{
    "header": {
        "title": " De norte a sul do pa\u00eds, o orgulho LGBTI+ volta a sair \u00e0 rua ",
        "subtitle": " Junho \u00e9 o m\u00eas do orgulho LGBTI+, mas este ano as marchas prolongam-se at\u00e9 Outubro. ",
        "owner": " ['Andreia Fria\u00e7as'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 3559  partilhas",
        "datePosted": " 22 de Maio de 2019, 8:08 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/05/22/p3/noticia/de-norte-a-sul-do-pais-orgulho-lgbti-volta-sair-rua-1873442 ",
        "postText": " ['Junho \u00e9 o m\u00eas do orgulho LGBTI+ (l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, transg\u00e9nero, intersexo e outras identidades). E por todo o pa\u00eds h\u00e1 marchas que v\u00e3o pintar as cidades das cores do arco-\u00edris.', 'Entre a celebra\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a e a exig\u00eancia do direito a ser quem s\u00e3o, milhares de pessoas saem \u00e0 rua em todo o mundo durante este m\u00eas, precisamente porque foi h\u00e1 50 anos, a 28 de Junho de 1969, que aconteceu a revolta de Stonewall nos EUA. Nesse dia a pol\u00edcia invadiu um bar nova-iorquino disposta a prender os clientes, a maioria deles homossexuais, e a comunidade reagiu e respondeu em protesto. Diz-se que os primeiros movimentos de activismo nasceram por a\u00ed \u0097 e hoje a efem\u00e9ride marca o Dia Internacional do Orgulho LGBTI+.', 'Este ano, em Portugal, as celebra\u00e7\u00f5es arrancaram em Coimbra, que saiu \u00e0 rua para a 10.\u00aa Marcha contra a Homofobia e Transfobia no dia 17 de Maio, e prolongam-se at\u00e9 Outubro. Lisboa celebra um n\u00famero redondo \u0097 este ano \u00e9 a 20.\u00aa Marcha de Orgulho LGBTI+ \u0097 e h\u00e1 estreias, como Aveiro e Matosinhos.', '2 de Junho: A 3.\u00aa Marcha pelos Direitos LGBT+ em Vila Real vai acontecer novamente no Jardim da Carreira, a partir das 16h30. Como nas \u00faltimas duas edi\u00e7\u00f5es, o encontro foi organizado pelo colectivo Catarse/Movimento Social. Em 2017, os manifestantes reclamaram os movimentos LGBTI+ mas tamb\u00e9m as alian\u00e7as com o feminismo.', 'Avisa-nos. Manda email para p3@publico.pt.', '8 de Junho: Decorre a 7.\u00aa Marcha Pelos Direitos LGBTI+ de Braga que, este ano, vai ocupar o Arco da Porta Nova, a partir das 16h30. Em 2013, a iniciativa come\u00e7ou a tomar forma no n\u00facleo de Braga do Teatro do Oprimido, onde eram recorrentes os debates sobre o tema, mas foi a associa\u00e7\u00e3o Braga Fora do Arm\u00e1rio que organizou as marchas. Na primeira edi\u00e7\u00e3o da \u0093cidade dos arcebispos\u0094, a marcha substitui \u0093orgulho gay\u0094 por \u0093direitos\u0094 para evitar atritos com a c\u00e2mara e a Igreja Cat\u00f3lica.', 'No mesmo dia, Faro recebe a segunda marcha LGBTI+. O encontro est\u00e1 marcado na Praceta do Infante, junto \u00e0 Escola Secund\u00e1ria Jo\u00e3o de Deus (antigo Liceu de Faro), pelas 16h. Al\u00e9m da marcha, que termina no Palco da Doca, haver\u00e1 um momento dedicado \u00e0 leitura do manifesto da Associa\u00e7\u00e3o para o Planeamento da Fam\u00edlia (que organiza o evento), onde est\u00e3o escritos os direitos que a comunidade LGBTI+ exige.', '15 de Junho: Pela primeira vez, vai haver uma Marcha do Orgulho LGBTI+ em Aveiro. O percurso come\u00e7a na Esta\u00e7\u00e3o de Comboios de Aveiro e termina na Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. A p\u00e1gina da marcha no Facebook descreve a cidade como \u0093conservadora\u0094 em parte pela \u0093inexist\u00eancia de associa\u00e7\u00f5es ou movimentos locais que tenham como mote a defesa da diversidade\u0094.', '22 de Junho: Acontece a 23.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Arraial Lisboa Pride. Desde 1997 que o evento traz visibilidade \u00e0 comunidade LGBTI+ que, neste dia, ocupa o Terreiro do Pa\u00e7o, a principal pra\u00e7a da capital. Depois de Pabllo Vittar ter sido a surpresa do arraial em 2018, este ano o primeiro nome confirmado \u00e9 Johnny Hooker. O encontro integra a programa\u00e7\u00e3o das Festas de Lisboa e \u00e9 organizado pela ILGA Portugal, em parceria com a C\u00e2mara Municipal de Lisboa. Segundo a organiza\u00e7\u00e3o, no ano passado mais de 60 mil pessoas marcaram presen\u00e7a no evento, que come\u00e7a \u00e0s 16h00 e se prolonga at\u00e9 ao final da noite.', '29 de Junho: Em Lisboa, a Marcha do Orgulho LGBTI faz 20 anos. Come\u00e7a por volta das 17h, com sa\u00edda do Pr\u00edncipe Real. No dia 24 de Maio vai ser organizada uma festa de angaria\u00e7\u00e3o de fundos no Titanic sur Mer.', '6 de Julho: Acontece a Marcha do Orgulho LGBTI+ do Porto pela 14.\u00aa vez. No ano passado, milhares de pessoas ocuparam a Pra\u00e7a da Rep\u00fablica, no Porto, exigindo \u0093liberdade para amar\u0094. A Comiss\u00e3o Organizadora da Marcha do Orgulho LGBTI+ no Porto (MOP) diz que a iniciativa reuniu cerca de 3000 pessoas em 2018.', 'Por seu turno, no ano passado, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa, Diogo Vieira da Silva, director-executivo da Varia\u00e7\u00f5es \u0097 Associa\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio e Turismo LGTBI+ de Portugal \u0097, que estava presente no evento, apontou como objectivo \"chegar \u00e0s 5000 pessoas\u0094.', '20 de Julho: Pela primeira vez h\u00e1 um Matosinhos Pride, organizado pela Associa\u00e7\u00e3o Plano i, em parceria com a Uni\u00e3o de Freguesia de Matosinhos e Le\u00e7a da Palmeira. O ponto de encontro \u00e9 a Quinta da Concei\u00e7\u00e3o, a festa come\u00e7a \u00e0s 18h e prolonga-se at\u00e9 \u00e0s 2h. \u0093Este evento, pioneiro na zona norte do pa\u00eds, pretende ser um momento \u00fanico de partilha, lazer e seguran\u00e7a entre pessoas LGBTI e entidades que defendem os direitos das pessoas LGBTI\u0094, refere a organiza\u00e7\u00e3o.', '14 de Setembro: Acontece o Porto Pride, uma iniciativa da Varia\u00e7\u00f5es - Associa\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio e Turismo LGBT de Portugal em parceria com a empresa municipal Porto Lazer. Est\u00e3o prometidas 12 horas de workshops, debates e m\u00fasica na Pra\u00e7a dos Poveiros.', '19 de Outubro: H\u00e1 a 3.\u00aa Marcha do Orgulho LGBTI+ do Funchal, organizada pela Rede Ex Aequo. Em 2017, o evento juntou mais de 300 pessoas.', '20 de Outubro: \u00c9 a 2.\u00aa Marcha de Viseu pelos Direitos LGBTI+. No ano passado, mais de 1000 pessoas participaram na manifesta\u00e7\u00e3o - entre elas a Secret\u00e1ria de Estado para a Cidadania e a Igualdade, Rosa Monteiro, que descreveu o evento como \"a marcha do amor\u0094.O projecto J\u00e1 Marchavas organizou a primeira marcha, que, pelo sucesso, fez surgir a Plataforma J\u00e1 Marchavas - respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o do evento este ano.'] ",
        "numberPosts": " 3 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "e317e517-865f-4b92-ca6a-08d6dfdbdd0f",
            "user": "86ff5687-278c-45a5-a956-e9915a2d97ae",
            "date": "24.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cambada de gente insegura, confusa e carente de aten\u00e7\u00e3o. Se estivessem de bem com eles proprios e com a decisao alternativa que tomaram, n\u00e3o tinham necessidade de sair \u00e1 rua em marchas de orgulho ou coisa que o valha. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0e166697-99c9-4683-ef18-08d6dee22f48",
            "user": "69765fd8-0108-40d8-aef7-c80823518fae",
            "date": "22.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \"Varia\u00e7\u00f5es \u0097 Associa\u00e7\u00e3o de Com\u00e9rcio e Turismo LGTBI de Portugal\" n\u00e3o \u00e9 uma das entidades participantes na organiza\u00e7\u00e3o da  Marcha do Porto, portanto n\u00e3o vejo como \u00e9 que o diretor-executivo dessa associa\u00e7\u00e3o possa ter qualquer previs\u00e3o ou objetivo quanto ao n\u00famero de pessoas presentes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9ab7be80-4d2d-43d7-72aa-08d6ddf2aef7",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "22.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vou ficar em casa em junho....esta malta vai soltar a franga...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}