{
    "header": {
        "title": " Joacine: \u0093Elegeram uma mulher negra que gagueja e deu jeito para a subven\u00e7\u00e3o\u0094 ",
        "subtitle": " A deputada subiu ao palco pela segunda vez para voltar a acusar a direc\u00e7\u00e3o de mentiras. Confirmou que recusa sair do Parlamento. ",
        "owner": " ['S\u00f3nia Sapage', 'Liliana Borges', 'Daniel Rocha'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 11127  partilhas",
        "datePosted": " 18 de Janeiro de 2020, 12:25 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/18/politica/noticia/joacine-elegeram-mulher-negra-gagueja-deu-jeito-subvencao-1900823 ",
        "postText": " ['Num tom visivelmente exaltado, Joacine Katar Moreira falou por duas vezes aos congressistas para se queixar de uma persegui\u00e7\u00e3o e intimida\u00e7\u00e3o por parte da direc\u00e7\u00e3o. \u0093Elegeram uma mulher negra que gagueja e que deu jeito para a subven\u00e7\u00e3o\u0094, acusou, na segunda interven\u00e7\u00e3o. \u0093Voc\u00eas n\u00e3o sabem da missa a metade\u0094, insinuou.', '\u0093Isto \u00e9 ilegal, eu acho que isto \u00e9 ilegal\u0094, disse no final desta interven\u00e7\u00e3o. E depois, j\u00e1 fora do palco e longe dos microfones, continuou a gritar. \u0093\u00c9 ilegal, ilegal, n\u00e3o se faz isto a ningu\u00e9m. Como \u00e9 que \u00e9 poss\u00edvel, isto? Mentira!\u0094, gritou, quase j\u00e1 sem voz, rouca, mas sem gaguejar.', '\u0093A proposta apresentada pela assembleia fere a minha honra\u0094, disse Katar Moreira quando ainda estava no palco. \u0093Vim aqui porque o meu objectivo era fazer parte, ser igualmente uma agente de ac\u00e7\u00e3o, de mudan\u00e7a absoluta. Foi por isto que cant\u00e1mos o hino \u0091vamos dar um pontap\u00e9 no estamin\u00e9\u0092, que n\u00e3o \u00edamos ser iguais aos outros\u0094, acrescentou.', 'No discurso anterior [que n\u00e3o estava previsto na ordem de trabalhos e que foi a sua primeira declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre o assunto nos \u00faltimos dias], disse: \u0093\u00c9 ir\u00f3nico. Mas n\u00e3o \u00e9 anormal numa democracia [que haja tanta crispa\u00e7\u00e3o]. \u00c9 h\u00e1bito no nosso partido, no PS, no CDS e noutros. Isto \u00e9 a normalidade democr\u00e1tica. Mas o elemento fundamental tem de ser a \u00e9tica e a verdade. Sem a \u00e9tica e sem a verdade n\u00f3s nunca estaremos na normalidade.\u0094', '\u0093Nunca me foi retirada a confian\u00e7a em toda a minha exist\u00eancia\u0094, revelou Joacine na primeira interven\u00e7\u00e3o. A deputada disse que sente que a sua liberdade de escolha tem sido limitada desde a defini\u00e7\u00e3o do seu gabinete parlamentar, logo ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es.', '\u0093No Livre ningu\u00e9m toma decis\u00f5es por ningu\u00e9m\u0094, atirou. \u0093Muita gente reclamou que as pessoas do meu gabinete parlamentar n\u00e3o tinham liga\u00e7\u00e3o ao partido. Um deles \u00e9 fundador [Rafael Esteves Martins], recolheu assinaturas, algo que muitos de voc\u00eas aqui n\u00e3o fizeram. Outra foi candidata \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Se ela \u00e9 boa para ser candidata por que n\u00e3o \u00e9 boa para ser do gabinete?\u0094, continuou Joacine, cada vez mais exaltada.', 'A deputada trouxe um conjunto de pap\u00e9is que mostra \u0093o trabalho de dois meses e tal na assembleia a serem mandados embora, descredibilizados\u0094, argumenta.', '\u0093N\u00e3o houve falha nenhuma no cumprimento das ideias e do programa do partido. Em todas as \u00e1reas. Isto \u00e9 facilmente comprov\u00e1vel\u0094, garantiu. Para Joacine Katar Moreira, a crise do partido acontece porque \u0093nacionalmente e internacionalmente o Livre n\u00e3o est\u00e1 preparado para os votos dos portugueses\u0094.', '\u0093Isto \u00e9 uma \u00e9poca de imensa iniciativa, mas a iniciativa mais importante de hoje \u00e9 felicitar o facto de se terem deslocado at\u00e9 aqui hoje. Eu nunca vi tantas pessoas do partido unidas. Nunca vi e efectivamente n\u00e3o fa\u00e7o ideia de onde vieram a maior parte dos indiv\u00edduos aqui. Isto \u00e9 fundamental para qualquer partido que queira alguma resili\u00eancia, uni\u00e3o. Infelizmente o elemento desta uni\u00e3o n\u00e3o \u00e9 necessariamente a uni\u00e3o\u0094, notou, j\u00e1 no segundo discurso.', 'Seguiram-se interven\u00e7\u00f5es de dois minutos, incluindo a de Geizy Fernandes, da assembleia, que se resume numa frase: \u0093A Joacine sabe que n\u00e3o \u00e9 mentira\u0094, disse, referindo-se \u00e0 delibera\u00e7\u00e3o da assembleia. A seguir, Miguel Won, do n\u00facleo territorial de Lisboa e autor do texto que critica o experimentalismo do partido, prop\u00f4s que fosse votada uma mo\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a \u00e0 assembleia do Livre, que agora cessa fun\u00e7\u00f5es e que aprovou a pol\u00e9mica decis\u00e3o sobre Joacine.', 'Um outro apoiante notou que, quando uma deputada n\u00e3o consegue nem o consenso interno, ent\u00e3o deve colocar o seu lugar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, renunciando ao mandato. Foi fortemente aplaudido.', '\u0093N\u00f3s, no Livre, n\u00e3o decidimos em tribunais populares, n\u00e3o somos estalinistas, gostamos que as decis\u00f5es que s\u00e3o tomadas respeitem todos os aspectos\u200b. A decis\u00e3o da assembleia tem, em 100%, o meu apoio\u0094, disse Pedro Mendon\u00e7a que \u00e9 candidato \u00e0 pr\u00f3xima direc\u00e7\u00e3o.', 'Tamb\u00e9m Jorge Pinto, que concorre \u00e0 nova assembleia, disse que o Livre n\u00e3o \u00e9 um partido estalinista que \u0093faz julgamentos na pra\u00e7a p\u00fablica\u0094. O candidato pediu urbanidade e apelou a que n\u00e3o se fizessem claques, no congresso, para ver quem berra mais alto, numa clara alus\u00e3o \u00e0 interven\u00e7\u00e3o da deputada. \"N\u00e3o Joacine, n\u00e3o devemos ter vergonha da subven\u00e7\u00e3o, porque ela n\u00e3o foi ganha s\u00f3 em Lisboa\u0094, registou. De todas as curtas interven\u00e7\u00f5es, foi a mais aplaudida.', '\u0093H\u00e1 casos em que a melhor terapia de casal \u00e9 o div\u00f3rcio\u0094, concluiu B\u00e1rbara Tengarrinha, outra apoiante do partido.'] ",
        "numberPosts": " coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Machismo,Misoginia,Patriarcado,Preto,Negra,Racismo,Racista,Ra\u00e7a,Gaga,Branco,Prostituta,Tuga,Mulherzinha,Acabado,Nacionalidade,Idade,Transi\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "8057f6be-7bfa-4b10-c63d-08d79cba9b76",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desculpem-me mas h\u00e1 algo de perturba\u00e7\u00e3o ao n\u00edvel mental na Joacine. N\u00e3o \u00e9 que seja raro nos grandes profetas, nos santos e nos m\u00e1rtires, mas\u0085 ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ea1b74b6-2a72-4ec4-138d-08d79cb307be",
            "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 claro que estes esquerdistas chauvinistas n\u00e3o gostam do PCP, que j\u00e1 teria despachado a <b> mulher </b>h\u00e1 meses... Dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria temos de respeitar a maioria, se n\u00e3o queremos respeitar, andar fora da porta, natural...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "8ed81163-59f2-4459-f87e-08d7960b4eed",
            "user": "4a0810a8-e029-45e3-9756-424a85ca16c0",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a Livredade. H\u00e1 partidos que nos desgovernam e h\u00e1 partidos que nos divertem!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "16b9194f-256d-4052-c62a-08d79cba9b76",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pois \u00e9 essa liberdade de se expressar que tanto melhor revela duas coisas: a indig\u00eancia intelectual, expressa numa gram\u00e1tica desfocada, num l\u00e9xico inapropriado - e a incapacidade de enfrentar com firmeza de esp\u00edrito a situa\u00e7\u00e3o, colaborando no seu pr\u00f3prio enterro. Embora o volte a dizer, aqui da direita para a esquerda: esse enterro por m\u00e3o pr\u00f3pria identifica-se com a pr\u00f3pria estrat\u00e9gia fracturante do livre, escolhendo uma doutorada med\u00edocre (o politicamente correcto prolifera de distor\u00e7\u00f5es dessas) para fazer de tru\u00e3o, quando nem de bobo o consegue.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9494db65-625c-4cd5-f86a-08d7960b4eed",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou com a Joacine, esse pessoal do Livre \u00e9 uma vergonha....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "118c7dc3-5d29-4b28-b6d5-08d79bb8e09b",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porqu\u00ea? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e467a784-1006-4e7d-13c5-08d79cb307be",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "est\u00e1 em viagem... nem parou para pensar",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "79a6cb73-ff1b-4239-b6c6-08d79bb8e09b",
            "user": "ebf144f3-b109-4105-af74-0654d3a7f2a2",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Convencida, que foi nela que votamos?? Sinceramente a <b> mulherzinha </b>n\u00e3o se enxerga. \u00c9 uma triste devia fazer terapia, pois essa do<b>  racismo</b> j\u00e1 estamos habituados e n\u00e3o pega. Lamento que d\u00ea uma amostra d<b> e mulhe</b<b> >r neg</b><b> ra, g</b>aga, e t\u00e3o incompetente e mentirosa que envergonha qualquer um, home<b> m ou mu</b><b> lher, </b>preto ou cor de rosa ou \u00e0s riscas. O livre ou afasta esta figura sinistra ou n\u00e3o avan\u00e7a. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "62ade255-249f-4081-133e-08d79cbeac49",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eh l\u00e1!: que votamos, que vot\u00e1mos, ou que votaram? Safa...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racismo",
                "Preto",
                "Negra",
                "Mulherzinha",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "8c17e6db-115b-4a2f-b6b8-08d79bb8e09b",
            "user": "fddab705-2b8e-4cc5-851d-dea5f2bbab37",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Egoc\u00eantrica, autorit\u00e1ria, manipuladora e barraqueira. Deus nos Livre!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "18b0734d-6a33-4361-5ca8-08d79bbdd829",
                    "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os ep\u00edtetos que acabou de enumerar s\u00e3o elogios aos que se fazem passar por pobres maltrapilhos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "33dcf3ad-d2f4-4c31-8c18-08d79bbe2adc",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que pantomina. Isto que sirva de exemplo aos tipos que adoram teoriza\u00e7\u00f5es e tretas. A realidade \u00e9 esta. T\u00eam de amochar e fingirem que n\u00e3o percebem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8237de27-d007-46f5-04fe-08d79bbfd750",
            "user": "35b5a314-72c6-4a48-a8c7-8f1bea921360",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se d\u00favidas houvesse,  agora acabaram.  Joacine \u00e9 mesmo uma oportunista carregada de \u00f3dios, divisionismo, revanchismo e muita imprepara\u00e7\u00e3o. Foi um tiro no p\u00e9 por parte do Livre.  Se ainda  est\u00e3o a tempo de evitar o fim do Partido, que excluam esta triste personagem  J\u00c1. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "95efeada-9efa-4aaf-8c12-08d79bbe2adc",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora j\u00e1 se pode dizer que \u00e9 uma vigarista.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a506e0b0-7406-430e-b6b3-08d79bb8e09b",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela tambem disse \" Vergonha!\", mas essa ninguem lhe cai em cima. Vi parte da interven\u00e7\u00e3o da senhora, e vi muito pouco gagejo. Partido de treta, deputada de treta. \u00c9 pena, porque a nossa politica precisa de melhorar, e muito, estes psds, ps, cds, blocos, etc, e estes \"novos\" valores que aparecem, em vez de virem mostrar alguma coisa nova, decente, boa, \u00e9 esta bosta que se ve...oh Rui Tavares, tu que andas aqui pelo publico, le o que te dizemos: dedica-te \u00e0 pesca, que isto da politica e escrever artigos nao \u00e9 para ti.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ce4af51d-4bc9-4bd4-5ab8-08d79bc5a99b",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, pois. Mas podes sempre fazer um partido teu.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "37997e3f-6497-4d4f-04f6-08d79bbfd750",
            "user": "66e401c2-0331-44a7-93c4-1bc15674aeed",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 curioso como um micro-micro partido tem tanto espa\u00e7o na comunica\u00e7\u00e3o social. Ser\u00e1 que est\u00e3o bem relacionados? Ter\u00e3o amigos bem colocados? Partido f\u00e9tiche ou de estima\u00e7\u00e3o dos media ou falta de assunto? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6a03c7f2-cc86-4bd9-5ab1-08d79bc5a99b",
                    "user": "468846b5-8ab0-4620-b245-534c4a81934e",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o que te levou a ler o artigo \u00e9 a raz\u00e3o pela qual ela foi escrito e publicado, nem sempre h\u00e1 uma teoria da conspira\u00e7\u00e3o por detr\u00e1s das coisas        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "89a9dec2-6e2e-4868-5c92-08d79bbdd829",
            "user": "13d8df01-4cb8-47df-88b7-01fbb84e4c45",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto vai de peixeira em peixeira.Ou resolvem isto ou afastam toda a gente do partido...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2e95dc71-2b31-4002-04ee-08d79bbfd750",
            "user": "b41a1e56-fa1b-4ee4-9192-6a1dc943a459",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lavagem de roupa suja em p\u00fablico?! Mal posso esperar pelos pr\u00f3ximos epis\u00f3dios!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "299e39ff-c52c-4908-8c03-08d79bbe2adc",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora, porque \u00e9 que n\u00e3o se v\u00ea ningu\u00e9m a atacar o Livre por estar a fazer isto a uma <b> mulher </b<b> >negra</b> <b> e gag</b>a? N\u00e3o se levantam vozes contra<b>  o machis</b<b> >mo raci</b>sta discriminat\u00f3rio do Livre? N\u00e3o <b> ser\u00e1 misog</b>i<b> nia e patria</b<b> >rcado </b>branco?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "59d7a981-b699-41c0-5ac4-08d79bc5a99b",
                    "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O partido Livre distribui e vive da comercializacao dessa gasta cassete riscada do <b> racismo,</b> discriminacao (selectivo- pois so os negros e talvez os ciganos contam) da tal<b>  misoginia</b> e o tal d<b> e patriarcad</b>o; para voce ouvi-la obsecadamente quica 48 horas por dia e 7 dias por semana. Nao se queixe do Livre, eles nao estao a correr com a Joacine por causa da tal querida coisa da discriminacao racial (seguro de vida de partidos incompetents e imuteis), de s<b> er mulh</b>er (vitimizacao compilsiva) e<b>  do patriarc</b<b> >ado br</b>anco... Enfim um caso de birra de menina mimada que foi carregada so Colo e estragada de mimos que agora esta a chamar nomes aos pais. Daquelas coisas quando os pais toram o brinquedo e o menino joga-se so chao e diz tu es mau ja nao gosto de ti. Tal e esta queixinha da Carla.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Misoginia",
                        "Mulher",
                        "Patriarcado",
                        "Racismo",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "d46df7ca-dafd-4b14-c624-08d79cba9b76",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a pr\u00f3pria katar se aproxima dessa linha tabu: acusa o partido de \u00f3dio e persegui\u00e7\u00e3o a uma <b> mulher </b<b> >negra</b> gaga: n\u00e3o o diz, mas 'deixa-o dito': \u00e9 uma perseguida pelo \u00f3dio racial do livre, partido de gente branca. Desde o mamadou a incendiar o pa\u00eds com a histeria acusat\u00f3ria do sos racializa\u00e7\u00e3o (\u00f3 mamadou, actualiza l\u00e1 o teu conceito da treta, n\u00e3o h\u00e1 'racismo' porque n\u00e3o h\u00e1 'ra\u00e7a') no caso giovani, aos coment\u00e1rios da esquerda acad\u00e9mica nacional a desviarem a quest\u00e3o imediatamente para a conex\u00e3o Chega/ciganos e a branquearem <b> o racist</b>a senegal\u00eas, at\u00e9 aos pr\u00f3prios termos da ruptura do mamadou com o bloco, agora repetidos pelos da katar com o partidinho de brincar do tavares: \u00f3 esquerda, cuidado com o inc\u00eandio (um tanto fascizante) do 'anti-racismo', que te rebenta pela culatra dos racistas negros..",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Racista",
                        "Negra"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Machismo",
                "Misoginia",
                "Mulher",
                "Patriarcado",
                "Racista",
                "Negra",
                "Branco",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "928127ef-6546-41db-04e9-08d79bbfd750",
            "user": "eb844881-071f-4fa0-a922-e459343ffb09",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lamento mas n\u00e3o consigo ter pena do que est\u00e1 a acontecer ao Livre. E da sua queda definitiva para a irrelev\u00e2ncia pol\u00edtica e partid\u00e1ria.O Livre foi oportunista ao escolher uma <b> mulher,</b><b>  negra</b> e deficiente para ca\u00e7ar votos daqueles que, como Joacine, sofrem de algum tipo de exclus\u00e3o ou preconceito. Mas erraram na candidata: atr\u00e1s da soberba e dos modelos vistosos com que se saracoteia nos Passos Perdidos da Assembleia, esconde-se uma arrogante radical, um<b> a mulhe</b>r cheia de \u00f3dio e o exemp<b> lo acaba</b>do do que de pior tem os excessos do \"Me Too\". O Livre agora que amargue... e que fa\u00e7a um honesto acto de contri\u00e7\u00e3o para n\u00e3o repetir daqui a 4 anos o mesmo \"chico espertismo\"!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5e55e08e-dc84-4277-8c0b-08d79bbe2adc",
                    "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois de ler o seu coment\u00e1rio, desisti de qualquer outra considera\u00e7\u00e3o.        Subscrevo integralmente.        Talvez o  \u0093Livre \u0093tenha aprendido na escolha dos seus representantes \u00e0 AR.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e4b6c1ad-b9b8-4e5e-8c0c-08d79bbe2adc",
                    "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que o Livre foi oportunista. Eles perceberam que uma pessoa como a Joacine seria a melhor forma de poderem finalmente chegar \u00e0 subven\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "df427aed-7c86-4064-5d3a-08d79cb0ab21",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "dois parasitas sem hospedeiro, confiaram que cada um dava boleia ao outro, e ficam agora pendurados no vazio a fazerem de comadres lavadeiras de fraldas sujas ao l\u00e9u diante do pa\u00eds, o qual, mais do q facadas, d\u00e1 na cena valentes colheradas e garfadas de puro deleite gastron\u00f3mico e enol\u00f3gico. Continuem por favor o impag\u00e1vel espect\u00e1culo de <b> ra\u00e7a </b>(miura), q quem semeia tempestades colhe com elas na pituit\u00e1ria q \u00e9 uma beleza. For\u00e7a, esquerdismo delirante, marrem como dois alces chanfrados, o alce<b>  preto</b> e o alc<b> e branc</b>o. E \u00e9 pena, porque o tavares at\u00e9 acabava de descobrir q tem sido, desde a primeira hora (mas t\u00e3o secretamente q nem ele pr\u00f3prio o sabia ou se tinha apercebido) um clarividente militante da \u00fanica causa do nosso tempo, o socialismo energ\u00e9tico, tamb\u00e9m denunciado como green capitalism.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a",
                        "Preto",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Acabado",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "49ec2038-da9d-4359-b6a7-08d79bb8e09b",
            "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Posso n\u00e3o concordar com as ideias e forma da Joacine, mas isto \u00e9 um linchamento na pra\u00e7a p\u00fablica, Rui Tavares devia ter assumido as responsabilidades e pedir a demiss\u00e3o, mas claro que isso n\u00e3o vai acontecer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "8e1cf5e6-b2ab-40cc-8c09-08d79bbe2adc",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "RT \u00e9 o lobo em pele de cordeiro, mas saiu-lhe um \"Pastor Alem\u00e3o\" pelo caminho.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fdd17ea6-b5b9-458d-c626-08d79cba9b76",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "auto-linchamento, e \u00e9 isso \u00e9 que tem piada. A trancinhas \u00e9 uma humorista que se desconhece.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b1726ead-7e7c-4dfa-04e4-08d79bbfd750",
            "user": "8c6d36e1-06ca-4b35-aeb5-707c7a91580a",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SimplesJoacine, Dra. diz que 2 + 2 = 4.Concordo absolutamente com ela.Outra coisa \u00e9 o presumido \"elitismo\" da esquerda socialista. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "00f3be74-092b-4729-1342-08d79cbeac49",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o, meu amigo, ela diz muito pior do que isso, diz que 4=2+2. (Na vers\u00e3o disf\u00e9mica, '2 e 2'). \u00c9 uma aritmeta nata.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "01c86e6b-3ea8-4f80-04e3-08d79bbfd750",
            "user": "99ea9ce2-97ad-4d09-9808-a3db248d300b",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O discurso anti-partidos d\u00e1 nisto. Elege-se qualquer coisa sem o m\u00ednimo de escrut\u00ednio. Quando foi preciso mostrar responsabilidade e cumprir com os simples deveres de deputado na Assembleia falhou em toda a linha. Capacidade zero. Agora aturem-na! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a28bade6-debe-4744-5c80-08d79bbdd829",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vi um bocadinho do congresso e parece que Joacine negou em v\u00e1rias ocasi\u00f5es que alguma vez tenha dito que \"ganhou as elei\u00e7\u00f5es sozinha\" mas a imprensa n\u00e3o publicou os desmentidos dela. E em rela\u00e7\u00e3o ao \"Voc\u00eas n\u00e3o sabem da missa a metade\" ela estava a referir-se \u00e0 import\u00e2ncia da lei da <b> nacionalidade </b>para a pr\u00f3pria. N\u00e3o se estava a referir ao facto de \u00e0 subven\u00e7\u00e3o que o Livre recebe. Este artigo assim escrito e com as fotos que tem \u00e9 demasiado tendencioso!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3937d003-4057-4f8c-5ab2-08d79bc5a99b",
                    "user": "b599bf86-648f-473e-8324-65511aa03d32",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tudo o que vem da esquerda, bom ou mau, \u00e9 demasiado tendencioso! Ultimamente at\u00e9 \u00e9 tudo deturpado para parecer menos mal \u00e0 esquerda.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "3dbebc47-7ba9-4105-f463-08d79bc406cc",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine, aqui est\u00e1 uma cidad\u00e3 do meu pa\u00eds a mostrar o que \u00e9 a politica e como se vive uma politica de verdade.A sua maior vit\u00f3ria at\u00e9 este momento, a forma como desmascarou a ignorancia de muitos que n\u00e3o tem vergonha de vir a este forum mostrar que a \u00fanica politica de que tem algum conhecimento, \u00e9 a mesquinha, reles e <b> prostituta.</b>Com gente desta, \u00e9 muito dificil ter um pa\u00eds melhor.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "155fb022-79ae-42cb-5a9e-08d79bc5a99b",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A maior prostitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 a mental. Acreditar em her\u00f3is a esse n\u00edvel, sem o m\u00ednimo de contradit\u00f3rio, escrut\u00ednio ou cr\u00edtica foi a semente de in\u00fameras cat\u00e1strofes hist\u00f3ricas. A Sr\u00aa \u00e9 uma narc\u00edsica egoc\u00eantrica e desse tipo de gente pouco brota de bom. Numa escala pequena, como neste caso, acham-se superiores \u00e0 estrutura e pessoas que as ajudam a chegar onde chegaram. Numa escala mais vasta, como no caso dos Esp\u00edritos nada Santos, tornam-se naquilo que, glosando para n\u00e3o chorar, apelid\u00e1vamos de \"donos disto tudo\". A mesma afli\u00e7\u00e3o Sr. Conde, exactamente a mesma afli\u00e7\u00e3o...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e48722a4-787f-4065-b6a1-08d79bb8e09b",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aqui fica a opini\u00e3o de um dos tais que fala muito, (neste caso escreve) mas n\u00e3o diz nada.        A politica que o mesmo defende,  \u00e9 a mesquinha, reles e <b> prostituta.</b>         Muito obrigado, por se dar ao trabalho de ilustrar o meu coment\u00e1rio",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Prostituta"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c097d31c-7f69-424e-04e5-08d79bbfd750",
                    "user": "8c6d36e1-06ca-4b35-aeb5-707c7a91580a",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 prestou enormes e relevantes servi\u00e7os a Portugal, assim, de rompante.        A fasquia est\u00e1 muito alta, e vai ser muito dif\u00edcil manter.        Espero que persista com a for\u00e7a que parece carateriza-la.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4af23535-12e7-44e3-5c95-08d79bbdd829",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre nada perceber e nada ter sido escrito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "eaaab3f5-a907-48b7-f85c-08d7960b4eed",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea Conde, escreveu a coisa mais estranha que poderia ter sa\u00eddo da sua boca.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Prostituta"
            ]
        },
        {
            "id": "1422d339-0405-48a0-5c7e-08d79bbdd829",
            "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E tudo isto com crian\u00e7as a assistir...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1e7674d8-9c66-451b-5a99-08d79bc5a99b",
            "user": "49458229-5263-4bc9-a44f-5c0c03c22d48",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Efetivamente com este n\u00edvel, continuamos pobres!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6ae863c7-6051-4d99-04dc-08d79bbfd750",
            "user": "6d46f1e1-5ce5-4185-a15a-61737002e122",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que carrego de \u00f3dio e azedume, vaidade e soberba, tens tu, <b> mulher!</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "2c675ee0-8ee1-42dc-f460-08d79bc406cc",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Milagre!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "56e847ab-5045-42c6-f45f-08d79bc406cc",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A meu ver a solu\u00e7\u00e3o para isto era a TVI pegar naquela malta toda e fazer o programa \"A Casa do Livre\". Entretenimento garantido, audi\u00eancias recorde e com a ajuda do Quintino ainda acesso a apoio terap\u00eautico. Com o rumo que o Livre e o BE levam, n\u00e3o tarda muito ainda teremos os cr\u00edticos a suspirar pelo PCP... Gostando-se ou n\u00e3o, concordando-se ou n\u00e3o ao menos n\u00e3o contribuem para a desagrega\u00e7\u00e3o politica e descredibiliza\u00e7\u00e3o do regime democr\u00e1tico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "97dabd68-00e1-4266-04d6-08d79bbfd750",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois de ouvir a comunica\u00e7\u00e3o de hoje da Joacine, fica uma consola\u00e7\u00e3o para o Livre: da <b> mulher </b<b> >gaga</b> j\u00e1 se livraram....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "0a51e68a-57f9-4496-5a94-08d79bc5a99b",
                    "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas ningu\u00e9m percebeu afinal e pediu desculpa quando a ofenderam por estar nervosa e gaguejar. At\u00e9 eu gaguejava um pouco  se falasse no Parlamento pela primeira vez. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ab48131b-b7c6-4da9-04d7-08d79bbfd750",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensei o mesmo quando a ouvi h\u00e1 pouco na r\u00e1dio. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "d165ec6b-284a-4b19-b696-08d79bb8e09b",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adorei ver a peixeirada do Livre, mostra claramente a mediocridade da classe pol\u00edtica portuguesa. Numa organiza\u00e7\u00e3o com pessoas de n\u00edvel nada disto acontecia, JKM vai se agarrar ao tacho com unhas e dentes e v\u00e3o ter que gramar com a senhora. Livre vai desaparecer mais cedo ou mais tarde, tal como o partido de Santana Lopes. Resta a JKM juntar-se a Mamadou Ba e criar o pr\u00f3prio partido para terem um lugar ao sol na nossa respeit\u00e1vel Assembleia da Rep\u00fablica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "586002bf-0310-4d46-5c71-08d79bbdd829",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por favor respeitem os desencantados da pol\u00edtica que puseram as experan\u00e7as neste partido, partido procura\u00e7\u00e3o do jornalismo portugu\u00eas e fa\u00e7am psicoterapia pol\u00edtica. Todos. O \"santo\" Tavares e a tresmalhada deputada. Quanto \u00e0 deputada, o capital de simpatia que obteve junto dos isentos por ter sido objectivamente humilhada devido a ser <b> gaga </b>perdeu-se devido a falhas na actua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e peixeiradas.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f6a5b135-e21f-48c9-8bf6-08d79bbe2adc",
                    "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Errata: \"esperan\u00e7as\" Sejam respons\u00e1veis  com o espect\u00e1culo que est\u00e3o a dar aos vossos eleitores...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "cce591a4-73c0-4444-f452-08d79bc406cc",
            "user": "249eaa68-f0f3-4d82-8a74-bac926b02d51",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pol\u00edtica \u00e0 la <b> tuga </b>! Partido de trastes elege destrambelhada claramente desabilitada para fazer o que quer que seja que impacte pessoas \u00e0 sua volta ! Ao mesmo tempo tempestade de Karma cai em cima de traste-mor ! Ideias ZERO. Solu\u00e7\u00f5es ZERO. Importante \u00e9 a barulheira, a novela e os eurinhos a correr (seja para a carteira da<b>  gaga</b>, que arranjou o tacho de tribuna, seja para a carteira do \"partido\", que alimenta uns tantos mais). Entretanto tamb\u00e9m, o outro partido todo partido vota entre ainda outro traste e um tiranete que pensa a salva\u00e7\u00e3o ser ele e as ideias dele e o ser dele. E fica o pa\u00eds o que \u00e9. Atravesso Espanha sem portagens e atesto antes de entrar a\u00ed por menos 20 ou 30 c\u00eantimos por litro. E quando saio, ficam saudades dos meus, mas todo o prazer em ver-vos de bem longe ! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "b3da65b5-9c60-4edc-04d3-08d79bbfd750",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"destrambelhada\"? n\u00e3o est\u00e1 no Observador ou no Sol!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "165fef2a-4aaf-4e06-5c72-08d79bbdd829",
                    "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sr \"orgasmo\" uma fonte de boa disposi\u00e7\u00e3o neste s\u00edtio devido \u00e0 sua originalidade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d9346e35-8fba-4a82-f844-08d7960b4eed",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u0093\"destrambelhada\"? n\u00e3o est\u00e1 no Observador ou no Sol!\u0093 Pois, porque para comentar a peixeirada e as acusa\u00e7\u00f5es da Joacine de que o partido queria era mamar a subven\u00e7\u00e3o \u00e0 sua custa \u00e9 preciso eleva\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5c3f5099-e751-43af-f474-08d79bc406cc",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Confessem... voc\u00eas querem \u00e9 ac\u00e9falos que sigam ordens, n\u00e3o \u00e9 verdade?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tuga",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "2463343b-21d0-40f5-f451-08d79bc406cc",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Elegeram uma <b> mulher </b<b> >negra</b> que gagueja e deu jeito para a subven\u00e7\u00e3o\u0094Classe!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "793b32e6-aded-41cb-f450-08d79bc406cc",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine confirma....<b> negra </b>e<b>  gaga</b>! Nao \u00e9 falada por msis nada Vale zero...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negra",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "8512f358-573d-42f5-04d0-08d79bbfd750",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 desmontada e assumida a tram\u00f3ia.Se sabia que ia ser usada para que \u00e9 que meteu a cabe\u00e7a no cepo? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "25e92dc2-297c-4ff5-f84e-08d7960b4eed",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que v. n\u00e3o suportam \u00e9 serem desmascarados... tristes agarrados ao tachinho do estado!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5d305021-03d1-46f6-f83e-08d7960b4eed",
            "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "&gt; \u0093Elegeram uma <b> mulher </b<b> >negra</b> que gagueja e que deu jeito para a subven\u00e7\u00e3o\u0094. Quando se disse isto anteriormente, acusou tudo e todos de sere<b> m racist</b>a da direita reaccionaria. Esperemos agora pelo novo artigo do Rui Tavares.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racista",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "544c680c-34d6-46f2-f83d-08d7960b4eed",
            "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um caso lament\u00e1vel dos p\u00e9s \u00e0 cabe\u00e7a. Que pena. Se h\u00e1 um movimento no Livre que quer ser livre, \u00e9 criar um novo partido. No IL o deputado eleito tomou conta do partido, o fundador saiu de livre vontade. No Livre a dire\u00e7\u00e3o n\u00e3o aceitou essa passagem de testemunho, os fundadores continuam a sentir-se donos do projeto, apesar de a deputada eleita n\u00e3o lhes reconhecer lideran\u00e7a. No PAN s coisas foram mais tranquilas, creio que por ter sido o l\u00edder e fundador o deputado eleito. Esta coisa do poder mexe muito com os egos, que se h\u00e1 de fazer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a5a31bf4-053f-425d-5c64-08d79bbdd829",
            "user": "6453fbf9-c762-4508-9d3d-bde37bfd6970",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 estava a demorar a cartada da vitimiza\u00e7\u00e3o. For\u00e7a, Joacine, continua a mostrar esse verniz estalado! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7b62d8b7-554a-48c6-f83c-08d7960b4eed",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rid\u00edculo, completamente impreparada, mentirosa e a continuar a estrat\u00e9gia de vitimizacao",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c46c485e-db36-41ca-f44c-08d79bc406cc",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta senhora ainda n\u00e3o entendeu que a sua postura de v\u00edtima profissional d\u00e1 poucos votos, cria anti corpos e que simplesmente n\u00e3o h\u00e1 pachorra para aturar tanta falta de ideias, solu\u00e7\u00f5es e propostas para melhorar as vidas dos Portugueses? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "65569d38-c0a5-49bc-04cd-08d79bbfd750",
                    "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aparentemente da muitos votos. Vai ver como nas proximas eleicoes este tipo de choraminguice vai pegar, como ja fez nos restantes paises desenvolvidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "66f84ca6-dc91-4535-8bfc-08d79bbe2adc",
                    "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A popularidade traduz-se por votos. A popularidade da mo\u00e7a anda pelas ruas da amargura. Teve a sua oportunidade e perdeu-a completamente. N\u00e3o trouxe absolutamente nada de novo para o di\u00e1logo pol\u00edtico. S\u00f3 in\u00f3cuidades e lugares comuns. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "87cb006b-934f-4652-1340-08d79cbeac49",
                    "user": "887811b4-708d-42a4-90d1-7ec5940d69a8",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jos\u00e9 Sousa, a popularidade dela entre a maioria de votantes \u00e9 baixa de facto, mas ela tamb\u00e9m s\u00f3 precisa de uma minoria de votos para agarrar um lugar e tendo em conta o pa\u00eds em que estamos a mesma minoria ir\u00e1 preferir votar novamente algu\u00e9m que os vende como v\u00edtimas da sociedade em vez de algu\u00e9m que lute pelo futuro deles. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "63f4a753-f970-4c25-f44b-08d79bc406cc",
            "user": "382cace7-6235-471b-acfc-4297c091951b",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Snr. Rui Tavares encena uma \u00f3pera bufa. Um grupo ultraminorit\u00e1rio suscita as aten\u00e7\u00f5es da r\u00e1dio e da televis\u00e3o. Est\u00e1 ao n\u00edvel da Cristina e do Goucha: \u00e9 para entreter a popula\u00e7a e desviar as aten\u00e7\u00f5es dos problemas do pa\u00eds. Um pa\u00eds manipulado \u00e0s ordens da nobreza do Largo do Rato e quando o pr\u00edncipe de S.Bento, Ferro Rodrigues n\u00e3o suporta que digam que \"isto \u00e9 uma vergonha\". Pois \u00e9, vale tudo e o \"P\u00edublico\" associou-se \u00e0 manobra. O Snr. Rui Tavares \u00e9 um sonso e tem o futuro assegurado. Boa vidinha Snr. Tavares, \u00e0 laia de O'Neill. Recordo a \u00faltima de que tive conhecimento: Portugal \u00e9 o pa\u00eds mais pobre da Europa Ocidental. A classe pol\u00edtica \u00e9 de uma crueldade infinita. 20% dos trabalhadores ganha 700 euros brutos e a n\u00f3vel ministra Alexandra Leit\u00e3o \u00e9 do grupo de Sch\u00e4uble-Centeno. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6e9398dd-ad77-47b3-f83b-08d7960b4eed",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu pessoalmente n\u00e3o aprecio a Joacine. A sua pol\u00edtica individualista e identit\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 de esquerda. Ela at\u00e9 pode pensar que sim mas de facto as suas ac\u00e7\u00f5es s\u00f3 provam o contr\u00e1rio. Se ela disse o que diz o t\u00edtulo da not\u00edcia s\u00f3 lhe resta (e se ela \u00e9 realmente uma activista de esquerda) colocar o lugar de deputada ao dispor e n\u00e3o usurp\u00e1-lo como pelos vistos vai acontecer ainda que no seu direito legal ainda que n\u00e3o pol\u00edtico. Tentou um golpe dentro do partido mas faltou-lhe tropas. Temos pena.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "691d01bf-c301-4af9-b68b-08d79bb8e09b",
            "user": "1510c04c-2f34-4bf6-8163-62188a863907",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Reparem na primeira fotografia! Rui Tavares naquele momento estava a pensar \"Este barco est\u00e1-se a afundar, tenho que saltar borda fora e criar imediatamente um novo partido para que a comunica\u00e7\u00e3o social saiba que ainda estou vivo!\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "87c08332-83ba-4aa3-f850-08d7960b4eed",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdade!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "627f0072-bbc1-4d8f-5a84-08d79bc5a99b",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excesso de (auto-) confian\u00e7a e incapacidade de digerir frustra\u00e7\u00e3o, junta-se a falta de ch\u00e1, de solidariedade e de fairplay, bate-se tudo em castelo e p\u00f5e-se no congelador. Serve-se frio. S\u00f3 come quem quer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "227246f1-d555-43cf-b6b1-08d79bb8e09b",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que vos custa \u00e9 ver autodetermina\u00e7\u00e3o e n\u00e3o vassalagem... como o caso Varoufakis e outros assim. Queixam-se de hipocrisia na pol\u00edtica, mas gostam e n\u00e3o vivem sem ela.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "863451c0-c08f-4405-b6ce-08d79bb8e09b",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que me custa \u00e9 ver causas s\u00f3cio-pol\u00edticas que a meus olhos s\u00e3o preciosas, como a luta contra o <b> racismo,</b> a integra\u00e7\u00e3o de migrantes, ou o posicionamento relativamente \u00e0 pol\u00edtica internacional, etc., a cair por terra, por causa de uma pessoa que ser\u00e1 muito prendada, mas definitivamente n\u00e3o tem perfil para fazer parte de um partido e muito menos para ser deputada. Vassalagem e autodetermina\u00e7\u00e3o s\u00e3o outras coisas. \u00c9 a minha opini\u00e3o, vale o que o caro publico 1234567 entender que possa valer.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e7f37864-9579-4504-5c5e-08d79bbdd829",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vao ter que levar com a vergonha, ate onde o costa quiser...2 anos, ou ate ao fim da lesgislatura...e nos tambem",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8dc7b489-eb51-4db7-04c2-08d79bbfd750",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 interessante que o P\u00fablico para este artigo tenho escolhido apenas fotografias em JKM aparece de dedo em risco e em poses agressivas. N\u00e3o compreendo o que \u00e9 que t\u00eaem contra a senhora mas ok.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "abcb1b62-7760-41c9-5c61-08d79bbdd829",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ep\u00e1. N\u00e3o quero acreditar que dei tantos erros!  Ainda n\u00e3o tomei o caf\u00e9. Correc\u00e7\u00e3o:        \"em que JKM aparece de dedo espetado\"*",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8844a31a-ee29-42df-5a87-08d79bc5a99b",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a imagem representa bem o que aconteceu. n\u00e3o vale a pena esconder o sol com a peneira. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "baf487fb-86ac-451b-b68c-08d79bb8e09b",
                    "user": "1510c04c-2f34-4bf6-8163-62188a863907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pior que a Joacine \u00e9 o Rui Tavares!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d4fd006c-de81-491b-b68d-08d79bb8e09b",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que queria dizer de dedo em riste. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b8c612c5-6a5e-4931-5a89-08d79bc5a99b",
                    "user": "99414728-e5b5-4fa1-bc6f-f456fd628bbb",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O congresso esta a ser transmitido pela internet, convido-o a fazer rewind e a rever o momento. As fotografias e a forma como a noticia esta escrita parecem-me representar correctamente o episodio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "402495d2-b6f4-424a-5c63-08d79bbdd829",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ana Cristina, n\u00e3o se pode ter 2 pesos e 2 medidas. Se bem me lembro, concordou com o meu coment\u00e1rio, h\u00e1 tempos atr\u00e1s, sobre a \"beatifica\u00e7\u00e3o\" da Ministra da Sa\u00fade atrav\u00e9s daquela inenarr\u00e1vel foto com a pose tipo \"ing\u00e9nue-cute\". Aqui \u00e9 o mesmo, s\u00f3 que em sentido contr\u00e1rio. N\u00e3o devemos misturar alinhamentos pol\u00edticos com o que \u00e9 ou n\u00e3o admiss\u00edvel e o que me anda a cheirar \u00e9 que o jornal do \"pense bem\" est\u00e1 a entrar numa deriva em que a edi\u00e7\u00e3o fotogr\u00e1fica parece servir determinadas agendas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "87c35979-8d2d-4556-5c69-08d79bbdd829",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "aqui a imagem \u00e9 representativa do epis\u00f3dio relatado.  a ministra tem mostrado ser tudo menos ing\u00e9nua e fofinha. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "95d1a213-048b-4178-5c74-08d79bbdd829",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em 4 fotos...4 de dedo em riste. N\u00e3o ser\u00e1 um bocado tendencioso? Pelo que vi, ela n\u00e3o esteve o tempo todo assim.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "17f6b298-a4d1-4787-5a9b-08d79bc5a99b",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas a manipula\u00e7\u00e3o da imagem para fins de manipula\u00e7\u00e3o politica \u00e9 uma das caracter\u00edsticas de marca da Comunica\u00e7\u00e3o Social em Portugal. Quantas vezes estive eu em momentos pol\u00edticos chei\u00edssimo de jovens e as TV's e jornais andavam \u00e0 procura de meia-d\u00fazia de pessoas de meia-idade ou idosas? Depois usavam-nas como ilustra\u00e7\u00e3o do evento e assim inferiorizar o partido organizador? Novamente, porque pensam que est\u00e3o os jornais em crise? A sua credibilidade e isen\u00e7\u00e3o \u00e9 percepcionada como zero, e com raz\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "00f26e77-1bef-439e-f469-08d79bc406cc",
                    "user": "0b585714-16c4-4b30-af56-1ea4d39b63ea",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "boa, pensador        com que ent\u00e3o as pessoas de meia-idade ou idosas deslustram os eventos e inferiorizam os partidos?! obrigado pela parte que me toca.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f920c8c9-cfb1-484d-f852-08d7960b4eed",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "RT \u00e9 um dissimulado... um hip\u00f3crita.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "82224124-fc3a-468e-47dd-08d79cb736b9",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@o gaivotas: Como sempre tinha que haver algu\u00e9m a distorcer o que outro escreve. Nunca disse isso nem nunca classifiquei as pessoas mais velhas negativamente. Mas quando h\u00e1 um congresso de uma juventude partid\u00e1ria, a discutir quest\u00f5es que interessam aos jovens e os meios de comunica\u00e7\u00e3o social gastam todo o tempo a filmar apenas as pessoas mais velhas com o objectivo de insinuar que aquele partido \u00e9 s\u00f3 de \"velhos\" de forma a desmobilizar o potencial eleitorado jovem, \u00e9 claro que \u00e9 negativo. Nunca \u00e9 negativo estarem pessoas mais velhas. Mas \u00e9 negativo pela ac\u00e7\u00e3o manipuladora que visa distorcer a realidade de um acontecimento. Se \u00e9 um acontecimento de jovens, sobre jovens e para jovens, os quais comp\u00f5em 99% dos presentes porque se procura apenas a excep\u00e7\u00e3o? N\u00e3o se fa\u00e7a de desentendido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fd8b4c5a-ca89-4472-8be1-08d79bbe2adc",
            "user": "e77eb3de-b08c-4ee8-b5a2-30a407fc04e3",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O livre elegeria um deputado em Lx, mesmo sem JKM. A seguir \u00e0s elei\u00e7\u00f5es esperava-se mais recato, mais trabalho, menos mediatismo por quest\u00f5es menores e sobretudo menos confus\u00e3o verbal.Agora tudo acabou. O livre, nem com o Rui Tavares ou outro igualmente conhecido, n\u00e3o conseguir\u00e1 sair deste r\u00f3tulo criado. \u00c9 pena, pois a esquerda ecol\u00f3gica merecia mais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "80043ebe-a544-46dd-f838-08d7960b4eed",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "esquerda ecol\u00f3gica e europeista. as ideias continuam. o partido vai continuar a crescer. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0f606352-ca57-43e3-8be4-08d79bbe2adc",
                    "user": "1510c04c-2f34-4bf6-8163-62188a863907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, \u0080urope\u00edsmo = Neoliberalismo! Neoliberalismo \u00e9 uma ideologia de direita. Se Rui Tavares \u00e9 um fan\u00e1tico \u0080urope\u00edsta n\u00e3o pode ser de esquerda. Tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o de esquerda aqueles que defendem \"guerras humanit\u00e1rias\"........",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "09491c56-6cc3-4c83-5c65-08d79bbdd829",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E as alforrecas t\u00eam ideologia? Espantoso, pensava que se limitavam a incomodar as pessoas na praia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2588ce1d-938e-44d3-8bf1-08d79bbe2adc",
                    "user": "e77eb3de-b08c-4ee8-b5a2-30a407fc04e3",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ana Cristina escapou-me o europe\u00edsta. Tomara que eu esteja errado e a Ana correta.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5e05b743-9c54-4e1d-5aa1-08d79bc5a99b",
                    "user": "11a10c66-d5ff-4c97-baa3-edf3eb11d96e",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Europe\u00edsmo = Neoliberalismo\"- Mentira. A esquerda democr\u00e1tica \u00e9 europe\u00edsta e n\u00e3o \u00e9 neoliberal. S\u00f3 o moribundo e conservador PCP \u00e9 que continua a bater na mesma tecla. (Coment\u00e1rio previamente censurado. Onde \u00e9 que infringe as normas do p\u00fablico?)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "19240286-f4df-4e95-5a7e-08d79bc5a99b",
            "user": "308eef58-9f01-403a-977b-88fd93694eee",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o \u00f3dio intestino do livre, vai corro\u00ea-lo e destru\u00ed-lo, levando consigo as poucas pessoas v\u00e1lidas que por l\u00e1 andam; foi o que \"compraram\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1f159b11-bde5-45ab-5c5c-08d79bbdd829",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ador\u00e1vel lavar de roupa suja em p\u00fablico, de parte a parte, da 'mentira' \u00e0 'mentira'. \u00c9 para que o livre aprenda o que \u00e9 o esquerdismo avan\u00e7ado do s\u00e9c. das fracturas: d\u00e1 m*** da grossa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ade5c206-1f57-4391-5c5a-08d79bbdd829",
            "user": "308eef58-9f01-403a-977b-88fd93694eee",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00e9 mentira... que seja mentira",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "31d08fcd-48e6-44c2-f822-08d7960b4eed",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Exacto. Agora como se apanharam com a subven\u00e7\u00e3o v\u00e1 de dar um pontap\u00e9 \u00e0 <b> negra </b>e p\u00f4-la a andar... Isto \u00e9 baixo. \u00c9 mesmo baixo. Mas \u00e9 t\u00edpico da mentalidade<b>  Tuga</b> e nem sequer \u00e9 nada in\u00e9dito. Esta mentalidade prolifera transversalmente por todos os sectores da sociedade. Quem tiver o m\u00ednimo de experi\u00eancia em viv\u00eancias por esse pa\u00eds fora ter\u00e1 constatado isso m\u00faltiplas vezes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "65c094bb-9d12-4d77-04c6-08d79bbfd750",
                    "user": "33744326-9514-4a83-b9fa-0908e72465e3",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitadinho.. \u00c9s uma v\u00edtima tu. E a Joacine tamb\u00e9m ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "713148a6-10d9-480e-5c6a-08d79bbdd829",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que ignorancia, o Livre ao romper com ela perde a subven\u00e7\u00e3o e ela perde despesas para o gabinete. Por isso \u00e9 que est\u00e1 t\u00e3o irritada. Vai faltar dinheiro para pagar saias novas ao Rafael",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "35ca0c80-eb35-4930-5aa9-08d79bc5a99b",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge...fala por falar, n\u00e3o sabe o que est\u00e1 a dizer. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negra",
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "7395479c-1f31-422e-8bc2-08d79bbe2adc",
            "user": "f55a37cf-b2db-434d-8a04-2d181e05d942",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que ela n\u00e3o compreende como funciona. Se n\u00e3o estou enganado, a gente vota em partidos, n\u00e3o em pessoas. Ela \u00e9 s\u00f3 um membro do partido em que uns portugueses votaram. Por isso ela tem que fazer o que o partido manda segundo o programa do partido. Os portugueses n\u00e3o votaram naquela <b> mulher,</b> o parlamento n\u00e3o \u00e9 um lugar para a show dela pr\u00f3pria, ela tem de apresentar as ideias do partido dela, mesmo se n\u00e3o concordar. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "fd6ee34e-1b76-4e72-b687-08d79bb8e09b",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por outro lado, o lugar de deputado \u00e9 individual e n\u00e3o do partido. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "51369046-969f-49cf-04c1-08d79bbfd750",
                    "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah, sim? Ent\u00e3o porque aparecem todas aquelas caras nos panfletos? \u00c9 s\u00f3 para fazer gosto ao olho? Para que h\u00e1 listas de pessoas por distrito? Se fosse s\u00f3 o partido, bastava isso, o s\u00edmbolo do partido. As pessoas votam em pessoas, mesmo que se estejam organizadas em partidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "68847bf1-c917-416c-04cf-08d79bbfd750",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O voto \u00e9 no partido mas o cargo de deputado depois de atribuido \u00e9 pessoal. Por isso \u00e9 que o Rui Tavares encenou a birra com BE aqui h\u00e1 uns anos para poder fazer a legislatura toda a mamar salario e subsidios em vez de ceder o lugar a outro deputado num regime de rota\u00e7\u00e3o como era h\u00e1bito no BE. N\u00e3o gosto da Joacine nem um bocado mas o RT est\u00e1 a provar do seu veneno",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "801ac63a-d08b-4b7e-5a95-08d79bc5a99b",
                    "user": "f55a37cf-b2db-434d-8a04-2d181e05d942",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Dr Severino        Acho isso um grave erro no sistema. E o caso atual mostra isso na perfei\u00e7\u00e3o. O partido deve ser capaz de substituir delegados que n\u00e3o cumprem o seu dever partid\u00e1rio.        Acho melhor o Livre desaparecer da AR durante uns anos e resurgir em vez de continuar com essa <b> mulher </b>e ser castigado por causa dela nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "2e68567e-c4c8-41f3-f81f-08d7960b4eed",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Nunca me foi retirada a confian\u00e7a em toda a minha exist\u00eancia\". E aqui, numa simples frase, est\u00e1 descrito todo o problema.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b55fb6c0-15a4-40cb-8be0-08d79bbe2adc",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "exacto, os pap\u00e1s deviam t\u00ea-la educado a tempo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "60292703-7903-4b0f-f437-08d79bc406cc",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem, espero que o livre e a joacine desapare\u00e7am da vida politica activa deste pais, pelo menos a que tem assento parlamentar. Ha que dizer que os partidos que existem tem nuitos problemas, ou defeitos, mas mal ou bem, a estrutura la funciona. Isto parece um clube de terceira divisao que esta na primeira, chegou la com sorte e algum talento, e agora nao sabe patavina do que anda a fazer. Para isso, nao saiam da terceira divisao, que nao sabem pa melhor. Pior que ter alguem fraco no que faz, \u00e9 ter alguem que nao sabe o que faz sequer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "950ae9d0-a46c-4f8e-5a7d-08d79bc5a99b",
                    "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E mais, deviam dar a possibilidade votar em deputados. Mais que os partidos, contam as pessoas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6398d563-f9ff-421c-04d2-08d79bbfd750",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas votamos. Temos as listas, sabemos. Nao temos \u00e9 como escolher individualmente. Contam as pessoas e os partidos. For\u00e7a politica tem os 2",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5c299020-a27e-4c5f-8c0d-08d79bbe2adc",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Ha que dizer que os partidos que existem tem muitos problemas, ou defeitos, mas mal ou bem, a estrutura la funciona. \" - Essa \u00e9 a justifica\u00e7\u00e3o da <b> mulher </b>que \u00e9 violentada pelo homem. As pessoas n\u00e3o gostam da realidade nua e crua, preferem a hipocrisia do conto de fadas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "917f72f4-eb19-4027-b678-08d79bb8e09b",
            "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Goste-se ou n\u00e3o da Joacine, acho que agora disse tudo. Tem toda a raz\u00e3o em exaltar-se e revoltar-se contra a corja do Livre, incluindo os oportunistas do costume, que nunca conseguiram mobilizar votos, mas que viram na deputada uma oportunidade de atrair minorias pouco representadas e deixadas muitas vezes no esquecimento. Na posi\u00e7\u00e3o dela, ficava e mandava-os todos \u00e0... fava.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2c837b14-5674-45ad-5c97-08d79bbdd829",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdadinha!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6a56a7a7-658c-4efd-f81e-08d7960b4eed",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o se pode levar crian\u00e7as ao futebol? Perd\u00e3o, a um congresso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "58a3be68-77b6-42ae-04ad-08d79bbfd750",
            "user": "e723aa1f-1eb0-4980-a244-3f9ebb1c6181",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre j\u00e1 era, a estrat\u00e9gia do populismo usando apenas a gaguez falhou e  tomar decis\u00f5es sem ouvir o partido foi a gota de \u00e1gua, agora \u00e9 dificil remendar esta situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica em que se transformou o livre.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7be347ee-3dc1-4f8d-8bbb-08d79bbe2adc",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pesadelo. no minimo, a Joacine n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do poder da imagem dela pr\u00f3pria que est\u00e1 a transmitir. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "018962bb-4f94-4ef4-5a60-08d79bc5a99b",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o quer desenvolver? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fa57044e-d995-4266-f436-08d79bc406cc",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00f3s, as mulheres, mal levantamos a voz, cai-nos em cima o carmo e a trindade a chamarem-nos hist\u00e9ricas. \u00e9 a \u00faltima coisa que uma <b> mulher,</b> deputada,<b>  negra</b>, de esquerda, precisa que lhe chamem. por exemplo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Negra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "79c397a4-d4d9-4e33-8bc0-08d79bbe2adc",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o que interessa o que os outros pensam? O que interessa mesmo \u00e9 que a joacine est\u00e1 a tornar o dia divertido ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e8bfc688-b75c-4d98-5a68-08d79bc5a99b",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "precisamente.  n\u00e3o creio que o objetivo da Joacine seja divertir o pessoal. e \u00e9 isso que est\u00e1 a acontecer. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "374a1352-7168-4d12-04bf-08d79bbfd750",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o seja desmancha prazeres ;-) ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c2be27a6-a2fd-4e59-5a7f-08d79bc5a99b",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a ana cristina cegou de vez, \u00e9 o problema do feminismo. N\u00e3o se junte \u00e0 joacine, ana.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e87483b0-d1ed-4948-04c5-08d79bbfd750",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eu votei na joacine. lamento a falta de di\u00e1logo e as acusa\u00e7\u00f5es aos gritos, sem factos,  com todo o pa\u00eds a assistir. \u00e9 uma falta de bom senso inacredit\u00e1vel. para mim, que fiquei feliz por ver na assembleia algu\u00e9m que representava n\u00e3o apenas um partido mas tamb\u00e9m um perfil de portugueses pouco representado,  \u00e9 um pesadelo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4e2fbc25-178e-45db-8be8-08d79bbe2adc",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Entran\u00e7ado que h\u00e1 2 ou 3 dias a Ana Cristina afirmou que tinha voltado no Livre, mas hoje resolveu dar-me raz\u00e3o e assumir que votou na joacine. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d3436908-d755-4d89-5c6b-08d79bbdd829",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Errata: engra\u00e7ado e n\u00e3o entran\u00e7ado",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7f027fcc-d8e2-4b9e-5a93-08d79bc5a99b",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "votei no Livre e na Joacine. a partir de agora volto a votar no Livre, como antes de a Joacine ser candidata. . ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0e74ae38-494f-4af4-5c98-08d79bbdd829",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Joacine desmascarou a hipocrisia... mas as pessoas querem ver \u00e9 o final das \"estorinhas da carochinha\"... e foram felizes para sempre! \u00c9 por isso que aceitam todas as Grandes Narrativas humanas por mais mentirosas que sejam.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b7c876c5-ec49-4498-47ef-08d79cb736b9",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ok, lamento o seu pesar pela joacine, e deixo-lhe votos de que no futuro o livre se deixe de politicalha esquerdinhista muito picuinhas, e ataque as quest\u00f5es verdadeiramente importantes, como o tavares vem prometendo (nomeadamente, a <b> transi\u00e7\u00e3o </b>verde, nova pol\u00edtica, um pouco melhor que a estagna\u00e7\u00e3o<b>  negra</b>, fantasma do passado). Quanto \u00e0 sua viragem do centro-direita, onde os seus coment\u00e1rios de h\u00e1 um ano a situavam, para esta corrente de ar que tomar\u00e1 por lufada de ar fresco de esquerda portuguesa suave... bem, boa fortuna tamb\u00e9m com esses sintomas d<b> a idad</b>e, ana cristina, nunca \u00e9 tarde para se come\u00e7ar a fumar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade",
                        "Negra",
                        "Transi\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "18e04b1d-4045-42d0-8bba-08d79bbe2adc",
            "user": "4e393c70-323b-49af-8f99-1f52aca425fd",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelas interven\u00e7\u00f5es... j\u00e1 se v\u00ea como quer levar a justifica\u00e7\u00e3o de a acusarem de ser fraca deputada: <b> negra,</b><b>  gaga</b><b> , mulhe</b>r! Seria melhor dizer que \"estas s\u00e3o as minhas ideias, o meu trabalho, simplesmente! \u00c9 t\u00e3o dif\u00edcil assumir as asneiras! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "e31d73ad-42a5-4b57-f81d-08d7960b4eed",
            "user": "3dc18d5b-15af-4356-b963-0cf922d1573f",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Valha-nos esta fulana para dar algum colorido \u00e0 vida politica. Muito melhor que a cena do PSD...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "193c82cb-a11d-43b2-8bb5-08d79bbe2adc",
            "user": "3e341b77-a88b-48a0-b4e7-9b1538fd1398",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta da subven\u00e7\u00e3o intriga-me. Que subven\u00e7\u00e3o trouxe ela que outros n\u00e3o trouxessem pelo voto?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3650d6dd-45f2-48b0-b674-08d79bb8e09b",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 ilegal exactamente o qu\u00ea? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "204c7bf0-a43b-4c54-f430-08d79bc406cc",
            "user": "2126d5f0-a6ce-4ff8-890d-fce1540b5911",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem JKM a falar no momento em que deve falar, numa altura em qualquer interven\u00e7\u00e3o dela e esmiu\u00e7ada e qualquer tomada de posi\u00e7\u00e3o \u00e9 vista como postura de diva, como \u00e9 habitual em Portugal quando se trata de uma <b> mulher </b>na pol\u00edtica, e ainda mais sendo<b>  negra</b>. For\u00e7a JKM, n\u00e3o votei nem nela nem no partido, mas quem votou merece que se proteja a perman\u00eancia da sua representante no parlamento e a sua liberdade de se expressar",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "90b5d48b-cd8f-4250-b673-08d79bb8e09b",
            "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ui ui...brigam as comadres, descobrem-se as verdades?????????????????",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}