{
    "header": {
        "title": " O g\u00e9nero foi \u00e0 casa de banho ",
        "subtitle": " Se o que fazemos quando acedemos a uma casa de banho p\u00fablica \u00e9 apenas satisfazer necessidades fisiol\u00f3gicas ou de higiene b\u00e1sicas, n\u00e3o bastaria regular o acesso de forma a assegurar a higiene, privacidade e seguran\u00e7a de quem as frequenta, sem atender ao crit\u00e9rio \u0093g\u00e9nero\u0094? ",
        "owner": " ['Helena Pereira de Melo'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 56  partilhas",
        "datePosted": " 6 de Setembro de 2019, 7:23 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/06/sociedade/opiniao/genero-casa-banho-1885250 ",
        "postText": " ['As pessoas educadas n\u00e3o dizem \u0093vou \u00e0 casa de banho\u0094 mas, atrav\u00e9s de uma das f\u00f3rmulas mais ou menos elegantes dispon\u00edveis para o efeito, dizem \u0093vou ali e volto j\u00e1\u0094. As casas de banho foram um \u0093n\u00e3o-assunto\u0094 na sociedade portuguesa at\u00e9 h\u00e1 alguns anos, quando se tornaram tema de conversa sobre decora\u00e7\u00e3o: invent\u00e1mos retretes com formas geom\u00e9tricas interessantes e lavat\u00f3rios em que o funcionamento da torneira \u00e9 um enigma a resolver, em regra, depois de termos ensaboado as m\u00e3os.', 'Se pesquisarmos no Di\u00e1rio da Rep\u00fablica verificaremos que o legislador se tem muito interessado, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, pelas casas de banho (se o cerne do exerc\u00edcio do poder legislativo fosse no Porto e n\u00e3o em Lisboa, falar\u00edamos em \u0093quartos de banho\u0094) publicando diplomas onde regula o acesso a estas divis\u00f5es, nas casas de habita\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, escolas, hospitais, penitenci\u00e1rias, barcos... Dir\u00edamos mesmo existir um nicho de mercado para os compiladores de legisla\u00e7\u00e3o da nossa Pra\u00e7a, que poderiam auferir direitos de autor resultantes da publica\u00e7\u00e3o de uma \u0093Colet\u00e2nea de Legisla\u00e7\u00e3o Sanit\u00e1ria\u0094, em dois volumes: I \u0096 \u0093Mobili\u00e1rio sanit\u00e1rio\u0094; II \u0096 \u0093Saneamento b\u00e1sico\u0094. E bem andou o legislador portugu\u00eas ao regular pormenorizadamente a mat\u00e9ria, assegurando a prote\u00e7\u00e3o de direitos humanos, como sejam o direito \u00e0 \u00e1gua e ao saneamento b\u00e1sico, \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 privacidade.', 'Recentemente, atrav\u00e9s do Despacho n.\u00ba 7247/2019, publicado a 16 de agosto de 2019, o legislador determinou que as escolas garantam \u00e0s crian\u00e7as, no exerc\u00edcio dos direitos destas \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o da identidade e express\u00e3o de g\u00e9nero e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o das suas caracter\u00edsticas sexuais, a escolha das casas de banho e balne\u00e1rios a que preferem aceder. Ao faz\u00ea-lo visou sobretudo proteger as crian\u00e7as que se integram nas minorias vulner\u00e1veis dos intersexuais e dos transg\u00e9nero. A maturidade de uma democracia afere-se tamb\u00e9m pela prote\u00e7\u00e3o que confere aos direitos das suas minorias. Se causa ang\u00fastia existencial profunda \u00e0s raras crian\u00e7as que as integram, usar as casas de banho e balne\u00e1rios afetos a pessoas de um certo g\u00e9nero, o respeito pela sua dignidade e desenvolvimento livre e harmonioso da sua personalidade n\u00e3o implicar\u00e1 que possam aceder \u00e0s outras?', 'A quest\u00e3o que temos discutido publicamente est\u00e1 associada a outra, mais importante em termos de pol\u00edtica legislativa: Far\u00e1 sentido a dividir as casas de banho apelando-se ao crit\u00e9rio \u0093g\u00e9nero\u0094? N\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel, asseguradas as indispens\u00e1veis condi\u00e7\u00f5es de privacidade, deixar de recorrer a esse crit\u00e9rio (como o fazem algumas institui\u00e7\u00f5es europeias) quando se organiza o acesso a estas divis\u00f5es? N\u00e3o refor\u00e7a os estere\u00f3tipos de g\u00e9nero a tradicional divis\u00e3o entre \u0093masculinas\u0094 e \u0093femininas\u0094, com todas as implica\u00e7\u00f5es, nomeadamente arquitet\u00f3nicas, a tal associadas que, por exemplo, implicam que as destinadas \u00e0s mulheres sejam em maior n\u00famero nalguns estabelecimentos porque se pressup\u00f5e que estas demoram mais quando as utilizam?', 'Nas nossas casas todos convivemos sem tal divis\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 urin\u00f3is dispon\u00edveis ao contr\u00e1rio do que sucede em alguns pa\u00edses da Europa central. N\u00e3o s\u00e3o um objeto arquitetonicamente valorizado no nosso Pa\u00eds e os membros do g\u00e9nero masculino das fam\u00edlias portuguesas n\u00e3o t\u00eam exigido a sua exist\u00eancia nas casas de banho. Se a exigissem e houvesse visitas de cerim\u00f3nia ter\u00edamos mesmo de pensar em como disfar\u00e7a-las: talvez colocando um vaso de gerberas, atento o seu colorido e tamanho? Tamb\u00e9m nos avi\u00f5es a conviv\u00eancia entre g\u00e9neros diferentes, em mat\u00e9ria de casas de banho, \u00e9 pac\u00edfica, mesmo nas viagens de longo curso.', 'Se o que fazemos quando acedemos a uma casa de banho p\u00fablica \u00e9 apenas satisfazer necessidades fisiol\u00f3gicas ou de higiene b\u00e1sicas, sem grande interesse, em princ\u00edpio, para o que as antecedeu e o que se segue no nosso dia, n\u00e3o bastaria regular o acesso de forma a assegurar a higiene, privacidade e seguran\u00e7a de quem as frequenta, sem atender ao crit\u00e9rio \u0093g\u00e9nero\u0094? Que relev\u00e2ncia tem o g\u00e9nero de quem a elas se desloca, num intervalo de um filme, num centro comercial, ao mesmo tempo que um de n\u00f3s? Ou no de uma aula, numa qualquer escola do Pa\u00eds?', 'Se o que l\u00e1 fazemos \u00e9 um \u0093n\u00e3o-assunto\u0094 n\u00e3o seria melhor recentrarmos a nossa aten\u00e7\u00e3o em quest\u00f5es como a de retirar da situa\u00e7\u00e3o de pobreza parte, ainda infelizmente significativa, das crian\u00e7as portuguesas? Ir \u00e0 casa de banho mal alimentadas pode ser mais grave do que distinguir as crian\u00e7as em \u0093meninos\u0094 e \u0093meninas\u0094 quando l\u00e1 entram. Podem entrar todos, desde que do ponto de vista arquitet\u00f3nico, estejam criadas as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao respeito dos seus direitos fundamentais naquela desinteressante situa\u00e7\u00e3o concreta. Seja qual for o seu sexo e/ou g\u00e9nero.'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "437efa89-0345-4ac5-59cb-08d732894ba0",
            "user": "33c945fb-2c48-4bae-acf8-cbcbd8df1e97",
            "date": "07.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah, sim, pois claro. Ir ali fazer xixi e passar por um monte de homens nos urin\u00f3is! Ou pentear-me e p\u00f4r baton ao lado de homens desconhecidos numa casa de banho p\u00fablica! A sair dos urin\u00f3is ou dos cub\u00edculos, n\u00e3o interessa! \u00c9 terrivelmente constrangedor qualquer conv\u00edvio com o sexo oposto em casas de banho p\u00fablicas. As dos avi\u00f5es n\u00e3o contam pois est\u00e3o inseridas no meio dos passageiros o que \u00e9 asseguram que n\u00e3o h\u00e1 ass\u00e9dio",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "34d400d9-aef0-4577-6ca3-08d73458cd9d",
                    "user": "cb0e18ee-a277-4d08-91bf-9bfd31c8815a",
                    "date": "08.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ideia e serem casas de banho separadas umas das outras, como nos avioes, comboios e varias instituicoes da UE. Fica, apenas, o sinal WC ou outro com o mesmo significado. Deixa de haver urinois.                 ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "de98ad13-3914-4165-807d-08d73237fd77",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "outra vez?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4807c128-d0ed-4659-4ffe-08d73286e80d",
            "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma solu\u00e7ao que funciona no espa\u00e7o privado. No espa\u00e7o p\u00fablico, sobrerudo naquele em que n\u00e3o haja alguma supervis\u00e3o, a coisa pode ser foco de \u00f3bvios  problemas",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "595af0e4-dc8d-475f-6ca4-08d73458cd9d",
                    "user": "cb0e18ee-a277-4d08-91bf-9bfd31c8815a",
                    "date": "08.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se as pessoas se habituarem, talvez nao. Veja o que acontece nos comboios: nao ha qualquer problema. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}