{
    "header": {
        "title": " PSP identificou dois homens que tentaram atirar ovos contra Jean Wyllys em Coimbra ",
        "subtitle": " Jean Wyllys falava numa confer\u00eancia ao lado do soci\u00f3logo Boaventura de Sousa Santos, na Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra, quando um grupo de manifestantes tentou agredi-lo com ovos. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1594  partilhas",
        "datePosted": " 27 de Fevereiro de 2019, 13:06 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/02/27/sociedade/noticia/psp-identificou-dois-homens-tentaram-atirar-ovos-jean-wyllys-coimbra-1863587 ",
        "postText": " ['A PSP identificou dois homens que tentaram atirar ovos contra o pol\u00edtico e activista brasileiro Jean Wyllys, na ter\u00e7a-feira, em Coimbra, quando este proferia uma confer\u00eancia, disse esta quarta-feira fonte do Comando Distrital.', 'Os dois homens identificados s\u00e3o de nacionalidade portuguesa e t\u00eam idades entre os 40 e os 50 anos, tendo sido identificados no local, na Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra (FEUC), onde decorria uma confer\u00eancia proferida por Jean Wyllys, afirmou \u00e0 ag\u00eancia Lusa fonte da PSP de Coimbra.', 'Um dos homens que tentou atirar ovos contra Jean Wyllys foi Jo\u00e3o Pais do Amaral, vice-presidente do PNR, que, na sua conta pessoal de Facebook, numa publica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, afirmou: \"A pontaria estava boa, o seguran\u00e7a \u00e9 que se meteu \u00e0 frente. Amanh\u00e3 [hoje] n\u00e3o falho!\", numa refer\u00eancia \u00e0 presen\u00e7a do pol\u00edtico e brasileiro hoje, em Lisboa, na Casa do Alentejo, onde dar\u00e1 uma confer\u00eancia subordinada ao tema: \"Porque se exilar do Brasil hoje?\".', 'Jo\u00e3o Pais do Amaral confirmou \u00e0 ag\u00eancia Lusa a autoria e referiu que esta quarta-feira, se n\u00e3o for ele, \"outra pessoa vai faz\u00ea-lo\". \"Estaremos l\u00e1, de certeza, porque ele n\u00e3o \u00e9 bem-vindo\".', 'Questionado sobre se se arrepende do acto, desvalorizou: \"O que fiz de mal? Voc\u00eas [comunica\u00e7\u00e3o social] est\u00e3o sempre a boicotar. Eu n\u00e3o bati, nem matei ningu\u00e9m\".', 'O dirigente do partido referiu que \"atirar um ovo \u00e9 sempre mais simp\u00e1tico do que cuspir\" \u0096 numa alus\u00e3o ao momento em que, no Parlamento brasileiro, Jean Wyllys cuspiu na cara de Jair Bolsonaro, agora Presidente do Brasil e na altura deputado.', 'Jo\u00e3o Pais do Amaral referiu que pessoas como Marine Le Pen, dirigente da Frente Nacional em Fran\u00e7a, ou Jaime Nogueira Pinto foram \"impedidos de falar\" em Portugal, alegando que pessoas de outros campos pol\u00edticos tamb\u00e9m t\u00eam \"liberdade de exprimir as suas posi\u00e7\u00f5es, mas s\u00e3o sempre vetadas\".', 'Questionado sobre a incoer\u00eancia entre defender a liberdade de express\u00e3o a figuras da direita e ser contra a liberdade de Jean Wyllys expressar as suas posi\u00e7\u00f5es, o dirigente do PNR frisou que, se n\u00e3o o deixam falar a ele, \"ent\u00e3o os outros tamb\u00e9m n\u00e3o podem falar\".', 'Jo\u00e3o Pais do Amaral salientou que atirou o ovo por considerar que Jean Wyllys \"representa tudo aquilo que vai contra os valores da direita\", fazendo ainda refer\u00eancia a situa\u00e7\u00f5es associadas a mentiras contra o ex-deputado brasileiro, nomeadamente a associa\u00e7\u00e3o de que o pol\u00edtico brasileiro \u00e9 defensor da pedofilia \u0096 uma informa\u00e7\u00e3o completamente falsa difundida nas redes sociais.', 'Aquando do incidente na FEUC, o pol\u00edtico brasileiro afirmou: \"Qualquer fascista covarde, que se queira manifestar, em vez de atirar ovos ou tiros, por favor, vamos aos argumentos. Levantem-se, manifestem-se, falemos\".', 'Jean Wyllys, deputado federal do Rio de Janeiro, anunciou, em 24 de Janeiro, que ia desistir do novo mandato e deixar o Brasil, ap\u00f3s receber amea\u00e7as de morte, situa\u00e7\u00e3o que se arrasta desde o homic\u00eddio da vereadora Marielle Franco, tamb\u00e9m pertencente ao partido de Wyllys, o Partido Socialismo e Liberdade (PSOL).', 'Wyllys tornou-se, ainda segundo a imprensa brasileira, o primeiro deputado parlamentar assumidamente gay a apoiar assuntos relacionados com a comunidade LGBT+.'] ",
        "numberPosts": " 26 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Nationality - Portuguese",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Tuga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "cb889baa-9c2a-40e0-f2b5-08d685162c16",
            "user": "99c7a287-304e-4d8c-8222-f8cc82e16102",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "414 idiotas juntos numa sala! O que fazer?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0032cf5c-15ac-4d9b-db00-08d69d2fb3d5",
            "user": "d4357785-bf01-4f49-ac26-eefd33e31b34",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal, \u00e0 semelhan\u00e7a do q fazem os bloquistas (a outra face da mesma moeda), a extrema-direita portuguesa tamb\u00e9m sabe dizer umas verdades: Chega de marxismo cultural!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6a0b11bc-8ddd-40f6-33f0-08d69d466df9",
            "user": "d4357785-bf01-4f49-ac26-eefd33e31b34",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "brasileiro, ex-vedeta de tv no papel de ex-BBB, que tem trocado insultos com quem o afronta, \u00e9 a qualidade que a universidade p\u00fablica procura para debater direitos humanos?Um pol\u00edtico que sempre defendeu Cuba, Venezuela, Coreia do Norte, China, Vietname e seus regimes comunistas decide sair do seu pa\u00eds para irviver na Europa capitalista?? Est\u00e3o c\u00e1 (Berlim, Lisboa...) os pategos para lhe pagar as contas! seguran\u00e7a, estadia e pagamentos s\u00e3o por nossa conta...Ent\u00e3o as sociedades perfeitas desses pa\u00edses j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o boas para viver? J\u00e1 n\u00e3o convencem os seus defensores? S\u00f3 servem para os desgra\u00e7ados que n\u00e3o conseguem, nem podem, fugir de l\u00e1?Afinal, \u00e0 semelhan\u00e7a do q fazem os bloquistas (a outra face da mesma moeda), a extrema-direita portuguesa tamb\u00e9m sabe dizer umas verdades: Chega",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3197afc5-2081-47df-2d0f-08d69d254994",
            "user": "d4357785-bf01-4f49-ac26-eefd33e31b34",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "contra o rosto (que fica pintado) de um pol\u00edtico de extrema-direita (V.R., candidato aut\u00e1rquico), agredido com uma lata, e a pol\u00edcia n\u00e3o impede e n\u00e3o identifica??Um pol\u00edtico brasileiro que diz que cuspiu na cara do fascista e que voltaria a cuspir na cara do mesmo, que \u00e9 o presidente do Brasil, democraticamente eleito, merece toda a considera\u00e7\u00e3o das universidades, institutos e funda\u00e7\u00f5es portuguesas.Ovos, \u00e9 mau (s\u00e3o tiros), cuspir \u00e9 bom!!Mas o presidente Marcelo \u00e9 que n\u00e3o devia falar em \"reuni\u00e3o entre irm\u00e3os\", com Bolsonaro, porque os outros presidentes \u00e9 que forma irm\u00e3os (Lula, atual criminoso preso, e Dilma)... Defender a liberdade do ex-presidente Lula, condenado e preso pela justi\u00e7a brasileira \u00e9 defender a democracia?? N\u00e3o \u00e9 ditadura?? Um intelectual(? biografia: zero) brasileiro, ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "07bcbe74-5a61-4ac5-2d0e-08d69d254994",
            "user": "d4357785-bf01-4f49-ac26-eefd33e31b34",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Manifestantes da extrema-direita em Coimbra gritaram que \"Chega de marxismo cultural\". Ser\u00e1 que existe mesmo marxismo cultural em Portugal? Um pol\u00edtico brasileiro, de extrema-esquerda, d\u00e1 uma confer\u00eancia p\u00e1ga pela Universidade p\u00fablica, a convite de um professor universit\u00e1rio (BSS) e n\u00e3o pode haver uma manifesta\u00e7\u00e3o?? Um pol\u00edtico portugu\u00eas de extrema direita (M.M.) vai \u00e0 tv (privada) e n\u00e3o h\u00e1 jornalista que n\u00e3o critique (e choca ministro da Defesa, PS e BE... e ERC...)! Uma pode, outra n\u00e3o?? Dois manifestantes tentam atirar ovos a um pol\u00edtico de extrema-esquerda e s\u00e3o imobilizados e expulsos pela seguran\u00e7a p\u00e1ga pela universidade p\u00fablica e depois identificados pela pol\u00edcia. Antifascistas (onde \u00e9 que est\u00e3o os regimes fascistas??) atiram purpurina contra o rosto (que fica pintado) de um pol\u00edt",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "66ac2d6b-e07b-43e4-2d04-08d69d254994",
            "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PNR o  partido populista portugues, feito de gentalha que tenta apanhar a onda do populismo - execr\u00e1vel",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6b9374b6-85b6-431e-e621-08d69c5004b3",
            "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os ataques \u00e0 liberdade econ\u00f3mica e de opini\u00e3o espreitam em cada esquina e exigem vigil\u00e2ncia apertada sob pena de voltarmos aos fascismos do s\u00e9culo XX. Este tipo dava apenas uma palestra e exprimia as suas opini\u00f5es. Os arruaceiros do PNR, quais arruaceiros do MRPP, n\u00e3o gostam de ser contrariados e lan\u00e7am ovos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2b846b08-f7c4-406f-837b-08d69c35da38",
                    "user": "47f5d91e-a980-4914-97a2-0b7a91768fd6",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo. A liberdade de express\u00e3o \u00e9 fundamental. N\u00e3o consigo perceber o que leva algu\u00e9m a achar-se no direito de impedir outros de falar, e ainda menos quem acha que ac\u00e7\u00f5es destas v\u00e3o ajudar a sua causa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d8f43627-0790-4464-e612-08d69c5004b3",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 a esquerda a invadir espa\u00e7os com \"grandolas\", a atirar sapatos ou bolos e ovos...tudo ok....quando s\u00e3o outros...j\u00e1 s\u00e3o arruaceiros! Coer\u00eancia de esquerda no seu melhor!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "daa3ba3f-517c-458c-a96f-08d69c965f30",
                    "user": "96e9ba4c-ccb9-4b9c-b806-e2d952780705",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6ba2a6db-75fa-456a-45f9-08d69c9c5a3e",
            "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma fruta, dois grunhos e um pa\u00eds de b\u00e1coros. Estamos conversados.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e3198f8b-5e8f-40dd-f23f-08d685162c16",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Meia d\u00fazia de gatos pingados do PNR aparecem nestes encontros para ganharem visibilidade e se promoverem \u00e0 custa de figuras pol\u00edticas de Esquerda. Em Coimbra foi assim, um grupelho de 14 pessoas do PNR foi confrontado por mais de 400 estudantes e professores. Nem sequer podem ser apelidados de manifestantes, n\u00e3o passam de arruaceiros.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "2245b80e-c04f-4602-a5cf-08d69c2f0ce1",
                    "user": "4d768fcc-b8bc-4bdc-aa2e-735b31dc465e",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhora,  o fato de 400 alunos e professores ficarem  do lado desse cafajeste, s\u00f3 mostra o quanto voces n\u00e3o se informam sobre o que esse cafajeste fez no Brasil.          ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "91d6ea7c-2774-4679-d20e-08d69c9c6699",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o que foi que esse cafajeste feiz no Brasil, a gente pode saberrrrrr?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b9652940-e108-4a7b-a938-08d69c965f30",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Wladia Mamede, fato ou facto? Que fake new ser\u00e1 agora?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f7b1c92f-7480-4215-d211-08d69c9c6699",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois e' Wladia, ele ate' e' <b> gay!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6351a72e-dcb8-4214-a5be-08d69c2f0ce1",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Broncos, burros, cobardes e a transbordar de \u00f3dio, nada de novo no universo do PNR. Este senhor (?), com um discurso t\u00e3o sofisticado e l\u00f3gico, \u00e9 vice-presidente desta associa\u00e7\u00e3o de criminosos, e isto diz tudo deste grupelho que felizmente continua a ter vota\u00e7\u00f5es insignificantes e residuais. No meio disto tudo apenas um lamento: tantos ovos desperdi\u00e7ados e o Boaventura Sousa Santos ali t\u00e3o perto...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "71704436-366a-4c4f-f251-08d685162c16",
                    "user": "e7e235f3-fea9-4720-850a-76b47e49983e",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em vez de lamentar as escolhas dos outros, \"por que(?) n\u00e3o passa aos actos\"?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0f3123d8-0c57-4e71-f253-08d685162c16",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o lamentei \"as escolhas dos outros\", apenas a falta de pontaria. E se \u00e9 mesmo preciso desmontar com todas as palavrinhas as suas tentativas p\u00edfias e azedas de tentar virar as minhas palavras contra mim pr\u00f3prio aqui vai: ao contr\u00e1rio da Margarida, que explicitamente deixou a dica relativamente a despejar tinta cor-de-rosa sobre ju\u00edzes machistas para que algu\u00e9m \"passasse aos actos\", eu apenas lamentei que nenhum dos ovos tivesse acertado naquela personagem que se sentava ao lado do Wyllys, n\u00e3o tendo nunca apelado a que algu\u00e9m lhe fosse lan\u00e7ar ovos. Consegues perceber isso, Filipe, ou ainda tens o discernimento toldado por eu ter dito que os teus amiguinhos n\u00e3o eram assim muito inteligentes?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "55fefce5-238d-4cc6-e61d-08d69c5004b3",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquela personagem \u00e9 Boaventura Sousa Santos e, fic\u00e1mos a saber, que causa muitos engulhos a uma parte significativa da direita <b> tuga.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b4a97adc-de68-4b52-e624-08d69c5004b3",
                    "user": "e7e235f3-fea9-4720-850a-76b47e49983e",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "zutmut, doeu, foi? Eu nao sou \"amiguinho\" de ningu\u00e9m, apenas gosto de expor chico-espertos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d910a083-2ac7-469a-f25e-08d685162c16",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se alguma coisa doeu aqui foi a ti, quando te espalhaste ao comprido com essa tentativa pat\u00e9tica. Esfor\u00e7a-te mais da pr\u00f3xima vez, rapaz, e deixa l\u00e1 de defender os grunhos do PNR, que s\u00f3 te fica mal. E j\u00e1 agora, qual a raz\u00e3o do ponto de interroga\u00e7\u00e3o a seguir ao \"por que\" do teu coment\u00e1rio?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f07263e6-3cfa-4a1e-f279-08d685162c16",
                    "user": "e7e235f3-fea9-4720-850a-76b47e49983e",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque \u00e9 \"porque\", obviamente, e n\u00e3o \"por que\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ea5aca38-886a-4326-45f4-08d69c9c5a3e",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos sabem que o PNR \u00e9 um partido de arruaceiros. Caros reles representantes do PNR: Jean Wyllys \u00e9 muito bem vindo a Portugal! E possui gabarito suficiente para discursar em locais nobres. J\u00e1 voc\u00eas n\u00e3o passam disso, atiradores de ovos! Curem-se! X\u00f4!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "6d9449a0-c447-4fc2-33e7-08d69d466df9",
                    "user": "96e9ba4c-ccb9-4b9c-b806-e2d952780705",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Leva-o para tua casa e d\u00e1-lhe muito afecto.. Pode ser que ele te cuspa.. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e301a36c-b7f7-4da3-daf2-08d69d2fb3d5",
                    "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem duvida! PNR esc\u00f3ria de populistas de extrema direita",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}