{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos Presidente de Angola? \u0093Que em 2027 possa ser candidata \u00e9 uma ideia\u0094 ",
        "subtitle": " Com um \u0093\u00e9 poss\u00edvel\u0094, dito no final da entrevista \u00e0 RTP, a filha de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos admitiu poder vir a concorrer \u00e0 Presid\u00eancia. Analista diz que Jo\u00e3o Louren\u00e7o ser\u00e1 candidato em 2022, mas para cinco anos depois \u00e9 uma hip\u00f3tese cred\u00edvel. ",
        "owner": " ['Ant\u00f3nio Rodrigues'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 141  partilhas",
        "datePosted": " 16 de Janeiro de 2020, 22:00 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/16/mundo/noticia/isabel-santos-presidente-angola-2027-possa-candidata-ideia-1900652 ",
        "postText": " ['Chegaram a apont\u00e1-la como poss\u00edvel sucessora do pai, o ex-Presidente de Angola, Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, sem que a hip\u00f3tese evolu\u00edsse muito para l\u00e1 das suposi\u00e7\u00f5es. Desta vez foi a pr\u00f3pria Isabel dos Santos a insinuar essa eventualidade na entrevista de quarta-feira \u00e0 noite \u00e0 RTP. \u0093\u00c9 poss\u00edvel\u0094 foi a ...'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Comunista,Tipa",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "99590383-748b-4d91-d5d2-08d79ac621cc",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Candidatura pelo Partido <b> Comunista </b>ou pelo Basta? Ou em coliga\u00e7\u00e1o? Eh eh eh...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "e1ebae22-fb02-45f5-f7ab-08d7960b4eed",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> tipa </b>deve andar a despejar rios de dinheiro na comunica\u00e7\u00e3o social em Portugal numa v\u00e3 tentativa de lavagem de imagem. Os media agradecem os cheques e prestam-se a estes servi\u00e7os ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tipa"
            ]
        },
        {
            "id": "ee9ee9be-bfd4-484f-d5a5-08d79ac621cc",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o a tentaria o desafio da Presid\u00eancia da Associa\u00e7\u00e3o de Moradores e Propriet\u00e1rios do Bairro de Angola, em Camarate?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "84cd99f3-acd0-49ae-d5ba-08d79ac621cc",
                    "user": "815fd09a-294d-42ba-a2cc-efaa405db247",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para qu\u00ea? Assim ficaria mais f\u00e1cil aos tugas saquear mais uma vez Angola, basta a escraviza\u00e7\u00e3o e os 5 s\u00e9culos a viver do tr\u00e2fico de escravos, Angola, com algu\u00e9m com coragem e frontalidade de encarar os parasitas que tentam julgar a corrup\u00e7\u00e3o no pais dos outros sem com isso encarar a sua pr\u00f3pria corrup\u00e7\u00e3o vai voltar aos n\u00edveis de desenvolvimento a que o pai dela atingiu antes da crise e da baixa do petrolio. Morte aos parasitas e esclavagistas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "602b6e79-0c0e-4fc3-1e8b-08d79ac5d707",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parasitas n\u00e3o faltam na \u00c1frica, antes da coloniza\u00e7\u00e3o e depois das independ\u00eancias. V\u00e1 dar li\u00e7\u00f5es de moral \u00e0 Isabel dos Santos e fam\u00edlia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}