{
    "header": {
        "title": " Miguel Relvas rejeita ter liga\u00e7\u00f5es a Isabel dos Santos. BE corrige acusa\u00e7\u00e3o, mas mant\u00e9m suspeita ",
        "subtitle": " A l\u00edder do Bloco de Esquerda acusou antigos governantes de terem liga\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas \u00e0 empres\u00e1ria angolana. Miguel Relvas negou as acusa\u00e7\u00f5es e exigiu um pedido de desculpas. Catarina Martins corrigiu as suas declara\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o pediu desculpa. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 75  partilhas",
        "datePosted": " 24 de Janeiro de 2020, 21:39 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-31 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/24/politica/noticia/miguel-relvas-rejeita-ligacoes-isabel-santos-be-corrige-acusacao-mantem-suspeita-1901660 ",
        "postText": " ['A l\u00edder do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, acusou Miguel Relvas e outros governantes portugueses de terem trabalhado nas empresas de Isabel dos Santos, a empres\u00e1ria angolana no centro no caso Luanda Leaks. O ex-governante do PSD n\u00e3o gostou da declara\u00e7\u00e3o e rejeitou a acusa\u00e7\u00e3o. Esta sexta-feira, horas depois da declara\u00e7\u00e3o de Catarina Martins, Miguel Relvas garantiu que nunca trabalhou \u0093directa ou indirectamente\u0094 com Isabel dos Santos e exigiu um pedido de desculpas da l\u00edder bloquista. A resposta do Bloco chegou, mas, mesmo reconhecendo o erro e corrigindo a acusa\u00e7\u00e3o, Catarina Martins n\u00e3o pediu desculpa.', 'Em causa est\u00e3o as declara\u00e7\u00f5es de Catarina Martins feitas esta sexta-feira, quando questionada sobre a garantia dada pelo primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, de que nunca dera um tratamento preferencial \u00e0 empres\u00e1ria angolana, agora constitu\u00edda arguida pela Procuradoria-geral da Rep\u00fablica angolana por m\u00e1 gest\u00e3o e desvio de fundos durante a sua passagem pela companhia petrol\u00edfera estatal angolana Sonangol. A l\u00edder do Bloco de Esquerda afirma que os portugueses assistiram ao longo dos anos a respons\u00e1veis governativos a alternarem \u0093entre pastas do Governo e trabalhar nas empresas de Isabel dos Santos, como Mira Amaral ou Miguel Relvas\u0094. \u0093\u00c9 um n\u00famero infind\u00e1vel\u0094, disse, antes de notar \u0093a proximidade imensa de Dur\u00e3o Barroso\u0094, ex-primeiro-ministro e presidente da Comiss\u00e3o Europeia, que \u0093foi a festas de casamento\u0094.', '\u0093O crime econ\u00f3mico n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3 em Angola. Se Portugal serviu para lavar dinheiro do assalto ao povo angolano, h\u00e1 tamb\u00e9m crime econ\u00f3mico no nosso pa\u00eds que deve ser investigado e deve ter consequ\u00eancias\u0094, defendeu Catarina Martins.', 'Em reac\u00e7\u00e3o, Miguel Relvas acusou Catarina Martins de ter \u0093mentido\u0094 ao associar o seu nome \u00e0s empresas de Isabel dos Santos. \u0093Nunca trabalhei, directa ou indirectamente, com a engenheira Isabel dos Santos\u0094, vincou o ex-ministro dos Assuntos Parlamentares do Governo de Passos Coelho, em resposta ao P\u00daBLICO.', 'O antigo governante do PSD pediu uma correc\u00e7\u00e3o p\u00fablica e exigiu um pedido de desculpas \"pela mentira que [Catarina Martins] veiculou publicamente\u0094.', 'A resposta n\u00e3o tardou, e chegou com um anexo. No Twitter, Catarina Martins reconheceu o erro de ter atribu\u00eddo a Relvas as liga\u00e7\u00e3o \u00e0s empresas de Isabel dos Santos e corrigiu a afirma\u00e7\u00e3o, mas manteve a suspeita sobre a conduta do antigo governante, escudando-se no facto de as informa\u00e7\u00f5es estarem em off shores.', '\u0093Miguel Relvas foi administrador da Finertec, empresa dirigida por respons\u00e1veis da Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Eduardo dos Santos [ex-Presidente de Angola e pai de Isabel dos Santos] e com accionista escondido off shore\u0094, escreveu na sua conta. \u0093N\u00e3o me custa corrigir o erro. A acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 a mesma\u0094, concluiu. com Sofia Rodrigues'] ",
        "numberPosts": " 10 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Careca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "6f77f462-e2bc-48bb-1da7-08d7a16e3d1c",
            "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
            "date": "26.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora tamb\u00e9m n\u00e3o se queira que M Relvas seja o culpado das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ae0a9fc8-02ff-43c1-1d71-08d7a16e3d1c",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas mandou calar Pedro Rosa Mendes, naquele que foi o mais grave acto de censura em Portugal desde 25 de Abril. Conv\u00e9m lembrar do que \u00e9 feito o PSD do Passos Coelho, caso ainda algu\u00e9m tenha esperan\u00e7a que volte depois da \u0093travessia do deserto\u0094...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6c5d52ce-99ff-4947-8a11-08d7a16e1ca8",
            "user": "232f1090-fd93-40d5-bf2c-65a206bbe607",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que eu esperava do P\u00fablico era que tentasse investigar essa acusa\u00e7\u00e3o. Ou seja, quem \u00e9 o tal accionista na offshore. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "091292ce-8798-4068-8a09-08d7a16e1ca8",
            "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No julgamento do caso BPN, um dos investigadores explicou ao tribunal que a fun\u00e7\u00e3o do Banco Insular (criado em Cabo Verde pela SLN de Oliveira e Costa, Dias Loureiro e outras figuras do cavaquismo) era \"servir os empres\u00e1rios angolanos que queriam meter dinheiro fora de Angola\". Mas acrescentou outras liga\u00e7\u00f5es a bancos tamb\u00e9m registados em Cabo Verde e que serviriam de plataforma para os mesmos fins: o Banco Sul Atl\u00e2ntico e o Banco Fiduci\u00e1rio Internacional, propriet\u00e1rio da Finertec, a empresa onde Miguel Relvas foi administrador antes de entrar para o Governo, a par de Ant\u00f3nio Nogueira Leite, nomeado por Passos Coelho para a Caixa Geral de Dep\u00f3sitos e que antes dirigia a sociedade gestora de mercados n\u00e3o regulamentados OPEX. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ef7b48fa-e8e8-474b-89fd-08d7a16e1ca8",
            "user": "ebf144f3-b109-4105-af74-0654d3a7f2a2",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pobre relvas! T\u00e3o honesto que ele \u00e9. Jamais seria poss\u00edvel ele meter se em neg\u00f3cios escuros e enriquecer do dia para a noite, foi esfor\u00e7o puro, muito suor e l\u00e1grimas, como a licenciatura, que tanto estudou e queimou pestanas... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f4a32bf7-2891-4f32-89fb-08d7a16e1ca8",
            "user": "19cebaf4-de66-4175-b68b-b76700bf6eaa",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E do \"vitinho\" (Vitorino) nada se investiga nem escreve?!... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d29646d-7206-4ead-1d3a-08d7a16e3d1c",
            "user": "42837344-2d63-4364-ab8b-f584f7439092",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai estudar, Relvas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1ec41c85-59ac-471a-f886-08d7a07f6a90",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai a Finertec... Havia tanto a dizer sobre a Finertec... Como o Relvas comprou um banco com apenas uns 30 milh\u00f5esitos pelas m\u00e3os do mais famoso massamassense do pa\u00eds... De como a Opera\u00e7\u00e3o Furac\u00e3o quase lhe ia descobrindo a <b> careca.</b>.. O Banco Insular onde passou muita contabilidade paralela do BPN... Os consultores da Fenertec e do Banco fiduci\u00e1rio Internacional... O Relvas a passar nos pinguinhos da chuva tal como fez com a \"licenciatura\"... Faltava c\u00e1 um PGR como o angolano. Os nossos s\u00e3o fraquinhos e deixam instalar a suspei\u00e7\u00e3o geral sem nunca terem a coragem de ir fundo doendo a quem doer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "bc49f662-b50b-473d-fb32-08d7960b4eed",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falava ca um prg como o angolano? O que diz que a isabel dos santos nao era presa se mete-se os pes em angola logo na hora? Com o desfalque de que \u00e9 acusada? Nem sei que diga...se os nossos procuradores nao fazem nada, como voce escreve, o de angola que diz que nao vai fazer nada \u00e9 que \u00e9 melhor? Ta bem",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d4d936fe-5299-4c93-1d43-08d7a16e3d1c",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Comparado com essa aut\u00eantica tropa mafiosa cavaco-passoscoelheira, Rui Rio quase que parece um tipo decente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Careca"
            ]
        }
    ]
}