{
    "header": {
        "title": " Conan Osiris j\u00e1 ganhou o Festival da Can\u00e7\u00e3o? ",
        "subtitle": " Calema, Mariana Bragada, Matay, Surma, NBC, Madrepaz e Ana Cl\u00e1udia disputam este s\u00e1bado, em Portim\u00e3o, uma final que parece ter um vencedor antecipado. Ou n\u00e3o? ",
        "owner": " ['Rodrigo Nogueira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1513  partilhas",
        "datePosted": " 2 de Mar\u00e7o de 2019, 7:28 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/02/culturaipsilon/noticia/final-festival-cancao-1863892 ",
        "postText": " ['H\u00e1 duas semanas, com uma m\u00e1scara na cara e Jo\u00e3o Reis Moreira, o seu fiel bailarino, ao lado, Conan Osiris interpretou Telem\u00f3veis na primeira semifinal da edi\u00e7\u00e3o deste ano do Festival da Can\u00e7\u00e3o. Desde ent\u00e3o, parece que n\u00e3o se fala noutra coisa em Portugal.', '\"Ele \u00e9 um homem horroroso\", comentou Cinha Jardim no Voc\u00ea na TV de Manuel Lu\u00eds Goucha. A antiga colega de Goucha, Cristina Ferreira, levou-o ao seu O Programa da Cristina, onde adicionou coros a Cl\u00edtoris, can\u00e7\u00e3o de Catarina Branco que se tornou viral (e que muitas pessoas creditaram erradamente como uma can\u00e7\u00e3o de Conan Osiris).', 'Neste mesmo jornal, Miguel Esteves Cardoso entusiasmou-se numa cr\u00f3nica a que deu o t\u00edtulo Viva Conan Osiris. E houve at\u00e9 crian\u00e7as vestidas como Conan Osiris e o seu bailarino neste Carnaval \u0096 o pr\u00f3prio artista partilhou imagens do fen\u00f3meno nas suas redes sociais.', 'Este s\u00e1bado, numa j\u00e1 esgotada Portim\u00e3o Arena, Telem\u00f3veis, o tema n\u00famero sete do alinhamento desta 53.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do Festival da Can\u00e7\u00e3o, disputa a final (e um lugar em Telavive) com sete outras can\u00e7\u00f5es: A dois, pelos Calema, Mar doce, por Mariana Bragada, Perfeito, por Matay, Pugna, por Surma, Igual a ti, por NBC, Mundo a mudar, pelos Madrepaz, e In\u00e9rcia, por Ana Cl\u00e1udia. A cerim\u00f3nia, conduzida por Filomena Cautela e Vasco Palmeirim, ser\u00e1 transmitida em directo pela RTP1 a partir das 21h.', 'Ter-se tornado uma pe\u00e7a central da conversa nacional \u00e9 muito para Tiago Miranda (o nome por detr\u00e1s de Conan Osiris), que at\u00e9 ao in\u00edcio de 2018 mal tinha pegado num microfone a s\u00e9rio (gravava as vozes no seu iPhone) e praticamente n\u00e3o tinha actuado ao vivo. Chegou at\u00e9 aqui porque, no pen\u00faltimo dia de 2017, lan\u00e7ou na Internet o \u00e1lbum Adoro Bolos, e porque o passa-palavra foi-lhe dando cada vez mais protagonismo, incluindo a participa\u00e7\u00e3o num an\u00fancio. O convite para concorrer com uma composi\u00e7\u00e3o ao Festival da Can\u00e7\u00e3o ofereceu-lhe um palco ainda maior.', 'Desde ent\u00e3o, surgiram in\u00fameras perguntas. Tornou-se recorrente ouvir ou ler por a\u00ed: \"Isto \u00e9 bom ou \u00e9 mau?\"; \"Quem mata quem?\"; \"Conan Osiris \u00e9 com ou sem acento?\"; \"O que \u00e9 que ele tem na cara?\"; \"A letra \u00e9 a s\u00e9rio?\"; \"J\u00e1 experimentaram substituir 'telem\u00f3vel' por 'cora\u00e7\u00e3o'?\". Algumas destas quest\u00f5es t\u00eam explica\u00e7\u00e3o f\u00e1cil: a m\u00e1scara de lat\u00e3o, por exemplo, foi desenhada pelo pr\u00f3prio e constru\u00edda pela joalheira Adriana Ribeiro: \"Sempre tive a cena de fazer artefactos e tudo o mais, nunca tinha tido uma raz\u00e3o forte para isso\", explica; quanto ao nome, o pr\u00f3prio escreve \"Conan Osiris\", sem acento, mas o Festival da Can\u00e7\u00e3o credita-o como \"Conan Os\u00edris\" \u0096 \"\u00e9 opcional, \u00e9 igual com ou sem acento\", comenta.', '\"Acho que o meu ano passado contribuiu bu\u00e9 para aprender a pegar em microfones. Toquei mesmo bu\u00e9 vezes, a minha road manager contou da \u00faltima vez, acho que tinham sido 35 concertos\", diz ao P\u00daBLICO. Isso deu-lhe, alega, alguns \"XP\" \u0096 \"experience points\", pontos de experi\u00eancia, \"como nos jogos\". \"Estou um bocadinho mais preparado, n\u00e3o direi super-evolu\u00eddo, mas alguma coisita\", conta, recuando at\u00e9 ao in\u00edcio do ano passado, altura em que, acha, \"nem sequer sabia o que \u00e9 que era muni\u00e7\u00e3o\" (o som dos monitores em palco).', 'Mas Conan Osiris n\u00e3o estar\u00e1 sozinho na final, e portanto a vit\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 garantida. Mesmo que n\u00e3o haja grande esp\u00edrito de competi\u00e7\u00e3o e rivalidade, a julgar pelo que dizem os m\u00fasicos, tanto ao P\u00daBLICO quanto nas redes sociais. \"N\u00e3o sinto nada de especial, estou na boa. Sei l\u00e1, sinto bu\u00e9 que o pessoal \u00e9 bu\u00e9 fixe, isso j\u00e1 \u00e9 bu\u00e9 'aliviante'\", conta o int\u00e9rprete de Telem\u00f3veis. \"\u00c9 como se f\u00f4ssemos todos colegas da mesma turma e estiv\u00e9ssemos a viver experi\u00eancias em grupo. Chega a um ponto em que todos sabemos as can\u00e7\u00f5es uns dos outros\", explica Alex D'Alva Teixeira, metade de D'Alva, os compositores da can\u00e7\u00e3o n\u00famero oito.', '\"Estamos felizes por c\u00e1 estar, por perceber como funciona o backstage, como se monta uma estrutura de um espect\u00e1culo destes. Nunca entr\u00e1mos nisto para competir\", prossegue o co-autor de In\u00e9rcia, descrita como \"fado futurista n\u00f3rdico\". A concorrente que defender\u00e1 a can\u00e7\u00e3o quatro, Surma \u0096 que, quando lhe pedem para definir Pugna, diz que \u00e9 \"extraterrestre abstracto\" \u0096, confirma, explicando que na segunda semifinal, quando chegou a parte de ver os votos, os artistas no green room olharam uns para os outros e lembraram-se de que era um concurso, algo que tinham esquecido durante o conv\u00edvio. \"O maior objectivo \u00e9 mostrar a nossa m\u00fasica a p\u00fablicos diferentes, a Portugal inteiro. N\u00e3o \u00e9 a parte dos votos nem de ligarem\", afian\u00e7a, sublinhando o \"pacto muito grande de amizade\" que h\u00e1 entre os concorrentes. E explica que \u00e9 \"team Conan\", ou seja, est\u00e1 a torcer pelo colega. \"E ele sabe disso.\"', 'Em primeiro lugar no alinhamento desta noite est\u00e1 A dois, da dupla de irm\u00e3os s\u00e3o-tomenses Calema, seguindo-se Mar doce, de Mariana Bragada, que se apurou concorrendo a Masterclass, o programa da Antena 1 para m\u00fasicos que ainda n\u00e3o editaram.', 'Em terceiro lugar vir\u00e1 Perfeito, interpretada pelo vozeir\u00e3o de Matay, escrita por Tiago Machado com letra de Boss AC. Foi a can\u00e7\u00e3o que ganhou a primeira semifinal e \u00e9 de todas a mais votada pelo j\u00fari \u0096 Telem\u00f3veis, que ficou em segundo lugar, foi a mais votada pelo p\u00fablico \u0096, o que faz do cantor de Chelas, homem do gospel da soul que ficou conhecido pelo refr\u00e3o de Dizer que n\u00e3o, \u00eaxito do rapper Dengaz, outro dos mais prov\u00e1veis vencedores.', 'A quarta can\u00e7\u00e3o a fazer-se ouvir ser\u00e1 Pugna, de Surma, ou D\u00e9bora Umbelino, com letra de Tiago F\u00e9lix. \u00c9, a par de Mariana Bragada, a \u00fanica compositora que chegou \u00e0 final (n\u00e3o que houvesse muitas a concurso), coincidindo serem tamb\u00e9m ambas int\u00e9rpretes das pr\u00f3prias can\u00e7\u00f5es. A can\u00e7\u00e3o de Surma foi a mais votada pelo j\u00fari na segunda semifinal, enquanto Igual a ti, de NBC, o rapper e homem da soul de Torres Vedras (aqui nesse segundo papel), ficou em primeiro lugar na classifica\u00e7\u00e3o do p\u00fablico. \u00c9 a quinta can\u00e7\u00e3o a concurso, logo a seguir \u00e0 de Surma.', \"Em s\u00e9timo lugar chegar\u00e1 Mundo a Mudar, um tema de Frankie Chavez com letra de Pedro Puppe interpretado pela pela banda Madrepaz; e finalmente In\u00e9rcia, cantada por Ana Cl\u00e1udia e escrita pela dupla D'Alva, fechar\u00e1 a final. Uma destas oito can\u00e7\u00f5es ser\u00e1 a apurada para ir a Israel representar Portugal na edi\u00e7\u00e3o de 2019 do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, que decorre entre 14 e 18 de Maio em Telavive.\", 'Todos dizem que as respectivas actua\u00e7\u00f5es v\u00e3o mudar um bocadinho em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vers\u00e3o que foi apresentada nas semifinais. \"N\u00e3o vou estar a fugir muito, n\u00e3o \u00e9 que seja grande cena, mas vai ser diferente\", adianta Conan Osiris, que n\u00e3o quer entrar no campo dos spoilers. \"A disposi\u00e7\u00e3o e o desenho do palco v\u00e3o ser diferentes, o coro vai estar em cima do palco\", explica Alex D'Alva Teixeira, que faz parte do coro de In\u00e9rcia. J\u00e1 Surma explica que, \"de zero a cem\", a vers\u00e3o de Pugna que levar\u00e1 a final \"vai ser para a\u00ed 58 de diferente\" daquela com que conquistou a prefer\u00eancia do p\u00fablico na segunda meia-final. \"Deram essa liberdade para fazer coisas diferentes. Vai haver a\u00ed uma fritaria\", avisa.', '\"Fritaria\" n\u00e3o \u00e9 um termo usado \u00e0 toa. \"Nunca pensei ver Surma no Festival da Can\u00e7\u00e3o\", confessa. E o convite foi de facto uma surpresa, garante, dizendo saber que foi \"uma batalha para a RTP\" p\u00f4r \"malta mais alternativa\", como ela e tamb\u00e9m Conan Osiris, Rui Maia ou Frankie Chavez, a compor para o festival. \"Est\u00e1vamos a precisar disso\", continua, concluindo: \"Este ano h\u00e1 um eclectismo incr\u00edvel.\"'] ",
        "numberPosts": " 19 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Gender - Female sexuality,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Senil,Velho,Rid\u00edcula,Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "e689ce2c-7165-4622-ac67-08d69f769265",
            "user": "f4cc14ff-f29a-46fd-9cd2-719c23c0f32b",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A minha opin\u00e3o \u00e9 esta: a melodia \u00e9 muito semelhante \u00e0 musica popular turca e do M\u00e9dio Oriente em geral. A letra \u00e9 simplesmente <b> rid\u00edcula.</b> O show em s\u00ed n\u00e3o comento. Se passar \u00e0 fase final, o que duvido, \u00e9 um ultimo lugar garantido. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "03a322d1-927b-488e-ac69-08d69f769265",
                    "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vistas curtas...! O Conan \u00e9 a garantia de que, em \u00faltimo, n\u00e3o ficamos! Na net, \u00e9 s\u00f3 estrangeiros a dizer que vamos ganhar!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1db4e2d3-7b64-4856-f394-08d685162c16",
                    "user": "f4cc14ff-f29a-46fd-9cd2-719c23c0f32b",
                    "date": "04.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cara S\u00edlvia, j\u00e1 li alguns coment\u00e1rios no YT e acho que, se entendessem a letra, talvez n\u00e3o estivessem t\u00e3o excitados. De qualquer modo, repito, \u00e9 a minha opini\u00e3o a qual s\u00f3 a mim diz respeito e n\u00e3o me considero de \u0093vistas curtas\u0094.  O EuroFest tem sido marcado nos \u00faltimos anos por can\u00e7\u00f5es bizarras e shows exc\u00eantricos e por isso, para mim, perdeu o valor que tinha. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "50d2fdf6-bcf4-406b-ac63-08d69f769265",
            "user": "2cb6a03a-0167-4c40-b82a-4b6a8c392504",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns a RTP pela espetacular produ\u00e7\u00e3o e parab\u00e9ns a todos os candidatos. Para quem viu este festival quase morto, \u00e9 revigorante ver a quantidade de candidatos, juventude e de ideias. O festival est\u00e1 vivo e recomenda-se. Agora \u00e9 esperar pelas surpresas que Conan vai levar a Telavive. Ele tem muito material para explorar e evoluir. Sem d\u00favida temos um grande candidato para ficar nos primeiros lugares.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e58168f6-e28d-45ba-2f45-08d69f750d28",
                    "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "82ab4745-aaf8-443e-460a-08d69f0efe7f",
            "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A letra \u00e9 m\u00e1, a m\u00fasica e arranjos s\u00e3o bons. N\u00e3o d\u00e1 para dizer se \u00e9 boa ou m\u00e1. Uma coisa \u00e9 certa: no YT, h\u00e1 mtos estrangeiros a elogiar a can\u00e7\u00e3o e a dizer que dar\u00e1 a vit\u00f3ria a Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "386943cf-7984-43e5-460f-08d69f0efe7f",
                    "user": "e2e55630-69ae-412b-b711-ed29cc9e3030",
                    "date": "02.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "esses estrangeiros devem \u00e9 tar a gozar connosco",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "62b5c453-6c0d-4d66-7865-08d69f2ae397",
                    "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me parece que estejam a gozar...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9fe643a5-11a5-431e-9c54-08d69e80970d",
            "user": "e2e55630-69ae-412b-b711-ed29cc9e3030",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quando eu julgava que o festival da can\u00e7\u00e3o n\u00e3o podia ser pior que a xaropada que j\u00e1 \u00e9, eis que surge esta confrangedora avis rara do Conan Osiris e seu acompanhante de luxo (cada um mais eloquente que o outro quando abrem a boca).  tanta m\u00fasica decente no Portugal de hoje e \u00e9 isto que passa? os deuses devem loucos",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7357a631-57f1-491e-783b-08d69f2ae397",
            "user": "d12f4b2e-4710-4fcc-9c96-961571c3266b",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me admira que este patusco ganha o festival. A promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sua volta \u00e9 intensa ao contr\u00e1rio da outra can\u00e7\u00e3o , a escolhida pelo j\u00fari. Assim l\u00e1 teremos assim mais uma fantochada a acrescentar \u00e0s dos outros pa\u00edses   na Eurovis\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "02c230fb-0f10-4643-7839-08d69f2ae397",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem Conan nem Surma. Espero que sejam os dois \u00faltimos classificados e com o menor n\u00famero de pontos poss\u00edvel. Se por infeliz acaso um deles vencesse, n\u00e3o votaria nele em maio, embora tivesse tal possibilidade, pois vivo no <b> estrangeiro,</b> nem aconselharia ningu\u00e9m a o fazer. Isto n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ser-se beatamente luso. Luso sim, beatamente n\u00e3o. H\u00e1 que saber, e defender, o que \u00e9 bom, ou pelo menos apresent\u00e1vel, independentemente de (se) ser luso ou n\u00e3o (e se for luso, muito melhor, claro). J\u00e1 no ano passado n\u00e3o votei na can\u00e7\u00e3o portuguesa, que at\u00e9 era tinha as suas qualidades, porque achei uma desfeita o que tinham feito \u00e0 indesmentivelmente melhor can\u00e7\u00e3o lusa no concurso nacional, a bel\u00edssima (que \u00e9 feito dela?) \"Patat\u00ed Patat\u00e1\". Para nos redimirmos, aconselho, hoje: Matay ou NBC. Vamos a isso?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "81a372f3-9fde-4bc7-fa68-08d69f778ff3",
                    "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tb gostei mto do Patat\u00ed Patat\u00e1...mas infelizmente ganhou uma m\u00fasica com um ar mto Coldpaly...o que se refletiu no resultado...Mas o Conan n\u00e3o nos vai deixar em \u00faltimo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "b0d3cf9e-c962-4ccb-f317-08d685162c16",
            "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conan o B\u00e1sico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "395e3ff3-b769-4703-22b1-08d69e6c10ef",
            "user": "e288662a-74be-4b3a-a748-5faa752d736e",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Das duas, uma...! Ou estou a ficar <b> senil,</b> ou este nosso pequeno, ( muito pequeno ) mundo, vai num caminho completamente errado. A falta de gosto e o fracasso \u00e0 vista, vai mostrar, mais uma vez, que estas coisas de festivais da can\u00e7\u00e3o, j\u00e1 deu o que tinha a dar...!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1607d929-53b4-4b46-f322-08d685162c16",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "02.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"este nosso pequeno, ( muito pequeno ) mundo, vai num caminho completamente errado.\" Acredito que seja mais isto, n\u00e3o s\u00f3 neste assunto como em muitos outros hoje em dia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Senil"
            ]
        },
        {
            "id": "9a33df9c-8fc5-42b8-22e0-08d69e79cab5",
            "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem ficar\u00e1 admirado se tal acontecer perante o elevado nivel de incultura, a tocar as raias da imbecilidade, que a chamada opini\u00e3o publica est\u00e1 a atingir?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7cd71af3-d9ca-45dc-2f44-08d69f750d28",
                    "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 o contr\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "20b49784-3e6a-4b4f-304f-08d69f082159",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a chamada vit\u00f3ria de pirro... e mais um fracasso na Eurovis\u00e3o depois do ano passado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "668825c4-b426-4cfb-f306-08d685162c16",
            "user": "97a16fb4-f1a9-4946-b09e-2dae2506912d",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem \u00e9 por usar como tema uma ladainha \u00e0 volta de telem\u00f3veis partidos. \u00c9 que o rapaz n\u00e3o diz duas seguidas, uma frase constru\u00edda, alguma coisa com mais profundidade do que uns bu\u00e9s para defender a sua cria\u00e7\u00e3o, a exuber\u00e2ncia com que se apresenta, a pujan\u00e7a da gen\u00e9tica do fado ou de Varia\u00e7\u00f5es ou, simplesmente, para afirmar o seu direito \u00e0 diferen\u00e7a. \u00c9 isso que \u00e9 mais triste- algu\u00e9m que poderia ser de facto uma pedrada no charco apresenta-se como um fogo f\u00e1tuo p\u00edfio, produto escolhido pela \u00fanica raz\u00e3o de ser milenial e, com isso, garantir mais hip\u00f3teses de combater numa arena cada vez mais exc\u00eantrica e sedenta de originalidade. Devo estar a ficar <b> velho.</b> ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        }
    ]
}