{
    "header": {
        "title": " Pol\u00edcias recebem forma\u00e7\u00e3o para dar resposta a crimes de \u00f3dio contra pessoas LGBTI ",
        "subtitle": " Nesta ter\u00e7a-feira foi lan\u00e7ado o manual Policiamento de Crimes de \u00d3dio contra Pessoas LGBTI: Formar para Uma Resposta Policial Profissional. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 770  partilhas",
        "datePosted": " 28 de Maio de 2019, 14:51 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/05/28/sociedade/noticia/policias-recebem-formacao-lidar-crimes-odio-pessoas-lgbti-1874444 ",
        "postText": " ['Trinta agentes da PSP, GNR e Pol\u00edcia Judici\u00e1ria come\u00e7aram nesta ter\u00e7a-feira a ter forma\u00e7\u00e3o para melhor compreender as especificidades dos crimes contra as pessoas LGBTI (L\u00e9sbica, Gay, Bissexual, Trans e Intersexo), com recurso a um manual do Conselho da Europa que vai estar dispon\u00edvel em todo o pa\u00eds. A primeira ac\u00e7\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o decorre at\u00e9 quarta-feira, em Lisboa.', 'Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, na sess\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o do manual Policiamento de Crimes de \u00d3dio contra Pessoas LGBTI: Formar para Uma Resposta Policial Profissional, a secret\u00e1ria de Estado para a Cidadania e a Igualdade explicou que o objectivo \u00e9 capacitar as for\u00e7as de seguran\u00e7a para uma resposta mais adequada junto das v\u00edtimas.', 'Rosa Monteiro apontou a import\u00e2ncia de que \u0093as pessoas e profissionais das for\u00e7as de seguran\u00e7a estejam capacitados para uma interven\u00e7\u00e3o adequada com as pessoas que s\u00e3o v\u00edtimas e que compreendam a sua especificidade, que consigam compreender a sua experi\u00eancia para evitar, designadamente, processos de revitimiza\u00e7\u00e3o\u0094.', 'Para isso, v\u00e3o ter acesso a um manual do Conselho da Europa, traduzido para portugu\u00eas, com orienta\u00e7\u00f5es e abordagem compreensiva para uso di\u00e1rio e que aborda desde quest\u00f5es relativas a insultos, formas menos gravosas de viol\u00eancia, at\u00e9 \u00e0 viol\u00eancia f\u00edsica, tudo quest\u00f5es que tamb\u00e9m t\u00eam vindo a ser denunciadas por organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil que trabalham com as pessoas LGBTI.', 'Deu como exemplo a necessidade de compreender as \u0093especificidades interseccionais\u0094, como por exemplo uma mulher trans imigrante ou um homem cigano homossexual, em que h\u00e1 uma aus\u00eancia de rede e \u00e9 preciso perceber a complexidade de vida que aquela pessoa apresenta, que n\u00e3o \u00e9 apenas mais uma v\u00edtima de uma agress\u00e3o.', 'Um fen\u00f3meno que tem vindo a ser constatado \u00e9 que v\u00edtimas deste tipo de crimes, na maior parte das vezes, n\u00e3o apresentam queixa junto das autoridades policiais, seja por terem medo de sofrer repres\u00e1lias, seja pelo estado emocional em que se encontram ou ainda por acharem que n\u00e3o v\u00e3o ter o apoio de que precisam por parte das autoridades policiais.', 'Nesse sentido, a secret\u00e1ria de Estado defendeu que \u00e9 preciso capacitar ambas as partes, ou seja, v\u00edtimas e for\u00e7as policiais, para a necessidade da den\u00fancia, sublinhando que s\u00f3 denunciando \u00e9 poss\u00edvel conhecer as situa\u00e7\u00f5es.', '\u0093H\u00e1 todo um trabalho a fazer para dar mais visibilidade a este problema, que as pessoas sentem nas suas vidas concretas\u0094, apontou, acrescentando que este \u00e9 um problema que tanto existe nas ruas como nas redes sociais e alertando para o fen\u00f3meno cada vez mais presente do ciberbullying.', '\u0093O grande objectivo \u00e9 este e n\u00f3s hoje vamos j\u00e1 ter uma sess\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da apresenta\u00e7\u00e3o do manual, com a colabora\u00e7\u00e3o da PJ, para que estes agentes sejam depois disseminadores e multiplicadores da utiliza\u00e7\u00e3o deste manual pelas v\u00e1rias for\u00e7as de seguran\u00e7a na sua forma\u00e7\u00e3o\u0094, adiantou.', 'De acordo com Rosa Monteiro, a sess\u00e3o \u00e9 a primeira de uma s\u00e9rie de forma\u00e7\u00f5es que est\u00e3o j\u00e1 planeadas e que ir\u00e3o ser integradas nas escolas de pol\u00edcia, adiantando que este trabalho est\u00e1 a ser feito de forma articulada com o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI).', 'A secret\u00e1ria de Estado sublinhou que n\u00e3o se trata de uma forma\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, mas frisou que as pr\u00f3prias for\u00e7as de seguran\u00e7a t\u00eam vindo a sentir necessidade de forma\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9rias LGBTI, dando como exemplo que ainda recentemente houve uma forma\u00e7\u00e3o, ainda que pontual, numa escola de pol\u00edcia.', 'Relativamente ao manual do Conselho da Europa, Rosa Monteiro adiantou que ser\u00e1 agora o MAI a fazer a sua distribui\u00e7\u00e3o por todo o pa\u00eds.', 'A secret\u00e1ria de Estado lembrou ainda as respostas especificas para as pessoas LGBTI criadas pelo actual Governo, nomeadamente tr\u00eas locais de atendimento especializado, que em 2018 atendeu 586 pessoas, e uma resposta de acolhimento de emerg\u00eancia especializada, que at\u00e9 ao final do ano passado recebeu 15 pessoas.'] ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Etnia,Ra\u00e7a,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "017e280d-0455-4d08-3f92-08d6e2b1f878",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "28.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma excelente iniciativa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d73aed2-aacf-4628-2d2c-08d6e2ab990d",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "28.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dividir para reinar... Fragmentar...Um crime \u00e9 um crime, seja contra quem for... Crian\u00e7as, idosos, de <b> ra\u00e7a </b>ou<b>  etnia</b>... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "54cad096-b753-41cf-d399-08d6e3aa8c3a",
                    "user": "78ab4baf-3648-471a-860a-5a9f7a84e3b8",
                    "date": "29.05.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tal como uma viola\u00e7\u00e3o \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o, seja ela contra um menor, uma <b> mulher </b>sem abrigo ou contra um homem adulto. As vitimas s\u00e3o todas iguais e t\u00eam todas o mesmo n\u00edvel de apoio emocional e suporte social, certo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "cd1e6e6b-276d-48d9-b021-08d6e592bd4f",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "01.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cert\u00edssimo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Etnia",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "e7836f54-902f-4bdd-3f73-08d6e2b1f878",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "28.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em 2019 e ainda \u00e9 preciso forma\u00e7\u00e3o especial para lidar com a diversidade humana... Isto diz tudo sobre o atraso civilizacional da pol\u00edcia portuguesa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1c48a959-1d46-4c25-2d16-08d6e2ab990d",
                    "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
                    "date": "28.05.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O atraso civilizacional da policia portuguesa, como voc\u00ea sentencia, \u00e9 um aspeto da diversidade humana com que voc\u00ea n\u00e3o sabe lidar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "996eb0fc-0338-45d2-2d21-08d6e2ab990d",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "28.05.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o tenho por profiss\u00e3o ter de lidar com a diversidade humana mas tenho o civismo suficiente para poder dar alguns ensinamentos \u00e0 pol\u00edcia portuguesa de como se comportar com o seu semelhante.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}