{
    "header": {
        "title": " Actor \u00c2ngelo Rodrigues ter\u00e1 injectado testosterona e foi hospitalizado. Quais os riscos desta hormona? ",
        "subtitle": " O actor de 31 anos est\u00e1 internado nos cuidados intensivos em estado grave. M\u00e9dicos alertam para uso clandestino de hormonas. Ordem dos M\u00e9dicos aconselha a consultar especialistas. ",
        "owner": " ['B\u00e1rbara Wong'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2874  partilhas",
        "datePosted": " 28 de Agosto de 2019, 21:17 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/08/28/impar/noticia/actor-portugues-hospitalizado-causa-alegado-procedimento-estetico-1884723 ",
        "postText": " ['O actor \u00c2ngelo Rodrigues est\u00e1 internado nos cuidados intensivos do Hospital Garcia de Orta, em Almada, desde segunda-feira. Alegadamente sofreu uma infec\u00e7\u00e3o depois de fazer injec\u00e7\u00f5es de testosterona por raz\u00f5es est\u00e9ticas. Segundo o Correio da Manh\u00e3, o actor, ap\u00f3s as injec\u00e7\u00f5es, sofreu uma infec\u00e7\u00e3o, tendo, j\u00e1 no hospital, feito hemodi\u00e1lise, recuperado de uma paragem card\u00edaca e sido submetido a tr\u00eas cirurgias \u0096 a \u00faltima foi esta tarde com o objectivo de retirar tecidos e reverter uma infec\u00e7\u00e3o grave. O jovem de 31 anos est\u00e1 internado na Unidade de Cuidados Intensivos, confirma a assessoria de comunica\u00e7\u00e3o daquela unidade hospitalar, n\u00e3o adiantando a raz\u00e3o ou o estado de sa\u00fade do actor por \u0093dever de sigilo\u0094.', '\u0093O progn\u00f3stico \u00e9 reservado e n\u00e3o h\u00e1 altera\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico\u0094, refere fonte da Ag\u00eancia Glam, que representa o actor, ao in\u00edcio da noite, n\u00e3o adiantando a raz\u00e3o por que \u00c2ngelo Rodrigues est\u00e1 internado. \u0093O hospital n\u00e3o est\u00e1 autorizado a dar essas informa\u00e7\u00f5es sen\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia\u0094, acrescenta a mesma, por mensagem escrita. A SIC, para a qual o actor gravou a \u00faltima novela onde fazia a personagem Bruno, em Golpe de Sorte, tamb\u00e9m n\u00e3o confirma, mas avan\u00e7a que est\u00e1 \u0093a acompanhar de perto a evolu\u00e7\u00e3o do estado cl\u00ednico do \u00c2ngelo com a preocupa\u00e7\u00e3o e o recato que a situa\u00e7\u00e3o exige e com a firme esperan\u00e7a de que recupere bem e rapidamente\u0094.', 'As injec\u00e7\u00f5es de testosterona que o actor ter\u00e1 tomado com o objectivo de ficar com o corpo aparentemente mais musculado n\u00e3o s\u00e3o uma interven\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, salvaguarda Miguel Andrade, cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico, reconstrutivo e est\u00e9tico e director da cl\u00ednica Faccia, em Lisboa. \u0093N\u00e3o \u00e9 um procedimento de medicina est\u00e9tica, feito por profissionais habilitados\u0094, clarifica. Estas podem ser administradas em gin\u00e1sios, exemplifica.', 'Podem mesmo ser administradas pelo pr\u00f3prio, acrescenta o cirurgi\u00e3o pl\u00e1stico Biscaia Fraga, que tem uma cl\u00ednica com o seu nome, em Lisboa, avan\u00e7ando que estas hormonas podem ser encomendadas pela Internet e ser tomadas por via oral, cut\u00e2nea (em forma de gel) ou inject\u00e1vel. \u0093H\u00e1 um mercado paralelo de subst\u00e2ncias orais e inject\u00e1veis para conseguir resultados mais r\u00e1pidos\u0094, refere Miguel Andrade, que diz que em Portugal n\u00e3o \u00e9 autorizada a venda. \u0093No Brasil \u00e9 frequente a utiliza\u00e7\u00e3o deste tipo de produtos e j\u00e1 houve mortes\u0094, avisa.', 'Segundo V\u00edtor Fernandes, presidente do Col\u00e9gio da Especialidade de Cirurgia Pl\u00e1stica, Reconstrutiva e Est\u00e9tica da Ordem dos M\u00e9dicos, a testosterona n\u00e3o se pode usar para o efeito de aumentar a massa muscular, mas para terapias hormonais espec\u00edficas. \u0093N\u00e3o pode ser feito ad hoc. \u00c9 uma terap\u00eautica que n\u00e3o est\u00e1 codificada, ou seja, n\u00e3o h\u00e1 nada na literatura m\u00e9dica que suporte essa terap\u00eautica para aumentar a massa muscular\u0094, assegura o professor da Faculdade de Medicina da Universidade de Lisboa e director de Servi\u00e7o de Cirurgia Pl\u00e1stica do Hospital de Santa Maria, em Lisboa.', 'Um jovem saud\u00e1vel precisa de tomar testosterona? N\u00e3o, dizem os m\u00e9dicos em un\u00edssono. S\u00f3 quando um jovem n\u00e3o se desenvolveu at\u00e9 \u00e0 puberdade, quando o homem entra na andropausa, ou quando \u00e9 transg\u00e9nero, dizem. Ent\u00e3o por que \u00e9 utilizada para aparentemente aumentar a massa muscular? Porque efectivamente \u00e9 esse o efeito inicial. \u0093\u00c9 como se fosse um doping dos m\u00fasculos. O m\u00fasculo desenvolve n\u00e3o s\u00f3 na zona onde \u00e9 injectado, mas em todo o corpo. Fica insuflado. O problema \u00e9 que ao fazer essas injec\u00e7\u00f5es os m\u00fasculos ficam destru\u00eddos e libertam uma subst\u00e2ncia que entope os \u00f3rg\u00e3os, da\u00ed a necessidade de fazer hemodi\u00e1lise [no caso de \u00c2ngelo Rodrigues, caso se confirme que foi pela toma de testosterona]\u0094, afirma Miguel Andrade.', 'A testosterona pode ser aplicada quando est\u00e1 em falta e a dose e frequ\u00eancia deve ser ajustada para que n\u00e3o surjam riscos de efeitos secund\u00e1rios, continua o director cl\u00ednico da Faccia. \u0093Sendo feita sem controlo m\u00e9dico e anal\u00edtico [com an\u00e1lises], pode originar problemas de sa\u00fade. Se [a pessoa] n\u00e3o tiver d\u00e9fice de testosterona n\u00e3o deve tom\u00e1-la\u0094, continua, pois esta provoca um \u0093desequil\u00edbrio end\u00f3crino\u0094. \u0093Se for uma dose moderada, o corpo consegue assimilar; se for elevada pode ter consequ\u00eancias graves como a morte. Os \u00f3rg\u00e3os entram em fal\u00eancia\u0094, declara o director da cl\u00ednica Biscaia Fraga. Os \u00f3rg\u00e3os mais afectados s\u00e3o os rins e o f\u00edgado, explica V\u00edtor Fernandes.', '\u00c0s m\u00e3os de Biscaia Fraga chegam muitos jovens que sofreram os efeitos do consumo de testosterona \u0096 esta tem consequ\u00eancias a curto e m\u00e9dio prazo, diz. Por exemplo, corpos demasiado desenvolvidos, com peitorais \u0093desmesurados\u0094; pernas muito musculadas e tornozelos demasiado finos; e ainda \u00f3rg\u00e3os genitais atrofiados. A toma sem supervis\u00e3o tamb\u00e9m pode afectar a libido porque a hormona produzida pelo pr\u00f3prio organismo desaparece ao consumir-se a artificial, continua. Para estas situa\u00e7\u00f5es h\u00e1 respostas cir\u00fargicas: diminui\u00e7\u00e3o do volume das mamas; preenchimento da zona entre o fim da perna e o p\u00e9; e o aumento do p\u00e9nis, enumera.', '\u0093A hormonoterapia tem de ser orientada e monitorizada com an\u00e1lises regulares para n\u00e3o cair em efeitos secund\u00e1rios, mas isso n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil [de compreender] para um jovem\u0094, lamenta Biscaia Fraga. H\u00e1 outras op\u00e7\u00f5es como fazer exerc\u00edcio f\u00edsico, aconselha V\u00edtor Fernandes: \u0093H\u00e1 m\u00e1quinas no gin\u00e1sio que permitem aumentar a massa muscular e sem riscos. \u00c9 mais seguro.\u0094 Embora demore mais tempo do que a testosterona, reconhece o especialista.', 'Miguel Andrade chama a aten\u00e7\u00e3o para os gin\u00e1sios ou centros de est\u00e9tica que alegadamente fazem interven\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas. V\u00edtor Fernandes d\u00e1 o exemplo de cabeleireiros onde se injecta botox ou se fazem lipoaspira\u00e7\u00f5es. O presidente do Col\u00e9gio da Especialidade de Cirurgia Pl\u00e1stica aponta o dedo aos m\u00e9dicos que \u0093v\u00e3o a Badajoz fazer uma forma\u00e7\u00e3o de dois dias em lipoaspira\u00e7\u00e3o\u0094; ou para os nefrologistas, m\u00e9dicos de medicina geral ou de outra qualquer especialidade que fazem cirurgia est\u00e9tica. \u0093\u00c9 preciso procurar especialistas\u0094, sublinha.', '\u00c0 Ordem dos M\u00e9dicos chegam, em m\u00e9dia, uma d\u00fazia de queixas por ano relativamente a interven\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas: por complica\u00e7\u00f5es no p\u00f3s-operat\u00f3rio, por maus resultados ou problemas na rela\u00e7\u00e3o entre o m\u00e9dico e o doente. N\u00e3o s\u00e3o muitas mas, ainda assim, V\u00edtor Fernandes aconselha os consumidores a procurarem sempre m\u00e9dicos credenciados e reconhecidos pela ordem profissional. Assim como espa\u00e7os com todas as condi\u00e7\u00f5es hospitalares. \u0093Se surgir uma complica\u00e7\u00e3o e o doente estiver num hospital ou numa cl\u00ednica tradicional, \u00e0 partida ter\u00e3o todos os meios para dar uma resposta a tempo\u0094, avisa. Miguel Andrade acrescenta que \u00e9 importante procurar n\u00e3o s\u00f3 m\u00e9dicos credenciados, mas cl\u00ednicas licenciadas e onde os \u0093procedimentos sejam feitos com seguran\u00e7a e condi\u00e7\u00f5es de higiene\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 29 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "31b9caf4-32f5-40f7-3f0a-08d72be4cee7",
            "user": "63136ad8-1cdc-40aa-b303-1ef12e2c4f53",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A maior beleza est\u00e1 no car\u00e1cter e intelig\u00eancia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ee0b7974-6f0d-4d0b-e222-08d72c4583bb",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O processo de sele\u00e7\u00e3o natural \u00e9 do cara\u00e7as...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ad745c50-7dcb-4c89-a9a5-08d72bdaa409",
            "user": "ebacbcd5-da4a-444b-8ad9-52e9c69acb89",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta not\u00edcia deve servir de aviso para aqueles que s\u00f3 se importam com o corpo e n\u00e3o com a parte espiritual...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b57b66c7-c066-4253-cd57-08d72c46c0d3",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "d\u00e1 para ver que muitos comentadores t\u00eam imenso conhecimento sobre inje\u00e7\u00f5es de testosterona. deve andar muita gente a us\u00e1-las ou a pensar nisso.  novidade para mim. pensava que eram s\u00f3 as atletas da antiga alemanha de leste. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a525a9f8-e57d-401b-e5b7-08d72be260b5",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00c2ngelo Rodrigues pode ter tido raz\u00f5es m\u00e9dicas leg\u00edtimas para receber esse tratamento. Com efeito, h\u00e1 muitos homens que padecem de hipoandrogenismo. Por\u00e9m, h\u00e1 formas alternativas e mais seguras de aumentar os n\u00edveis de testosterona que devem ser tentadas antes de recorrer \u00e0s injec\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "35eb986e-ba3e-462c-9eaa-08d72b9323c6",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devia ter perguntado ao Sean Penn como \u00e9 que ele faz. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e5c78dd4-374f-447f-19e9-08d71fff21a5",
            "user": "5b6df149-43c1-4917-b878-a034e1faaa03",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que recupere. \u00c9 importante consultar especialistas de pa\u00edses mais experientes nestes casos. H\u00e1 umas semanas discutimos aqui o uso de anabolizantes e a falta de controlo corrente um pouco por todo o lado, Os atletas t\u00eam acompanhamento di\u00e1rio constante de profissionais, os comuns e este actor neste aspecto \u00e9 um comum. \u00c9 preciso que se fale mais do assunto e se informe as pessoas, estamos a falar de uma coisa muito pior do que ganzas, iria mais longe e diria que \u00e9 mesmo muito pior do que tomar  uma pastilha extasy (MDMA) de vez em quando. Consultem dados das piores drogas e apostaria sem os consultar que os anabolizantes aparecem logo a seguir \u00e0 hero\u00edna e \u00e0 coca\u00edna.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b1e447c7-6541-4830-a957-08d72bdaa409",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Antigamente, a um bom actor era exigido que representasse bem. Mas isso d\u00e1 trabalho, implica estudo, dedica\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "a8989b92-5fe8-46f8-9ea7-08d72b9323c6",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdade! Agora \u00e9-se tudo o que se quiser... desde que tenha um \"palminho de cara\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "88312dae-0ace-4897-a96f-08d72bdaa409",
                    "user": "53575779-15d3-44f7-a57b-8e5c903653e5",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "aben\u00e7oada TVI ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c409479d-24c9-4719-e5a4-08d72be260b5",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Considerando que este tipo de pessoas se tornam refer\u00eancias para outras que acabam por os tentam imitar, n\u00e3o consigo sentir simpatia por ele e pela situa\u00e7\u00e3o em que se meteu. Lamento sim pelos familiares. Estas pessoas tornam-se refer\u00eancias para muita gente, em particular rapazes, que para corresponder a estes ideais de beleza e serem mais atraentes n\u00e3o olham a meios para o atingir (tal como ele). Sempre me questionei at\u00e9 que ponto a toma deste tipo de subst\u00e2ncias \u00e9 comum hoje em dia, j\u00e1 que ver tanto pessoal bombado me cheira a esturro. Para ter as massas musculares destas \u00e9 necess\u00e1rio muit\u00edssimo trabalho e sofrimento. Fui atleta de competi\u00e7\u00e3o e sei do que falo, mesmo nunca tendo querido atingir este volume. E quando at\u00e9 no FaKebook h\u00e1 pessoas que anunciam a venda de ester\u00f3ides...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1bc2dcef-441e-475b-bbb4-08d72c8527e7",
                    "user": "ed675767-9028-41b7-9f2f-09ac73260115",
                    "date": "30.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o tem um volume por a\u00ed al\u00e9m, tenho mais de bra\u00e7o \u00e0 custa de esfor\u00e7o e suor, sem qualquer subst\u00e2ncia adicional.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "98c3596f-3006-4bd5-9e98-08d72b9323c6",
            "user": "eb35c9ca-2073-4e03-8a61-7799959bbd8c",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando a cabe\u00e7a n\u00e3o tem ju\u00edzo\u0085Excuso dizer mais, s\u00f3 espero que n\u00e3o fique com sequelas ou tenha estragado a sua vida e s ainda for a tempo, que lhe sirva de li\u00e7\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "853f55aa-f91b-46c9-19de-08d71fff21a5",
            "user": "f7116234-1dfe-4b75-a006-ae424d0d7833",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta vaidade para qu\u00ea? Posso at\u00e9 aceitar que haja quem se goste de se ver assim \"bombado\" ao espelho (nem dado!), mas \u00e0 custa da toma de drogas ou de interferir com o equil\u00edbrio hormonal do nosso corpo? ?? Este pobre coitado (que se safe sem sequelas \u00e9 o que lhe desejo!) deve estar bem arrependido do que fez a si pr\u00f3prio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "158a885f-8fad-4af5-135d-08d72b4a4802",
            "user": "b7eec857-b994-401e-9214-3ac0b9af7c3f",
            "date": "29.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A confirmar-se o uso excessivo de testosterona, \u00e9 triste ver a pobreza de espirito deste e doutros jovens que privilegiam o f\u00edsico em detrimento do resto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8089544f-2685-4283-a948-08d72bdaa409",
            "user": "ed675767-9028-41b7-9f2f-09ac73260115",
            "date": "28.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora sabemos o porqu\u00ea do f\u00edsico do Schwarzenneger no seu apogeu, algo que ele nunca reconheceu ter tomado.. Era imposs\u00edvel ficar assim sem uma ajudinha extra.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "21f8ea0c-01c0-44be-e5a2-08d72be260b5",
                    "user": "156422c6-c7cb-4e1b-abca-046b8999c023",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 *Schwarzenegger. E para quem anda aqui a chamar ignorante aos outros, o maior \u00e9 voc\u00ea. O Arnold sempre admitiu o uso de anabolizantes. Antes de comentar, informe-se. Leia e ou\u00e7a.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "80fdcfb0-6589-4056-19fd-08d71fff21a5",
                    "user": "ed675767-9028-41b7-9f2f-09ac73260115",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mentira, ele nunca o admitiu, foi essa a informa\u00e7\u00e3o oficial que deixou na opini\u00e3o p\u00fablica.      Voc\u00ea anda \u00e0 procura de informa\u00e7\u00f5es opostas no google para me contrariar, mas eu tenho mais do que fazer.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bcfeb7d2-b6aa-453f-a943-08d72bdaa409",
            "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
            "date": "28.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O estado cl\u00ednico nada tem a ver com os efeitos da testosterona. Foi a inje\u00e7\u00e3o em si que provocou o estado de choque s\u00e9ptico...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "ac698ead-314f-47d7-3e96-08d72be4cee7",
                    "user": "ed675767-9028-41b7-9f2f-09ac73260115",
                    "date": "28.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ignorante, tem a ver com um fen\u00f3meno chamado rabdomi\u00f3lise. destrui\u00e7\u00e3o muscular cuja liberta\u00e7\u00e3o na corrente sangu\u00ednea da respectiva prote\u00edna causa a infe\u00e7\u00e3o e problemas renais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "16f46b74-99d7-4a2d-19df-08d71fff21a5",
                    "user": "156422c6-c7cb-4e1b-abca-046b8999c023",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este \"borrego\" do Jorgefsilva, chama-o de ignorante mas no fim acaba por concordar...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a6e4c5b7-18b8-4612-a95a-08d72bdaa409",
                    "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorgefsilva. Uma vez que me insulta de ignorante deixe-me dizer-lhe que o termo mais apropriado \u00e9 fasceite necrotizante e n\u00e3o rabdomiolise. Lamento a sua m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ba70d492-abc3-4fd5-964c-08d730042b61",
                    "user": "25ab18b0-625f-47bc-b3d5-6828b2f1b493",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem a ver, uma vez que diminui as defesas naturais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6a641dad-1664-4d2e-9e88-08d72b9323c6",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "28.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rid\u00edculo. E depois, v\u00eamo-lo dar uma entrevista ao Unas e todo ele \u00e9 espiritualidade e n\u00e3o sei qu\u00ea. Esta gente passa-se da cabe\u00e7a. Um tipo (medianamente) conhecido, com boa pinta, acesso a mulheres e mete-se nestas coisas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1a89ee49-1acc-4e03-9e84-08d72b9323c6",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "28.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O P\u00fablico n\u00e3o devia tamb\u00e9m praticar recato? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "de3443ca-19b6-4ec7-19d2-08d71fff21a5",
                    "user": "4febcb41-83c5-43f2-8236-838cffb9c7fc",
                    "date": "28.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 bom que seja divulgado para que outros Jovens n\u00e3o caiam no mesmo erro....basta olhar para as fotografias dos bicepes nos bra\u00e7os....!!!!        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "17dd1924-fe61-4000-19d9-08d71fff21a5",
                    "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
                    "date": "28.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como ser\u00e1 expect\u00e1vel n\u00e3o tenho qualquer problema com a divulga\u00e7\u00e3o de um perigo para a sa\u00fade. Mas a sa\u00fade \u00e9 uma desculpa desavergonhada para se aproveitarem da imagem deste senhor.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "486dd487-3520-4c50-19e1-08d71fff21a5",
                    "user": "156422c6-c7cb-4e1b-abca-046b8999c023",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Felipe Azyral.......\"bicepes nos bra\u00e7os\"...O felipe n\u00e3o usa muito o c\u00e9rebro da cabe\u00e7a...vai na volta temos bicepes nas costas tamb\u00e9m...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cd8c1b5c-6dbb-47e0-19f3-08d71fff21a5",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "29.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 b\u00edceps nas pernas tamb\u00e9m... S\u00e3o os biceps femorais. Portanto dizer \"b\u00edceps nos bra\u00e7os\" faz algum sentido sr. Barbosa.  Pode ter o c\u00e9rebro na cabe\u00e7a mas o conhecimento em parte incerta...  . ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}