{
    "header": {
        "title": " \u00c9 o fim de uma era. SIC ultrapassa TVI nas audi\u00eancias mensais pela primeira vez em mais de 12 anos ",
        "subtitle": " Bastou apenas uma d\u00e9cima para a esta\u00e7\u00e3o de Pa\u00e7o de Arcos ultrapassar as audi\u00eancias da TVI pela primeira vez em mais de uma d\u00e9cada. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 580  partilhas",
        "datePosted": " 1 de Mar\u00e7o de 2019, 12:13 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-15 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/01/sociedade/noticia/sic-bate-audiencias-tvi-cristina-ferreira-1863843 ",
        "postText": " ['Foram precisos 12 anos e meio \u0097 e um empurr\u00e3o de Cristina Ferreira \u0097, mas Fevereiro inverteu os lugares da SIC e da TVI. Pela primeira vez, as audi\u00eancias da SIC conseguiram ultrapassar as audi\u00eancias da esta\u00e7\u00e3o TVI. A margem de diferen\u00e7a n\u00e3o foi muita, bastou apenas uma d\u00e9cima, mas foi o suficiente para a SIC destronar a TVI do p\u00f3dio, apurou o P\u00daBLICO junto de fonte da SIC. A lideran\u00e7a da SIC n\u00e3o acontecia desde Julho de 2006.', 'Nos \u00faltimos meses, a conquista do resultado hist\u00f3rico foi feita a passo lento \u0097 mas certeiro \u0097 do primeiro lugar das audi\u00eancias. Fevereiro foi o m\u00eas da recompensa para a esta\u00e7\u00e3o, que recentemente se mudou para novas instala\u00e7\u00f5es, em Pa\u00e7o de Arcos. Em m\u00eas de mudan\u00e7as, a SIC conquistou audi\u00eancias mensais de 18,6%. A TVI n\u00e3o ficou longe, mas caiu para o segundo lugar com 18,5%.', 'O momento foi festejado nos est\u00fadios da esta\u00e7\u00e3o com a presen\u00e7a do presidente executivo do grupo Impresa (SIC), Francisco Pedro Pinto Balsem\u00e3o, do director-geral de informa\u00e7\u00e3o da SIC, Ricardo Costa e pelo director-geral de entretenimento e director de programas da SIC \u0097 com m\u00fasica e espumante.', 'Em comunicado, a SIC confirma a lideran\u00e7a e detalha que \"o canal manteve a tend\u00eancia de subida das audi\u00eancias, que se verifica acentuadamente desde o \u00faltimo trimestre de 2018, quando passou a liderar as tardes dos dias \u00fateis, fruto dos resultados de Casados \u00e0 Primeira Vista, J\u00falia ou a telenovela Gabriela\".', 'A SIC \u00e9 ainda a \u00fanica esta\u00e7\u00e3o a crescer em rela\u00e7\u00e3o ao ano anterior, tendo passado de um share total de 16,5% em Fevereiro de 2018 para um share m\u00e9dio de 18,6%, informa a empresa respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o da SIC, que cita dados da GfK/CAEM\u200b.', 'Os resultados da SIC reflectem tamb\u00e9m o investimento da esta\u00e7\u00e3o de Pa\u00e7o de Arcos na contrata\u00e7\u00e3o da apresentadora Cristina Ferreira, que empurrou a esta\u00e7\u00e3o para o primeiro lugar de audi\u00eancias e atingiu os melhores resultados da manh\u00e3 da SIC desde 2002 e colocou a esta\u00e7\u00e3o a vencer nos dias \u00fateis.', 'A SIC manteve ainda a lideran\u00e7a nos canais tem\u00e1ticos, terminando o m\u00eas com 22,1% de share. J\u00e1 os canais da TVI e da RTP tiveram, respectivamente, 21% e 16,3% de share.', 'Para al\u00e9m das audi\u00eancias, tamb\u00e9m os resultados do grupo Impresa divulgados esta quinta-feira mostram um regresso aos lucros. De acordo com o Jornal de Neg\u00f3cios, a Impresa regressou aos lucros em 2018, com um resultado positivo de 3,1 milh\u00f5es de euros, ap\u00f3s ter registado perdas de 21,6 milh\u00f5es no ano anterior.', 'Em comunicado, a TVI preferiu destacar outros n\u00fameros, sublinhando a sua lideran\u00e7a durante o prime-time, o chamado \"hor\u00e1rio nobre\" da televis\u00e3o, que diz respeito ao per\u00edodo entre as 20h e a meia-noite. A esta\u00e7\u00e3o faz uma m\u00e9dia entre Janeiro e Fevereiro, per\u00edodo durante o qual conseguiu uma audi\u00eancia de 23,1%.'] ",
        "numberPosts": " 45 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Nationality - Portuguese,Physical Identity - Physical Features,Gender - Female sexuality,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Portuga,Tuga,Bola,Rid\u00edcula,Macaco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "e65f0f0c-c9a3-4824-41ef-08d69e14e765",
            "user": "4a0810a8-e029-45e3-9756-424a85ca16c0",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na senda, deviam contratar o Conan Osiris para apresentador...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "81220d12-8deb-48b1-ac83-08d69f769265",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para a m\u00fasica de fundo a toda a hora.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1fe9925f-ed04-4f4d-22b1-08d69e79cab5",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O S\u00f4 Jorge atacou-me de uma forma bastante <b> rid\u00edcula </b>e pobrezinha,  eu defendi-me sem insulto e at\u00e9 \"gozando\" com o S\u00f4, e como me tiraram a...escrita\" conclu\u00ed que este jornal secundou a parvo\u00edce. S\u00e3o escolhas...! Se tamb\u00e9m barrarem esta, j\u00e1 n\u00e3o ficarei nem um pouquinho surpreendida. Ah, pois n\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "ba226d93-a4e0-41d6-2273-08d69e6c10ef",
            "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vivi tanto tempo numa era e nunca dei por isso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "07eed8a3-c9aa-47eb-41c6-08d69e14e765",
            "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O coment\u00e1rio do Olho de Lince (sobre os locutores brasileiros) \u00e9 xen\u00f3fobo. Os tugas s\u00e3o super preconceituosos contra os outros \"portugueses\". As diferentes variantes da l\u00edngua portuguesa est\u00e3o todas em p\u00e9 de igualdade, o PT europeu n\u00e3o \u00e9 superior a nenhuma e os tugas n\u00e3o s\u00e3o donos da l\u00edngua portugesa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "6c2e09b3-2526-43f1-443a-08d69d8d66f5",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas tem de ser superior em Portugal. \u00c9 um valor a preservar, n\u00e3o s\u00f3 porque \u00e9 a nossa como \u00e9 superior em termos gramaticais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aa7f7252-21d8-477c-88f7-08d69e1c7486",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O meu tamb\u00e9m deve ser xen\u00f3fobo, porque ainda n\u00e3o foi publicado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4f8ab48a-05e6-43f4-22a4-08d69e79cab5",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parcialmente xen\u00f3fobo. H\u00e1 no Brasil algum locutor com sotaque de Portugal?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d993deac-b87f-42a1-2288-08d69e6c10ef",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "02.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A quest\u00e3o \u00e9 aquela senhora achar que n\u00e3o ser xen\u00f3fobo \u00e9 n\u00e3o defender os nossos valores, as nossas diferen\u00e7as e qualidades. N\u00e3o ser xen\u00f3fobo \u00e9 para ela desistirmos de ser alguma coisa de diferente dos outros. Eu quero a minha l\u00edngua, nos meus livros, na televis\u00e3o, na minha rua!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f6a584b0-44f5-4321-9b1c-08d69d883767",
            "user": "(null)",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que pedantismo por aqui anda! Por aqui \u00e9 tudo gente que a \u00fanica coisa que v\u00ea na tv \u00e9 uma imagem da m\u00e1scara mortu\u00e1ria de Dante Alighieri colada no ecr\u00e3 perante o horror que tal objecto lhes provoca! Isto \u00e9, excepto se exibirem uma anima\u00e7\u00e3o checoslovaca de 1963 feita de riscos esquizofr\u00e9nicos! Ningu\u00e9m v\u00ea mas toda a gente tem uma opini\u00e3o cimentada. LOL. Ningu\u00e9m vos obriga a ver os programas da manh\u00e3. Eu apanho ocasionalmente e involuntariamente algumas partes. Mas se o fizessem (des\u00e7am do cavalo antes) at\u00e9 veriam que no meio da chinfrineira s\u00e3o discutidos temas que em mais lado algum se fala na TV. Seja de sa\u00fade, leis e direitos, etc. E sinceramente \u00e9 a \u00fanica fonte de alegria para muita gente, em especial os idosos, pessoas que pelos coment\u00e1rios abaixo s\u00e3o considerados despreziveis.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "12c31b66-29a5-43ee-88f9-08d69e1c7486",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Correcto! E ao contr\u00e1rio da RTP, n\u00e3o nos sacam todos os meses na factura da luz. Eu n\u00e3o gosto de futebol, acho um fen\u00f3meno feito para alienar e estupudificar as massas, mas n\u00e3o critico quem veja. H\u00e1 muitos prazeres que tenho na vida, que n\u00e3o s\u00e3o, nem edificantes nem educativos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c0e6fe83-331c-4e31-41d2-08d69e14e765",
                    "user": "(null)",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@A\u00f3nio Eliphis: Concordo completamente. A acreditar nos coment\u00e1rios que se l\u00eaem nesta noticia parece que os comentadores do P\u00fablico passam o dia em tert\u00falias, a fumar cachimbo, bebendo conhaque, enquanto escutam disserta\u00e7\u00f5es sobre Plat\u00e3o e poesia Haiku. Que mal h\u00e1 em ver um programa para se simplesmente divertir? Mais ainda se for a \u00fanica companhia que tantos velhotes t\u00eam, e o seu momento de alegria di\u00e1rio? Que mal h\u00e1? Isto faz-me lembrar as conversas sobre a revista Maria e o famigerado Di\u00e1rio Sentimental e os filmes pornogr\u00e1ficos. Toda a gente fala do topo da sua torre e escarnece ambos. Mas enquanto adolescente, e com todos os tabus e falta de informa\u00e7\u00e3o, aprendi muito com essa revista. O mesmo com a pornografia. Quantas mulheres hoje beneficiam de sexo oral porque os homens o viram l\u00e1?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6affe92b-310b-46b3-88f0-08d69e1c7486",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sr. Balsem\u00e3o maior, e os Balsem\u00f5es pequenos, mostraram aquilo ao que v\u00eam. - Dinheiro! Puxadinho moeda a moeda do bolso do <b> portuga </b>muito<b>  portuga</b>, de quem se riem a bom rir quando est\u00e3o juntinhos para parecerem imensos e muitaaaa bons (??). Que oferta \"tristinha\" de produto = novelas + novelas + novelas, futeb\u00f3is a dar com trezentos paus, que mascaram di\u00e1riamente com a nova instala\u00e7\u00e3o que mais parece uma f\u00e1brica de tubos, onde fabricam os tubos com que massacram (a quem deixa/quer) a cabe\u00e7a todos os dias. Livra! E da TVI, nem vale a pena falar: \u00e9, continua, ser\u00e1 sempre a...TVI! Igualzinha a si pr\u00f3pria, professora agora ultrapassada pela aplicada, dedicada e invejosa aluna - SIC. Bravo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Portuga"
            ]
        },
        {
            "id": "990609c3-20d8-4a53-4434-08d69d8d66f5",
            "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica coisa que se pode dizer \u00e9 que por exemplo a televis\u00e3o italiana (e a alem\u00e3, dito por quem l\u00e1 esteve recentemente) conseguem ser pior que a portuguesa, o que \u00e9 obra. Desisti h\u00e1 muito de ver os canais nacionais, com a rara excep\u00e7\u00e3o da RTP 2.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5bb0b1f6-c9d6-487b-443b-08d69d8d66f5",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 inacredit\u00e1vel mas \u00e9 verdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a417ef2f-f8d9-4fc4-41ba-08d69e14e765",
            "user": "1ca294a9-b96c-475e-8bb8-e39150dbc83a",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confesso que sou f\u00e3 do programa da Cristina, n\u00e3o pela a apresentadora em si at\u00e9 porque na minha opini\u00e3o a SIC tem melhores apresentadoras, mas pelo formato inovador, que por muito que custe de admitir aos demagogos, \u00e9 um formato que cativa e chama eapectadores. O que me custa a engolir \u00e9 ver a RTP1 a tentar competir com os canais privados. Pelo que constou nas not\u00edcias, j\u00e1 no pr\u00f3ximo m\u00eas iremos ter nas tardes da RTP uma imita\u00e7\u00e3o das tardes dos canais privados, o que a ser completamente verdadeira a not\u00edcia, \u00e9 no m\u00ednimo uma coisa execr\u00e1vel... A ver vamos! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ac1beed8-602a-4801-4430-08d69d8d66f5",
            "user": "9795c01d-a70f-499f-a7eb-f083a8e46d89",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Corrida para o fundo do po\u00e7o... boa sorte a ambas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "36906b98-fa8d-47b4-442c-08d69d8d66f5",
            "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A classe intelectual n\u00e3o v\u00ea  a TVI nem a SIC. Isso \u00e9 para o p\u00e9 rapado e  inculto. Mas que sabem e criticam tudo que passa nessas esta\u00e7\u00f5es, l\u00e1 isso sabem. Deve ser por estarem a ver a RTP2. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "cad12a32-31b2-4bb2-88ee-08d69e1c7486",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 inteligente n\u00e3o v\u00ea TV. Acho que responde ao seu coment\u00e1rio b\u00e1rbaro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "97b2e882-d463-463a-9b1b-08d69d883767",
                    "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre sensiblilidade e bom gosto e...\"intelectualidade\"? Certamente, pelo que aqui expressou e mal, n\u00e3o faz a mais p\u00e1lida ideia. Pois n\u00e3o lhe fazia mal nenhum ver um pouco a RTP2. N\u00e3o \u00e9 para intelectuais e sim para quem quer aprender algo, seja sens\u00edvel \u00e0 qualidade, e goste do que...\"presta\" (sabe por acaso ao que me estarei a referir, ou certamente! n\u00e3o?), e quanto \u00e0s que classificou para \"inculto e p\u00e9 rapado\", se \u00e9 assim que se sente - seja feliz assim como as suas Esta\u00e7\u00f5es!, e n\u00e3o agrida que tem outros gostos. Sabe? - \"Cada um \u00e9 como cada qual, e ningu\u00e9m \u00e9 como evidentemente\"! Acho brilhante esta m\u00e1xima,...aprendi-a na RTP2. :-))",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2ad343f1-d33c-41af-f2e4-08d685162c16",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 que a Rosab acusou o toque, aproveito para acrescentar que tamb\u00e9m aprendi na RTP2 que a inveja \u00e9 a homenagem que a inferioridade tributa ao m\u00e9rito.  No caso concreto, as feias n\u00e3o gostam da Cristina precisamente por esse motivo para al\u00e9m de terem dor de cotovelo dos seus \u00eaxitos em diversas \u00e1reas.                 ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4c225930-0868-4f48-2277-08d69e6c10ef",
                    "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Sr. Jorge n\u00e3o percebeu nada. Entrou num caminho de invejinhas  femininas, dores em...diversas \u00e1reas (??), menoridades que nada t\u00eama ver com o que est\u00e1 em quest\u00e3o, que \u00e9 o tipo de produto que por c\u00e1 faz ganhar audi\u00eancias. Tente entender o que \u00e9 dito/escrito, n\u00e3o confunda coisas com...(des) coisas. Quanto \u00e0 pessoa em quest\u00e3o at\u00e9 lhe reconhe\u00e7o valor na \u00e1rea que \u00e9 a dela mas n\u00e3o \u00e9 a minha (desculpe \u00f3 S\u00f4 Jorge!), \u00e9  bonita sim senhor, nada disso \u00e9 o que esteve/est\u00e1 em quest\u00e3o, e... o S\u00f4 n\u00e3o me conhece :-)) Quem lhe diz que n\u00e3o sou tamb\u00e9m!! uma \"lindura\"? (caso eu seja uma m\u00ednina, n\u00e9 S\u00f4 Jorge?). Hoje, passa uma interessante s\u00e9rie na RTP2... Distraia-se ;-)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c707c3c1-291e-491e-41b6-08d69e14e765",
            "user": "6a95c7b2-d695-424b-81e9-e847192f28f5",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por um lado mostra a falta de crit\u00e9rio nas not\u00edcias dos jornais (depois admiram-se a falta de leitores), por outro revela a \"mix\u00f3rdia\" de coisas incr\u00edveis que passam na televis\u00e3o e que pelos vistos h\u00e1 muitas pessoas a ver... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2dc4cf72-0fa4-4dbc-88eb-08d69e1c7486",
            "user": "b5b64ed8-cba7-4805-825b-14ee11d51845",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi por isso que deixei de ver os notici\u00e1rios SIC para evitar locu\u00e7\u00e3o algumas vezes com reporters brasileiros sobre ocorr\u00eancias em Portugal. O programa que querem usar como refer\u00eancia publicit\u00e1ria para dar mais share \u00e0 SIC, \u00e9 um tipo de programas que poder\u00e1 ter algum p\u00fablico na franja popular mas fica por ai. O aspecto da estrela do programa n\u00e3o \u00e9 o ponto de importante, particularmente com os sorrisos e a voz de uma 'galinha tresloucada'",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5a24085d-6e5c-43be-e951-08d69e360ff8",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma noticia que honra qualquer jornal de referencia...em Portugal!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5a547715-0a50-421b-4427-08d69d8d66f5",
                    "user": "a72d7fca-c875-4f37-b897-dc86ebbaa053",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo consigo. Este jornal bem poderia deixar estas \"figurinhas\" para o DN; JN ou CM.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bc1d274c-bf17-47dc-f2d1-08d685162c16",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00e1 por n\u00e3o gostar da TV <b> tuga </b>- tamb\u00e9m n\u00e3o gosto - n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o seja not\u00edcia. H\u00e1 crit\u00e9rios objetivos no jornalismo de qualidade, para definir o que \u00e9 uma not\u00edcia, e garanto-lhe que, fazer uma not\u00edcia que n\u00e3o desagrade os leitores, n\u00e3o \u00e9 um deles.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b0d7a510-4f20-45e9-4f32-08d69d8fdd41",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jornais de refer\u00eancia em Portugal... Deixe-me pensar... Achei! O A\u00e7oreano Oriental o mais antigo jornal portugu\u00eas. \u00c9 que n\u00e3o consigo achar outro. At\u00e9 \"A <b> Bola\"</b> que era um jornal onde se escrevia o melhor portugu\u00eas, hoje parece um blog de adolescentes... S\u00f3 faltam os \"smilies\"!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d4733f84-b72c-4f48-4f22-08d69d8fdd41",
            "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns \u00e0 TVI, perdeu a Cristina, mas ganhou o Pacheco Pereira! A minha escolha, obviamente, depende do contexto!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "a220e8ef-5c99-4613-4f33-08d69d8fdd41",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conselho... Deixe de ver TV!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4b66e174-8b3f-4001-88f3-08d69e1c7486",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 deixei h\u00e1 muito. Vejo dois ou tr\u00eas programas na net e chega. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "704896c7-fbc6-4afe-9b0e-08d69d883767",
            "user": "a72d7fca-c875-4f37-b897-dc86ebbaa053",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c0 minha custa, a SIC n\u00e3o ganha e o mesmo digo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 TVI, que s\u00e3o a face da mesma moeda e s\u00e3o - tamb\u00e9m! - farinha do mesmo saco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e28db396-f41c-44f6-4f27-08d69d8fdd41",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o mas a TVI tem o Pacheco Pereira e o Fernando Rosas, e a SIC tem o Lou\u00e7\u00e3, o Daniel Oliveira e a Mariana Mort\u00e1gua! Os intelectuais de esquerda est\u00e3o na SIC e na TVI! N\u00e3o me diga que segue apenas o servi\u00e7o p\u00fablico da RTP? Confesso que tamb\u00e9m gosto muito da checa Lenka do Pre\u00e7o Certo! Mas acho que net se arranja melhor, sem que me v\u00e3o ao bolso na fatura da luz.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2c62fc8c-1666-48d8-4f29-08d69d8fdd41",
                    "user": "a72d7fca-c875-4f37-b897-dc86ebbaa053",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Meu Caro A\u00f3nio, as esta\u00e7\u00f5es de TV que eu sigo s\u00f3 a mim dizem respeito pelo que se deve cingir ao que escrevi, porque \u00e9 verdade. Para al\u00e9m do mais - e penso que saber\u00e1 disso - existe diferen\u00e7a entre o \"ver\" e o \"seguir\". Reduzir a \"guerra\" SIC/TVI a uma Cristina ou a um Manuel \u00e9 saud\u00e1vel e honesto? Dada a minha d\u00favida, n\u00e3o vejo nenhum at\u00e9 porque a RTP2 tem programas deveras interessantes, a come\u00e7ar pela Banda Desenhada...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eb6089b8-debf-4fbe-41aa-08d69e14e765",
            "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que a Ronalda da televis\u00e3o merece o sal\u00e1rio que recebe!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "90dd7621-fdad-4a65-f2dd-08d685162c16",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os imbecis gostam todos de \u00eddolos com p\u00e9s de barro!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d5e1dd9f-3220-4692-88f4-08d69e1c7486",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, as audi\u00eancias est\u00e3o repletas de imbecis, \u00e9 isso?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a3bd1f58-c8a1-4059-88e3-08d69e1c7486",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao darem valor a uma \"apresentadora\" hist\u00e9rica e pouco inteligente (e que de nada de positivo cria para a sociedade), s\u00f3 mostra a ignor\u00e2ncia e falta de n\u00edvel da sociedade portuguesa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "31fff735-a54e-4fa8-4426-08d69d8d66f5",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que h\u00e1 a festejar, a estupidez do povinho portugu\u00eas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2795fe0f-bfee-437c-e952-08d69e360ff8",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada a festejar! \u00c9 apenas a mudan\u00e7a de uma era! Quando a SIC apareceu, veio logo com o \"Big Show Sic\", o <b> macaco </b>Adriano e mais umas mamalhudas e o Jo\u00e3o Bai\u00e3o a dan\u00e7arem como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3 enquanto faziam playback com \u00c1gata ou Romana, e assim, num \u00e1pice a SIC ultrapassou o \"servi\u00e7o p\u00fablico\" da RTP! A TVI para singrar veio ainda mais agressiva, com Big Brother, o Marco que d\u00e1 um pontap\u00e9 na Marta e abre os telejornais em prime-time e ultrapassou logo a SIC. Que lutem pelas audi\u00eancias, chama-se mercado e n\u00e3o tenho nada a ver com isso! O meu problema \u00e9 com a RTP, que n\u00e3o vejo h\u00e1 anos (n\u00e3o tenho TV), e que me v\u00e3o ao bolso todos os meses. E os \u00fanicos programas decentes da TV<b>  tuga</b>, n\u00e3o est\u00e3o na RTP (\u00e0 exce\u00e7\u00e3o, justi\u00e7a seja feita do \"o \u00faltimo apaga a luz\").",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Macaco",
                        "Tuga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "435412c9-7c5d-474e-e94d-08d69e360ff8",
            "user": "c9efd309-e09d-4612-a731-b7b9e6353b40",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entre o Goucha e a Cristina, percebe-se porque o PS tem tanta gente a favor. O n\u00edvel cultural destes programas \u00e9 directamente proporcional a sua intelig\u00eancia, ou seja, s\u00e3o mesmo muito f\u00e1ceis de enganar com demagogia barata e mentiras. Com a fam\u00edlia mafiosa em que o governo se transformou n\u00e3o tarda as pessoas s\u00e3o amea\u00e7adas de morte se n\u00e3o votarem neles.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "46f22d80-4e7e-4a2c-f2c6-08d685162c16",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E Marcelo, j\u00e1 deu os parab\u00e9ns?! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7c01ad4a-a10e-4cfa-9b09-08d69d883767",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Primeiro  perderam o Marcelo,depois a Cristina,dificilmente aguentavam.Ponham mesas da <b> bola </b>,das 10H \u00e0s 24H e depois o lup.anar da Teresa",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "e39d135c-aa27-4f32-41a2-08d69e14e765",
            "user": "2cce221d-42b6-424c-bff5-2d4d49bede95",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto significa que a contrata\u00e7\u00e3o de Cristina Ferreira at\u00e9 foi barata, goste-se ou n\u00e3o dela, tendo em conta os ganhos em publicidade que ela representa. \u00c9 assim a din\u00e2mica do capitalismo. Por mim, n\u00e3o vejo nem a SIC nem a TVI. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "993c6da4-36c9-436d-88db-08d69e1c7486",
            "user": "6e122037-d798-487d-979f-29ce909eef97",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gra\u00e7as a uma voz insuport\u00e1vel e a risadas hist\u00e9ricas. H\u00e1 vit\u00f3rias que n\u00e3o passam, na realidade, de derrotas...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}