{
    "header": {
        "title": " Jean Wyllys: \u0093O que deu a vit\u00f3ria a Bolsonaro foi a homofobia\u0094 ",
        "subtitle": " O ex-deputado brasileiro diz que o Presidente brasileiro venceu as elei\u00e7\u00f5es porque propagou preconceitos e alimentou o \u0093sentimento de medo\u0094. \u0093A \u00fanica marca que ele deixou \u00e9 a marca da corrup\u00e7\u00e3o e do \u00f3dio.\u0094 ",
        "owner": " ['Jo\u00e3o Ruela Ribeiro'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 20752  partilhas",
        "datePosted": " 26 de Fevereiro de 2019, 20:18 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/02/26/mundo/noticia/deu-vitoria-bolsonaro-homofobia-1863483 ",
        "postText": " ['Uma torrente de amea\u00e7as fizeram Jean Wyllys desistir do seu mandato como deputado federal e sair do Brasil, num ex\u00edlio auto-imposto. Em Portugal a convite do Centro de Estudos Sociais da Universidade de Coimbra para dar uma confer\u00eancia nesta ter\u00e7a-feira \u0096 dois homens tentaram atirar-lhe ovos durante a sess\u00e3o \u0096, o ex-deputado do Partido Socialismo e Liberdade (PSOL) fala do seu percurso \u00fanico na pol\u00edtica brasileira e de como o \u00f3dio destilado por Jair Bolsonaro e os seus apoiantes o obrigou a viver num \u0093c\u00e1rcere privado\u0094.', 'As amea\u00e7as fazem parte do seu dia-a-dia desde que entrou na pol\u00edtica activa, como deputado federal em 2011. O que \u00e9 que foi diferente desta vez?Houve dois factos especiais: o impeachment de Dilma [Rousseff, ex-Presidente], que me colocou no protagonismo da defesa da democracia e do Governo dela \u0096 o que intensificou o \u00f3dio antipetista contra mim. Embora eu n\u00e3o seja do Partido dos Trabalhadores [PT], e fizesse oposi\u00e7\u00e3o ao PT, oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda, fui identificado publicamente pelas for\u00e7as antipetistas como um \u0093petista\u0094, porque estava a defender um governo democraticamente eleito e defendendo uma mulher honesta, que estava a ser deposta por uma fraude e por um ladr\u00e3o, que se encontra na cadeia, que \u00e9 Eduardo Cunha. Isso intensificou a campanha difamat\u00f3ria contra mim, que tinha o objectivo de me fragilizar socialmente, de me colocar em risco.', 'E no ano passado, quatro dias depois do meu anivers\u00e1rio, Marielle Franco foi executada por for\u00e7as paramilitares, por m\u00e1fias que controlam territ\u00f3rios no Rio de Janeiro. Isso fragilizou-me por completo e percebi que as amea\u00e7as poderiam concretizar-se.', 'Entrei com um pedido de medida cautelar, porque o Governo brasileiro n\u00e3o fez nada. Fiz den\u00fancias \u00e0 Pol\u00edcia Federal, que resultaram em cinco inqu\u00e9ritos meramente protocolares, que n\u00e3o produziram nenhum resultado. Entrei com um pedido de medida cautelar \u00e0 Comiss\u00e3o Inter-americana de Direitos Humanos, apresentei todas as provas, e a comiss\u00e3o, que \u00e9 id\u00f3nea e respeitada internacionalmente, concluiu que a minha vida corria grave risco, e exigia do Estado brasileiro que desse uma resposta.', 'Antes de emitir o documento, a medida cautelar interrogou o Governo brasileiro sobre as amea\u00e7as e sobre a minha seguran\u00e7a. O Governo teve a pachorra para responder que eu n\u00e3o corria risco por causa da homofobia a que eu me referia \u0096 e colocou homofobia entre aspas, como se fosse uma inven\u00e7\u00e3o minha ou como se o Brasil n\u00e3o fosse o pa\u00eds onde mais se mata pessoas da comunidade LGBT \u0096 e que eu estava t\u00e3o seguro que at\u00e9 havia feito campanha eleitoral.', '\u00c9 uma mentira, porque na verdade n\u00e3o fiz campanha. Eu n\u00e3o podia estar nas ruas. Quando estava nas ruas, eu era amea\u00e7ado, ou por pessoas que se cruzavam comigo e me amea\u00e7avam no espa\u00e7o p\u00fablico, ou recebia amea\u00e7as an\u00f3nimas a dizerem para n\u00e3o ir a determinados lugares, porque seria agredido. Eu fiz uma campanha totalmente limitada, tanto \u00e9 que a minha vota\u00e7\u00e3o caiu de 145 mil para 20 e poucos mil. A Comiss\u00e3o Interamericana contestou o Estado brasileiro e exigiu a medida cautelar. O Estado n\u00e3o emitiu essa medida.', 'Quando fez a campanha, j\u00e1 previa sair do Brasil?N\u00e3o. Quando fiz a campanha, estava desgastado emocionalmente, mas ainda n\u00e3o pensava em sair. Pensava em desistir, mas n\u00e3o sair. Eu estava num n\u00edvel de exaust\u00e3o emocional, de medo, de ansiedade, de inseguran\u00e7a, por conta de uma vida amea\u00e7ada e restringida. Eu vivia em c\u00e1rcere privado. Como \u00e9 que se pode viver num lugar onde se vai a um restaurante e se \u00e9 insultado por uma pessoa que lhe chama de ped\u00f3filo ou reproduz outra das mentiras que recebeu por WhatsApp?', 'A decis\u00e3o de sair do pa\u00eds veio logo depois da n\u00e3o-resposta do Governo ao pedido de medida cautelar. Eu tinha j\u00e1 passagens compradas para as f\u00e9rias. Fui ter com a minha fam\u00edlia \u00e0 minha cidade natal, reuni os meus irm\u00e3os, que tamb\u00e9m eram alvo de amea\u00e7as, que estavam profundamente angustiados. Eu sou de uma fam\u00edlia simples; ao contr\u00e1rio da maioria dos pol\u00edticos brasileiros, eu n\u00e3o venho de uma dinastia pol\u00edtica, eu n\u00e3o perten\u00e7o \u00e0s capitanias heredit\u00e1rias, o meu pai n\u00e3o era nem pol\u00edtico nem um grande empres\u00e1rio, nem um intelectual de prest\u00edgio. O meu pai era pintor de autom\u00f3veis, um homem negro e pobre. A minha m\u00e3e era lavadeira. Tenho seis irm\u00e3os e n\u00f3s nunca tivemos apadrinhamento, nunca dependemos de corrup\u00e7\u00e3o, e, se tivemos mobilidade social, foi por conta da educa\u00e7\u00e3o.', 'A minha m\u00e3e vive no interior, \u00e9 uma pessoa simples. E essa mulher passou a ser insultada e ofendida por mentiras ditas sobre mim nas redes sociais, e amea\u00e7ada. As \u00faltimas amea\u00e7as traziam fotografias da fachada da casa da minha m\u00e3e, das c\u00e2maras que instal\u00e1mos, fotografias da matr\u00edcula do carro do meu irm\u00e3o, emails pessoais deles, informa\u00e7\u00f5es pessoais. Como \u00e9 que esses amea\u00e7adores t\u00eam essas informa\u00e7\u00f5es?', 'No dia em que tomou posse como deputado pela primeira vez, havia familiares de outros deputados a quererem tirar fotografias consigo por causa da sua popularidade como vencedor do Big Brother, em que assumiu a sua homossexualidade perante milh\u00f5es de pessoas. O seu percurso teria sido poss\u00edvel no Brasil de hoje?O Brasil mudou muito. Em 2005, o Brasil estava em ascens\u00e3o, um pa\u00eds em desenvolvimento, com prest\u00edgio no mundo. Era o in\u00edcio da era Lula, o pa\u00eds estava bem economicamente. Esse ambiente foi prop\u00edcio a acolher num reality show uma pessoa como eu, em convert\u00ea-la em protagonista do programa. Um rapaz que vem da pobreza, do interior, da Bahia, gay, professor, que n\u00e3o \u00e9 bonito, que n\u00e3o tem as caracter\u00edsticas dos modelos... Ao mesmo tempo com caracter\u00edsticas com que o povo brasileiro se identificava naquele momento.', 'Havia um tra\u00e7o entre mim e Lula. Se algu\u00e9m pode falar em meritocracia, somos n\u00f3s. Ele, um menino que saiu do Nordeste com a m\u00e3e, e foi morar na favela de S\u00e3o Paulo, se torna metal\u00fargico, lidera as greves. E eu que saio do interior da Bahia. Naquele momento, no esp\u00edrito colectivo cabia a minha vit\u00f3ria, tanto \u00e9 que ganhei o programa com milh\u00f5es de votos. A minha vit\u00f3ria como deputado n\u00e3o teve que ver com o programa, porque eu me elegi muito tempo depois.', 'Quando venci o Big Brother, como n\u00e3o tinha aspira\u00e7\u00e3o em ser actor ou ser modelo, a minha curiosidade no programa era acad\u00e9mica, eu retirei-me de cena. Trabalhei nos bastidores, era guionista da Rede Globo, n\u00e3o estava \u00e0 frente das c\u00e2maras. E evitei ao m\u00e1ximo expor-me durante esse per\u00edodo. Quando fui eleito deputado, estava distante desse universo, tanto que a minha primeira vota\u00e7\u00e3o foi muito baixa. Fui eleito por acaso. Mas quando cheguei \u00e0 c\u00e2mara, deixei claro que eu n\u00e3o iria estar no papel que talvez esperassem de mim, que era o papel do gay ex\u00f3tico, da celebridade que se elege.', 'Eu entrei para fazer um trabalho, eu tinha uma hist\u00f3ria. Era activista dos direitos humanos, estava no movimento LGBT. Participei no Big Brother, mas antes disso tinha uma vida pol\u00edtica, era professor universit\u00e1rio, actuava nos movimentos sociais, nas campanhas contra a sida. Tudo isso amea\u00e7a o sistema, porque n\u00e3o bastava eu propor um modelo novo de gest\u00e3o de mandato, eu tinha um orgulho da minha homossexualidade. E \u00e9 \u00f3bvio que, quando voc\u00ea se torna um modelo positivo de refer\u00eancia da homossexualidade, voc\u00ea contraria as institui\u00e7\u00f5es que lucram e se sustentam a partir da homofobia: as igrejas neopentecostais, poderos\u00edssimas no Brasil, viram em mim um inimigo dos seus discursos. Come\u00e7am a\u00ed os ataques e as amea\u00e7as.', 'Ent\u00e3o foi essa parte do Brasil que passou a conhecer o Jean e n\u00e3o gostou...O Brasil gostou da minha actua\u00e7\u00e3o. Mas o que aconteceu foi que as institui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o queriam um homossexual nessa posi\u00e7\u00e3o, e as for\u00e7as pol\u00edticas que desejavam que o Brasil deixasse de ser o Brasil que o Lula construiu, decidiram destruir essa figura que eu era. Eu fui o laborat\u00f3rio de algo que depois foi implementado com muito mais for\u00e7a e financiamento na \u00faltima campanha. O teste da destrui\u00e7\u00e3o da reputa\u00e7\u00e3o foi feito comigo.', 'Durante as elei\u00e7\u00f5es, usaram contra [o candidato do PT, Fernando] Haddad, contra Manuela [D\u0092\u00c1vila, candidata a vice-presidente], e contra os demais candidatos. Essa intoxica\u00e7\u00e3o por  mentiras \u00e9 a nova forma de influenciar os processos eleitorais. Levar informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a grupos que t\u00eam determinados preconceitos. Quando as pessoas perdem os seus empregos, quando perdem o poder de compra, quando os seus privil\u00e9gios s\u00e3o perdidos de alguma forma, quando v\u00eaem certas hierarquias serem quebradas, isso gera um sentimento de medo e inseguran\u00e7a. E isso pode ser conduzido contra determinados grupos, eleitos como respons\u00e1veis por esse estado de coisas. Criam-se inimigos p\u00fablicos. E a\u00ed \u00e9 muito f\u00e1cil dirigir o \u00f3dio e o medo a pessoas que j\u00e1 s\u00e3o alvo de preconceito.', 'No caso do Brasil, foram os homossexuais. O que deu a vit\u00f3ria a Bolsonaro foi a homofobia. Ele n\u00e3o apresentou um programa de governo ao pa\u00eds, n\u00e3o participou em nenhum debate, estava h\u00e1 30 anos no Parlamento e n\u00e3o aprovou um projecto de lei. Esse sujeito venceu as elei\u00e7\u00f5es porque passou a proferir publicamente, atrav\u00e9s dos novos meios de comunica\u00e7\u00e3o, preconceitos e a culpar determinados grupos por um sentimento de medo que tomava o povo brasileiro, diante da crise econ\u00f3mica que viv\u00edamos.', 'Bolsonaro j\u00e1 deixou alguma marca no Brasil?O \u00f3dio. O esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o e o \u0093laranjal\u0094 que o envolve ele, o filho e o partido. Em 50 dias, o Presidente, o filho e o seu secret\u00e1rio da Rep\u00fablica [Gustavo Bebianno, demitido na semana passada], est\u00e3o envolvidos no centro de um esc\u00e2ndalo que envolve o desvio do fundo eleitoral, a contrata\u00e7\u00e3o de \u0093laranjas\u0094 [candidatos fict\u00edcios]. A \u00fanica marca que ele deixou \u00e9 a marca da corrup\u00e7\u00e3o e do \u00f3dio. \u00c9 um governo em que Bolsonaro cumpre esse papel de animar a plateia fascista, e os que, n\u00e3o sendo fascistas, foram enganados e estavam cegos pelo antipetismo, enquanto Sergio Moro amplia o Estado penal, com o pacote anticrime.', 'A terceira cabe\u00e7a desse Governo, que \u00e9 Paulo Guedes, o ministro da Economia, que d\u00e1 o choque ultraliberal, de redu\u00e7\u00e3o do Estado de bem-estar social, que nunca existiu. Um amplia o Estado penal, outro reduz o Estado de bem-estar social, e o palerma principal mant\u00e9m a plateia fascista acesa com as suas declara\u00e7\u00f5es ou com os seus fact\u00f3ides, como ir a uma reuni\u00e3o com chinelos.', 'O que \u00e9 preciso acontecer no Brasil para regressar?\u00c9 preciso que a maioria dos eleitores saia deste transe fascista, dessa histeria colectiva produzida pela campanha de \u00f3dio e de mentiras feita por Jair Bolsonaro. O Brasil precisa de ser gerido por pessoas competentes e n\u00e3o por essa chusma de incompetentes e mentirosos. Precisamos de pessoas que gostem do pa\u00eds voltem a gerir o pa\u00eds.', 'E ir\u00e1 regressar \u00e0 pol\u00edtica activa?Eu n\u00e3o sei se vou voltar a ser deputado ou a ocupar um cargo electivo. Da pol\u00edtica eu nunca vou sair. Estou na pol\u00edtica desde muito cedo, desde os 12 anos, quando entrei no movimento pastoral da Igreja Cat\u00f3lica, que estava orientado pela Teologia da Liberta\u00e7\u00e3o. Se voltar, n\u00e3o sei se volto para um cargo electivo, mas seguramente vou estar na pol\u00edtica, a fazer pol\u00edtica deste jeito, atrav\u00e9s da minha forma\u00e7\u00e3o intelectual e da minha actividade liter\u00e1ria.', 'Sempre denunciou uma homofobia institucional no Brasil. Em que se manifesta concretamente?Manifesta-se nos servi\u00e7os p\u00fablicos, por exemplo. Uma travesti que chegue para ser atendida num hospital poderia ser chamada com o nome com que se apresenta, mas \u00e9 chamada pelo nome de registo para constrang\u00ea-la \u00e0 frente de toda a gente. Uma pessoa chega com uma apar\u00eancia de mulher e \u00e9 chamada com um nome masculino.', 'Por exemplo, o descaso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas de combate ao VIH e \u00e0 sida, que desapareceram \u0096 justamente quando a doen\u00e7a atinge os pobres. Dantes estava restrita \u00e0s classes m\u00e9dias e \u00e0 alta e depois pauperiza-se e interioriza-se. Neste momento, as campanhas desapareceram.', 'A homofobia institucional est\u00e1 presente na aus\u00eancia de representa\u00e7\u00e3o LGBT nas assembleias legislativas, na c\u00e2mara federal, expressa-se na pol\u00edcia, na dificuldade ou m\u00e1 vontade da pol\u00edcia em investigar os crimes em que gays s\u00e3o v\u00edtimas. N\u00e3o tenho uma estat\u00edstica segura, mas o Grupo Gay da Bahia fez um estudo que mostrava que quase 90% dos crimes de \u00f3dio em que gays, l\u00e9sbicas e travestis s\u00e3o v\u00edtimas n\u00e3o s\u00e3o solucionados.', 'N\u00e3o h\u00e1 uma vontade em resolver estes crimes que t\u00eam um car\u00e1cter quase epid\u00e9mico. Porque n\u00e3o? A\u00ed entramos no terreno das subjectividades e de como a homofobia estrutura as subjectividades das pessoas. No fundo, inconscientemente, ou talvez conscientemente, o policial, o detective, o delegado, concordam com o assassino. Se voc\u00ea tivesse um filho que come\u00e7asse a revelar tra\u00e7os de que \u00e9 homossexual, talvez isso gerasse alguma preocupa\u00e7\u00e3o em si. At\u00e9 poderia traduzir essa preocupa\u00e7\u00e3o em algo como \u0093N\u00e3o quero que ele sofra\u0094, mas na verdade o que n\u00e3o queria era que ele fosse. Porque ser gay ainda \u00e9 ser um desvio, \u00e9 estar fora da norma.', 'A homofobia \u00e9 algo compactuado por todas as pessoas, mesmo as mais progressistas, mesmo as mais inteligentes, mesmo as que t\u00eam forma\u00e7\u00e3o. A homofobia \u00e9 ub\u00edqua, est\u00e1 na classe A, C, entre os letrados e n\u00e3o letrados. A homofobia \u00e9 a grande unanimidade. Por isso \u00e9 que a campanha de Bolsonaro interpelou as pessoas a partir da homofobia. \u00c9 por isso que o grande fact\u00f3ide, a grande mentira, foi o \u0093kit gay\u0094 e o biber\u00e3o em forma de p\u00e9nis.', 'As pessoas, na verdade, sentiram-se amea\u00e7adas com a ideia de que os seus filhos fossem gays e votaram em algu\u00e9m que prometeu reparar e erradicar a homossexualidade do Brasil. Eu acho que \u00e9 importante haver mais homossexuais assumidos em todos os espa\u00e7os. \u00c9 preciso que isto seja desconstru\u00eddo ao n\u00edvel da cultura, para o que n\u00e3o que aconte\u00e7a o que aconteceu no Brasil. O preconceito desconstr\u00f3i-se assim \u0096 com o matrim\u00f3nio igualit\u00e1rio, garantindo aos casais homossexuais o direito ao casamento civil, e, portanto, o direito a constituir uma fam\u00edlia, o direito a p\u00f4r os seus filhos nas mesmas escolas que os heterossexuais.', 'Uma vez que os filhos de casais homossexuais convivam com os filhos de casais hetero, e os pais participem nas mesmas reuni\u00f5es escolares, o preconceito rompe-se, porque se descobre que as pessoas podem ter vidas iguais \u00e0 sua. E isso assusta um pouco a sociedade, a ideia de que os homossexuais possam ter os mesmos direitos que os heterossexuais.', 'Os heterossexuais gozam de um prest\u00edgio, de oportunidades e privil\u00e9gios de que n\u00f3s n\u00e3o gozamos. E a maioria dos heterossexuais n\u00e3o quer perder esses privil\u00e9gios e n\u00e3o quer desconstruir essa hierarquia entre n\u00f3s. Mais pessoas a representar a diversidade humana seria importante. D\u00e1 para contar pelos dedos das m\u00e3os a quantidade de deputados negros, num pa\u00eds maioritariamente afro-descendente como o Brasil. A democracia pressup\u00f5e essa diversidade, ela tem de existir. Quando as institui\u00e7\u00f5es se colocam contra essa representatividade, n\u00e3o est\u00e3o a agir democraticamente.', 'H\u00e1 formas de contornar essa homofobia institucional?H\u00e1 uma s\u00e9rie de ac\u00e7\u00f5es que a comunidade LGBT faz. Uma delas s\u00e3o as paradas de orgulho gay, ou seja, dizer uma vez por ano que existe. E mesmo a parada do orgulho gay j\u00e1 vem sendo criminalizada h\u00e1 algum tempo, sob a acusa\u00e7\u00e3o de que \u00e9 prom\u00edscua, de que os gays est\u00e3o interessados em beijar e fazer festa.', 'N\u00e3o podemos fazer isso? O que \u00e9 o Carnaval no Brasil, se n\u00e3o uma grande festa de celebra\u00e7\u00e3o do corpo das pessoas hetero? Por que podem as pessoas hetero no Carnaval beijar abertamente, ter rela\u00e7\u00f5es no cap\u00f4 do carro, sem que isso se torne um esc\u00e2ndalo? Outras estrat\u00e9gias s\u00e3o as de incid\u00eancia pol\u00edtica.', 'Uma vez que n\u00e3o temos representa\u00e7\u00e3o, identificamos aliados nas institui\u00e7\u00f5es, pessoas que possam elaborar pol\u00edticas p\u00fablicas. O projecto Escola sem Homofobia foi desenhado no Governo Lula e implementado no Governo Dilma, antes de eu ser deputado. Entretanto, esse projecto, que era de forma\u00e7\u00e3o continuada de professores e monitores para que tratassem bem o aluno LGBT, foi demonizado e transformado no \u0093kit gay\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 137 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ethnicity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "homof\u00f3bico,Gay,Homossexual,Racista,Racismo,Imbecil,Idiota,Mulher,Sexual,Canalha,Negro,Gordo,Comunista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5cc83c37-0d21-419c-8e72-08d704f43cca",
            "user": "33d88d74-fe84-4824-8cac-5bc92f01a6a0",
            "date": "10.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em breve esse ex-deputado ser\u00e1 investigado por suposta venda do seu madato parlamentar para o David Miranda, parceiro do Glenn Greenwald. A #PF j\u00e1 est\u00e1 na sua cola. <b> Canalha!</b> Mentiroso!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Canalha"
            ]
        },
        {
            "id": "120d9faa-4599-414e-7e01-08d6a96e16ee",
            "user": "597cde38-59c8-45d5-9024-889e2a42ffbe",
            "date": "17.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem deu a vit\u00f3ria a Bolsonaro foi o PT, com a sua incompet\u00eancia e  corrup\u00e7\u00e3o desenfreada. O povo estava cansado, qualquer Bolsonaro que aparecesse seria eleito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8a89214a-288e-4565-f340-08d685162c16",
            "user": "942b55fe-7ff1-4d5f-9a2d-22a73fb64069",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mais normal hoje em dia \u00e9 que vitimas de persegui\u00e7\u00e3o em pa\u00edses do terceiro mundo tentem encontrar refugio em pa\u00edses desenvolvidos. Aconteceu com vitimas de pa\u00edses como o Afeganist\u00e3o, Paquist\u00e3o e agora com Jean Wyllys do Brasil.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f5f74baf-7669-45bd-2f74-08d69f750d28",
                    "user": "80e9a294-ece9-4773-8476-536acdce34ab",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que persegui\u00e7\u00e3o? T\u00e1 doido? Ele t\u00e1 se vitimizando ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "12a8ae76-b25c-43fa-49a9-08d6a01c8ced",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Brasil \u00e9 pa\u00eds do terceiro mundo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c5fb64df-1187-4fa2-2d31-08d69d254994",
            "user": "60555ddc-8876-4cb8-a5e1-81fa2fe9e108",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pobres portugueses tendo que ouvir as palavras desse ex Big Brother.Esse fulano, quando deputado, reclamava do pr\u00f3prio sal\u00e1rio (alegando que era pouco), foi vaiado pelo movimento <b> negro </b>em uma palestra, chamou um internauta de<b>  negro</b<b> > gord</b>o em seu Twitter, cuspiu no Bolsonaro e mostrou todo seu lado \"intelectual\" (poucas pessoas o enxergam dessa forma) ao publicar uma \"obra\" liter\u00e1ria chamada Ainda Lembro, sobre suas mem\u00f3rias do programa Big Brother Brasil.  Entendam, irm\u00e3os portugueses: esse senhor \u00e9 motivo de chacota aqui no Brasil e deixou o pa\u00eds para viver na Europa, pois sabia que tinha se tornado uma figura mais pat\u00e9tica do que sempre foi. Como pol\u00edtico, teve atua\u00e7\u00f5es p\u00edfias e irrelevantes e como pessoa, \u00e9 um ser arrogante e mal car\u00e1ter. Gostaria muito se saber como ele se sustenta a\u00ed.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "101d00f7-90ea-432e-41a9-08d69e14e765",
                    "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falou mais um <b> homof\u00f3bico </b>militarista.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3cedc174-dba6-447f-2f6c-08d69f750d28",
                    "user": "8bfa81e0-ad75-4a47-b7b0-123ff00b8f02",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falar a verdade \u00e9 ser <b> homof\u00f3bico?</b> Esse sujeito \u00e9 uma besta med\u00edocre, se deixasse de se declarar<b>  gay</b>, sumia por falta de bandeiras.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay",
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negro",
                "Gordo"
            ]
        },
        {
            "id": "0458d82c-42b4-4fd7-43e8-08d69d8d66f5",
            "user": "80e9a294-ece9-4773-8476-536acdce34ab",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um lixo mentiroso se vitimizando. Cuspiu, ofendeu, ficou com medo e correu. Prestava um deservi\u00e7o ao pa\u00eds. Sua vida boa em ares europeus levanta a pergunta: Porque n\u00e3o foi se refugiar na bela rep\u00fablica de Cuba?Um hip\u00f3crita aproveitador. Brasil ganha muito com sua dist\u00e2ncia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "954a52e4-c2fb-4acc-88fa-08d69e1c7486",
                    "user": "96e9ba4c-ccb9-4b9c-b806-e2d952780705",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa companheiro, apoiado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9a916a7d-7496-47fc-2f6d-08d69f750d28",
                    "user": "8bfa81e0-ad75-4a47-b7b0-123ff00b8f02",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apoiado!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6c399af9-81be-4790-49aa-08d6a01c8ced",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse um verdadeiro homem, assumia o que fez, at\u00e9 porque tanto quanto julgo saber, ningu\u00e9m lhe fez mal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "abbae69b-7217-4ca4-4647-08d69c9c5a3e",
            "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Tamb\u00e9m eu me refiz de mentiras, como se a mentira fosse a pele que nos protegesse mas que, de tempo em tempo, nos tiv\u00e9ssemos que desfazer.\u0093",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "77c97028-9bfe-41c5-d252-08d69c9c6699",
            "user": "ea061252-3572-487b-8c7a-a97ae3ac566a",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 qual \u00e9 o pa\u00eds cuja d\u00edvida p\u00fablica ultrapassa 126% do PIB? Um grande pa\u00eds europeu que foi dono de metade do mundo e hoje est\u00e1 falido mas adora palpitar sobre outros pa\u00edses em situa\u00e7\u00e3o financeira melhores que ele pr\u00f3prio? Um povo orgulhoso a ponto de ser arrogante, dica: N\u00e3o \u00e9 a Alemanha! Kkk",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "e6a3790b-451f-4621-33f6-08d69d466df9",
                    "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sou Brasileiro e portugal continua sendo um milh\u00e3o de vezes melhor que o brasil, quem leva tiro quando sai de casa ? quem est\u00e1 acostumado com assaltos? ..... que pa\u00eds \u00e9 uma piada internacional pelo nivel de corrup\u00e7\u00e3o da sociedade ? \u00e9 voce sabe a resposta ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a5aeedf3-97b4-464c-f2ca-08d685162c16",
                    "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como dizem l\u00e1 fora, o interessante nesse pais \u00e9 que fica ao lado da europa. \u00c9 s\u00f3 pular um outro pais que estamos em territorio europeu",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d650e765-3b2c-4860-41cf-08d69e14e765",
                    "user": "96e9ba4c-ccb9-4b9c-b806-e2d952780705",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A d\u00edvida bruta do Brasil ????  dever\u00e1 ultrapassar 80% do Produto Interno Bruto (PIB) em 2020, estimou o governo federal na proposta or\u00e7ament\u00e1ria de 2019 enviada ao Congresso Nacional.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "95f5ef39-143a-4310-309f-08d69f082159",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Salomon, se \u00e9 de facto brasileiro, sabe, que isso que diz \u00e9 assim em cidades maiores, mas h\u00e1 ainda muito s\u00edtio, onde o banditismo, n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o forte e onde se vive bem e com calma.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "920a8ec6-6d05-41d6-2f6b-08d69f750d28",
                    "user": "96e9ba4c-ccb9-4b9c-b806-e2d952780705",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Brasil est\u00e1 bem pior do que Portugal no que se refere \u00e0 d\u00edvida p\u00fablica. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "45b762d9-7b97-4256-fb2c-08d6a002b477",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Josnathan, h\u00e1 s\u00edtios do Brasil, onde h\u00e1 , n\u00e3o nas grandes cidades, mas em povoa\u00e7\u00f5es mais pequenas, h\u00e1 um bom ambiente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7263e50d-93c5-4f8b-daed-08d69d2fb3d5",
            "user": "ea061252-3572-487b-8c7a-a97ae3ac566a",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fiquem com ele, o Brasil agradece, depois descobrir\u00e3o o que os seus ex-eleitores j\u00e1 sabem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "97ca3523-bf9b-4397-a973-08d69c965f30",
                    "user": "(null)",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O P\u00fablico continua a aceitar coment\u00e1rios de quem n\u00e3o d\u00e1 nem a cara nem o nome?        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2e8843b0-e01d-4a39-d250-08d69c9c6699",
                    "user": "ea061252-3572-487b-8c7a-a97ae3ac566a",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O q uma coisa tem a ver com outra? Se o querem, fiquem com ele, obrigado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a91a65db-9f0a-415d-9acd-08d69d883767",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 um Troll que criou um perfil Fake s\u00f3 para comentar este artigo do Jean Wyllys. Se nos lembrarmos  da cultura de milh\u00f5es de perfis falsos criados para eleger Bolsonaro, n\u00e3o espanta!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a5ffd7c7-0415-4dc1-9ad0-08d69d883767",
                    "user": "ea061252-3572-487b-8c7a-a97ae3ac566a",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com certeza os milh\u00f5es de perfis falsos tiraram t\u00edtulos falsos para votar, percebe uma pequen\u00edssima incoer\u00eancia em vosso argumento?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "48da5235-711b-4d98-22a8-08d69e79cab5",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os milh\u00f5es de perfis falsos n\u00e3o votaram mas criaram uma onda que convenceu os eleitores pobres de espirito a votar em Bolsonaro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "956ca9b8-fa18-4269-fb54-08d6a002b477",
                    "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
                    "date": "04.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta afirma\u00e7\u00e3o reiterada de que, defender impunidade para um corrupto idolatrado \u00e9 indica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia e de que os que preferem a dignidade de n\u00e3o dar o voto a um tipo que roubou do povo \u00e9 pobreza de esp\u00edrito, \u00e9 na verdade um indicativo de inseguran\u00e7a, decorre tamb\u00e9m da inseguran\u00e7a o uso de express\u00f5es ofensivas, pois a sua teoria de conspira\u00e7\u00e3o tem como inimigo a verdade dos fatos. \u00c9 uma luta cruel, por isto o desespero gera esta emp\u00e1fia, e esta defici\u00eancia cognitiva programada, se tornam como zumbis orgulhosos e com o rei na barriga, e o di\u00e1logo n\u00e3o prospera. Desista do di\u00e1logo, Senhor \"3 pontos\", n\u00e3o h\u00e1 racionalidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7b1a2ae9-192e-41b9-fb77-08d6a002b477",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "04.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bolsonaro \u00e9 um troglodita corrupto. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ad939702-5b42-4052-462d-08d69c9c5a3e",
            "user": "1f60e435-f8c1-4e63-87be-61e0f95a18fd",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica coisa que se pode afirmar com certeza, medido nas urnas e n\u00e3o baseado em opini\u00f5es pessoais, \u00e9 que o Sr. Jo\u00e3o Willys n\u00e3o representa a classe que ele alega representar. Ele n\u00e3o teria sido eleito, caso n\u00e3o existisse a vota\u00e7\u00e3o proporcional que \"arrasta\" colegas de partido menos votados.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4a31df00-b817-4c8c-33e8-08d69d466df9",
                    "user": "(null)",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E depois?!        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9da15d65-5b6f-44fb-dad5-08d69d2fb3d5",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "28.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 bom que os ac\u00f3litos de Bolsonaro venham comentar neste Forum porque assim fica patente o n\u00edvel de imbecilidade que eles enunciam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "b3fcdcd4-1ffc-43b0-2d0a-08d69d254994",
                    "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Belo coment\u00e1rio, s\u00f3 disse a verdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a1fa6d22-bb54-451d-33ed-08d69d466df9",
                    "user": "ea061252-3572-487b-8c7a-a97ae3ac566a",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seu coment\u00e1rio demonstra pouca tend\u00eancia ao di\u00e1logo racional, a ofensa \u00e9 reflexo do autor.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ef2f21d4-b229-4683-33f3-08d69d466df9",
                    "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A melhor vacina contra a desilus\u00e3o \u00e9 n\u00e3o se iludir: Cada um d\u00e1 o que tem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ac29a5ae-b195-4122-afc2-08d69ffd8451",
                    "user": "80e9a294-ece9-4773-8476-536acdce34ab",
                    "date": "04.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imbecil \u00e9 quem acredita que Jean Willys representa algo mais do que seus pr\u00f3prios interesses. Para de se fazer de tonta. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9866e2ad-54bd-42bd-a5e4-08d69c2f0ce1",
            "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jean willys cuspiu bolsonaro e aumentou a fama do cuspido, jogando ovos aumenta a fama do ''ovado''. Ainda n\u00e3o perceberam isto?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ecaad33e-728b-4d75-2d03-08d69d254994",
                    "user": "(null)",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a dar demasiada import\u00e2ncia a isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2a7dd306-715a-4e9d-a977-08d69c965f30",
                    "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "por isso vives em liverpool? Porque Portugal \u00e9 um para\u00edso?                ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8b2e9876-920a-46e3-4611-08d69c9c5a3e",
            "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aprendam com o Jean Willys, ganhou o big brother brasil, um premio de 1 milh\u00e3o de reais e apareceu para o povo porque se apresentou como coitadinho do <b> gay </b>discriminado. Se elegeu deputado com os votos dos gays e simpatizantes. Os seus eleitores entenderam que o seu projeto para o Brasil se resumia a se afirmar<b>  gay</b> e circular tudo o que acontece no planeta a esta afirma\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o na segunda elei\u00e7\u00e3o, depois de um mandato p\u00edfio foi eleito pelos votos do partido. N\u00e3o admira, ele tem uma no\u00e7\u00e3o da realidade na qual nada \u00e9 mais importante que se<b> r ga</b>y,<b>  o g</b>ay \u00e9 o sol da civiliza\u00e7\u00e3o. Muitos gays entenderam que ele n\u00e3o passa de um oportunista, mas basta sair do pa\u00eds j\u00e1 que os estrangeiros v\u00e3o lhe render os pr\u00f3ximos milh\u00f5es at\u00e9 perder a gra\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "26cf743b-7af7-4936-8381-08d69c35da38",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E voce, nao se aproxime de um <b> gay,</b> que e' contagioso. Ja' a estupidez, nao e'. Por isso, divulgue as suas conviccoes a' vontade...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0bd5716a-6e99-4017-9aca-08d69d883767",
                    "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Perdi os argumentos, a verdade \u00e9 pior que veneno pra minha ideologia, ent\u00e3o condensei toda a minha sapi\u00eancia para elaborar algumas ofensas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a4950609-bfe3-4b6b-fb2d-08d6a002b477",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em mais de dez milh\u00f5es de eleitores, teve 20.000 votos, j\u00e1 nem os gays lhe ligam. Veio para a Europa, para ver se consegue viver  sem trabalhar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "c8e16f84-ed31-4bfc-a939-08d69c965f30",
            "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro \u00e9 a maior vergonha do Brasil, um militarista amante do Trump. Um <b> racista,</b><b>  Homof\u00f3bico</b> e mis\u00f3geno que nunca fez nada pelo Brazil. Est\u00e1 legitimando a viol\u00eancia contra as mulheres , pobres e negros. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "acacca88-4ea0-4006-4614-08d69c9c5a3e",
                    "user": "148e3b2e-7671-4a25-95a7-bd147f2ed149",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o o PT (socialismo) \u00e9 a melhor solu\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "acc50c57-5681-4598-daf5-08d69d2fb3d5",
                    "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Britto, voce acha melhor um governo ditatorial do que um governo socialista, vide Canada que tem um sistema de saude socialista. Tenho pena o dia que os pobres brasileiros ter\u00e3o que pagar at\u00e9 pela ambul\u00e2ncia, igual EUA.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "932fe870-0207-4563-4646-08d69c9c5a3e",
                    "user": "ea061252-3572-487b-8c7a-a97ae3ac566a",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando enviarem desse discurso infundado  dir\u00e3o que ele \u00e9 o anticristo entre outros besteir\u00f3is, j\u00e1 ficou pat\u00e9tico, parem de passar vergonha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9f853577-ce94-4ca7-fa94-08d69f778ff3",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Salomon, tenho visto a BandNews e n\u00e3o tenho visto nada disso que est\u00e1 a dizer, voc\u00ea deve andar mal informado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6eab89df-109a-4b93-f398-08d685162c16",
                    "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
                    "date": "04.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Criaram uma realidade alternativa e l\u00e1 vivem, cheios de ira, prontos para morder quando forem ordenados.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "8436e44f-842c-4f44-d1f9-08d69c9c6699",
            "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que d\u00e1 vitorias a Bolsonaro ou a Lula \u00e9 uma ignor\u00e2ncia imensa. Nunca nenhum pa\u00eds prosperou com as ideologias de ambos, alias como se viu ou vai ver.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "7f21a908-74ff-43bc-f24a-08d685162c16",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ignor\u00e2ncia \u00e9 uma constante da vida. Sempre se dir\u00e1, depois de saber muito, que o que falta saber \u00e9 quase tudo. A ignor\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 desculpa. O que ocorreu no Brasil foi a mudan\u00e7a das regras do jogo. O jogo democr\u00e1tico baseado na delega\u00e7\u00e3o dos poderes individuais num poder agregado atrav\u00e9s do voto secreto, livre e justo foi abruptamente interrompido por regras antidemocr\u00e1ticas como: destituir o poder eleito atrav\u00e9s do golpe constitucional. Pris\u00e3o do principal candidato com mais probabilidade de ser eleito. Persegui\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o, tortura e morte de activistas sociais e pol\u00edticos. Substitui\u00e7\u00e3o do Estado de Direito por Estado policial de justiceiros. A 28 de Outubro de 2018 o que ocorreu foi uma farsa eleitoral, um plebiscito antidemocr\u00e1tico. As ideologias s\u00e3o outra coisa pressup\u00f5e liberdade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8ede9c9a-c5fa-4666-a943-08d69c965f30",
                    "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a413bd8e-6ecf-49a0-4619-08d69c9c5a3e",
                    "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o percebeste \u00f3 Z\u00e9. Pode-se votar, sem farsa nenhuma eleitoral, em ide\u00f3logos idiotas, de um lado ou outro. Sem querer comparar, a vota\u00e7\u00e3o no Hitler n\u00e3o foi nenhuma farsa eleitoral, e foi de uma ignor\u00e2ncia profunda.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0dacc244-3463-4f6c-af7b-08d69ffd8451",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O  que deu a  vit\u00f3ria a Bolsonaro, foi a destrui\u00e7\u00e3o da economia pela Dilma, os roubos feitos pelo Lula e n\u00e3o s\u00f3, o PT era uma aut\u00eantica quadrilha, isso para al\u00e9m de outros partidos, e foi o aumento da criminalidade. O Bolsonaro, quer reduzir o n\u00famero de crimes, e melhorar a economia, estas s\u00e3o as duas prioridades e para j\u00e1 ainda n\u00e3o falhou.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6079c49e-6c54-447a-e602-08d69c5004b3",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas o eixo o mundo depende de ser ou n\u00e3o ser <b> gay?</b> N\u00e3o se \u00e9 muitas outras coisas al\u00e9m de se ter uma \"interessante\" sexualidade? A vitima\u00e7\u00e3o cria v\u00edtimas...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "dde1fbdd-14ec-45f1-d20c-08d69c9c6699",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A agress\u00e3o \u00e9 que cria v\u00edtimas! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "83f58dd5-9660-46ba-4600-08d69c9c5a3e",
                    "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As agress\u00f5es imagin\u00e1rias criam v\u00edtimas reais. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "04f80a96-07c8-4d39-e600-08d69c5004b3",
            "user": "234e8078-917b-4492-a35f-68a78acfe0f3",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que deu vit\u00f3ria a Bolsonaro foi o voto por muito que isso possa doer. N\u00e3o nos podemos esquecer que Jean Wyllys ao cuspir em Bolsonaro mostrou uma forma de viol\u00eancia, curiosamente aquilo que ele temeu que lhe acontecesse se ficasse pelo Brasil. N\u00e3o se pode ter raz\u00e3o por um lado quando se faz por perde-la do outro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "29dcbf16-f240-41c3-a5ce-08d69c2f0ce1",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim. Bolsonaro recebeu mais votos que o candidato que foi preso para evitar que recebesse muito mais votos como dizias as pesquisas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "73110f5f-8a86-4ae8-8372-08d69c35da38",
                    "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi, foi como Hitler, tamb\u00e9m com o voto do povo.        Isso n\u00e3o quer dizer que ele n\u00e3o fosse uma besta f\u00e9tida e podre.        Bem, talvez o Wyllys o devesse ter capado, ou metralhado (coisas caras ao sujeito).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "af174cf0-f974-4323-af7c-08d69ffd8451",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que h\u00e1 quem goste de ser governado por corruptos, talvez para ver se lhe calha algum.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7add7a22-2c9b-4301-a5b1-08d69c2f0ce1",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que fez eleger Bolsonaro foi o discurso de \u00f3dio contra os homossexuais, contra os negros, contra os pobres, contra as mulheres que fogem \u00e0 norma evang\u00e9lica, contra os intelectuais, contra os movimentos sociais. Esse discurso de \u00f3dio foi constru\u00eddo em cima de mentiras e ataques pessoais espalhados no Whatsapp. A vit\u00f3ria de Bolsonaro foi a vit\u00f3ria da imbecilidade, da ignor\u00e2ncia, dos burgessos, dos corruptos. O prest\u00edgio internacional que o Brasil tinha na era anterior foi pelo ralo com Bolsonaro e a sua quadrilha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "a766faa2-7a2d-45cf-d1f7-08d69c9c6699",
                    "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem nesta era, nem na outra era.. \u00e9 tudo um desastre cara senhora. Algum prestigio teve o Brasil no tempo do Imperador D. Pedro II, \u00e9 essa era?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e32d9502-bf64-47ad-4615-08d69c9c5a3e",
                    "user": "148e3b2e-7671-4a25-95a7-bd147f2ed149",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual o prest\u00edgio do PT, que enganou e roubou o Brasil?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a18178b5-95cb-4883-a5e9-08d69c2f0ce1",
                    "user": "8bfa81e0-ad75-4a47-b7b0-123ff00b8f02",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E como acha que lula e dilma foram eleitos? A <b> mulher </b>dele \u00e9 mesti\u00e7a, como acreditar em<b>  racismo</b> nele?  Bolsonaro foi eleito pelos cidad\u00e3os de bem, que prezam a fam\u00edlia e a democracia...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "45250ba4-c63e-4fba-2f60-08d69f750d28",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida Como o Bolsonaro ganhou com a maioria dos votos dos brasileiros, ent\u00e3o deve achar que os brasileiros, s\u00e3o contra toda essa gente que enumerou.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8deada5a-2c9c-4ee5-8348-08d69c35da38",
            "user": "4575bbda-492c-4244-a2e1-2dada0ef2a14",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ex-deputado, Jean Wyllys, \u00e9 produto da m\u00eddia. Foi guindado \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de um dos pol\u00edticos mais bem-votados, depois de surgir como participante e vencedor de uma edi\u00e7\u00e3o do Big Brother Brasil, em que usou a estrat\u00e9gia da vitimiza\u00e7\u00e3o, por sua condi\u00e7\u00e3o de <b> homossexual.</b> Depois de revelar seu real comportamento, durante o mandato, foi perdendo o apoio que havia conseguido amealhar. Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o, sequer conseguiu os votos necess\u00e1rios para ser reconduzido ao cargo de deputado, entrando apenas pela totaliza\u00e7\u00e3o dos votos de seu partido. Entendendo estar desprestigiado, preferiu converter-se em autoexilado e procurar o eco, no exterior, que j\u00e1 n\u00e3o conseguia produzir no Brasil. Suas mentiras e parcialidades saltam aos olhos. Quem o quiser, que o compre.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ad23b735-9b24-4cc6-f23d-08d685162c16",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabou de confirnar a realidade do Brasil: Wyllys perdeu votos apartir do momento que assumiu ser <b> gay,</b> uma vez que a sociedade brasileira e' homofobica.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ad78e180-f7d3-4e36-2f61-08d69f750d28",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Barbosa, ent\u00e3o n\u00e3o foi eleito, mais nenhum <b> gay?</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "33b0527e-3eca-4697-f22b-08d685162c16",
            "user": "169a65a7-8bbe-4b59-8540-7945b7b5226e",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho para mim que sou leigo, que , quem deu a vit\u00f3ria ao Bolsonaro, foram 60000000 de brasileiros, fartinhos de trastes ao estilo Jean, at\u00e9 \u00e0 raiz dos cabelos...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ba6ad526-bc7b-4540-e60b-08d69c5004b3",
                    "user": "992cf079-fd69-4f08-a2d4-01c15f1abad4",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "65.000 assassinatos por ano, a cada tr\u00eas dias morre um policial s\u00f3 no Rio de Janeiro, destrui\u00e7\u00e3o da maior empresa brasileira (Petrobras), corrup\u00e7\u00e3o no Brasil e no exterior (Portugal inclusive) com o amigo do Lula a\u00ed na terra dos Lus\u00edadas. O maior esquema de corrup\u00e7\u00e3o do mundo arquitetado pela esquerda sob o comando do Lula. E por fim, o Lula achando que o Bolsonaro era o mais fraco a ser batido, deixou o a vontade, pois sua preocupa\u00e7\u00e3o era vencer o Ciro Gomes no segundo turno. Deu no que deu para o bem do Brasil! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7b7fe600-14ee-4515-f357-08d685162c16",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se continuassem com o Lula e a Dilma, mais uns anos e seriam uma nova Venezuela!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e867f874-8d3c-464b-8346-08d69c35da38",
            "user": "99c7a287-304e-4d8c-8222-f8cc82e16102",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este senhor \u00e9 o novo assessor para as rela\u00e7\u00f5es com a Am\u00e9rica Latina do Berloque de Esquerda?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9d9022c0-9fd5-465a-f255-08d685162c16",
                    "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse senhor \u00e9 um <b> racista </b>militar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4c7b9bbf-5027-4760-b717-08d69be68836",
            "user": "f8e6214d-44a8-4e6b-9a24-8e49da1ba601",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 esta pessoa n\u00e3o diz nada de jeito, no entanto aquilo que o PNR fez \u00e9, no minimo, miseravel. Deixem falar sempre, nunca proibam o debate. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c0c14b45-ef76-4510-a5a4-08d69c2f0ce1",
            "user": "2cce221d-42b6-424c-bff5-2d4d49bede95",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que este senhor escolheu mal o pa\u00eds. Afinal, de acordo com os seus amigos portugueses, Portugal \u00e9 o pa\u00eds mais homof\u00f3bico/racista/conservador/fascista/neoliberal/capitalista etc. \u00e0 face da Terra. Aconselhava-o a ir para paragens bastante mais progressistas como a Venezuela ou Cuba, onde o clima \u00e9 bom, o n\u00edvel de vida elevado, onde escasseia a m\u00e3o-de-obra qualificada e onde facilmente reconstituiria a sua vida. O que n\u00e3o conv\u00e9m \u00e9 vir para a Europa, onde se oprime horrivelmente as diversas minorias que representa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3c25c4cf-88ea-416e-d227-08d69c9c6699",
                    "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 procurar saber quantas mulheres foram mortas neste inicio de ano.         ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f900d78f-3148-4783-9ad2-08d69d883767",
                    "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que voce est\u00e1 bem perdido , mas entendo que esteja perdido, afinal tu votou no bozo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "16f86d1f-af6e-4e5d-49ac-08d6a01c8ced",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 bem melhor votar no bozo, do que votar no bobo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "03e4301d-dbfe-4f6b-a5a0-08d69c2f0ce1",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que deu a vit\u00f3ria a Bolsonaro foi o \u00f3dio ao PT.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "3066678c-412b-4a96-b716-08d69be68836",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Errado. Foi a crise econ\u00f3mica em que o PT mergulhou o Brasil, e foi a mais elevada taxa de criminalidade desde que h\u00e1 registos no Brasil. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "32f18e47-c23a-47c7-b4e0-08d69bb67751",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o a vit\u00f3ria foi o \u00f3dio da crise econ\u00f3mica e da criminalidade?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1ea70acb-65c0-4b37-e5fa-08d69c5004b3",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Errado est\u00e1 voc\u00ea, Tiago Vasconcelos, com sua cassete de propaganda mentirosa... Os dados actuais da economia e da \"taxa de criminalidade\" desmentem-no categoricamente... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ce8d5e4d-0317-4e9b-a91d-08d69c965f30",
                    "user": "47f5d91e-a980-4914-97a2-0b7a91768fd6",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sr. Moreira, de que \"taxa de criminalidade\" fala? Tem fonte? Agradecido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "48bb113c-92a3-4521-834c-08d69c35da38",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Elas s\u00e3o p\u00fablicas e est\u00e3o publicadas, basta consultar. S\u00f3 um pequeno exemplo: o n\u00famero de mortes violentas no Rio de Janeiro subiu \"s\u00f3\" 26% de dezembro do ano passado para janeiro deste ano... O discurso de \u00f3dio do Bozonaro e seus asseclas foi um dos detonadores desses n\u00fameros, basta acompanhar o notici\u00e1rio di\u00e1rio para ver a quantidade de adeptos do Bozo presos por ac\u00e7\u00f5es criminosos violentas com o uso de armas e n\u00e3o s\u00f3....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b1fba568-11e4-4512-d1f8-08d69c9c6699",
                    "user": "47f5d91e-a980-4914-97a2-0b7a91768fd6",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe, procurando por esses n\u00fameros encontrei uma fonte, e comparando Janeiro de 2018 para Janeiro de 2019, subiu. S\u00e3o valores que t\u00eam uma vari\u00e2ncia alta, consegue o resultado que quiser se escolher bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3527f836-6fbf-41a5-d1fa-08d69c9c6699",
                    "user": "47f5d91e-a980-4914-97a2-0b7a91768fd6",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queria dizer desceu em vez de subiu, pe\u00e7o desculpa pelo engano.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fcb8be76-7b41-4c05-8353-08d69c35da38",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Resultado que quiser?!! Essa sua \"fonte\" confirma o que eu disse, qual \u00e9 o seu problema na interpreta\u00e7\u00e3o dos dados? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d9b74343-ed16-48ad-a922-08d69c965f30",
                    "user": "47f5d91e-a980-4914-97a2-0b7a91768fd6",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Corrigi o \"subiu\" em vez de \"desceu\", mas ainda n\u00e3o foi publicado. Talvez se o Sr. Moreira fizesse o favor de o aprovar ia perceber. \"A letalidade violenta [...] cresceu 26% de dezembro de 2018 para janeiro deste ano [...] Na compara\u00e7\u00e3o com janeiro de 2018, no entanto, houve uma queda de 14%\". \u00c9 pesquisar Sr. Moreira, s\u00f3 n\u00e3o encontra quem n\u00e3o quer.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7cb1a1c8-d738-4c6d-a5bc-08d69c2f0ce1",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu dei o exemplo do Rio de Janeiro, a sua \"fonte\" \u00e9 sobre dados do RJ ou no Brasil como um todo? De qualquer maneira, independentemente de oscila\u00e7\u00f5es nos intervalos e das interpreta\u00e7\u00f5es sobre isso, o meu coment\u00e1rio refere-se ao que disse o Tiago Vasconcelos e os n\u00fameros actuais confirmam que a situa\u00e7\u00e3o hoje est\u00e1 pior do que nos tempos da Dilma antes do golpe...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d28e9c46-96fe-4b3d-a5c0-08d69c2f0ce1",
                    "user": "47f5d91e-a980-4914-97a2-0b7a91768fd6",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 sobre o Rio tamb\u00e9m. S\u00f3 quis mostrar que o n\u00famero que o Sr. Moreira disse n\u00e3o tem valor quase nenhum, e por isso n\u00e3o confirma nada. Como lhe mostrei, se escolhesse outro m\u00eas ia concluir que agora est\u00e1 melhor.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3ed36b43-fa2e-46ee-d20a-08d69c9c6699",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o iria concluir nada disso. O exemplo que eu dei foi s\u00f3 para chamar a aten\u00e7\u00e3o sobre os \u00faltimos tempos e se analisar o conjunto total de dados constatar\u00e1 o \u00f3bvio, a situa\u00e7\u00e3o actual est\u00e1 pior e a tend\u00eancia \u00e9 piorar ainda mais...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fef6800d-0ae3-4c80-e620-08d69c5004b3",
                    "user": "47f5d91e-a980-4914-97a2-0b7a91768fd6",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concorda ent\u00e3o que s\u00f3 olhando para os dados todos se poder\u00e1, eventualmente, constatar algo \u00fatil. Viu esses dados? Pode dizer onde?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f4036303-1031-4a60-4605-08d69c9c5a3e",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O dado do aumento das mortes violentas de dezembro para janeiro por si s\u00f3 j\u00e1 \u00e9 bastante \u00fatil porque reflecte fielmente o momento actual. Se juntarmos os dados do aumento do desemprego e de outros dados econ\u00f3micos que v\u00e3o aparecendo diariamente, facilmente se constata que os tempos actuais s\u00e3o de agravamento das condi\u00e7\u00f5es sociais em rela\u00e7\u00e3o aos \"tempos da Dilma\" e foi esse o motivo da minha correc\u00e7\u00e3o \u00e0 fal\u00e1cia expressa pelo Tiago Vasconcelos. Se quiser se aprofundar nos dados sobre o Brasil v\u00e1 consultando os n\u00fameros da Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas ou do IBGE, por exemplo... Mas h\u00e1 muito mais por onde pesquisar, sendo que basta acompanhar por alguns dias o que vai saindo nos principais jornais do pa\u00eds e voc\u00ea j\u00e1 pode ficar com uma \"radiografia\" bem n\u00edtida da situa\u00e7\u00e3o...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b6a0c9e9-81eb-4f3f-f260-08d685162c16",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um dado importante que voc\u00ea est\u00e1 a ignorar \u00e9 que 2017, em pleno \"governo\" Temer, foi o ano com os piores n\u00fameros de viol\u00eancia de sempre em que as rebeli\u00f5es nos pres\u00eddios provocaram um n\u00famero record de mortos, dentro e fora dos pres\u00eddios. Portanto, um queda em 2018 \u00e9 normal por v\u00e1rios motivos, mas os \u00faltimos meses indicam claramente uma \"retoma de alta\" no que j\u00e1 estava alto...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "082d4a9e-c3be-439b-4641-08d69f0efe7f",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Abel Moreira O Bolsonaro s\u00f3 tomou posse em Janeiro, fa\u00e7a as contas, daqui a 2 ou 3 meses e se puder, fa\u00e7a a distin\u00e7\u00e3o, quantos inocentes morreram, quantos pol\u00edcias morreram e quantos bandidos morreram. Para sua informa\u00e7\u00e3o, a economia est\u00e1 a melhorar, desde que a Dilma saiu e ainda ontem na TV disseram, qual o aumento do superavit.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f51f102b-8e88-4030-833e-08d69c35da38",
            "user": "b9a29d08-cf50-4238-9861-4e48de8e9e52",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse ex-deputado fala tanto em atentado, que eu n\u00e3o ficaria surpreendido se for descoberto que ele sabe alguma coisa sobre o atentado sofrido por Bolsonaro antes da elei\u00e7\u00e3o. As coincid\u00eancias s\u00e3o muitas: o sujeito que tentou matar Bolsonaro era militante do PSOL, partido de Jean Willis, e junte-se a isso a raiva que Jean tinha do capit\u00e3o. Desistiu do mandato e fugiu do Brasil quando avan\u00e7am as investiga\u00e7\u00f5es sobre o atentado contra Jair Bolsonaro. Claro, s\u00e3o apenas suposi\u00e7\u00f5es, mas com muitas coincid\u00eancias!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "de099628-d777-4dd0-45e7-08d69c9c5a3e",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Suposi\u00e7\u00f5es ou suposit\u00f3rios, Jos\u00e9 Silv\u00e9rio Lemos? As \"coincid\u00eancias\" s\u00e3o muito mais suspeitas e indicam muito mais evid\u00eancias de que o atentado foi encenado do outra coisa qualquer... Quem matou o indiv\u00edduo que estava com o Ad\u00e9lio e a dona da pens\u00e3o onde eles se hospedaram? Porqu\u00ea \"desapareceu\" a faca e a camisa do \"atentado\"? A camisa que foi mostrada no WatsApp pelo Fl\u00e1vio Bozo com ketchup tinha o rasg\u00e3o no lado oposto ao da suposta facada, conforme mostram muito bem as imagens. E o \"trabalho\" dos seguran\u00e7as que cercavam o Bozonaro durante o evento? Como explicar aquela sucess\u00e3o de di\u00e1logos e atitudes com o Ad\u00e9lio? E a cicatriz da fakeada, desapareceu com a quimioterapia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "542d7662-ce4f-4a0b-4642-08d69f0efe7f",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Abel Ainda continua com a teoria da conspira\u00e7\u00e3o? Ainda continua com a suposi\u00e7\u00e3o que o esperto \u00e9 s\u00f3 voc\u00ea e os restantes brasileiros s\u00e3o burros? Eu sei que gostaria que tivesse ganho a quadrilha do PT, para safarem da pris\u00e3o o chefe do gang. mas os brasileiros abriram os olhos e n\u00e3o foram na conversa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "82ae4f7b-4913-4e16-833d-08d69c35da38",
            "user": "309dd08d-7551-49b0-b139-f107026c1ab5",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu poderia e deveria falar ao mesmo n\u00edvel deste senhor,mas n\u00e3o me vou rebaixar. Aqui (no Brasil) , s\u00e3o bem vindos todos os cidad\u00e3os de bem , quem queiram viver e progredir  segundo as regras democr\u00e1ticas. Se , saiu, bastava ir viver trabalhando como qualquer pessoa mas isto n\u00e3o basta,quer e deseja espalhar mentiras pagas com o dinheiro de todos os brasileiros,desviado com a colabora\u00e7\u00e3o do ParTido!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "95461e29-731e-4a49-a5dd-08d69c2f0ce1",
                    "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"todos os cidad\u00e3os de bem , que queiram viver e progredir\" - menos negros e pobres. Esses, \u00e9 metralha-los e esteriliz\u00e1-los!, defende um homem que tem deus sempre na boca, como um palito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c72989ca-d241-4813-4643-08d69f0efe7f",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conhe\u00e7o, muitos pobres e negros brasileiros que votaram no Bolsonaro e nem querem ouvir falar no PT.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "325302c3-66eb-4754-b710-08d69be68836",
            "user": "d506b060-4ff1-42b5-a29b-7e896a1b1cc3",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que texto rid\u00edculo! Prova o quanto desconhecem (ou fingem desconhecer) a verdade. Este senhor \u00e9 um oportunista, que teve a chance de aparecer ap\u00f3s participar de um reality show. Quando viu que n\u00e3o tinha for\u00e7a pol\u00edtica alguma, inventou esta \"hist\u00f3ria de persegui\u00e7\u00e3o\". N\u00e3o h\u00e1 quaisquer provas quanto a sua veracidade. De fato, houve amea\u00e7a online, situa\u00e7\u00e3o comum a pessoas p\u00fablicas no Brasil (infelizmente acontece todos os dias com centenas de pessoas), mas o autor foi preso e teve de arcar com as consequ\u00eancias. Acusar o atual governo brasileiro de perseguir uma figura desgastada e desacreditada politicamente \u00e9 uma leviandade sem tamanho de vossa parte. E tenho dito. Lament\u00e1vel!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "951d105b-399c-4139-d209-08d69bb7dbbd",
            "user": "a5a1668a-9f92-4955-ad2c-8d7099d070b9",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que d\u00e1 visibilidade a um <b> idiota </b>incompetente como o jean wyllys, \u00e9 ter tanta gente est\u00fapida no mundo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "9b759877-20a6-404f-833f-08d69c35da38",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aplique isso que disse substituindo Jean Wyllys por Bolsonaro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b9846e09-131b-4651-2f63-08d69f750d28",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Bolsonaro, teve votos o Jeanzinho, n\u00e3o teve.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "8fa40d34-9693-4c9f-f215-08d685162c16",
            "user": "7247bd73-23da-42ce-a415-2b9e6fb94fab",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 mat\u00e9ria \u00e9 mentirosa do in\u00edcio ao fim. Uma r\u00e1pida pesquisa para saber que este senhor defende os maiores corruptos deste pa\u00eds! Sua alega\u00e7\u00e3o de persegui\u00e7\u00e3o homof\u00f3bica \u00e9 absolutamente mentirosa! Este senhor est\u00e1 sempre envolvido em declara\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas e provocadoras que despertam, sim, a antipatia da maioria dos brasileiros. Mas, n\u00e3o \u00e9 odiado por sua homossexualidade, para a qual os brasileiros pouco se importam, mas sim por sua conduta sempre odiosa! O presidente Bolsonaro foi eleito porque queremos um pa\u00eds sem corrup\u00e7\u00e3o! O senhor Willys e sua turma foram respons\u00e1veis por in\u00fameras \u0093fakenews\u0094 para desmoralizar o presidente, mas foram vencidos pelos brasileiros que querem a verdade! Quem der ouvidos aos absurdos ditos por esse senhor ign\u00f3bil estar\u00e1 compactuando com a mentira!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "31305bee-dc7f-4ee1-45e4-08d69c9c5a3e",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um pa\u00eds sem corrup\u00e7\u00e3o? Hil\u00e1rio! Os brasileiros elegeram uma turma de bandidos, Bolsonaro, os filhos, candidatos laranjas, Bebianno, toda uma trupe de corruptos onde n\u00e3o falta o motorista Queiroz que depositou dinheiro sujo na conta da primeira dama. Os bolsominions n\u00e3o t\u00eam autoridade nem legimitidade para defender o discurso contra a corrup\u00e7\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "32591e53-c31c-477e-460d-08d69c9c5a3e",
                    "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Brasil um pa\u00eds sem corrup\u00e7\u00e3o. Pr\u00e9mio com\u00e9dia fraca do ano!        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aa620bf6-8910-4afd-f372-08d685162c16",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, em quantos processos por roubo ou corrup\u00e7\u00e3o esteve o Bolsonaro ou fam\u00edlia envolvidos? Em quantos s\u00e3o arguidos? Em quantos foram condenados? Quer a ficha do Lula? E de quantos mais quer do PT?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "07e80caf-e3f0-4683-d205-08d69bb7dbbd",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas haver\u00e1 tanta bicharada ,que conven\u00e7a 56 porcento dos eleitores?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "d856556e-9216-47b2-a93e-08d69c965f30",
                    "user": "bf044385-a892-4f92-93b1-874ae0331089",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que h\u00e1, principalmente asnos, burros e jumentos, que s\u00e3o a esmagadora maioria dos eleitores do Bozonaro, da\u00ed serem conhecidos por Jumenaros...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2dbd41b2-162e-4187-f297-08d685162c16",
                    "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falando em corrup\u00e7\u00e3o, como vai Portugal?        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ebfc3618-3592-48c1-af6b-08d69ffd8451",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Abel est\u00e1 dizendo que a maioria dos seus compatriotas, s\u00e3o asnos burros e jumentos?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a6dd8270-91b4-4766-8f0f-08d6a15d5036",
                    "user": "a5c2ae0a-3bab-4d75-9244-4c05f6878579",
                    "date": "05.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O ser mais inteligente do Brasil acredita que os dois melhores hospitais do pa\u00eds, o Hospital Israelita Albert Einstein e o \u00c1rabe S\u00edrio Liban\u00eas se mancomunaram com bolsonaro para fingir uma facada, que na verdade teria sido uma opera\u00e7\u00e3o de c\u00e2ncer, ou foi pra tirar os ov\u00e1rios? Desculpe desconhecer sua teoria, mas vou falar o qu\u00ea? Mas vou ajudar, acredite no poder da auto afirma\u00e7\u00e3o, de tanto afirmar que voc\u00ea \u00e9 inteligente, um dia vai acabar sendo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4555acbb-3943-40ee-8330-08d69c35da38",
            "user": "fe2e0aad-1960-45c4-9c9f-041ba775483b",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foram is homof\u00f3bicos, os malucos das armas, os medricas dos assaltos, os racistas, os ladr\u00f5es, os chicago bois, os fascistas, os palermas e os cretinos. Agora, v\u00e3o pagar todos, muhahaha!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "97951dce-9769-4c4c-d1f7-08d69bb7dbbd",
            "user": "8f994300-9c1c-4f38-92f5-eca5c8a36d32",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um pol\u00edtico e deputado com um programa abrangente: sou <b> homossexual.</b> Pode sempre ir viver para Cuba ou Venezuela. Turquia, China e R\u00fassia n\u00e3o aconselho. Escolheu um pa\u00eds da NATO e da UE para se queixar, n\u00e3o me perece correto da sua parte.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "6cd7400a-c384-4c3c-e5e8-08d69c5004b3",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tinha que vir a fal\u00e1cia (cassete) do costume...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dbd05bd1-079a-44cc-d218-08d69bb7dbbd",
                    "user": "a74b3853-100f-43d1-a289-e01348a2431f",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Escolheu um pa\u00eds de democracia social e fez muito bem. Ser da NATO, ou n\u00e3o, n\u00e3o tem nada a ver com a homossexualidade ou a heterossexualidade. Na Europa temos boas leis de protec\u00e7\u00e3o \u00e0s minorias, somos multiculturalistas, laicos e temos liberdade de orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual.</b> Voc\u00ea \u00e9 que est\u00e1 no local errado. Saia j\u00e1 da Europa se n\u00e3o concorda com nada disto!        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "039c1396-cea3-4b98-f22a-08d685162c16",
                    "user": "99c7a287-304e-4d8c-8222-f8cc82e16102",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se calhar o rapaz foi trabalhar com o Z\u00e9 Maria do Big Brother para umas pedreiras no Alentejo!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6321c64f-4027-43d5-ac81-08d69f769265",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estes esquerdistas todos que est\u00e3o aqui a escrever, nunca se refugiam num pa\u00eds <b> comunista,</b> s\u00f3 se for integrado no partido, agora viver como o povo ainda n\u00e3o conheci nenhum.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "bd99bd99-a962-4f39-86f5-08d69b5d982d",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dois homens?!Mas homens atiram ovos?Duas bestas! Galinhame!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "31f30cdf-1174-4002-b4c5-08d69bb67751",
            "user": "8b8dd213-5146-4e7b-a60a-875204eba8fc",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fa\u00e7am bom proveito desse infeliz, senhores propagandistas da invers\u00e3o de valores, muito bom proveito  Agora passa ele a se fazer de v\u00edtima, de que foi perseguido, mas nada comentou a respeito da facada no mandante Bolsonaro. Por que ser\u00e1, j\u00e1 que o assassino frequentava seu gabinete de deputado? A meu ver, ele fugiu do Brasil para n\u00e3o correr o risco de ser imputada a ele a autoria do crime acima aludido. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "9eeb93d6-d61c-4ab4-e5ef-08d69c5004b3",
                    "user": "a74b3853-100f-43d1-a289-e01348a2431f",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Refere-se \u00e0 encena\u00e7\u00e3o de assassinato, propositadamente criada para tornar Bolsonaro nu m\u00e1rtir e assim faz\u00ea-lo ganhar a popularidade que de outra forma ele nunca teria? Uma facada onde nem sequer escorreu sangue... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b9daaea3-e558-4ba7-f359-08d685162c16",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Encena\u00e7\u00e3o? E ningu\u00e9m viu? Com tantos jornalistas, enfermeiros que o trataram, com a gente que o transportou, os m\u00e9dicos que o trataram, v\u00e1rios hospitais por onde passou, \u00e9 tudo burro e ningu\u00e9m deu por nada?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9aad40a9-54d4-47b9-d1ec-08d69bb7dbbd",
            "user": "803418a9-ab1f-4a36-943c-fb09ebb398ab",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse Jean Willys \u00e9 uma das pessoas ma8s hip\u00f3critas que j\u00e1 vi.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "42ca9573-2d12-462c-5b13-08d6a0794373",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "04.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse s\u00f3 hip\u00f3crita, era bom, \u00e9 bem pior do que isso        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}