{
    "header": {
        "title": " Divididos, Joacine e Livre j\u00e1 est\u00e3o de olhos postos no futuro ",
        "subtitle": " Desde que foi conhecida a decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do Livre, a deputada Joacine Katar Moreira ainda n\u00e3o se pronunciou. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 107  partilhas",
        "datePosted": " 1 de Fevereiro de 2020, 21:28 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/01/politica/noticia/divididos-joacine-livre-ja-estao-olhos-postos-futuro-1902553 ",
        "postText": " ['A separa\u00e7\u00e3o entre o Livre e a deputada Joacine Katar Moreira j\u00e1 est\u00e1 em andamento, mas os pr\u00f3ximos cap\u00edtulos ainda n\u00e3o est\u00e3o definidos. Independentemente desses desafios \u0097 e de um poss\u00edvel processo disciplinar que se poder\u00e1 estender at\u00e9 \u00e0 expuls\u00e3o do partido \u0097, ambas as partes est\u00e3o j\u00e1 a tratar da separa\u00e7\u00e3o de bens. Os \u0093danos\u0094 de perder representa\u00e7\u00e3o parlamentar s\u00e3o \u00f3bvios para o Livre, mas tamb\u00e9m Joacine Katar Moreira perder\u00e1 tempo de interven\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Bento. Conscientes das dificuldades que a decis\u00e3o traz, h\u00e1 pelo menos um ponto de converg\u00eancia entre a direc\u00e7\u00e3o do Livre e a deputada eleita: os dois lados ir\u00e3o apostar na comunica\u00e7\u00e3o com os eleitores, mas a duas vozes.', 'De um lado, Joacine Katar Moreira prepara o lan\u00e7amento de um site em nome pr\u00f3prio, do outro, o Livre ir\u00e1 apostar em comunicar as suas propostas pol\u00edticas durante os pr\u00f3ximos anos (e com os olhos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es regionais e aut\u00e1rquicas) como \u0093um partido cred\u00edvel\u0094.', 'A prepara\u00e7\u00e3o do futuro site de Joacine Katar Moreira foi noticiada pelo Expresso, ainda antes da retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica. Ao jornal, o respons\u00e1vel pelo gabinete parlamentar de Katar Moreira explicou que o projecto \u0093ainda est\u00e1 em fase de desenvolvimento inicial\u0094 e ainda n\u00e3o h\u00e1 uma data para o lan\u00e7amento. Sabe-se, por\u00e9m, que o objectivo ser\u00e1 marcar a agenda pol\u00edtica, o que permitir\u00e1 \u00e0 deputada ter uma plataforma alternativa para se pronunciar sobre a actualidade e para comunicar directamente com os eleitores.', 'O site dever\u00e1 servir tamb\u00e9m para preencher a aus\u00eancia de Joacine Katar Moreira das redes sociais: a deputada tem Facebook, mas est\u00e1 reservado a amigos, e desde o in\u00edcio de Dezembro que n\u00e3o tem conta no Twitter, onde tinha presen\u00e7a activa desde Mar\u00e7o de 2019, para divulgar as suas mensagens pol\u00edticas e as transcri\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00f5es no Parlamento. Ap\u00f3s os primeiros desentendimentos p\u00fablicos com a direc\u00e7\u00e3o do partido, a deputada apagou a conta, recusando-se a comentar a sua decis\u00e3o.', 'Do lado do Livre, que se mant\u00e9m activo nas redes sociais, a preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 \u0093reconquistar a confian\u00e7a dos eleitores\u0094 nos pr\u00f3ximos anos, sem ignorar as tr\u00eas elei\u00e7\u00f5es que antecedem as pr\u00f3ximas legislativas, apostando num programa pol\u00edtico \u0093ambientalmente sustent\u00e1vel e socialmente justo\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 19 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Bola",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "6238c46f-899b-4212-6d09-08d7a71d3427",
            "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Futuro? N\u00e3o creio haver grande futuro para o Livre, como eu sempre pensei, nem para Joacine, ao contr\u00e1rio do que eu cheguei a pensar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "34d3990f-158b-4729-9669-08d7a7234d68",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segunda tentativa: A novela continua, est\u00e1 a chover na rua, n\u00e3o d\u00e1 para ver a Lua, nem com uma perua, haja quem puxe a charrua, que ignore a falcatrua, nua e crua, descontrua, descontrua. Que treta! A Joacine n\u00e3o tem estaleca. Para desconstruir \u00e9 preciso m\u00e9todo e um m\u00ednimo de fairplay. E se for a mentir tem de ser convincente. H\u00e1 talentos naturais. N\u00e3o \u00e9 o caso. Est\u00e1 a prejudicar a(s) causa(s), a senhora Moreira. E isso \u00e9 imperdo\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4a40a15b-310b-4400-312e-08d7a71f81f3",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"E se for a mentir, tem de ser convincente. Ha' talentos naturais\"? Entao a Cera, apesar da rima, gosta e' que lhe saibam mentir?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f6919bee-23e9-4e9e-e8a4-08d7a71f1c34",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Barbosa de Almeida, que pergunta dif\u00edcil... quem \u00e9 que n\u00e3o gosta de uma boa mentirazinha no momento certo dita pela pessoa certa? Quer que fa\u00e7a mea culpa in P\u00fablico? Se calhar gosto mais do talento natural em si do que da mentirazinha. J\u00e1 me confundiu. Agora fico com um dilema. Ainda bem que \u00e9 domingo. :)) Mas relativamente \u00e0s causas n\u00e3o tenho quaisquer d\u00favidas: a mentira \u00e9 sempre contraproducente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c3efe24d-76e4-4b24-6cf7-08d7a71d3427",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que os meus coment\u00e1rios hoje n\u00e3o merecem ser publicados. \u00c9 uma pena, logo hoje que estou inspirada...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "01dadada-c74a-4a5a-9665-08d7a7234d68",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine est\u00e1 a cozinhar com o Mamadu a cria\u00e7\u00e3o do partido \"<b> racismo </b>invertido\", depois ela d\u00e1 not\u00edcias.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "e7bdbd8e-8d4c-47a1-e895-08d7a71f1c34",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Manchester n\u00e3o querer\u00e1 a Joacine?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1aea0f19-db5a-4dbd-ff69-08d7960b4eed",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Segunda tentativa: Caro Novo Humbo, fiquei a pensar que n\u00e3o \u00e9 adepto fervoroso do Manchester... nesse caso, subscrevo. Se estou enganada, paci\u00eancia! :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8324d842-c7a9-4092-85be-08d7a71d3d96",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem, a Joacine tem, em excesso, a maioria dos ingredientes mais importantes para um futebolista moderno: Mais mal-criada do que um Bruno Fernandes, mais narcisista do que um Cristiano Ronaldo, mais aten\u00e7\u00e3o ao arranjo do cabelo do que um Neymar. \u00c9 verdade que \u00e9 fraca no toque de <b> bola </b>mas a gaguez, como j\u00e1 se viu, pode ser um \"asset\" importante. O Manchester n\u00e3o focava mal servido, at\u00e9 porque \u00e9 \"United\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                },
                {
                    "id": "7afcc527-6f03-4c61-410b-08d7a7227332",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Asset Management? Fez-me rir. Obrigada. Se \u00e9 em nome da \u0084unifica\u00e7\u00e3o\u0093 unida, venham os cachec\u00f3is. Eu prometo vender com boa margem de lucro. A <b> bola </b>\u00e9 redonda, dizem, e como dizia Wayne Rooney, \u0084Amadureci desde que estou no Manchester United, dentro e fora do campo\u0093. O caro Novo Humbo n\u00e3o estar\u00e1 a brincar com o fogo? :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8c0dbec1-23ee-493c-40fa-08d7a7227332",
            "user": "757653a6-35a0-4773-beef-a7fe5556abeb",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o 4 anos a sacar um ordenado e mordomias \u00e1 custa do er\u00e1rio p\u00fablico...A situa\u00e7\u00e3o permite e como tal h\u00e1 que aproveitar...\u00c9 s\u00f3 mais um caso no meio de tantos numa legisla\u00e7\u00e3o que permite estas e outras situa\u00e7\u00f5es...Nunca mais temos gente para por ordem a este estado de coisas.Que mais nos ir\u00e1 a acontecer Enfim...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "87424fde-c33d-436b-410d-08d7a7227332",
                    "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chama se RSI",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "92ba4f4b-0258-46e2-6cf4-08d7a71d3427",
            "user": "f5a72f77-376b-4508-b787-05df0fdcdd0f",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine quer \u00e9 tacho, causas nenhumas. E ainda se corre o risco de,diga-se o que se disser, ser <b> racismo.</b> ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "89fc6430-0af5-4c20-ff61-08d7960b4eed",
            "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine julga-se a Passionaria dos Bijag\u00f3s",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "50a65178-04ae-4290-965e-08d7a7234d68",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se isto n\u00e3o \u00e9 levar o livre e a joacine ao colo, n\u00e3o sei o que \u00e9.. Qual \u00e9 a relev\u00e2ncia disto? Daqui a pouco v\u00e3o noticiar as escolhas gastron\u00f3micas da Joacine.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7ae07a06-2f9b-41fb-3117-08d7a71f81f3",
            "user": "ad7bf462-f638-44ed-8f67-f611e64b3726",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A joacine tem realmente um problema s\u00e9rio de ego inchado. Boa sorte no caminho para a irrelev\u00e2ncia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0c99c7b2-8d6c-4c1c-40f3-08d7a7227332",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E para quando o fim de  termos de levar a toda a hora com esta gente de absoluta irrelev\u00e2ncia?????",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3a5c714f-545d-4d0e-40f6-08d7a7227332",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O P\u00fablico \u00e9 o jornal \u0093oficioso\u0094 do Livre, toda a gente sabe disso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "221124d1-7815-4dd6-ff67-08d7960b4eed",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Segunda tentativa: Estamos sempre a aprender. Mesmo quando n\u00e3o queremos. Privil\u00e9gio e desgra\u00e7a dos s\u00e1bios... :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}