{
    "header": {
        "title": " Pe\u00e7o desculpa: Joacine e o Livre discordam em qu\u00ea? ",
        "subtitle": " A minha tese \u00e9 esta: toda a pol\u00edtica identit\u00e1ria cont\u00e9m dentro de si o germe da sua autodestrui\u00e7\u00e3o, porque as microcausas s\u00e3o contr\u00e1rias ao esp\u00edrito da boa pol\u00edtica, que \u00e9 uma arte de procura de entendimentos. ",
        "owner": " ['Jo\u00e3o Miguel Tavares'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 270  partilhas",
        "datePosted": " 28 de Novembro de 2019, 6:15 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/28/politica/opiniao/peco-desculpa-joacine-livre-discordam-1895384 ",
        "postText": " ['A pergunta do t\u00edtulo \u00e9 muito sincera. Que a deputada Joacine Katar Moreira e os dirigentes do Livre entraram em choque frontal, isso \u00e9 evidente. Que ela disse que n\u00e3o conseguiu contactar o Grupo de Contacto, que o Grupo de Contacto disse que n\u00e3o tinha sido contactado; que uns disseram que n\u00e3o era pa...'] ",
        "numberPosts": " 59 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Sexual Identity - General,Ethnicity - Black,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Homossexual,Homofobia,homof\u00f3bico,Negra,Preto,Preta,Na\u00e7\u00e3o,Estrangeiro,Branco,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "96e6b2f9-b3ff-48c8-95a8-08d777c36328",
            "user": "382cace7-6235-471b-acfc-4297c091951b",
            "date": "03.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo isto me parece muito estranho. Toda a gente acordou,de repente, para o colapso planet\u00e1rio. H\u00e1 dez anos, Al Gore falava numa \"verdade inconveniente\". H\u00e1 vinte anos, Guterres era primeiro-ministro de Portugal e chefiava um Governo que estava a praticar grandes erros no estudo da ades\u00e3o ao Euro, com sobrevaloriza\u00e7\u00e3o do valor do escudo, com perdas de competitividade a prazo. Guterres hoje fala de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas mas a sua bagagem te\u00f3rica em F\u00edsica n\u00e3o lhe chegou, at\u00e9 aos cinquenta anos(nasceu em 1949), para reparar nas f\u00e1bricas que em Portugal polu\u00edam os rios e a atmosfera. O homem ressuscitou para o problema...de repente. Os universit\u00e1rios tamb\u00e9m sempre estiveram mudos e quedos...agora, \u00e9 a urg\u00eancia. Ora, a vida na Terra j\u00e1 tem milh\u00f5es de anos...Tudo isto parece estranho. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bc0bcd0a-e547-4256-1c6d-08d77433ef23",
            "user": "071fcc32-557a-43de-ac5f-3aaf3860cb35",
            "date": "29.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande incompet\u00eancia. Da pr\u00f3pria, e de quem a escolheu.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b99073b2-8942-4289-0423-08d773511a8d",
            "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
            "date": "29.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isaias Rodrigues pode mostrar-me algo que comprove o que est\u00e1  dizer? N\u00e3o conhe\u00e7o a Joacine mas seguramente n\u00e3o ter\u00e1 dito que Portugal \u00e9 um pa\u00eds <b> racista,</b> voc\u00ea como outras pessoas distorcem o conte\u00fado, dizer que h\u00e1 problemas de racismos em Portugal n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa que dizer que Portugal \u00e9 um pa\u00eds<b>  racista</b>...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "51a39223-682d-4e2f-1c5b-08d77433ef23",
            "user": "7c060fe2-9e13-44a3-885e-4c754a69e462",
            "date": "29.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente n\u00e3o posso ler o artigo, mas tamb\u00e9m tenho a mesma d\u00favida. De que discordam? O que foi assim t\u00e3o grave para haver esta fratura? Li uma ou duas noticias e sinceramente, fiquei na mesma. Tal foi o exagero de ambas as partes para tratar de um caso que nem uma poeira levanta. Cheira-me a opera\u00e7\u00e3o de marketing.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "dc8b0fa6-e41c-4cc1-0420-08d773511a8d",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Darktin, quem est\u00e1 no convento \u00e9 que sabe o que l\u00e1 vai dentro. Isto de marketing n\u00e3o tem nada - \u00e9 totalmente suicid\u00e1rio o que est\u00e1 a acontecer. O que se passa \u00e9 que o \"Grupo de Contacto\" decidiu avan\u00e7ar com um comunicado formal por causa de uma absten\u00e7\u00e3o (uma asbten\u00e7\u00e3o, veja-se bem!) num assunto como os ataques na Faixa de Gaza. isto n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o pode ser, jamais ser\u00e1, motivo para um desentendimento t\u00e3o grande. \u00c9 \u00f3bvio que isto foi a gota de \u00e1gua que fez transbordar o copo. Sen\u00e3o, porque diria Joacina que \"foi eleita sozinha\"? Ela n\u00e3o consegue contactar o Grupo de Contacto, que \u00e9 constitu\u00eddo por 15 pessoas? E o Grupo n\u00e3o consegue contact\u00e1-la e expressa-se atrav\u00e9s de um comunicado no site? \u00c9 \u00f3bvio que h\u00e1 ali muita roupa suja para lavar. Eu estou a adorar o espect\u00e1culo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "32022b12-a0c7-46c0-4a70-08d773de3a86",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "29.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa deve ser certa: nem a Joacine nem o Livre gostam do JMT. \u00c9 uma afirma\u00e7\u00e3o muito sincera.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "01ab5b50-0acc-4c9c-c101-08d7737cbfaf",
            "user": "14b6cdb9-8bbb-431a-8b5a-7ac79e8f10eb",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o continuem a alimentar estas cretinices, por favor.O dr. Costa e o PS est\u00e3o de certeza felic\u00edssimos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d1b4c5a1-7419-4d79-03cb-08d773511a8d",
            "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jorge porque afirma que a Joacine \u00e9 <b> racista?</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "69c296db-2d1d-4deb-4a73-08d773de3a86",
                    "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pela mesma razao que a Joacine e companhia dizem que Portugal e um pais <b> racista,</b> e julgam que o<b>  racismo</b> e uma criacao ecclusiva do home<b> m branc</b>o. Certas minorias tem o direito de dizer o que lhes quer e apetece e receber aplausos nao interessando o conteudo ou motivacao... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "ae16f7fc-95a4-4ecc-2ec3-08d7737b8afe",
            "user": "16e01368-c8a0-4316-9c9e-462920659475",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fascinante. Foi preciso esta palermice do Livre e da deputada para ler Jo\u00e3o Miguel Tavares a defender a pol\u00edtica como \"a arte de procura de entendimentos\". Pobre Passos Coelho, t\u00e3o certo da sua curta vis\u00e3o \"reformista-tem-que-ser-assim-porque-sim\", que aqui perde um dos seus mais fervorosos paladinos. Onde j\u00e1 v\u00e3o as tristes \"reformas estruturais\" que tinham de ser impostas \u00e0 martelada, embora ningu\u00e9m soubesse definir quais eram. Para ser honesto, nem me parece que o Jo\u00e3o Miguel tenha no\u00e7\u00e3o do que escreveu. Mas pronto, aqui fica a sauda\u00e7\u00e3o. E j\u00e1 agora, n\u00e3o era mesmo o que o Parlamento estava a precisar, estas novas for\u00e7as pol\u00edticas, que iam trazer novas ideias e m\u00e9todos e tudo a esta Democracia cansada?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b241dfec-6fdb-4253-4a49-08d773de3a86",
            "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finas seguramente n\u00e3o ser\u00e1 voc\u00ea a falar sobre <b> racismo.</b>..e se quiser falar de mostardas vai englobar 90% dos deputados da assembleia da rep\u00fablica ou s\u00f3 a Joacine \u00e9 que conta?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "c4eb6174-f8c0-4622-03c0-08d773511a8d",
                    "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oi? Mas n\u00e3o posso falar de <b> racismo </b>porqu\u00ea? Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mostarda no nariz, p\u00e1, a Jocy tem que se farta. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0208931f-6bdb-446c-4a55-08d773de3a86",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Talvez posso oferecer-lhe um pouco...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "9efcf1b3-3f7a-48a0-0ec8-08d773f56e10",
            "user": "63036889-1f62-4396-9595-c5145697ce3c",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O circo continua. Depois admiram se da falta de interesse da popula\u00e7\u00e3o em geral para com os pol\u00edticos e assembleia (60% de absten\u00e7\u00e3o \u00e9 revelador) da rep\u00fablica.Ainda assim este par de personagens s\u00e3o um bom indicador da sociedade portuguesa: \u00e1 falta de conte\u00fado dedica te \u00e1 apar\u00eancia!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6902db3c-195e-4ceb-c7bf-08d7746eebf8",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde foi pescar esse n\u00famero de 60%?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d58283ba-261c-4e8d-c747-08d773cfe78e",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 um nao assunto...isto \u00e9 falta do outlook: ver emails e compromissos no calendario",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a8145d65-989d-4183-c0d9-08d7737cbfaf",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se um dos 4 filhos do JMT for <b> homossexual,</b> ou trans ou l\u00e1 outra doen\u00e7a social que seja eu quero ver se ele achar\u00e1 que \u00e9 uma microcausa que \u00e9 contr\u00e1ria ao esp\u00edrito da boa pol\u00edtica. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "962dba21-4f80-43dd-2ee6-08d7737b8afe",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Denunciei o seu coment\u00e1rio por <b> homofobia.</b> ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "7936623b-59f9-40ba-bb47-08d7749f19e1",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bravo, Margarida Paredes! A endireitar o mundo censurando um coment\u00e1rio de cada vez. A bem da <b> na\u00e7\u00e3o!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Na\u00e7\u00e3o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3eaad1d4-5449-4ad6-0425-08d773511a8d",
                    "user": "071fcc32-557a-43de-ac5f-3aaf3860cb35",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A bem da <b> na\u00e7\u00e3o </b>o sr m\u00e1rio borges n\u00e3o pode descurar as consultas m\u00e9dicas a que se prop\u00f4s ir",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Na\u00e7\u00e3o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b0f5604e-faad-461c-0f2b-08d773f56e10",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 a terceira vez que me \u00e9 censurada uma resposta a estes coment\u00e1rios. Ent\u00e3o aqui vai de novo. \u00c9 pura ignor\u00e2ncia confundir ironia com <b> homofobia.</b> ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "81d395b1-5174-468c-0eba-08d773f56e10",
            "user": "c3d34936-7020-4780-97d1-f558abe339b3",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Jo\u00e3o Miguel Tavares passou em 10 anos a ser um <b> racista </b<b> >homof\u00f3bico</b> porque os identit\u00e1rios encarnaram o Arnaldo Matismo. O Mamadu Ba j\u00e1 veio dizer que a T\u00e2nia Laranjo \u00e9 uma nazi-fascista e que o transformou em mercadoria gratuita. O Arnaldo Matos vive! O Arnaldo Matos era o grande educador da classe oper\u00e1ria segundo a Nat\u00e1lia Correia. Temos novos educadores e um novo tipo de \u0093educa\u00e7\u00e3o\u0094\u0085 mas o estilo \u00e9 inconfund\u00edvel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ddb4ecc9-6ed5-485a-c0dc-08d7737cbfaf",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "a424dd7d-376e-46cf-c740-08d773cfe78e",
            "user": "743e210d-917d-4bcc-8aac-02de667b121c",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Creio que se est\u00e1 a dar demasiada importancia, palco e publicidade a esta deputada. Ou seja, a fazer o que ela quer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a9e2129e-89a4-4c67-c7c0-08d7746eebf8",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem d\u00e1 import\u00e2ncia \u00e9 a CS e d\u00e1 import\u00e2ncia porque vende. A \"escola\" CM a dar frutos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d58dd3e-a11f-4b5b-c73c-08d773cfe78e",
            "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanto \u00f3dio/azia sei que muitos n\u00e3o se conformam por ver uma deputada <b> negra </b>no parlamento, \u00e9 que nem dormem mal surge uma not\u00edcia sobre a Joacine l\u00e1 v\u00eam todos mostrar as cores que realmente vestem. O que se passou foi rid\u00edculo? Foi,  mas parece que \u00e9 a primeira vez que acontece uma diverg\u00eancia dentro de um partido Rui Rio foi sabotado por alguns deputados do PSD houve outros casos que agora n\u00e3o vou mencionar... e nunca vi a persegui\u00e7\u00e3o que agora vejo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "291aa295-acaa-4fe6-c0d1-08d7737cbfaf",
                    "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um pa\u00eds que elege um deputado nascido no <b> estrangeiro,</b><b>  preto</b>, portador de defici\u00eancia <b> e mulhe</b>r e o senhor vem falar <b> de racis</b>mo? N\u00e3o ter\u00e1 mais a ver com a incompet\u00eancia, incongru\u00eancia, e com um pouco de mostarda a mais no nariz que a Jocy parece ter? Deixe-me falar-lhe<b>  de raci</b>smo ou xenofobia: acredito que n\u00e3o deve haver muitos portugueses a pensar que se n\u00e3o fosse pelos estrangeiros que para c\u00e1 vieram est\u00e1vamos bem lixados. Os emigrantes que vieram para Portugal fazem hoje o que os emigrantes portugueses foram fazer para Fran\u00e7a, trabalho que os franceses n\u00e3o queriam fazer. Se n\u00e3o fosse pelos emigrantes que c\u00e1 temos, n\u00e3o t\u00ednhamos estradas, servi\u00e7os de limpeza ou mesmo frutas e legumes do campo. Quem vier para trabalhar \u00e9 muito bem vindo. E se vierem cientistas de foguetes e f\u00edsica qu\u00e2ntica ainda melhor que n\u00e3o temos c\u00e1 nenhuns de jeito.  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Racismo",
                        "Preto",
                        "Estrangeiro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9a449572-3060-4b76-f547-08d7733ecaf7",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, claro, tudo se resume \u00e0 cor da deputada, at\u00e9 porque \u00e9 a primeira vez (e \u00fanica deputada) que h\u00e1 algu\u00e9m com tal tom de pele no parlamento.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "265d35b8-7574-4b6b-f548-08d7733ecaf7",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O nosso parlamento j\u00e1 tinha eleito negros e indianos antes sem causar qualquer celeuma. A nossa ministra da justi\u00e7a \u00e9 <b> negra </b>sem que alguma critica lhe tenha sido feita. O que est\u00e1 aqui em causa \u00e9 uma deputada<b>  racista</b> e que n\u00e3o sabe estar em democracia",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Negra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "909eaccb-663a-4639-2eb3-08d7737b8afe",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Amad\u00fa Bald\u00e9, concordo que muitas reac\u00e7\u00f5es t\u00eam sido exageradas. \u00c9 verdade que j\u00e1 houve esc\u00e2ndalos bem maiores que n\u00e3o provocaram de longe tanta insatisfa\u00e7\u00e3o. J. Moreira tem sem d\u00favida uma personalidade muito forte e como tal n\u00e3o passa despercebida para o bem e para o mal. O facto \u00e9 que foi eleita. O problema tem sido a comunica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estou a ser ir\u00f3nica. N\u00e3o basta ter boas ideias, \u00e9 preciso saber transmiti-las e convencer os outros a apoi\u00e1-las. A credibilidade demora anos a construir e destr\u00f3i-se num segundo. H\u00e1 que aprender e muitas vezes \u00e9 preciso recuar 5 passos para avan\u00e7ar um. Finalmente, todos ca\u00edmos de vez em quando. Como nos levantamos e continuamos o caminho, \u00e9 isso que faz a diferen\u00e7a. Desejo boa sorte a J. Moreira, o resto \u00e9 com ela.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e30cfc4a-caa4-42ea-bcd7-08d7746fa212",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge, o <b> racismo </b>existe na sociedade portuguesa, geralmente \"mitigado\" mas omnipresente - veja o caso de Costa que, frequentemente, \u00e9 tratado de forma<b>  racista</b> e xenof\u00f3bica at\u00e9 mesmo nestas caixas de coment\u00e1rios. No caso da deputada Joacine \u00e9 dif\u00edcil saber at\u00e9 que ponto algumas cr\u00edticas n\u00e3o ter\u00e3o rai<b> z racist</b>a mas a verdade \u00e9 que sen<b> do pre</b>ta, branca ou amarela seria sempre criticada pois tem dado variadas raz\u00f5es (objectivas) para isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Preta"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "1bd52928-1e8a-49a8-f53e-08d7733ecaf7",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"a boa pol\u00edtica\" \u00e9 \"uma arte de procura de entendimentos\"? tipo a Iniciativa Liberal a propor que os custos das empresas com o trabalhador venham indicados no recibo de sal\u00e1rio? isso \u00e9 o que eu chamo uma microcausa s\u00f3 para chatear o pr\u00f3ximo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "748212eb-2b0a-4ff8-4a38-08d773de3a86",
                    "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 certamente causas mais importantes, no entanto a melhoria de uma sociedade faz-se tamb\u00e9m com pequenas coisas. Neste caso discorda de que toda a gente tenha a no\u00e7\u00e3o clara do quanto contribui para o bem comum?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f2ec4dc1-641e-4a59-c0cf-08d7737cbfaf",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tendo em conta que, de um modo geral, os trabalhadores pensam que o \u00fanico custo que representa para a empresa \u00e9 o seu sal\u00e1rio, a  ideia n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o descabida. O saber n\u00e3o ocupa lugar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4e30cc6d-1cbc-4b3c-f54e-08d7733ecaf7",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "de facto discordo da medida proposta pela Iniciativa Liberal, a n\u00e3o ser que na folha de sal\u00e1rio tamb\u00e9m viesse inscrita a fatura\u00e7\u00e3o e o lucro obtidos gra\u00e7as ao trabalhador. Mas o meu ponto aqui \u00e9 que cada um acha que as causas dos outros \u00e9 que s\u00e3o \"microcausas contr\u00e1rias ao esp\u00edrito da boa pol\u00edtica\".....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7f51fc51-4aa1-44f8-c0db-08d7737cbfaf",
                    "user": "63036889-1f62-4396-9595-c5145697ce3c",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo plenamente doc, desde que venha na folha o lucro que as entidades patronais t\u00eam com a produ\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios... j\u00e1 que o saber n\u00e3o ocupa lugar!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b8b27111-f107-4188-03bb-08d773511a8d",
                    "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma coisa n\u00e3o invalida a outra. E convenhamos, \u00e9 bastante mais simples saber quanto \u00e9 que uma pessoa contribui para o estado do que quanto contribui para os lucros de uma empresa. Quantos % contribui um Director geral de uma empresa de telecomunica\u00e7\u00f5es vs a pessoa que faz a limpeza dos gabinetes? E tem mais, o esfor\u00e7o com que contribuo para o estado diz-me respeito. O esfor\u00e7o com que contribuo para a empresa onde trabalho diz respeito ao dono da empresa. A empresa n\u00e3o \u00e9 minha, o estado \u00e9 meu. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "517b34f1-3a2a-42d1-c75e-08d773cfe78e",
                    "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ana Cristina e ..., se souberem calcular o \"lucro\" individual de cada empregado numa empresa digam. \u00c9 que as empresas faz tempo que andam \u00e0 procura dessa f\u00f3rmula m\u00e1gica. Estou a falar a s\u00e9rio, podem ficar ricos se tiverem esse conhecimento. :) \u00c9 que h\u00e1 em muitas empresas v\u00e1rios departamentos cuja contabilidade de gest\u00e3o nem sempre \u00e9 consensual, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil medir o \"lucro\" pois nem todos os trabalhadores produzem algo que possa ser medido em euros. Se for apenas para saber o lucro da empresa basta ir ao relat\u00f3rio e contas, n\u00e3o \u00e9 preciso vir no recibo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3e005185-ab95-4758-1c33-08d77433ef23",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fernando: pelas mesmas raz\u00f5es, medir o custo que o trabalhador representa tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. se passou mais tempo a fazer chichi, se atendeu mal um cliente que por ser mal atendido nunca mais voltou, se se enganou e teve de repetir o trabalho, etc, etc, etc, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de contabilizar..... pr\u00e9mio Nobel para quem o conseguir. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8108b818-191b-430c-c771-08d773cfe78e",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O custo directo do trabalhador, que \u00e9 disso que se trata, \u00e9 muito f\u00e1cil de ser medido: sal\u00e1rio +impostos +f\u00e9rias +subs\u00eddios. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "76335be6-068a-4004-0ee6-08d773f56e10",
                    "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exatamente, n\u00e3o \u00e9 nada f\u00e1cil e se existisse dificilmente teria precis\u00e3o... Da\u00ed a relev\u00e2ncia de colocar isso no recibo de vencimento n\u00e3o ser igual a colocar aquilo que o estado cobra de impostos sobre um trabalhador. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "30a0f21c-c2bd-4635-2ef0-08d7737b8afe",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ana, n\u00e3o confunda pequenas propostas com assuntos marginais com microcausas. De resto, eu nem sabia que a IL propunha isso. Talvez porque eles n\u00e3o passaram a campanha a dedicar-se ao problema do mau-recibo-de-vencimentismo e a acusar meio Portugal de ser mau-recibo-de-vencimentista. Logo, n\u00e3o \u00e9 uma causa, \u00e9 s\u00f3 um assunto, como outro qualquer. E eu nem sequer acho mal a proposta, merece ser discutida, \u00e9 interessante para lan\u00e7ar a reflex\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0a6f8e05-aa3a-4f11-f539-08d7733ecaf7",
            "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 impress\u00e3o minha ou \u00e9 mesmo verdade que coment\u00e1rios extremamente agressivos para a esquerda, alguns at\u00e9 a ro\u00e7ar ordin\u00e1rio, outros mesmo racistas, e como tal fora dos crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o do p\u00fablico, mas neste caso dirigidos ao livre nos mais variados artigos publicados por este jornal est\u00e3o a passar pelos moderadores ( comuno-blk-moderadores?) como se tivessem sido generosamente untados com manteiga?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "af2fb4e0-8298-466a-c73f-08d773cfe78e",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Paredes deve estar escondida, com vergonha :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1509bdcf-12ea-41aa-4a3f-08d773de3a86",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim Finas. H\u00e1 Moderadores de extrema-direita e h\u00e1 outros que nunca leram as normas de publica\u00e7\u00e3o ou que aprovam os coment\u00e1rios sem os ler. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cd07222d-369d-4f76-c0e4-08d7737cbfaf",
                    "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois eu acho \u00e9 que h\u00e1 moderadores que usam do seu poder para avan\u00e7ar com a sua agenda, seja ela pol\u00edtica ou de opini\u00e3o, e vejo claramente um monte de coment\u00e1rios meus sistematicamente recusados sem que o seu teor v\u00e1 de encontro \u00e0s normas de publica\u00e7\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "25be4b6d-c1d5-4964-c737-08d773cfe78e",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Et tu, JMT?Socorro!...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9300d955-0d91-451c-50a4-08d773098fba",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem nos dias de hoje consegue dispensar a deputada Jocy? Ningu\u00e9m. O tema \u00e9 delicioso. E JMTA coloca o dedo na ferida. Excelente artigo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "18c5174f-79be-49aa-c736-08d773cfe78e",
                    "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 bom demais. T\u00eam sido um fartote durante toda a semana. V\u00e1 l\u00e1 a sua elei\u00e7\u00e3o acabou por servir para alguma coisa. Alegra meio Portugal e n\u00e3o sai assim t\u00e3o caro, e acaba por baixar tanto o n\u00edvel da assembleia da rep\u00fablica que de repente at\u00e9 os outros parecem competentes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d7bbafb0-0d96-46da-2ea0-08d7737b8afe",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda n\u00e3o ouviu o discurso do identit\u00e1rio daquele que diz que somos todos racistas incluindo ele pr\u00f3prio, que ele j\u00e1 o assumiu e que a coisa s\u00f3 fica resolvida quando todos se assumirem? Este discurso est\u00e1 muito para l\u00e1 da pol\u00edtica do compromisso e da ced\u00eancia. \u00c9 um discurso que soa mais religioso do que pol\u00edtico. \u00c9 um discurso que parece de seita, tipo dos maluquinhos que anunciam o apocalipse. \u00c9 uma quest\u00e3o psiqui\u00e1trica, foram um dia \u00e0 Am\u00e9rica, levaram uma lavagem cerebral e voltaram com o c\u00e9rebro todo endrominado. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4ba44e06-f194-48ab-2e9f-08d7737b8afe",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo bem, caro JMT. S\u00f3 n\u00e3o percebo o que \u00e9 que as saias t\u00eam a ver com a disc\u00f3rdia. A menos que o assessor seja mais importante do que a deputada. E na aldeia gaulesa toda a gente sabe porque \u00e9 que h\u00e1 bulha, \u00e9 porque os egos chocam, n\u00e3o se submetem e al\u00e9m disso s\u00e3o todos malucos - no sentido fofinho do termo. J. Moreira at\u00e9 tem estofo para a pol\u00edtica, se olharmos para as personalidades fort\u00edssimas que coabitam ou j\u00e1 coabitaram no Olimpo. Est\u00e1 tudo limpo. \u00c9 uma limpeza. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c26732a1-3b76-4496-4a3e-08d773de3a86",
                    "user": "6cf728e1-3dec-405c-8981-93165135060d",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O assessor torna se mais importante at\u00e9 a deputada quando centra os holofotes nele .",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "65b1ccf7-43ce-4f59-03a3-08d773511a8d",
            "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Discordam pelo menos na quest\u00e3o de quem foi o respons\u00e1vel por eleger um deputado. A Jocy diz que foi ela, os outros \u0093mostram-se\u0094 indignados com esta afirma\u00e7\u00e3o. Estou em crer que faltou aqui alguma coisa, e quase aposto, tem a ver com o narco submarino que chegou com duas semanas de atraso \u00e0 costa espanhola. Devem andar a tentar compensar com farinha, mas n\u00e3o \u00e9 a mesma coisa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5fd9f738-3bda-41cf-c0c7-08d7737cbfaf",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ambos in\u00fateis",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6f9347d7-1ff3-4bca-f531-08d7733ecaf7",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "P\u00f4s o dedo na ferida: as pol\u00edticas identit\u00e1rias sacrificam, em primeir\u00edssimo lugar, o compromisso e a procura de solu\u00e7\u00f5es boas para todos. Nunca liguei ao facto de os candidatos serem negros, amarelos ou \u00e0s riscas. Mas algu\u00e9m que chega aonde chega com pobres bandeiras (o anti-racismo e o feminismo; ou algu\u00e9m conhecia o pensamento de Joacine sobre qualquer outra coisa?), alcandorada numa vida inteira dedicada aos estudos dessas causas - est\u00e1 bom de ver que para deputada n\u00e3o vai servir. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c87c2492-175a-4952-2e9e-08d7737b8afe",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excelente coment\u00e1rio!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "031bb4f2-7a49-4f20-2e98-08d7737b8afe",
            "user": "5e810cf6-dec1-41e9-bbe0-df1e65158d75",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente artigo JMT!A Esquerda rejubila com esta telenovela. Em meu entender o LIVRE faz agora parte do anedot\u00e1rio nacional por culpa pr\u00f3pria.Vergonha!...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a55c19d1-0d60-4e6f-f551-08d7733ecaf7",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b9f2db3f-6d9c-431d-c728-08d773cfe78e",
            "user": "ec2dba51-84ef-4f09-8ac4-b771f4b581a5",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre esta a perder a olhos vistos toda a \"credibilidade\" que tinha. N\u00e3o vai continuar. O BE deve estar a achar o maximo",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}