{
    "header": {
        "title": " Joacine perdeu a gra\u00e7a ",
        "subtitle": " Chamar um militar da GNR para evitar 'o cerco' dos jornalistas nos corredores da Assembleia da Rep\u00fablica, como diz o assessor de Joacine, que, quando fala, fala em nome da deputada, \u00e9 s\u00f3 um dos maiores disparates a que j\u00e1 se assistiu no Parlamento na hist\u00f3ria da democracia. ",
        "owner": " ['Luciano Alvarez'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 3006  partilhas",
        "datePosted": " 27 de Novembro de 2019, 12:37 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/27/politica/opiniao/joacine-perdeu-graca-1895275 ",
        "postText": " ['As pol\u00e9micas em torno de Joacine Katar Moreira estavam at\u00e9 agora no campo da pol\u00edtica. Desde ter\u00e7a-feira passaram para o plano da parvo\u00edce e do rid\u00edculo. S\u00f3 algu\u00e9m desprovido do mais elementar bom senso se lembraria de pedir a protec\u00e7\u00e3o de um militar da GNR para se deslocar nos Passos Perdidos da Assembleia da Rep\u00fablica para n\u00e3o ser incomodado pelos jornalistas.', 'H\u00e1 uns anos, na presid\u00eancia do Conselho de Ministros, antes de um ministro entrar para prestar declara\u00e7\u00f5es, um assessor avisou os jornalistas que n\u00e3o havia perguntas. Um jornalista levantou-se e disse: \u0093Perguntas h\u00e1 que, pelo menos eu, tenho algumas para fazer. Pode \u00e9 n\u00e3o haver respostas.\u0094', 'Joacine Katar Moreira pode n\u00e3o querer responder aos jornalistas. Est\u00e1 no seu direito. N\u00e3o pode \u00e9 pretender, enquanto deputada, que n\u00e3o lhe fa\u00e7am perguntas, especialmente quando tem muitas explica\u00e7\u00f5es para dar, em primeiro lugar \u00e0queles que a elegeram para a Assembleia da Rep\u00fablica.', 'Chamar um militar da GNR para evitar \u0093o cerco\u0094 dos jornalistas nos corredores da Assembleia da Rep\u00fablica, como diz o assessor de Joacine, que, quando fala, fala em nome da deputada, \u00e9 s\u00f3 um dos maiores disparates a que j\u00e1 se assistiu no Parlamento na hist\u00f3ria da democracia. E n\u00e3o t\u00eam sido poucos os que por l\u00e1 t\u00eam sido cometidos ao longo dos anos.', '\u0093Larguem o osso\u0094, diz o dito assessor, e como tal Joacine, comparando os jornalistas a c\u00e3es, o que entra j\u00e1 no n\u00edvel da ordinarice. Mas pior ainda \u00e9 dizer que os jornalistas e quem lhes paga est\u00e3o a soldo de algu\u00e9m para atacar a deputada e que, al\u00e9m disso, s\u00e3o loucos. A isto chama-se n\u00e3o saber viver em democracia.', 'Rui Tavares, fundador do Livre, dizia na segunda-feira, a prop\u00f3sito de Joacine se ter abstido no voto de condena\u00e7\u00e3o a Israel, que n\u00e3o era caso \u0093para se rir, pelo contr\u00e1rio\u0094. Joacine perdeu a gra\u00e7a.'] ",
        "numberPosts": " 25 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Ethnicity - Black,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gaga,Mulher,Negra,Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "09b40fba-11a0-4ff7-c0ef-08d7737cbfaf",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Livre n\u00e3o descartar esta deputada rapidamente vai acabar com vergonha de ter um dia existido e eleito pela primeira vez. \u00c9 que se sup\u00f5e que existam diverg\u00eancias dentro de qualquer partido mas sobretudo converg\u00eancias, s\u00f3 que neste caso nada que esta deputada/assessor fa\u00e7am ou digam tem qualquer sintonia com aquilo que o Livre \u00e9 e pretende ser. Ela tem as suas qualidades, n\u00e3o est\u00e1 em causa a pessoa, mas enquanto deputada \u00e9 apenas o maior erro de casting que eu j\u00e1 conheci. As elei\u00e7\u00f5es directas e os referendos s\u00e3o como a roleta russa, e desta vez tinha bala.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "faec5a5d-b572-4fab-5094-08d773098fba",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tendo em conta a sua dificuldade em exprimir-se de forma intelig\u00edvel e fluida, da qual est\u00e1 certamente ciente, a deputada precisar\u00e1 de um ambiente calmo para se expressar correta e coerentemente. Tal ambiente \u00e9 imposs\u00edvel de obter se se v\u00ea rodeada de jornalistas que se comportam como aut\u00eanticos galfarros \u00e0 sua volta e assim a desrespeitam e de certo modo... a violam! A nossa deputada precisar\u00e1 certamente de evoluir, mas... os jornalistas tamb\u00e9m! Por que ser\u00e1 que estes nunca respeitam (\u00e9 o que se v\u00ea na TV)uma certa compostura na sua busca de respostas \u00e0s perguntas que entendem fazer? D\u00e3o de si ami\u00fade um triste espet\u00e1culo, impondo alegremente a tudo e todos a sua mediocridade comportamental. Algu\u00e9m duvida que, se se comportarem como deve ser, ningu\u00e9m chamar\u00e1 a pol\u00edcia para os conter?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "03d43c02-6030-4eac-03a4-08d773511a8d",
                    "user": "382cace7-6235-471b-acfc-4297c091951b",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A vida \u00e9 dura. O que exige o capitalismo? A maximiza\u00e7\u00e3o do lucro. No mercy e n\u00e3o vale a pena ser coitadinho ou coitadinha. \u00c9-se capaz ou n\u00e3o, consegue-se servir o sistema ou n\u00e3o. Por vezes falhamos e ningu\u00e9m nos perdoa. Qual a raz\u00e3o de se ter de abrir uma excep\u00e7\u00e3o para esta senhora? O que acontece a uma gazela que se atrapalhar a fugir quando um le\u00e3o a persegue em vista de uma lauta refei\u00e7\u00e3o? Pois \u00e9. Se nasceste sem capital, se n\u00e3o sabes cuidar de ti, se n\u00e3o consegues ser independente e forte e se n\u00e3o escolhes bem as oportunidades...ningu\u00e9m far\u00e1 o trabalho que te compete. Aprende, Joacine,  porque o Tavares est\u00e1 aqui para tratar da sua pr\u00f3pria vidinha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dd1d0e47-7fb7-447a-c780-08d773cfe78e",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "29.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela n\u00e3o parece ter qualquer dificuldade quando se anda a pavonear em entrevistas a jornalistas como no caso da al jazeera que ocorreu minutos antes do lament\u00e1vel incidente com o GNR ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4e8b18c9-7264-4096-0391-08d773511a8d",
            "user": "f7116234-1dfe-4b75-a006-ae424d0d7833",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Sra. deputada j\u00e1 n\u00e3o tem piada h\u00e1 muito tempo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "978ff539-c718-4036-038f-08d773511a8d",
            "user": "fb6f60e5-25f1-4b4e-96fb-10a7857fa068",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostaria de saber quem autorizou - ou se foi de motu pr\u00f3prio - o seguran\u00e7a solicitado pela deputada a segui-la, sem ter nisso reservas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "94d57f1a-e2d6-4073-4a30-08d77287b203",
            "user": "e89e511d-7a09-4734-a123-34c9e670f952",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se os senhores jornalistas tiverem um pingo de dignidade, nunca mais dar\u00e3o not\u00edcias sobre esta senhora que j\u00e1 est\u00e1 a meter nojo. \u00c9 que, al\u00e9m de <b> gaga </b>(que at\u00e9 seria um caso menor), \u00e9 burra!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "cae62af2-2360-4d86-2e8c-08d7737b8afe",
                    "user": "d79b3908-fe25-40f7-9f5a-864b129d9dba",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Colocar a gaguez como algo que \u00e9 depreciativo no car\u00e1cter de algu\u00e9m \u00e9, no m\u00ednimo, insultuoso para quem tem que lidar e enfrentar o estigma dessa dificuldade diariamente. Voc\u00ea \u00e9 no m\u00ednimo grosseiro e pouco emp\u00e1tico com os problemas dos outros. E n\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 de pol\u00edtica que falo! \u00c9 da falta de respeito!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f6b9be42-d36a-4dde-a217-08d77305a3a2",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antonio Coutinho denunciei o seu coment\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5294b918-8624-463a-0ec2-08d773f56e10",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 mais den\u00fancias nestas caixas de coment\u00e1rios do que havia na PIDE. Livra!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "6e9078f4-e79e-4cb7-a206-08d77305a3a2",
            "user": "244379c3-54ac-42a6-bf2e-18dfc30eac7b",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho muito bem que a Joacine pe\u00e7a prote\u00e7\u00e3o policial. Nunca vimos uma Deputada t\u00e3o perseguida e vilipendiada pelos media. \u00c9 sinal que est\u00e1 a fazer um bom trabalho.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "202e0f66-efe1-4c93-f512-08d7733ecaf7",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 sinal que est\u00e1 a fazer um bom trabalho, quando nem sequer consegue submeter a tempo e horas uma proposta de lei? LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c3d8eff2-1794-4d51-dfc9-08d77288d7ee",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim.. sim... N\u00e3o saber como votar numa proposta que \u00e9 t\u00e3o de caras que at\u00e9 faz parte do programa eleitoral do partido, e falhar a entrega de uma proposta que \u00e9 uma das bandeiras do Livre e que tinha a data final de entrega para antes deste circo ter pegado fogo \u00e9 mesmo sinal de bom trabalho... N\u00e3o abra os olhos n\u00e3o...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "72b42312-ebec-414e-4a1c-08d77287b203",
            "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Mais vale cair em gra\u00e7a do que ser engra\u00e7ado\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7fd4b745-bfe0-454f-a202-08d77305a3a2",
            "user": "c02155a9-b5f9-4753-b814-3c7f35969e68",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A iniciativa pessoal dos candidatos eleitos pelos partidos minorit\u00e1rios,Livre,IL e Chega,tem sido superior \u00e0 das propostas legislativas dos respectivos partidos,para cumprimento das propostas eleitorais daqueles.Os deputados uninominais,parecem priveligiar a forma e o acento do desempenho pessoal,do que o que a qualidade e o arrojo de propostas diferenciadoras dos restantes partidos com assento na AR.\u00c9 pena que ,assim,demonstrem que pouco mais t\u00eam a acrescentar,que o espa\u00e7o e a voz que os eleitores lhes quiseram dar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "54785e2a-2a4d-455f-dfba-08d77288d7ee",
            "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No dia em que foi eleita mostrou logo o que era. Pior que ela, apenas o Livre que a elegeu para cabe\u00e7a de lista para assim passar a ser conhecido.  Por aqui se pode avaliar que tipo de  gente \u00e9 esta. Eu escrevi-o de imediato numa carta que enviei para o P\u00daBLICO. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ab1f7c5b-7ab2-4427-f505-08d7733ecaf7",
            "user": "ebacbcd5-da4a-444b-8ad9-52e9c69acb89",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CLAP, CLAP, CLAP, CLAP.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0c268ceb-42f0-4533-f0b8-08d7734f21f6",
            "user": "ef3b7777-4dd5-402e-bc30-a956e2ca8580",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"As pol\u00e9micas em estavam at\u00e9 agora no campo da pol\u00edtica.\" Estariam? eu diria que desde o in\u00edcio a pr\u00f3pria escolha de Joacine promoveu um certo circo em seu redor, <b> Mulher,</b><b>  negra</b> portadora de uma defici\u00eancia? N\u00e3o sei at\u00e9 que ponto foi escolhida pelo Livre pelas suas qualidades pol\u00edticas ou apenas pela empatia que ia obter no eleitorado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "5e33dde1-9511-4c8a-dfa8-08d77288d7ee",
            "user": "3a5143a2-322a-4283-a62d-5ccf6232b6cd",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sr. Luciano, e se eu entrasse em sua casa para ver o que faz e como faz afimde alimentar as revistas cor de rosa? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5084bdd2-9036-4e0c-1f58-08d7733348f7",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma compara\u00e7\u00e3o descabida, n\u00e3o lhe parece? O que se passa na AR \u00e9 de cariz p\u00fablico, n\u00e3o privado, ningu\u00e9m foi \u00e0 casa da joacine. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7681cd90-0d4e-4120-1f5b-08d7733348f7",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor radical, a menina n\u00e3o estava em sua casa. Estava no parlamento, casa da democracia portuguesa. Democracia essa que permitiu que um cidad\u00e3o nascido no <b> estrangeiro </b>se tornasse deputado em p\u00e9 de igualdade com os outros 229 deputados que la andam, que enfrentam os jornalistas e n\u00e3o pedem escolta contra perguntas inc\u00f3modas ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Estrangeiro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4f41688d-42eb-4ef3-508b-08d773098fba",
                    "user": "a5f505ac-e98f-467d-8322-887b0c79f250",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "compara\u00e7\u00e3o da treta. mas voc\u00ea acha que o parlamento \u00e9 a casa dela? ou tb voc\u00ea sofre de gaguez intelectual?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1c03cb2e-e59b-458d-5063-08d773098fba",
            "user": "9f8281ed-5cf5-406f-a6e9-ea7f835c4e83",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gente sem dignidade para estar na casa onde est\u00e3o. Ordin\u00e1rios.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ab4551d0-4c1a-4970-6ebb-08d772b4bcd2",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "est\u00e1 a falar dos jornalistas? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c5423c1a-888e-44c0-f51c-08d7733ecaf7",
                    "user": "9f8281ed-5cf5-406f-a6e9-ea7f835c4e83",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o! Estou a falar da deputada e do seu assessor de saia como \u00e9 \u00f3bvio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}