{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos ter\u00e1 transferido 115 milh\u00f5es da Sonangol para o Dubai ",
        "subtitle": " Luanda Leaks: esquema de oculta\u00e7\u00e3o ter\u00e1 come\u00e7ado a ser montado assim que Isabel dos Santos foi nomeada pelo pai para gerir a Sonangol. ",
        "owner": " ['Lu\u00edsa Pinto'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2623  partilhas",
        "datePosted": " 19 de Janeiro de 2020, 18:47 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/19/economia/noticia/isabel-santos-tera-transferido-115-milhoes-sonagol-dubai-1900929 ",
        "postText": " ['Entre Maio e Novembro de 2017, estava Isabel dos Santos no ultimo ter\u00e7o do seu mandato \u00e0 frente da petrol\u00edfera estatal angolana, a Sonangol, quando a empresa transferiu, pelo menos, 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares de fundos p\u00fablicos para a conta de uma empresa offshore no Dubai. Este \u00e9 apenas um dos casos revelados pela investiga\u00e7\u00e3o feita por um cons\u00f3rcio internacional de jornalistas e que em Portugal \u00e9 integrado pelo Expresso.', 'O caso Luanda Leaks, como est\u00e1 a ser referido na imprensa internacional, mostra como a filha do ex-presidente da Rep\u00fablica de Angola ter\u00e1 desviado fundos p\u00fablicos para contas de empresas offshore. Assim que o caso foi revelado, a empres\u00e1ria reagiu no Twitter acusando a SIC e o Expresso de \u0093racismo\u0094 e de \u0093preconceito\u0094', 'O Expresso refere-se a um esquema de oculta\u00e7\u00e3o que come\u00e7ou a ser montado assim que Isabel dos Santos foi nomeada pelo pai para gerir a Sonangol. \u0093Documentos e testemunhos obtidos numa investiga\u00e7\u00e3o Expresso-SIC, coordenada pelo cons\u00f3rcio ICIJ [um cons\u00f3rcio internacional de jornalistas] e com a participa\u00e7\u00e3o de mais 34 \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social de todo o mundo, mostram como isso envolveu um contrato celebrado no Reino Unido e teve a cumplicidade de v\u00e1rios portugueses, incluindo do actual chairman da NOS, o advogado Jorge Brito Pereira\u0094, revela o seman\u00e1rio portugu\u00eas.', 'A transfer\u00eancia de 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares foi justificada como pagamento de servi\u00e7os de consultoria prestados \u00e0 Sonangol, sendo que essas transfer\u00eancias tiveram como destino uma conta banc\u00e1ria de uma companhia offshore, a Matter Business Solutions, controlada pelo principal advogado da empres\u00e1ria angolana, o portugu\u00eas Jorge Brito Pereira, s\u00f3cio da Ur\u00eda Men\u00e9ndez, o escrit\u00f3rio de Proen\u00e7a de Carvalho.', '\u00c9 expect\u00e1vel que com o desenrolar desta investiga\u00e7\u00e3o continuem a surgir mais nomes de portugueses associados.', 'Logo a seguir \u00e0 publica\u00e7\u00e3o das not\u00edcias sobre as alegadas transfer\u00eancias, Ana Gomes reagiu, no Twitter, pedindo a demiss\u00e3o de Carlos Santos, governador do Banco de Portugal, e de Fernando Teixeira dos Santos, do Eurobic. Isto porque, segundo o Expresso, o saldo da conta da Sonangol no Eurobic (Isabel dos Santos \u00e9 a maior accionista da institui\u00e7\u00e3o) era de 57,4 milh\u00f5es de d\u00f3lares no dia 17 de Novembro 2017 e, no dia seguinte, a mesma conta tinha um saldo negativo de 451 mil d\u00f3lares. O que aconteceu de relevante de um dia para o outro foi a demiss\u00e3o de Isabel dos Santos.', 'A ex-deputada afirma ser preciso agir sobre os \u0093tugas c\u00famplices activos\u0094,  que \u0093deviam ter agido e n\u00e3o agiram\u0094 e os \u0093c\u00famplices passivos\u0094 em \u0093sucessivos governos, no Banco de Portugal, na CMVM [Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios] e at\u00e9 na PGR/ DCIAP [Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica/Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal]\u0094, afirmou.', 'A investiga\u00e7\u00e3o do Luanda Leaks decorre com base no acesso a 715 mil ficheiros, entre os quais figura o extracto banc\u00e1rio da Sonangol referente ao m\u00eas de Novembro.'] ",
        "numberPosts": " 46 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Social Class - Working class,Ethnicity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Comunista,Analfabeto,Racismo,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "467d07b7-88f5-4538-f83a-08d7a07f6a90",
            "user": "241bdcbb-2a3d-481c-b756-2b4b6a29fd3d",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por que \u00e9 que n\u00e3o se fala do envolvimento da empresa su\u00ed\u00e7a Trafigura nos esquemas em Angola? H\u00e1 muitos coelhos dentro desta cartola, para al\u00e9m de Isabel dos Santos. Personalizar a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 muito conveniente para alguns. \u00c9 curioso ver como estatais do petr\u00f3leo s\u00e3o fustigadas mundo afora. A quest\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 as estatais. \"Cui bono\"? Quem ganha com esse ataque seletivo \u00e0s estatais?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "20020945-03d6-49a3-794f-08d79d9e7d50",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os putinistas, os salazarentos e os trolls russos em geral est\u00e3o t\u00e3o tristes com a queda da hero\u00edna deles... eh eh eh... s\u00e3o casos como este que demonstram a superioridade de uma democracia moderna que funcione com a plena separa\u00e7\u00e3o de poderes. Nas ditaduras, mesmo as mais brandas, isto acaba por acontecer. E que se cuidem as democracias, a inegualidade de facto pode lev\u00e1-las pelo mesmo caminho... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "db5c245e-a762-469a-7902-08d79d9e7d50",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 triste ver como quem alardeia aqui superioridade moral e at\u00e9 conhecimentos factuais pertinentes defende o nepotismo e a corrup\u00e7\u00e3o praticada por aqueles que se serviram dos ideais nobres do socialismo que eles pr\u00f3prios dizem paradoxalmente defender. N\u00e3o \u00e9 preciso dizer quem s\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2204ee68-9e8a-4621-13f8-08d79cb307be",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se ela soubesse que a \"galinha dos ovos d'ouro\" iria dar tanta dor de cabe\u00e7a, j\u00e1 teria feito uma canja dela.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1954a001-830c-457c-481b-08d79cb736b9",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mais caricato disto tudo (para a Isabelinha) \u00e9 que vai lhe acontecer exactamente o que acontecer\u00e1 ao Ricardo Salgado e ao Oliveira e Costa...absolutamente nada!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "76a81a99-60a6-4b75-5d62-08d79cb0ab21",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Angola est\u00e1 falida e o poder instalado em Angola n\u00e3o tem solu\u00e7\u00f5es. Est\u00e1 instalada uma luta interna no MPLA. A op\u00e7\u00e3o do Presidente e da sua fa\u00e7\u00e3o tem esta componente de persegui\u00e7\u00e3o do quadros angolanos da fa\u00e7\u00e3o de Dos Santos. \u00c9 um modo prim\u00e1rio de fazer frente aos problemas econ\u00f3micos, financeiros, sociais e pol\u00edticos. A economia angolana n\u00e3o gera riqueza e a popula\u00e7\u00e3o angolana vive \u00e0 m\u00edngua. As liberdades p\u00fablicas est\u00e3o amorda\u00e7adas pelos poderes p\u00fablicos, privados e religiosos. Esta opera\u00e7\u00e3o de persegui\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia do Presidente Eduardo dos Santos que p\u00f4s termo \u00e0 guerra civil e transmitiu o poder em paz ao vice-Presidente que conjuntamente viveram a guerra \u00e9 um erro de estrat\u00e9gia. As consequ\u00eancias ser\u00e3o pagas por angolanos, portugueses e muitos outros povos com quem  Angola t\u00e9m neg\u00f3cios.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b277a8b8-1321-4c65-f8d7-08d7960b4eed",
                    "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Jose, sempre preparado para proteger os criminosos",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d3da92b5-1b7a-43c0-c64b-08d79cba9b76",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por onde andam as Isabeis dos Santos e os Z\u00e9 du Santos de Portugal?D\u00e1-me um gozo valente, constatar que para a nossa comunica\u00e7\u00e3o social e para a maioria dos comentadores em Portugal n\u00e3o existe gente desta.Felizmente que andam entretidos com os angolanos, prova que os nossos para eles n\u00e3o tem valor.Tenho vergonha desta gente, que se vendeu ao servi\u00e7o de corruptos que se constitu\u00edram numa oligarquia cleptocrata que se apoderou e saqueou o nosso pa\u00eds, mas como se v\u00ea para eles os cleptocratas e corruptos eram os angolanos, j\u00e1 que aos portugueses eram gente s\u00e9ria a quem eles votavam e apoiavam no seu saque.Lamento, nunca me deixei enganar nem me vendi, quando fui convidado para tal, o que me d\u00e1 a autoridade de acusar quem se vendeu.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "61629d5c-a2d0-4b82-5d61-08d79cb0ab21",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caramba, para mim \u00e9 que ningu\u00e9m manda dinheiro. Uns m\u00edseros 10M\u0080 seriam suficientes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0088a783-ccf2-44bd-1369-08d79cbeac49",
            "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas agora a s\u00e9rio e sem tangas (que eu por vezes gosto muito quando escrevo por aqui), preocupa-me o nome de Portugal e a nossa economia que pela certa e da maneira que as coisas est\u00e3o a ir, vai levar tombo e ser\u00e3o os cidad\u00e3os a pagar mais uma vez por aut\u00eanticas javardices de advogados e trauleiros tugas... Ela e o marido dever\u00e3o safar-se pois foram acreditados por empresas de advogados e outras de consultadoria e auditoria (PWC Portugal), we are pretty fked, again! Parece e preocupa-me...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "30525195-48a7-4209-4818-08d79cb736b9",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas que tombo e rombos? Na Galp mandam a fam\u00edlia Amorim, na NOS a Sonae, o EuroBic \u00e9 um problema sim mas nem 2pc de quota tem em Portugal, talvez a Efacec seja um problema. Mas exorbite a import\u00e2ncia da Sra que n\u00e3o tem dimens\u00e3o para afectar Portugal ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "00e38b43-4a3e-4457-c648-08d79cba9b76",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou muito curioso como \u00e9 que a Sonae (dona e fundadora do P\u00fablico) grupo s\u00f3cio de Isabel dos Santos na NOS em termos partid\u00e1rios vai descal\u00e7ar esta bota. Mais at\u00e9 do que a fam\u00edlia Amorim na Galp que est\u00e1 respaldada pela Sonangol. O chairman da NOS \u00e9 o advogado Jorge Brito Pereira, s\u00f3cio da Ur\u00eda Menendez Proen\u00e7a de Carvalho e principal advogado de Isabel dos Santos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "745738c5-e758-4575-13d9-08d79cb307be",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em termos partid\u00e1rios? Mas que tem a sonae a ver com partidos?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ccb0efa0-9b99-40a1-4807-08d79cb736b9",
            "user": "a8772944-c103-4322-a59c-b67b27a24803",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chairman da NOS devia tamb\u00e9m sair. N\u00e3o saindo \u00e9 uma cumplicidade inaceit\u00e1vel de accionistas portugueses como a Sonae, detentora do P\u00fablico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9bab5a61-8685-49d2-4806-08d79cb736b9",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal chegou ao 25de Abril com cerca de 200 fam\u00edlias donas de tudo em Portugal e no Imp\u00e9rio Colonial fascista. Os democratas que instauraram a democracia portuguesa n\u00e3o foram atr\u00e1s dessas fam\u00edlias com \u00f3dio aos ricos, inveja ou desejo que todos fossem pobres. Os povos que fizeram pa\u00edses independentes das col\u00f3nias n\u00e3o vieram reclamar de Portugal tudo o que durante cerca de 500 anos foi roubado \u00e0s col\u00f3nias. Essa sabedoria salvou a honra, a \u00e9tica, a dignidade desses atores da hist\u00f3ria da desmontagem do Imp\u00e9rio Colonial Fascista. Est\u00e3o a surgir impulsos irrespons\u00e1veis a mexer e remexer s\u00f3 para p\u00f4r tudo a feder! N\u00e3o s\u00e3o democratas, n\u00e3o promovem a transpar\u00eancia e menos ainda establecem a igualdade e nunca far\u00e3o Justi\u00e7a. Espalhar brasas s\u00f3 d\u00e1 inc\u00eandio alargado e terra quemada. Ju\u00edzo sff!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "9a211821-f888-496c-c645-08d79cba9b76",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portanto...\u00e9 deixar a Isabelinha impune pelo que ela e sua fam\u00edlia roubou aos Angolanos?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c8f8113c-f1eb-434e-13d2-08d79cb307be",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que coment\u00e1rio mais rid\u00edculo! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a40f71ac-8f5d-4711-5d55-08d79cb0ab21",
                    "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portanto tudo bem que Isabel dos Santos roube Angola?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6205e8c8-08d6-4664-5d5a-08d79cb0ab21",
                    "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Jos\u00e9 tem toda a raz\u00e3o; acabei de ler o artigo da BBC e Portugal aparece \"em grande\", pior, quem quiser saber mais vai encontrar portugueses em quase todas as manobras. J\u00e1 fede por todos os lados e l\u00e1 est\u00e1 um dos PIGS em ac\u00e7\u00e3o, Portugal e os portugueses...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9e25c628-3827-4868-c64c-08d79cba9b76",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Joane hou n\u00e3o sei a que BBC se refere pq a que eu li n\u00e3o vejo refer\u00eancias nenhumas. Sim \u00e0 PWC que \u0093envernizou e deu brilho\u0094 mas as liga\u00e7\u00f5es a Portugal que s\u00e3o imensas n\u00e3o aparecem como cr\u00edticas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b7bd4e3f-d6a1-413c-5d52-08d79cb0ab21",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma ladroagem do antigo regime <b> comunista </b>de Angola. Ainda bem que o novo Governo est\u00e1 a p\u00f4r fim a isto",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "aeb5916e-6838-4c1c-5d5c-08d79cb0ab21",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grandes comunistas portugueses como Paulo Portas, Assun\u00e7\u00e3o Cristas &amp; fam\u00edlia tinham uma rela\u00e7\u00e3o muito estreita com o regime 'comunista'.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "37bf1761-a9e1-436a-794e-08d79d9e7d50",
                    "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah ah ah... Mais jeitosos que os comunistas portugueses e os trolls russos para tapar o sol com a peneira n\u00e3o h\u00e1. Angola era uma ditadura <b> comunista </b>que como todas as ditaduras socializou a riqueza a favor de uns quantos. Quando n\u00e3o h\u00e1 democracia e separa\u00e7\u00e3o de poderes, \u00e9 assim.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "b39f6be1-673d-4f93-f8c2-08d7960b4eed",
            "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto a ser verdade entre outras coisas, porque \u00e9 que os tugas envolvidos (que dever\u00e3o ser alguns para n\u00e3o dizer muitos) n\u00e3o est\u00e3o a ser detidos e interrogados pela PJ?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "46d07991-5344-4219-1361-08d79cbeac49",
                    "user": "6cf728e1-3dec-405c-8981-93165135060d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conhece o ditado \u0093 quem tem amigos ...\u0094 ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a7418bfd-94d6-4dc4-d497-08d79cb44c92",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem tem o amigo Proen\u00e7a de Carvalho...faz o que lhe apetece em Portugal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6d906d2d-4bec-4e4d-f8c1-08d7960b4eed",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O seman\u00e1rio Expresso revela que, cito: \"... Justificadas como pagamento de servi\u00e7os de consultoria prestados \u00e0 Sonangol, essas transfer\u00eancias tiveram como destino uma conta banc\u00e1ria de uma companhia offshore, a Matter Business Solutions, controlada pelo principal advogado da empres\u00e1ria angolana, o portugu\u00eas Jorge Brito Pereira (chairman da NOS), s\u00f3cio da Ur\u00eda Men\u00e9ndez, o escrit\u00f3rio de Proen\u00e7a de Carvalho\". Junto-me a Ana Gomes que pede a demiss\u00e3o de Carlos Costa (haver\u00e1 governador do BdP na hist\u00f3ria portuguesa que tenha estado em todas?!) e de Teixeira dos Santos. Eis alguns dos escroques que andam nestas tram\u00f3ias. H\u00e1 uns anos Passos - esse mesmo - dizia que os portugueses viveram acima das suas possibilidade. \u00c9 bom n\u00e3o esquecermos as suas palavras...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b2348c1e-c776-4dd9-13cb-08d79cb307be",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou muito curioso como vai sair desta hist\u00f3ria o escrit\u00f3rio de advogados de Proen\u00e7a de Carvalho e o seu s\u00f3cio Jorge Brito Pereira que alegadamente estiverem sempre por detr\u00e1s destes esquemas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "86b3cb2f-4f0b-4e59-4802-08d79cb736b9",
            "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1-lhe uns 200 mil por m\u00eas durante os pr\u00f3ximos 60 anos. A Isabel deve ter um n\u00edvel de vida muito elevado! Querem deixar de pactuar com os crimes, deixem de comprar produtos e servi\u00e7os \u00e0s empresas da dita. Comecem por rescindir os contratos de telecomunica\u00e7\u00f5es com a NOS.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b0ee7a6c-688f-4adf-135d-08d79cbeac49",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Especula\u00e7\u00f5es e mentiras. Isabel e fam\u00edlia s\u00e3o o lustro de Angola! Coitados, t\u00e3o maltratadinhos! Quem sempre os acarinhou, t\u00e3o justamente, foram os saudosos Portas &amp; Cristas!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bd74f82e-c82f-44db-13c9-08d79cb307be",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi apenas para ajudar o povo angolano. Assim t\u00eam menos 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares para contarem... E at\u00e9 ficam mais leves... Mania de dizerem que a nossa Santa Isabel \u00e9 corrupta p\u00e1!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ff3a98be-94e3-438a-13c8-08d79cb307be",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada do que j\u00e1 n\u00e3o se sabia h\u00e1 anos, e mesmo assim o estado portugu\u00eas e in\u00fameros empres\u00e1rios, sociedades de advogados e a banca nacional (gente gananciosa e sem escr\u00fapulos) continuaram a fazer neg\u00f3cios com esta criminosa. Agora quero ler e ouvir a pouca vergonha de quem sempre defendeu esta \"empres\u00e1ria\" e quem acusava Ana Gomes de difama\u00e7\u00e3o. Ali\u00e1s, Ana Gomes j\u00e1 publicou um tweet a perguntar se Carlos Costa (BdP) e Teixeira dos Santos (CEO da Lavandaria) j\u00e1 se demitiram. A Isabelinha veio igualmente chorar num tweet, a fazer-se de v\u00edtima. Entretanto, o povo angolano continua pobre, com fome e <b> analfabeto.</b> Esta, seu marido e familiares merecem pris\u00e3o, tal como os portugueses ligados a ela.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "750783ba-7908-47dd-f8c3-08d7960b4eed",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apesar de ter frequentado as melhores escolas e de ter uma educa\u00e7\u00e3o car\u00edssima, ningu\u00e9m conseguiu ensinar \u00e0 inteligente \"empres\u00e1ria\" que a seguir \u00e0s v\u00edrgulas e pontos finais h\u00e1 lugar a um espa\u00e7o. E que as \"col\u00f4nias\" e \"\u00e1fricano\" n\u00e3o se escrevem dessa maneira, tal como \"caracter\" \u00e9 diferente de car\u00e1cter. Devia ter pedido ajuda ao escrit\u00f3rio de advogados do honesto Proen\u00e7a de Carvalho com quem faz neg\u00f3cios para redigir o tweet. LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Analfabeto"
            ]
        },
        {
            "id": "17e252d7-e619-4995-f8bc-08d7960b4eed",
            "user": "5240e26a-673f-4c54-a79e-26171d19bda5",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isabel dos Santos est\u00e1 \"a ver o \u0093racismo\u0094 e \u0093preconceito\u0094da Sic-Expresso\" neste dossi\u00ea. A chatice \u00e9 que di\u00e1rios t\u00e3o respeit\u00e1veis como o franc\u00eas 'Le Monde', o belga 'Le Soir', o brit\u00e2nico 'The Guardian\" e o alem\u00e3o 'S\u00fcddeutsche Zeitung', todos di\u00e1rios de refer\u00eancia nos seus pa\u00edses e mesmo para al\u00e9m das fronteiras, publicam as mesmas informa\u00e7\u00f5es. Por que ser\u00e1 ?!\u0085",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "d51bd40c-9927-4ce7-c640-08d79cba9b76",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...o americano 'New York Times', o espanhol 'El Cofidencial', o brit\u00e2nico 'BBC'...portanto todos racistas e preconceituosos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cf929a5a-db48-4237-1362-08d79cbeac49",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Jos\u00e9-Manuel Nobre-Correia se h\u00e1 institui\u00e7\u00f5es em decl\u00ednio vertiginoso s\u00e3o as da comunica\u00e7\u00e3o social de refer\u00eancia. N\u00e3o h\u00e1 \"feke news\" sem essa comunica\u00e7\u00e3o social de refer\u00eancia a dar-lhe credibilidade. Esta onda de \"espalha brasas\" sobre Angola t\u00eam a maior gravidade para o futuro de Angola e de Portugal. Onde devia reinar a responsabilidade, pondera\u00e7\u00e3o, sensatez, temos a irresponsabilidade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f095e34d-1944-40f7-d498-08d79cb44c92",
                    "user": "66e401c2-0331-44a7-93c4-1bc15674aeed",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando n\u00e3o h\u00e1 argumenta\u00e7\u00e3o poss\u00edvel e sustent\u00e1vel h\u00e1 que retirar da manga o recurso de \u00faltima inst\u00e2ncia: <b> racismo </b>e neocolonialismo. Os africanos t\u00eam o mesmo direito que europeus a serem corruptos. N\u00e3o sei se \u00e9 para aqui relevante mas a senhora tem uma m\u00e3e russa, se n\u00e3o estou enganado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0b3655ee-b8e8-403a-135a-08d79cbeac49",
            "user": "5240e26a-673f-4c54-a79e-26171d19bda5",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isabel dos Santos est\u00e1 \"a ver o \u0093racismo\u0094 e \u0093preconceito\u0094da Sic-Expresso\" neste dossi\u00ea. A chatice \u00e9 que di\u00e1rios t\u00e3o respeit\u00e1veis como o franc\u00eas 'Le Monde', o belga 'Le Soir', o brit\u00e2nico 'The Guardian\" e o alem\u00e3o 'S\u00fcddeutsche Zeitung', todos di\u00e1rios de refer\u00eancia nos seus pa\u00edses e mesmo para al\u00e9m das fronteiras, publicam as mesmas informa\u00e7\u00f5es. Por que ser\u00e1 ?!\u0085",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f02a4203-9495-4f37-5d4c-08d79cb0ab21",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eh eh eh. Isto \u00e9 mesmo de rir. O engra\u00e7ado \u00e9 a fulana ter ficado indignada com a Dr\u00aa Ana Gomes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7f3ee43b-fcbf-4f1b-47ff-08d79cb736b9",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande <b> mulher,</b> como a Joacine, ao gosto do Jo\u00e3o, como ele escreveu.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "a4085c0c-0e3c-4c14-f8b7-08d7960b4eed",
            "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fartou-se de roubar e agora quer ser presidente(a)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "f2089662-3e91-4421-f8be-08d7960b4eed",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem andou sempre a lamber botas ao antigo regime angolano: Paulo Portas, Assun\u00e7\u00e3o Cristas &amp; fam\u00edlia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "02686a89-f39c-43f0-5d4f-08d79cb0ab21",
                    "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem, pelo menos Portas e Cristas desapareceram da pol\u00edtica portuguesa",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "99c0319b-fc26-40c9-c641-08d79cba9b76",
                    "user": "6cf728e1-3dec-405c-8981-93165135060d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 enganado. N\u00e3o foi ao o portas e a Crist\u00e3s. Foi toda a classe pol\u00edtica que teve de se encolher tal a depend\u00eancia que algumas empresas portuguesas tinham  de Angola . O Teixeira dos Santos foi ministro das finan\u00e7as por que partido ? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3442d81d-1db2-4c9f-c642-08d79cba9b76",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Carlos Diogo, veja o que acabei de escrever - no topo dos coment\u00e1rios.        H\u00e1 uns que defendem e h\u00e1 outros que comem... capici, Severino?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bd755f6b-8665-4c0e-13cd-08d79cb307be",
                    "user": "6cf728e1-3dec-405c-8981-93165135060d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ant\u00f3nio escreveu 3 coment\u00e1rios em que incluiu o Portas e a Cristas, e nenhum deles \u00e9 tem um alto cargo numa empresa controlada pela dita . La incluiu o TS , no \u00faltimo e mesmo assim ainda inclui o Passos que n\u00e3o tem nada a haver com o assunto . O senhor deve ver s\u00f3 com um olho n\u00e3o \u00e9? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}