{
    "header": {
        "title": " Joacine Katar Moreira: 'Fui eu que ganhei as elei\u00e7\u00f5es sozinha' ",
        "subtitle": " No dia em que o partido festejava o seu 6.\u00ba anivers\u00e1rio, membros da direc\u00e7\u00e3o do Livre e a sua deputada eleita trocaram recados atrav\u00e9s de comunicados e desmentiram-se mutuamente. Este domingo, a direc\u00e7\u00e3o do partido, da qual faz parte Joacine Katar Moreira, re\u00fane-se. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 6085  partilhas",
        "datePosted": " 24 de Novembro de 2019, 12:43 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/24/politica/noticia/joacine-katar-moreira-ganhei-eleicoes-sozinha-1894894 ",
        "postText": " ['A fric\u00e7\u00e3o entre o Livre e a sua \u00fanica deputada eleita Joacine Katar Moreira continua. Depois de uma troca de comunicados, primeiro do Livre e depois de Joacine Katar Moreira, a deputada afirmou que \u0093a falta de apoio\u0094 que sente por parte da direc\u00e7\u00e3o do partido n\u00e3o \u00e9 de agora. \u200b\u0093Fui eu que ganhei as elei\u00e7\u00f5es, sozinha, e a direc\u00e7\u00e3o quer ensinar-me a ser pol\u00edtica\u0094, disse a deputada, em declara\u00e7\u00f5es ao Observador, \u00e0 margem de um jantar comemorativo do anivers\u00e1rio do partido este s\u00e1bado, em Lisboa.', 'Em causa est\u00e1 o voto de absten\u00e7\u00e3o da deputada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta \u0093de condena\u00e7\u00e3o da nova agress\u00e3o israelita a Gaza e da declara\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Trump sobre os colonatos israelitas\u0094 apresentada pelo PCP. A absten\u00e7\u00e3o de Katar Moreira motivou um comunicado da direc\u00e7\u00e3o do partido, no qual se dizia \u0093preocupado\u0094 com o sentido de voto da deputada, uma vez que n\u00e3o n\u00e3o reflectia as tomadas de posi\u00e7\u00e3o oficiais do partido sobre a quest\u00e3o palestiniana. Horas depois, Joacine Katar Moreira esclareceu que a \u0093absten\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deveu a uma falta de consci\u00eancia ou descaso desta grave situa\u00e7\u00e3o, mas \u00e0 dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o\u0094 com a actual direc\u00e7\u00e3o do Livre e que por isso se \u0093precaveu\u0094 com a absten\u00e7\u00e3o. A justifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o convenceu a direc\u00e7\u00e3o e a troca de ataques continuou.', 'Ainda assim, a deputada garante que tem \u0093interesse\u0094 em manter uma boa rela\u00e7\u00e3o com a direc\u00e7\u00e3o do partido, \u0093quer ao n\u00edvel da rela\u00e7\u00e3o institucional, quer ao n\u00edvel da responsabiliza\u00e7\u00e3o\u0094, ainda que ressalve que at\u00e9 agora isso \u0093nunca aconteceu\u0094. E aponta a idade do partido, que este s\u00e1bado celebrou o 6.\u00ba anivers\u00e1rio: \u0093Ainda estamos em aprendizagem\u0094, disse.', 'Segundo a deputada, a troca de comunicados poderia ter sido evitada, se o Livre n\u00e3o tivesse avan\u00e7ado com o primeiro comunicado, uma vez que a direc\u00e7\u00e3o do Livre tinha encontro marcado para este domingo. \u0093T\u00ednhamos assembleia do Livre amanh\u00e3 [domingo], convers\u00e1vamos e \u00edamos resolver isto\u0094, disse.', 'Quando lhe perguntaram se sentia apoio, a deputada respondeu: \u0093De maneira nenhuma\u0094. De acordo com Joacine, a aus\u00eancia de apoio recua mesmo ao per\u00edodo pr\u00e9-eleitoral.', 'Sobre a noite eleitoral, tamb\u00e9m deixa recados: a deputada diz ter-se sentido incomodada com \u0093alguns membros da direc\u00e7\u00e3o\u0094 e com Rui Tavares que, segundo a pr\u00f3pria, festejaram a atribui\u00e7\u00e3o de subven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria sem aguardar para saber se conseguiam eleger algum deputado.', 'Joacine Katar Moreira contou ainda que a comunica\u00e7\u00e3o entre a direc\u00e7\u00e3o do partido tem-se resumido \u00e0 troca de e-mails, por canais oficiais, \u0093para que tudo fique registado\u0094.', 'No comunicado onde reage ao seu partido, a deputada do Livre assumiu \u0093total responsabilidade pelo voto\u0094 e esclareceu que \u0093apesar de a absten\u00e7\u00e3o n\u00e3o constituir um voto a favor ou um voto contra\u0094 a mesma n\u00e3o representou aquela que tem sido desde sempre a sua posi\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre esta tem\u00e1tica. \u0093Votei contra a direc\u00e7\u00e3o de mim mesma. Condeno totalmente as ofensivas israelitas sobre a Faixa de Gaza e toda a repress\u00e3o que o povo palestiniano tem sofrido a n\u00edvel de bloqueios econ\u00f3micos, pris\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es e da implementa\u00e7\u00e3o dos colonatos israelitas\u0094, vincou.', 'Depois da troca de comunicados \u0097 e ainda antes das declara\u00e7\u00f5es da deputada ao Observador \u0097 Rui Tavares, fundador do Livre e cabe\u00e7a de lista por Lisboa em 2015, sublinhou que esta quest\u00e3o \u0093\u00e9 muito cara ao patrim\u00f3nio\u0094 do Livre e que nessas elei\u00e7\u00f5es, em que Joacine tamb\u00e9m foi candidata, o reconhecimento do Estado da Palestina foi at\u00e9 apresentado como condi\u00e7\u00e3o para dialogar com um futuro governo PS. Na RTP3, j\u00e1 ao final da noite, Tavares classificou este incidente com a agora deputada uma \u0093singularidade\u0094, acrescentando que \u0093n\u00e3o colhe o argumento\u0094 de que n\u00e3o conseguiu falar com a direc\u00e7\u00e3o antes da vota\u00e7\u00e3o. \u0093A direc\u00e7\u00e3o do Livre \u00e9 colegial e tem 15 pessoas\u0094, lembrou Tavares.'] ",
        "numberPosts": " 67 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Negra,Gaga,Muda,Racista,Racismo,Branco,Balofa",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "21f80e2a-bdef-4197-b993-08d7719566a2",
            "user": "ef3b7777-4dd5-402e-bc30-a956e2ca8580",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m ganha elei\u00e7\u00f5es sozinho! Fez asneira na vota\u00e7\u00e3o. Podia ter sa\u00eddo ilesa se tivesse alegado por exemplo que n\u00e3o concordava na totalidade com a proposta. Mas teve a tal \"gaguez mental\" que dizia ser t\u00e3o grave, e pior, mordeu a m\u00e3o que a alimentou. Como diz o outro: Est\u00e1s apresentada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e7bd8ec3-89d4-4cf5-06aa-08d770ce8bbe",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 se percebeu a simpl\u00f3ria emproada que est\u00e1 por baixo da 'v\u00edtima racializada-genderizada': uma pavoa inchada de vaidade est\u00fapida a quem cai ao mesmo tempo o verniz, e a \u00faltima apar\u00eancia de n\u00e3o ser uma parvinha amadora. Ningu\u00e9m ganha elei\u00e7\u00f5es sozinha. Mente (sem gaguejar) com todos os dentes que tem na boca, e depois incha de baz\u00f3fias de adolescente de sub\u00farbios. Daqui para diante, entre Livre e katar, \u00e9 o descr\u00e9dito e a irris\u00e3o at\u00e9 ao fim do mandato. Ah, e a deputada presta declara\u00e7\u00f5es ao... Observador! Animal de circo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3a209727-4366-4832-843a-08d770be643a",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bom",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e019b6f7-16d0-4316-ae1d-08d77121360d",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais do mesmo...reitero o diagn\u00f3stico e repito: Aturem-na.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d1a983ac-f17b-4993-06ab-08d770ce8bbe",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Precisamente. Saiu-lhes pela culatra terem feito eleger uma paran\u00f3ica super-fracturante, especializada em vitimismo (e acumuladora pelo menos qu\u00e1drupla de 'condi\u00e7\u00f5es de v\u00edtima': <b> mulher,</b> pobre,<b>  negra</b><b> , gag</b>a): atacada de s\u00edndroma auto-imune, a figurona entret\u00e9m-se agora a vitimizar-se, j\u00e1 n\u00e3o \u00e0 direita, mas a torto e a direito na cara da esquerdalha. est\u00e1 uma porcaria para outra, nesta hist\u00f3ria de irresponsabilidade tipo preczinho bisneto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Negra",
                        "Gaga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c78d2529-114e-46b5-c3d2-08d770fd3b03",
            "user": "ebf144f3-b109-4105-af74-0654d3a7f2a2",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tal como Rui Tavares disse n\u00e3o colhe a atitude desta senhora ela quer ser popstar est\u00e1 boa Para se juntar ao chega. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cdfd7d91-87a4-4b38-a13b-08d770bea65c",
            "user": "1d08c814-3ebc-4b73-861a-dfee0db3a41d",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "RT devia era estar preocupado com o facto de com cerca de 60000 votos , o Livre ter elegido um deputado e o PS com o mesmo n\u00famero de votos ter elegido 3.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c50a1ba9-a869-4635-8429-08d770be643a",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dona Luisa. \u00e9 uma pena que n\u00e3o conhe\u00e7a o sistema eleitoral do pa\u00eds.        Desde as primeiras elei\u00e7\u00f5es que \u00e9 o mesmo.        Mas infelizmente, o seu conhecimento politico de como funciona a democracia \u00e9 zero.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e292cb67-f72b-4895-5a40-08d7517b8e2d",
            "user": "ebf144f3-b109-4105-af74-0654d3a7f2a2",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta senhora \u00e9 a prova que n\u00e3o existem minorias pois chegou viu e venceu.... Lament\u00e1vel, foi declaradamente um assalto ao livre, em que agora a dita acha que faz o que quer. Abster se?? Um governo de extrema direita em Israel?? Oh dita junta te ao chega! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "977c4962-e6e3-43cc-5a3c-08d7517b8e2d",
            "user": "35b5a314-72c6-4a48-a8c7-8f1bea921360",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lament\u00e1vel o egocentrismo, a vaidade, o radicalismo e a falta de etica desta Senhora.O total desconhecimento da politica nos mais variados assuntos e das palha\u00e7adas que promove na Assembleia da Rep\u00fablica est\u00e3o a prejudicar o LIVRE e a vulgarizar a vida politica. Est\u00e1 mais que na hora de a \"despedir\" do Partido e do Parlamento.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e1a9390c-006b-4a8f-c3d0-08d770fd3b03",
            "user": "0081f6cd-1e31-40b6-ad90-aef190b4a78b",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Fui eu que ganhei as elei\u00e7\u00f5es sozinha\u0094 ... presun\u00e7\u00e3o e \u00e1gua benta cada um toma a que quer, j\u00e1 l\u00e1 diz o povo!Mais outra que se julga a \"o supra-sumo da barbatana do peixe\"! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5915aaf7-5bb0-48b6-c3c6-08d770fd3b03",
            "user": "d52eb510-c6e9-4156-b3be-8ccffd43e9c2",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao tenho a m\u00ednima d\u00favida de que a posi\u00e7\u00e3o do Livre era clara em rela\u00e7\u00e3o a Palestina. Nao tenho a minima duvida de que a Joacine sabia qual era essa posi\u00e7\u00e3o e que, tal como disse, quisesse aprovar o voto de condena\u00e7\u00e3o discutido na AR e que se absteve \u0091contra si pr\u00f3pria\u0092. Porque o que a Joacine nao sabia era... se podia votar a favor de uma proposta vinda do PCP! E isso \u00e9 que \u00e9 deplor\u00e1vel. Porque aqui temos um representante de um pequeno partido que, em vez de votar em consci\u00eancia com as suas ideias, est\u00e1 como todos os outros mais preocupado em fazer pol\u00edtica, no mau sentido do termo. \u00c9 que afinal a verdadeira batalha do Livre \u00e9 pelo mercado de votos do PCP e BE.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "87388f93-4354-46ff-5a3f-08d7517b8e2d",
                    "user": "1d08c814-3ebc-4b73-861a-dfee0db3a41d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vota-se para eleger deputados e n\u00e3o partidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "52637642-41b9-44a9-5a4e-08d7517b8e2d",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "em cheio. \u00c9 a politicalha suja da esquerda totalit\u00e1ria, que nunca renegou o seu passado sangrento e nunca pestanejou por uma \u00fanica v\u00edtima que n\u00e3o fosse das que lhe dessem jeito. Na verdade, as \u00abv\u00edtimas da fome\u00bb s\u00e3o apenas os prolet\u00e1rios hiperproletarizados pela sua instrumentaliza\u00e7\u00e3o conveniente e oportunista pela esquerda tartufa. A katar est\u00e1-se absolutamente nas tintas para os palestinianos, a \u00fanica coisa que lhe interessa \u00e9 o oposto disso: a 'causa palestiniana' (que necessita do esmagamento dos palestinianos propriamente ditos, mais ainda do que o pr\u00f3prio Israel), e de que modo disputar o protagonismo relativamente a essa causa. Para os abutres e as hienas comun\u00f3ides, titulares da 'causa', o palestiniano oprimido \u00e9 o repasto ideal, em torno do qual esgrimirem as suas lutas palacianas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1e5f8c02-4b13-4122-a133-08d770bea65c",
            "user": "39461e21-65fe-4fd0-b425-cf8d199db68b",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acontece agora em Portugal o que aconteceu em Europa e nos Estados unidos. A esquerda tradicional abre a porta a esta nova gera\u00e7\u00e3o de activistas comunit\u00e1rios, e depois levam uma facada nas costas e ficam substitu\u00eddos pelos mesmos. Eles que abram os olhos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5fcfb0e0-9842-477d-5a38-08d7517b8e2d",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1 vontade de rir. Como se diz em Espanha, o Rui Tavares montou um circo mas cresceram-lhe os an\u00f5es. Esta deputada saiu melhor que a encomenda. Daqui a nada est\u00e1 a chamar <b> racista </b>ao RT. E ser\u00e1 muito bem feita, para ver se toda a gente percebe melhor o \"conceito\" de<b>  racista</b> na boca de alguns.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "feb4624c-8119-4595-5a3b-08d7517b8e2d",
                    "user": "d52eb510-c6e9-4156-b3be-8ccffd43e9c2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem toda a razao. Ali\u00e1s, ja acusou o Daniel Oliveira de ser de extrema-direita. O conceito de extrema-direita ou fascista e\u0092 outro que tamb\u00e9m tem um sentido muito lato na boca de alguns.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4c648cff-8935-4ebe-5a4f-08d7517b8e2d",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 o neo-totalitarismo de uma esquerda transcontinental, que j\u00e1 conseguiu o que o estalinismo nunca remotamente aproximou: minar a cultura (e, cada vez mais, o sistema jur\u00eddico) euro-americana, a come\u00e7ar pela universidade e a continuar pelos c\u00f3digos do new speak a circular na comunica\u00e7\u00e3o social. Claro que a reac\u00e7\u00e3o a isso (e ao resto do despejo do ex\u00f3geno) \u00e9 a ascens\u00e3o da extrema-direita.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "04f1ee4d-1287-4340-2c67-08d7702eaf8b",
            "user": "79e0253b-fab9-4666-a154-6e8a3eb13000",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 quem n\u00e3o estava atento, e depois do epis\u00f3dio com o Daniel Oliveira , n\u00e3o percebeu que a Joacine n\u00e3o segue as indica\u00e7\u00f5es um <b> branco </b>heterossexual como o RT mas sim a agenda do SOS<b>  racismo</b>, quer l\u00e1 ela saber do passado pol\u00edtico e princ\u00edpios do RT...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "9d9566c4-78fc-4a25-5a33-08d7517b8e2d",
            "user": "77419550-1f95-4422-8a83-4c1e9d54716a",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Fui eu que ganhei as elei\u00e7\u00f5es sozinha.\":O :O :O Esta frase diz tudo do car\u00e1cter de Joacine Katar Moreira, do seu esp\u00edrito de equipa e da sua capacidade greg\u00e1ria.O Rui Tavares deve estar a torcer-se todo para descal\u00e7ar a bota.Que desilus\u00e3o que tenho, eu que a apoiei e at\u00e9 achei que pudesse ser uma voz pioneira...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "371cf3df-8ecc-42cc-5a50-08d7517b8e2d",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pioneira, como voz, nem conhe\u00e7o igual.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "af9b0861-dbaf-49e0-2c60-08d7702eaf8b",
            "user": "50287135-45a6-4a72-b3c5-8f99044b310c",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se \u00e9 de esquerda, n\u00e3o sei. Mas sei que j\u00e1 enganou dois povos (o portugu\u00eas e o palestiniano)...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3d22ed26-6072-45be-8879-08d7700b2bb8",
            "user": "ad7bf462-f638-44ed-8f67-f611e64b3726",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bela ironia, considerando a hist\u00f3ria de Rui Tavares no parlamento europeu. What goes around comes around. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "93ad0ecf-8e2c-42cf-2c5a-08d7702eaf8b",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como se demonstra, Jo\u00e3o Miguel Tavares estava errado em querer que n\u00e3o fosse a Joacine a protagonista do Livre no Parlamento. Com uma absten\u00e7\u00e3o e sem abrir a boca nem gaguejar, anda nas bocas do mundo. Ir\u00f3nico, n\u00e3o \u00e9? Embrulha, JMT. H\u00e1 mais mundo para al\u00e9m da orat\u00f3ria <b> balofa.</b> E, pelo caminho, embrulha tamb\u00e9m, Rui Tavares - o karma \u00e9 tramado...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Balofa"
            ]
        },
        {
            "id": "18d35a8d-f932-43e9-2c58-08d7702eaf8b",
            "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E foi. O Livre de Rui Tavares nunca conseguiu ganhar um elei\u00e7\u00e3o. Nas pr\u00f3ximas legislativas o Livre sai do parlamento.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b8b17ca5-c57e-48a0-068b-08d770ce8bbe",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este tamb\u00e9m n\u00e3o ganhou nenhuma elei\u00e7\u00e3o. Os \u00fanicos partidos que ganharam elei\u00e7\u00f5es legislativas em Portugal foram o PS e o PSD",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5bfd1427-64f1-4a6f-bea5-08d77062f8bd",
            "user": "a8799d91-d727-41f0-8bda-427c9acb0a6d",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora que confirmo aquilo de que sempre desconfiei, que os pequenos partidos n\u00e3o s\u00e3o melhores nem mais confi\u00e1veis que os grandes, e que as elei\u00e7\u00f5es destas deputadazecas s\u00e3o por vezes fen\u00f3menos esp\u00farios made in redes sociais ou nos corredores lisboeteses e elitistas do politicamente correto, sou de opini\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre votar num pequeno ou num grande, ou que o preferivel \u00e9 n\u00e3o votar em ningu\u00e9m. Pelo menos n\u00e3o temos problemas de consci\u00eancia por nos termos deixado enganar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a5b02b00-6e32-4e64-2c56-08d7702eaf8b",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00e3o longe assim, a atirarem-se para a frente do autocarro uns aos outros... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8aaad23a-bf12-4f92-a127-08d770bea65c",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual partido? J\u00e1 aprendeu com o Ruizinho",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4431f6b8-475b-4cd7-bea1-08d77062f8bd",
            "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sozinha n\u00e3o foi mas isto d\u00e1 para perceber o car\u00e1cter de Joacine. Est\u00e1 a sentir-se maior do que aquilo que \u00e9. De resto, boa novela que parece que foi mesmo promovida pelos protagonistas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "8e339098-5630-4f57-8876-08d7700b2bb8",
                    "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah, outra coisa. Ela \"ganhou\" as elei\u00e7\u00f5es ou apenas conseguiu ser eleita? Pensava que tinha sido o Ant\u00f3nio Costa a ganhar as elei\u00e7\u00f5es. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "eba61d23-d819-463a-0688-08d770ce8bbe",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor Fernando o Costa n\u00e3o ganhou nada, quem ganhou as elei\u00e7\u00f5es foi o PS de quem o Costa, era um dos candidatos a ser eleito como deputado.        N\u00e3o deturpe a realidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "11657115-6974-4940-2c59-08d7702eaf8b",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Adoro! O seu coment\u00e1rio e a novela. Tudo isto \u00e9 delicioso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "47559de8-4c01-4d03-2c5f-08d7702eaf8b",
                    "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Certo senhor Conde. Mas se h\u00e1 um deputado que possa dizer \"eu ganhei as elei\u00e7\u00f5es\" \u00e9 esse que eu disse. N\u00e3o sei em que \u00e9 que isso deturpa a realidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f66b2242-9f74-47d6-069a-08d770ce8bbe",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque a \u00fanica coisa que o Costa ganhou, foi o lugar de deputado, ele e todos os deputados que foram eleitos.        O PS foi o partido vencedor porque elegeu mais deputados que os outros, com o Costa inclu\u00eddo.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "12e65ddf-edfd-45fd-8872-08d7700b2bb8",
            "user": "2c1e73f5-550f-4fd2-8d15-a004065bd442",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afirmar: \u0093Fui eu que ganhei as elei\u00e7\u00f5es sozinha\u0094 diz muito sobre quem \u00e9 Joacine. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b5bcaf39-6b2c-4ade-c3bd-08d770fd3b03",
                    "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 n\u00e3o se percebe por que \u00e9 que ent\u00e3o precisava de contactar algu\u00e9m (os chefes?), para tomar posi\u00e7\u00e3o sobre o assunto em discuss\u00e3o",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d99fc34e-4725-4f1f-8871-08d7700b2bb8",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O drama instalou-se, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e s\u00f3 se aprende a fazer, fazendo. Desdramatizando, at\u00e9 porque isto s\u00e3o acidentes de percurso em democracia, por um lado: \u00e9 poss\u00edvel ser m\u00e3e de uma crian\u00e7a pequena, trabalhar a 100% e candidatar-se a deputada? Antes, durante e depois da elei\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel dar aten\u00e7\u00e3o a tudo? Eu digo que n\u00e3o \u00e9, sirvo-me para isso do facto de ser esposa, m\u00e3e e profissional que acredita ter compet\u00eancias no trabalho. Ser tudo ao mesmo tempo n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel no enquadramento social presente. Pronto, adiante: ou h\u00e1 uma mudan\u00e7a radical, e n\u00e3o h\u00e1, ou fazem-se escolhas. Colocar a fam\u00edlia em primeiro lugar, sim, em detrimento de uma alegada carreira, sim, pois de quimeras est\u00e1 o inferno cheio. O problema \u00e9 coordenar prioridades e assumi-las. Por outro lado: \u00e9 libertador assumir erros.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "39b5615e-2c53-4902-5a2b-08d7517b8e2d",
            "user": "2c1e73f5-550f-4fd2-8d15-a004065bd442",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine foi um clamoroso erro de casting do Livre. Ser\u00e1 que vamos ter aqui uma reedi\u00e7\u00e3o da com\u00e9dia chamada Zita Seabra?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "edb897f6-65e9-4fc4-2c52-08d7702eaf8b",
            "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como se costuma dizer: quem fala assim n\u00e3o \u00e9 de\u00b4gago... Rui Tavares tem de se apressar que esta hist\u00f3ria \u00e9 um erro de casting monumental!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f0b50dd9-ce09-456e-0681-08d770ce8bbe",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E eis que Joacine, consegue vazar o protagonismo do Chega.Nesta data especial, da direita destrambelhada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "11a42c77-d734-499a-840f-08d770be643a",
                    "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem visto, mas, na minha opini\u00e3o, ainda bem que a corte se alargou. J\u00e1 ando farto de ver reduzida a discuss\u00e3o ao que se passa na corte. A vinda de novos atores e atrizes, pelo menos ajuda um pouco a cortar a monotonia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fbbd55ff-9a2b-4a67-886e-08d7700b2bb8",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 tudo culpa da velocidade com que a moda no vestir <b> muda.</b> S\u00f3 pode ser. O assessor da deputada teria evitado isto tudo, n\u00e3o fosse a distra\u00e7\u00e3o provocada pela dificuldade de escolha da saia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "96a04629-7948-4e0e-2c62-08d7702eaf8b",
                    "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o AndradeQB... Isto j\u00e1 s\u00f3 d\u00e1 para rir.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "997fd428-1231-4482-5a26-08d7517b8e2d",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deliciosa ironia de Rui Tavares provar do seu pr\u00f3prio veneno que serviu ao BE quando foi eleito deputado e a seguir mandou o partido \u00e0s urtigas ... parede que o estrume se atrai mutuamente ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a6ef864c-92be-4e5f-a121-08d770bea65c",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o, ela ganhou as elei\u00e7\u00f5es s\u00f3, s\u00f3, s\u00f3, s\u00f3zinha...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d5870d6a-94ab-41e8-be98-08d77062f8bd",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito humilde, a Joacine. \u00c9 giro que ela n\u00e3o consiga contactar a dire\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio partido mas esteja sempre em contacto com o Observador. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "93666375-598c-4de3-be9e-08d77062f8bd",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O observador n\u00e3o \u00e9 o pap\u00e3o da direita?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1864a11f-587c-409e-2c51-08d7702eaf8b",
                    "user": "77419550-1f95-4422-8a83-4c1e9d54716a",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"\u00c9 giro que ela n\u00e3o consiga contactar a dire\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio partido mas esteja sempre em contacto com o Observador.\" ---- O qu\u00ea?! E o que tem uma coisa a ver com a outra? Voc\u00ea percebe portugu\u00eas?! J\u00e1 viu o completo disparate do seu argumento?! E um queijo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "78aeeeed-c64b-4bd5-be9f-08d77062f8bd",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que uma coisa tem a ver com a outra \u00e9 que ela s\u00f3 n\u00e3o contacta quem n\u00e3o quer. A n\u00e3o ser que algu\u00e9m acredite que hoje \u00e9 poss\u00edvel estar 3 dias sem conseguir contactar uma dire\u00e7\u00e3o de 15 pessoas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0223be75-45b5-427a-067a-08d770ce8bbe",
            "user": "1510c04c-2f34-4bf6-8163-62188a863907",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 como eu tenho vindo a dizer, os do \"Livre\" s\u00e3o uns narcisistas! O que se podia esperar do projecto carreirista do Prof. Dr. comentador \"independente\" Europe\u00edsta totalit\u00e1rio defensor de guerras \"humanit\u00e1rias\" Rui Tavares?!?!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9edf285a-4a17-41c2-2c54-08d7702eaf8b",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Forte!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "815e2832-0e21-46eb-2c4a-08d7702eaf8b",
            "user": "2f2195e2-a291-452b-9a28-f21237c36edf",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desde a gaguez at\u00e9 ao preconceito subjacente, o que est\u00e3o a fazer \u00e0 deputada Joacine Moreira \u00e9 o linchamento pol\u00edtico. Obviamente que a sua elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deveu \u00e0 notoriedade do Livre mas \u00e0 candidata que  n\u00e3o \u00e9 <b> gaga </b>no pensamento, pelo contr\u00e1rio, incomoda com a clareza das ideias em defesa da<b>  mulher</b> e da inclus\u00e3o de todos na sociedade portuguesa. Podemos discordar de algumas das suas ideias (aparentemente) mais radicais, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que a sua presen\u00e7a no parlamento \u00e9 uma pedrada no charco do marasmo e do clubismo da pol\u00edtica. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "f824730e-ca31-4e0a-5a25-08d7517b8e2d",
                    "user": "a45d2cb5-927c-47eb-8e0a-2ab8923543ad",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com este coment\u00e1rio de Rui Dinis.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9c09f939-b058-4c72-840c-08d770be643a",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na minha ideia, acho que n\u00e3o fosse a Joanine o Livre n\u00e3o teria elegido ningu\u00e9m. Mas n\u00e3o elegeram pelas ideias da Joanine, nem do Livre sejam as mesmas ou duferentes, elegeram porque ela tem um visual e uma presen\u00e7a diferente do habitual.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "87704862-d3fa-47c7-0682-08d770ce8bbe",
                    "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aproveitar barrigas de aluguer ter\u00e1 os seus custos. Digo eu, que fui criado na obriga\u00e7\u00e3o de que s\u00f3 poderia andar de cara levantada trabalhando ao n\u00edvel das minhas possibilidades, o que na minha interpreta\u00e7\u00e3o cabe trabalhar aceitando que as moedas t\u00eam duas faces. Se tivesse sido criada a convic\u00e7\u00e3o de que todo o mundo, morto ou vivo, me \u00e9 devedor, talvez que eu hoje, assim como Joacine, s\u00f3 aceitasse uma das faces da moeda. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "235dcb78-6c79-408f-840d-08d770be643a",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pode dizer-nos em que se tem ela destacado no parlamento (tirando a gaguez) para fazer afirma\u00e7\u00f5es como \"sua presen\u00e7a no parlamento \u00e9 uma pedrada no charco do marasmo e do clubismo da pol\u00edtica.\"? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6e3cc7b1-8c06-46af-2c53-08d7702eaf8b",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c0 partida o Livre j\u00e1 n\u00e3o me inspirava muita \"c\u00fanfia\", logo a come\u00e7ar pelo seu criador e mentor, mas quando o mesmo se transforma num partido meramente identit\u00e1rio, fazendo o jogo da extrema-direita, \u00e9 natural que se enfiem mais uma s\u00e9rie de barretes. E j\u00e1 agora: gostaria que me explicassem a raz\u00e3o de n\u00e3o terem publicado este coment\u00e1rio. Que crit\u00e9rio de publica\u00e7\u00e3o infringi?!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d704ffba-2af9-48da-4ce3-08d771940bb3",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rui, o Sr. \u00e9 um poeta um tanto ou quanto narcisista! Para escrever o que escreveu precisou de engolir bastantes sapos e outros tantos kompensan's! N\u00e3o pense que passa, o Sr. e os demais seus adeptos, um atestado de menoridade intelectual com essa narrativa, porque n\u00e3o passa! \u00c9 por demais evidente a falta de coluna vertebral da deputada! A conclus\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma: quem se filia num partido politico ou num movimento politico tem s\u00f3 um objetivo: ascender socialmente na vida p\u00fablica, profissional e pessoal, o interesse nacional e o bem comum perdem-se com o fim da campanha!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "d7fa1342-6b7f-468e-5a23-08d7517b8e2d",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 ao momento o Livre n\u00e3o tinha tido qualquer sucesso eleitoral, e decidiu jogar nas elei\u00e7\u00f5es com a aposta numa candidata que prova n\u00e3o ser mais que pura cosm\u00e9tica. \u00c0 falta de apoio das ideias do Livre, especialmente quando proferidas por um homem <b> branco </b>(esse tipo dem\u00f3nio), decidiram apoiar uma<b>  mulher</b<b> > negr</b>a com dificuldades de orat\u00f3ria n\u00e3o pelo seu valor para o partido mas simplesmente por ser u<b> ma mulh</b<b> >er ne</b>gra com dificuldades de orat\u00f3ria. A sua elei\u00e7\u00e3o deveu-se simplesmente \u00e0 cartada da vitima (quem n\u00e3o gosta de um \"underdog\"?) e por ser uma candidata que encaixa nos crit\u00e9rios do activismo actual. Isto \u00e9, mais forma que conte\u00fado. Por isso, Joacine n\u00e3o deixa de ter raz\u00e3o quanto \u00e0 sua responsabilidade na vit\u00f3ria do Livre. E este agora paga a factura pela aposta no populismo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "48d5f073-8b57-40bc-5a2e-08d7517b8e2d",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 tamb\u00e9m a minha interpreta\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4c33a006-f6cb-4334-5a22-08d7517b8e2d",
            "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deus nos livre do Livre! J\u00e1 parece o Rui Tavares quando foi eurodeputado pelo Bloco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1564dbb0-c497-4b13-be95-08d77062f8bd",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O P\u00fablico resolveu fazer novela deste tema, n\u00e3o sei \u00e9 porque acha que os leitores est\u00e3o interessados. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "357e509e-df8b-4365-beaa-08d77062f8bd",
                    "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu estou, Dr. Severino...Talvez por n\u00e3o ser Dr.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8df412c2-3b86-45b1-a11b-08d770bea65c",
            "user": "b8fb5d88-c52d-4262-95de-fb352eb4e5d3",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mamma mia ! De mal em pior.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a5d2bea3-5577-4182-5a20-08d7517b8e2d",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E bem que aqui chegamos! Tudo aquilo que j\u00e1 por aqui disse sobre esta Sra., foi bem dito e come\u00e7a a confirma-se para aqueles que padecem de cegueira mental! Afinal esta malta que organiza movimentos, como forma de resposta \u00e0s estruturas partid\u00e1rias orig\u00e1rquicas, t\u00eam tamb\u00e9m eles interesses pessoais acima do interesse coletivo! Est\u00e1 bem de ver que somos todos iguais e que nos movemos por interesses meramente pessoais, que s\u00e3o cinicos e hipocritas!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "34079b49-0751-413b-8404-08d770be643a",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que foi ela que ganhou as elei\u00e7\u00f5es s\u00f3zinha. Toda a gente a conhecia antes, toda a gente sabia ao que vinha, toda a gente tinha ouvido os discursos fluidos, a mensagem de unidade e nada <b> racista,</b> as fant\u00e1sticas ideias que tinha para o pa\u00eds que a acolheu. Eis a \"nossa\" deputada, a excelsa doutora em Estudos Africanos em todo o seu esplendor.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        }
    ]
}