{
    "header": {
        "title": " Pol\u00e9mica entre Joacine e Livre n\u00e3o acaba aqui. Caso segue para conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " A assembleia do partido Livre vai entregar a pol\u00e9mica dos \u00faltimos dias ao Conselho de Jurisdi\u00e7\u00e3o. A decis\u00e3o foi aprovada neste domingo por unanimidade. O que est\u00e1 em causa e o que pode acontecer? ",
        "owner": " ['Liliana Borges', 'S\u00f3nia Sapage'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 551  partilhas",
        "datePosted": " 25 de Novembro de 2019, 14:13 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/25/politica/noticia/polemica-joacine-livre-nao-acaba-aqui-caso-segue-para-jurisdicao-1894994 ",
        "postText": " ['A Assembleia do Livre aprovou por unanimidade levar ao conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o (CJ) do partido as declara\u00e7\u00f5es e acusa\u00e7\u00f5es trocadas nos \u00faltimos dias entre a direc\u00e7\u00e3o do partido e a sua deputada eleita, Joacine Katar Moreira. A decis\u00e3o foi aprovada no domingo, em reuni\u00e3o do Livre, confirmou ao P\u00daBLICO o assessor de comunica\u00e7\u00e3o da parlamentar. Contactada pelo P\u00daBLICO, a direc\u00e7\u00e3o do Livre n\u00e3o prestou declara\u00e7\u00f5es.', 'De acordo com o regimento do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel na p\u00e1gina do partido, este \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela \u0093defesa dos direitos e interesses constitucionais, legais e estatutariamente protegidos dos membros e apoiantes do Livre\u0094. O conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por 11 membros e est\u00e1 dividido em tr\u00eas \u00f3rg\u00e3os: o plen\u00e1rio, a comiss\u00e3o de \u00e9tica e arbitragem e a comiss\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o.', 'Logo no domingo, Ricardo S\u00e1 Fernandes, que \u00e9 membro da jurisdi\u00e7\u00e3o do partido, adiantou que aquele \u00f3rg\u00e3o \u0093poder\u00e1 ter que vir a pronunciar se sobre alguns destes factos\u0094. Em causa est\u00e1 a absten\u00e7\u00e3o de Joacine Katar Moreira num voto sobre a Palestina. \u0093O Livre n\u00e3o vai resolver isto \u00e0s tr\u00eas pancadas, n\u00e3o vai atirar para baixo do tapete. Vai enfrentar este assunto com dignidade, seriedade e respeito pelo partido \u0093, garantiu Ricardo S\u00e1 Fernandes na SIC Not\u00edcias.', 'Recorde-se que a deputada justificou a sua absten\u00e7\u00e3o com a \u0093dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o\u0094, afirmando que durante tr\u00eas dias tentou \u0097 sem sucesso \u0097 perceber os \u0093posicionamentos da direc\u00e7\u00e3o relativos ao sentido de voto\u0094 desta e de outras propostas. Mas a justifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o convenceu a direc\u00e7\u00e3o. \u00c0 entrada da reuni\u00e3o deste domingo, o fundador do Livre, Rui Tavares, declarou-se \u0093perplexo\u0094. A express\u00e3o seria reutilizada horas mais tarde no comunicado da assembleia do Livre, j\u00e1 no final do encontro. No mesmo comunicado, o partido assume \u0093as dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o\u0094 e afirma estar \u0093a trabalhar em conjunto para as resolver\u0094.', 'O CJ funciona como uma esp\u00e9cie de tribunal do partido e entre as suas fun\u00e7\u00f5es est\u00e1 a emiss\u00e3o de pareceres, a aplica\u00e7\u00e3o de processos disciplinares e a impugna\u00e7\u00e3o das delibera\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os do partido e dos actos eleitorais.', '\u00c0 partida, ao que o P\u00daBLICO apurou, no caso em an\u00e1lise, o conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o dever\u00e1 escolher uma das duas primeiras ac\u00e7\u00f5es: a emiss\u00e3o de um parecer ou a aplica\u00e7\u00e3o de um processo disciplinar, uma vez que n\u00e3o est\u00e3o em causa delibera\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os do partido e dos actos eleitorais, mas a absten\u00e7\u00e3o de Joacine Katar Moreira no vota\u00e7\u00e3o da proposta apresentada pelo PCP sobre a nova agress\u00e3o \u00e0 Faixa de Gaza e a troca de acusa\u00e7\u00f5es que se seguiu depois disso.', 'A emiss\u00e3o de pareceres est\u00e1, de acordo com o regimento daquele \u00f3rg\u00e3o, \u0093dependente de requerimento escrito, dirigido ao presidente do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o\u0094 por um dos \u00f3rg\u00e3os \u0097 neste caso da Assembleia, o \u0093\u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do partido no per\u00edodo\u0094. Nesse requerimento dever\u00e3o estar inclu\u00eddas \u0093as d\u00favidas cujo esclarecimento se pretenda \u0097 acompanhadas das disposi\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias ou regulamentares a interpretar \u0097 ou as quest\u00f5es de legalidade a resolver\u0094.', 'No caso de estar em causa um processo disciplinar, este segue \u0093um regimento pr\u00f3prio\u0094 e pode resultar em advert\u00eancia, suspens\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es (at\u00e9 um m\u00e1ximo de seis meses) ou afastamento.', 'A advert\u00eancia trata apenas de uma \u0093repreens\u00e3o pela irregularidade, culposa, seja ela por ac\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o\u0094 de um membro e \u00e9 aplicada a faltas leves.', 'J\u00e1 a suspens\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es \u00e9 aplic\u00e1vel a \u0093infrac\u00e7\u00f5es nos casos de neglig\u00eancia grave ou de grave desinteresse em cumprir os interesses estatut\u00e1rios, que coloquem em causa a dignidade e honra do partido e dos seus membros\u0094.', 'O infractor \u0093fica impedido de apresentar qualquer candidatura a elei\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os do Livre ou a representar o partido externamente durante a dura\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o\u0094.', 'J\u00e1 o afastamento \u00e9 aplicado numa \u0093infrac\u00e7\u00e3o qualificada como grave\u0094, ente as quais se incluem o incumprimento dos Estatutos e das delibera\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os do partido; desrespeito pela Declara\u00e7\u00e3o de Princ\u00edpios (princ\u00edpios program\u00e1ticos do partido; condutas gravosas que revelem falta de honestidade; desrespeito pelo c\u00f3digo de \u00e9tica; apoio ou participa\u00e7\u00e3o em listas contr\u00e1rias.', '\u0093Isto n\u00e3o \u00e9 bom, evidentemente que n\u00e3o \u00e9 bom\u0094, reconheceu ainda Ricardo S\u00e1 Fernandes. Ainda assim, afastou prazos de validade ao partido fundado por Rui Tavares. \u0093N\u00e3o \u00e9 o fim do Livre\u0094, asseverou o advogado.', '\u0093\u00c9 um partido muito jovem, muito inexperiente, provavelmente, algumas das coisas que se est\u00e3o a passar s\u00e3o fruto dessa inexperi\u00eancia\u0094, procurou justificar um dos 11 membros do CJ. S\u00e1 Fernandes assumiu-se ainda \u0093triste com o que est\u00e1 a passar, como todos os que est\u00e3o no Livre\u0094.', 'Em mat\u00e9ria de reuni\u00f5es, os encontros do CJ est\u00e3o previstos para uma frequ\u00eancia trimestral. No entanto, o seu presidente \u0093pode convocar reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias, quando estiverem em causa situa\u00e7\u00f5es urgentes que exijam uma resposta em tempo \u00fatil do CJ\u0094.', 'J\u00e1 nesta segunda-feira, Rui Tavares escreveu na sua coluna de opini\u00e3o do P\u00daBLICO, uma \u0093carta para perplexos\u0094 na qual se refere \u00e0 situa\u00e7\u00e3o vivida este fim-de-semana no Livre. A\u00ed, o fundador do partido (que se define como \u0093um dos seus fundadores ou fundadoras\u0094), defendeu que n\u00e3o costuma escrever sobre assuntos do Livre, mas que quebra agora a regra porque n\u00e3o escreveu \u0093seria ainda mais prenhe de significado do que ter escrito\u0094.', '\u0093Quando toda a gente est\u00e1 perplexa n\u00e3o se pode fazer de conta que a perplexidade n\u00e3o existe; isso significaria estar desligado da realidade e das pessoas que v\u00eaem a mesma realidade do que n\u00f3s. E isso \u00e9 um risco que nenhum de n\u00f3s pode correr \u0097 cronista ou cidad\u00e3o comum, com ou sem filia\u00e7\u00e3o ou afinidades partid\u00e1rias\u0094, come\u00e7a por referir Rui Tavares.', 'No artigo, Tavares reafirma uma frase sua proferida em 2014: \u0093Um deputado que admite dar mais peso \u00e0 escolha do seu nome para a pr\u00f3xima lista do que aos direitos dos cidad\u00e3os que representa n\u00e3o est\u00e1 a fazer nada no Parlamento\u0094. Sobre o caso concreto de Joacine katar Moreira, e do voto sobre as declara\u00e7\u00f5es de Donald Trump a prop\u00f3sito da Palestina, o colunista lembrou que o Livre \u00e9 \u0093desde a sua funda\u00e7\u00e3o pelo reconhecimento da independ\u00eancia da Palestina e pelo respeito ao direito internacional, e portanto contra os colonatos\u0094. \u0093Haver posi\u00e7\u00f5es distintas entre a deputada do LIVRE e a direc\u00e7\u00e3o do LIVRE demonstra precisamente que da mesma forma que a liberdade de voto \u00e9 respeitada o partido tamb\u00e9m pode (eu diria, deve) afirmar qual \u00e9 a sua posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u0094, escreveu.', '\u0093Mas aqui as coisas atingem um mais grau de perplexidade\u0094, acrescenta Rui Tavares, assumindo que n\u00e3o \u00e9 \u0093caso para rir\u0094. \u0093\u00c9 que Joacine Katar Moreira emitiu tamb\u00e9m um comunicado em que disse que quereria tamb\u00e9m ter votado a favor da resolu\u00e7\u00e3o, mas que em vez disso se absteve no voto. Foi ent\u00e3o o primeiro caso de indisciplina de voto na hist\u00f3ria da pol\u00edtica em que deputada e partido afinal concordavam no sentido de voto a tomar.\u0094'] ",
        "numberPosts": "54 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Gender - General,Social Class - Working class,Ethnicity - Black,Ethnicity - Native American,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Ideological and Political Identity - General,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gago,Monga,Cega,Cego,Ra\u00e7a,Racismo,Mulher,Tipa,Pac\u00f3via,Bronca,Negro,Vermelho,Amarelo,Amarelo,Vermelho,Branco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "71da858f-b5ec-4ab8-5777-08d77159ec6e",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este partido aned\u00f3tico tem uma ponta-de-lan\u00e7a aqui nas caixas de coment\u00e1rios do P\u00fablico a censurar as opini\u00f5es que n\u00e3o lhe conv\u00eam. Mais valia estar a p\u00f4r ordem na casa, porque este espect\u00e1culo \u00e9 pat\u00e9tico!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "023dec7a-a15d-4735-ae6e-08d77121360d",
            "user": "d27d6a8c-5d73-4021-a98e-58c81d927fe9",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta deputada Joacine Moreira tomou duas atitudes para mim imperdo\u00e1veis: 1) guinou o partido no sentido da ala identit\u00e1ria, das \"saias parlamentares\", quando na realidade quem votou no partido est\u00e1 mais preocupado, por exemplo, com o SNS, o drama da habita\u00e7\u00e3o em Portugal ou as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e pretende certamente uma representa\u00e7\u00e3o no \"meio da esquerda\", corporizada na geringon\u00e7a que agora se desfez. 2) deu a entender que quem conseguiu eleger foi ela, sem o apoio do partido. Estas duas atitudes, ainda antes desta absten\u00e7\u00e3o, seriam suficientes para lhe retirar a confian\u00e7a pol\u00edtica. Mais vale o LIVRE ficar sem representa\u00e7\u00e3o do que mal representado. Esta opini\u00e3o \u00e9 de algu\u00e9m que recolheu dezenas de assinaturas para o LIVRE existir em 2013/2014 e estou profundamente desiludido.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "dc1c9b02-1755-446c-63ac-08d771efe769",
                    "user": "d27d6a8c-5d73-4021-a98e-58c81d927fe9",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O LIVRE nasceu para se preocupar com todos, com os problemas de desigualdade social que afectam todos, independentemente de credo ou <b> ra\u00e7a,</b> e para dar representa\u00e7\u00e3o a quem \u00e9 de esquerda e \u00e9 europe\u00edsta. N\u00e3o nasceu para ser mais uma agremia\u00e7\u00e3o de fados \"bichas\" e ressabiamentos raciais, corporizados nas atitudes desta deputada. Prestam um mau servi\u00e7o \u00e0 democracia e \u00e0s minorias que pretendem, supostamente, elevar. Vai apenas conseguir vincar ainda mais o preconceito da sociedade Portuguesa e, pelo caminho, destruir um projecto pol\u00edtico inovador e que tanta faz falta \u00e0 pol\u00edtica Portuguesa. H\u00e1 que lhe retirar a legitimidade e rapidamente cair\u00e1 no esquecimento, pois o LIVRE precisa de pol\u00edtica e n\u00e3o de fait divers.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                },
                {
                    "id": "93b91336-58bd-4d96-3dea-08d771c2c5bb",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem fala assim n\u00e3o \u00e9 <b> gago!</b> Mas permita-me um reparo :  se o partido guinou no sentido da ala identit\u00e1ria, a culpa \u00e9 mais do partido do que da Joacine pois permitiu que tal acontecesse e talvez n\u00e3o de forma ing\u00e9nua, mas sim com o objectivo de sacar votos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gago"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f5cfe1fd-6dd3-4b7f-5aad-08d7517b8e2d",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Manuel31: N\u00e3o tenho qualquer liga\u00e7\u00e3o com o Livre mas concordo em absoluto com o que afirmou. Mais vale o Livre retirar a confian\u00e7a politica a Joacine para se afastar de tal personagem e proteger o futuro do partido. Pelo menos mostrar\u00e3o coragem e verticalidade de princ\u00edpios e n\u00e3o correr\u00e3o o risco de ficarem com a imagem de estarem agarrados a tachos e associados a sabe-se l\u00e1 que mais esta pessoa far\u00e1. Liberdade n\u00e3o \u00e9 sin\u00f3nimo de bandalheira. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "27d73020-d8d9-495d-5763-08d77159ec6e",
            "user": "d877ea95-3225-4756-b5d7-4968bcf23076",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o a <b> monga </b>n\u00e3o sabe onde \u00e9 a sede do Livre? Ainda n\u00e3o inventaram o telefone a\u00ed pra Lisboa? A<b>  mulher</b> anda ofuscada com tanto mediatismo. O melhor que o Livre faz \u00e9 descartar-se j\u00e1 desta senhora. Custam-lhe o lugar de deputado, mas salvam-se os dedos... <b> A tip</b>a tem s\u00e9rios problemas naquela mona.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2655de04-1344-4557-5d15-08d772166d2f",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A \"<b> monga\"</b>, \"<b>  tipa</b> tem s\u00e9rios problemas naquela mona\"??? Isto \u00e9 poss\u00edvel no P\u00fablico?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tipa",
                        "Monga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Tipa",
                "Monga"
            ]
        },
        {
            "id": "4dde289d-5666-4439-63a1-08d771efe769",
            "user": "35b5a314-72c6-4a48-a8c7-8f1bea921360",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qu\u00e3o baixo chegou a politica com gente desta estirpe como a Deputada do Livre. Claramente impreparada inabilitada e desconhecedora da politica, l\u00e1 se vai pavoneando com arrog\u00e2ncia e destilando todo o seu radicalismo e azedume prim\u00e1rio sob o manto de uma vitimiza\u00e7\u00e3o <b> pac\u00f3via </b>e est\u00e9ril para al\u00e9m de todas as palha\u00e7adas que Ela e o seu h\u00edbrido Assessor oferecem diariamente. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2eaaae5a-667b-4779-63ad-08d771efe769",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em portugu\u00eas rude, simples e directo: \u00e9 uma tonta. Mas cuidado: uma tonta com ambi\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Pac\u00f3via"
            ]
        },
        {
            "id": "93f311c2-231c-481a-3dd0-08d771c2c5bb",
            "user": "a2799016-b58e-4552-accc-583b4d5fd4a4",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bons tempos esses passados em que os deputados tinham era de prestar contas ao circulo eleitoral.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ba55c09c-3a66-46e9-c421-08d770fd3b03",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um partido de brincar na... brincadeira. A senhora deputada devia era ter pedido a opini\u00e3o dos seus eleitores. A direc\u00e7\u00e3o do partido n\u00e3o a elegeu, a menos que tenha mais de 20 mil pessoas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "fd2617cc-6c30-4174-5769-08d77159ec6e",
                    "user": "08cc018e-1edd-4395-9675-80f54d0fcab6",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E como iria ela fazer esse feito de consultar especificamente quem votou no Livre (e n\u00e3o necessariamente na personagem)? \u00c9 f\u00e1cil dizer coisas neste pa\u00eds, mas concretizar ideias n\u00e3o est\u00e1 ao alcance de muitos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1b84c13a-3375-4fcf-4d3c-08d771940bb3",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pedro Augusto existe uma coisa chamada Google Forms! E \u00e9 gr\u00e1tis!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "39142e2a-38dd-4a1c-b99d-08d7719566a2",
            "user": "9f8281ed-5cf5-406f-a6e9-ea7f835c4e83",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sinceramente, se esta gente n\u00e3o se entende entre si como \u00e9 que entendem a pol\u00edtica em geral e ou outros. N\u00e3o tem categoria nenhuma para estarem onde est\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "814b9022-cf42-446c-c420-08d770fd3b03",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Daqui ningu\u00e9m me tira, daqui ningu\u00e9m me leva!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d374269-409d-4abf-ae58-08d77121360d",
            "user": "d305d26a-abf5-479c-b4b2-dd37e384c550",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 nenhum conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o que possa impedir a Joacine de ser deputada, durante toda esta legislatura, nem sequer o Presidente da Rep\u00fablica.  Temos pena, por isso os partid\u00e1rios do Livre que \"n\u00e3o puxem demasiado a corda\" e esque\u00e7am o mais depressa poss\u00edvel a quest\u00e3o. Afinal de contas: entre o governo de Israel e os palestinos do Hamas, venha o diabo e escolha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7d373202-0d71-4699-ae57-08d77121360d",
            "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o consigo entender como um deputado tem dificuldade em saber qual o sentido do seu voto na mat\u00e9ria em quest\u00e3o quando o partido \u00e9 o \u0093Livre\u0094. D\u00e1 ideia que a senhora se enganou quando se filiou neste partido.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e58c04be-8081-40cb-c41e-08d770fd3b03",
            "user": "ed0faf9a-7274-4a6b-9841-274e7c0cdb92",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que trapalhada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "38df5505-1355-4c5f-574f-08d77159ec6e",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A chamada \" trapalhada \u00e0 portuguesa \". ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bc1a3b5a-6d05-4888-b98b-08d7719566a2",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quest\u00e3o \u00e9 grave para os envolvidos, incluo neste grupo quem votou no Livre. Mas l\u00e1 no fundo \u00e9 s\u00f3 um percal\u00e7o em democracia e resolve-se com estaleca. Quem nunca mordeu que d\u00ea a primeira dentada. Mas l\u00e1 que \u00e9 um bocadinho divertido, \u00e9, sem mal\u00edcia... Lembrei-me de algumas colegas de trabalho que felizmente j\u00e1 n\u00e3o o s\u00e3o. Isto de admitir erros n\u00e3o \u00e9 para todos. At\u00e9 porque para isso \u00e9 necess\u00e1rio ter consci\u00eancia de que o que se faz pode estar errado, ou ent\u00e3o n\u00e3o houve erro porque o motivo \u00e9 outro ditado pela consci\u00eancia. Isto est\u00e1 a ficar confuso nem sei onde meter as v\u00edrgulas. Para desanuviar estive aqui a ler uns artigos sobre as rela\u00e7\u00f5es entre Israel e alguns pa\u00edses africanos. N\u00e3o a prop\u00f3sito deste artigo, evidentemente. Se \u00e9 para desanuviar tem de ser um tema bu\u00e9 da dip. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aa562bf2-7cb2-4554-5a84-08d7517b8e2d",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conviria que o Livre n\u00e3o afaste agora a sua deputada, pois tal san\u00e7\u00e3o poderia ser considerada como uma prova, nem que subconsciente, de <b> racismo </b>coletivo disfar\u00e7ado sob o manto de argumentos pseudorracionais. Deve ser dada \u00e0 deputada pelo menos uma segunda oportunidade de testemunhar a sua boa-vontade e conformidade com os valores do Livre. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "7c9e9609-6063-462c-4cff-08d771940bb3",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na sua otica <b> cega </b>de anti<b>  racismo</b> , agora qualque<b> r negr</b>o<b>  , <b> amare</b</b>>l<b> o o<b> u verm</b</b>>elho pode ter roda livre para dizer e fazer o que lhe der na real gana que ningu\u00e9m o vai criticar....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Negro",
                        "Vermelho",
                        "Amarelo",
                        "Cega"
                    ]
                },
                {
                    "id": "1d338561-925f-455e-575c-08d77159ec6e",
                    "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "D\u00e1 nojo este antiracismo de pacote!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "087e3583-afa5-4acb-ae5b-08d77121360d",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Livra!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d4fe5baa-d39c-41e1-4d12-08d771940bb3",
                    "user": "08cc018e-1edd-4395-9675-80f54d0fcab6",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portanto, o partido fica ref\u00e9m da personagem?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "38aa5c59-0592-4b64-ae6f-08d77121360d",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uk\u00e9ke significar\u00e1 \"\u00f3tica <b> cega </b>de antirracismo de pacote\"? A gente ele depara-se-nos com cada uma! O antiracismo \u00e9<b>  cego</b> ou \u00e9, antes, esclarecido? Volunt\u00e1rio. Voluntarioso. E de pacotilha?! Como? Querer unir, unificar, compatibilizar, pessoas, mentes e comportamentes, \u00e9 assim t\u00e3o desprez\u00edvel? Pelo amor de deus e das gentes, meus! [Livra!, como diz, e muito bem, revoltado, um comentador acima. Era s\u00f3 o que mais faltava!]",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cego",
                        "Cega"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "8152a9d3-a45b-4062-3dba-08d771c2c5bb",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um alerta aos na\u00eff's, anarquistas, abstencionistas e adeptos de mudan\u00e7a pela pluralidade. Como estamos a ver, isto \u00e9 tudo malta experiente e com tarimba, que usa de novas formas de marketing como engodo para os distra\u00eddos! Sejamos s\u00e9rios, se os partidos pol\u00edticos n\u00e3o tem qualidade, estas gente an\u00f3nima que brota da sociedade civil ainda menos qualidade t\u00eam!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aad44fcb-9385-417c-4cf4-08d771940bb3",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o mas agora, o argumento \u00e9 a inexperi\u00eancia? para explicar a <b> bronca,</b> quando antes a inexperi\u00eancia era o argumento de mais valia para o voto. Estou confuso com tanta gaguez de racioc\u00ednio!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronca"
            ]
        },
        {
            "id": "197f6574-b247-4e01-b984-08d7719566a2",
            "user": "8e6120a6-7fcb-409f-961e-b08af4f0e3d6",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente, a deputada tem a faca e o queijo na m\u00e3o. Se a afastarem do partido, ela passa a independente e o Livre cai, de novo, na obscuridade. Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es nem a senhora nem o Livre conseguem eleger ningu\u00e9m.Se n\u00e3o a afasta, ela continua a dar estas provas de amadorismo e de quem faz o que quer e muito bem lhe apetece, numa filosofia de quanto mais chocante, melhor. No final, o inovador sistema de prim\u00e1rias em que os eleitores escolhem os membros das listas revela estas fragilidades. A direc\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem controlo directo sobre quem vai representar o partido na Assembleia.Pessoalmente, tenho pena que o Livre tenha sido tomado pela facc\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria, em vez de seguir a linha de uma oposi\u00e7\u00e3o de esquerda europe\u00edsta e respons\u00e1vel, que era o seu ADN.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ca737ef9-797b-4003-4cfb-08d771940bb3",
                    "user": "56995ffa-3722-4a6e-b84f-1e7ee2478243",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Europeista ou terceiro-mundista?        Na Europa ciilizada e defensora de Valores, rica, e que faz inveja a essa gente, n\u00e3o h\u00e1 lugar para tal comportamento.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "90cc64ce-7408-4f77-5742-08d77159ec6e",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sejamos claros, Rui Tavares serviu-se de Joacine para propaganda ultra anti-racista . Nunca esperou que fosse eleita, o resultado est\u00e1 \u00e2 vista de todos...depois n\u00f3s \u00e9 que estamos perplexos!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "77430526-0429-4727-4cf3-08d771940bb3",
                    "user": "8e6120a6-7fcb-409f-961e-b08af4f0e3d6",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rui Tavares n\u00e3o se serviu de ningu\u00e9m. Os candidatos do Livre s\u00e3o escolhidos em prim\u00e1rias, onde votam todos os simpatizantes do partido. A direc\u00e7\u00e3o (Grupo de Contacto) n\u00e3o escolhe quem integra as listas nem em que lugar. Foi uma inova\u00e7\u00e3o no nosso sistema pol\u00edtico, mas revela neste epis\u00f3dio os perigos que tamb\u00e9m pode encerrar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "99b5df82-6d27-4d34-5740-08d77159ec6e",
            "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 a parecer-me que este epis\u00f3dio serve bem os interesses de marketing do Livre e sua deputada...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "50c5d39e-4634-4e05-5a80-08d7517b8e2d",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estas trapalhadas s\u00e3o fruto de amadorismo a todos os n\u00edveis. Olhem para aqueles que votaram em v\u00f3s. Envergonhem-se. Calem-se e ractifiquem o que est\u00e1 mal. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "66fe2790-6fb1-48db-4ced-08d771940bb3",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e3o amigos que eles eram...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8b9bccc1-7139-4a89-573f-08d77159ec6e",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o vai dar em nada,o S\u00e1 Fernandes j\u00e1 deu a opini\u00e3o \u00e0 Sic",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "41355eb8-39ad-483a-c40e-08d770fd3b03",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o tiver cuidado, o Livre vai tirar ao PSD a medalha de ouro da desordem interna.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "b662c13f-1ae7-4922-4cef-08d771940bb3",
                    "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Auto-cr\u00edtica sr Vic? Deve ser a vers\u00e3o Vic 1...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "171de502-7ae7-4fb1-5d12-08d772166d2f",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora sou votante na Iniciativa Liberal, meu caro. Democracia, s\u00f3 sem aditivos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d1b4f52f-9ea2-4edf-5a7b-08d7517b8e2d",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Levar Joacine ao Conselho de Jurisdi\u00e7\u00e3o? S\u00f3 pode ser por <b> racismo!</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "fafc0a95-ec42-41f3-b978-08d7719566a2",
            "user": "eb653c0b-7da7-4025-96c1-65c283f422f4",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 pena ver um partido t\u00e3o promissor a deixar-se levar em tantos disparates.Adeus!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "64461c3c-242a-4df1-ae48-08d77121360d",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pode repetir p.f. , t\u00e3o qu\u00ea?????",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ee631352-b4fd-490b-5a7a-08d7517b8e2d",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "todos entretidos a cavar a sepultura - na cama que fizeram, se deitam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "188b7fe6-ae4d-420c-5a78-08d7517b8e2d",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Livre quiser ter futuro duvido que tenha outra alternativa que n\u00e3o o afastamento de Joacine da AR. Joacine \u00e9 j\u00e1 vista como algu\u00e9m que mente, pois ningu\u00e9m acredita que ela n\u00e3o conseguiu contactar 15 pessoas em 3 dias. Mostra ser ignorante sobre o programa eleitoral que a elegeu para a AR num tema caro \u00e0 esquerda descredibilizando-a. Mais, humilhou o Livre e todos os seus membros ao reclamar para si todo o m\u00e9rito da elei\u00e7\u00e3o. Com outra pessoa na AR o Livre ter\u00e1 hip\u00f3teses de gerir os danos. Mas duvido que Joacine agora v\u00e1 largar o tacho e o p\u00falpito para as suas ideias. Atente-se tamb\u00e9m ao timing do afastamento de Mamadou Ba do BE. J\u00e1 aqui escrevi que podemos estar a assistir ao nascer de um partido de \"racializados\" que incitar\u00e1 ao conflito social e far\u00e1 crescer exponencialmente o Chega.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "f5ef9c41-1169-4d8e-4cee-08d771940bb3",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como sugere que o Livre afaste Joacine da AR?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e7f1a99c-d2c1-4e67-5a83-08d7517b8e2d",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imposs\u00edvel remov\u00ea-la da AR. Ela agarrou-se bem ao tacho e j\u00e1 n\u00e3o o larga...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2300ea97-6b5b-4a72-b982-08d7719566a2",
                    "user": "3e341b77-a88b-48a0-b4e7-9b1538fd1398",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imposs\u00edvel. Qualquer ac\u00e7\u00e3o nesse sentido, por mais leg\u00edtima que seja, ser\u00e1 considerado <b> racismo.</b> O \"livre\" est\u00e1 de m\u00e3os atadas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f9b07e1f-150d-40b8-5a8e-08d7517b8e2d",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Dr. Severino: Como disse acima no meu texto, duvido que Joacine largue o tacho e o pulpito. Como tal o Livre n\u00e3o a conseguir\u00e1 afastar da AR j\u00e1 que a manuten\u00e7\u00e3o no cargo \u00e9 totalmente dependente da vontade do deputado. O que o Livre pode fazer \u00e9 retirar-lhe a confian\u00e7a politica, e se Joacine tiver o m\u00ednimo de dignidade e honestidade demitir-se-\u00e1 permitindo a sua substitui\u00e7\u00e3o por outra pessoa. Mas isso tamb\u00e9m n\u00e3o acontecer\u00e1 pois ela reclamou todos os louros da vit\u00f3ria sobre a sua pessoa. Logo n\u00e3o reconhece legitimidade ao Livre na vit\u00f3ria alcan\u00e7ada. S\u00e3o umas declara\u00e7\u00f5es um bocado pulhas mas o Livre merece-as por ter escolhido Joacine como uma candidata de fachada para fazer aquilo que um homem <b> branco </b>heterossexual do Livre n\u00e3o conseguiria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "843337f9-7c7b-4ab0-5756-08d77159ec6e",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De facto, disse, mas como come\u00e7ou o coment\u00e1rio com \"Se o Livre quiser ter futuro duvido que tenha outra alternativa que n\u00e3o o afastamento de Joacine da AR.\", foquei-me neste par\u00e1grafo. Escrito assim at\u00e9 aprecia que a perman\u00eancia ou n\u00e3o da Joacine na AR dependia do LIVRE, o que n\u00e3o seria verdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "61613bbd-c934-415e-c409-08d770fd3b03",
            "user": "(null)",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem esta sra. julga que \u00e9? que votou no  LIVRE foi pelas ideias e n\u00e3o pelo que esta sra. diz, ja temos de aguentar discursos que n\u00e3o entendemos porque n\u00e3o se consegue acompanhar a gaguez, e agora a sra. DECIDE O QUE QUER DIZER temos pena n\u00e3o VOTAMOS EM SI MAS SIM NO LIVRE, troquem  NA POR OUTRA E FICAMOS A GANHAR 100%",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ed7830fd-8bdf-43fb-3dca-08d771c2c5bb",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 o Moderador que ainda n\u00e3o leu as normas de publica\u00e7\u00e3o e aprova coment\u00e1rios com mai\u00fasculas? Tenha d\u00f3!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fe4fff3f-db80-4f1c-575e-08d77159ec6e",
                    "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
                    "date": "25.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem observado Dr\u00aa Margarida. Temos deestar atentos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1a9b1f4e-86e6-43e4-c407-08d770fd3b03",
            "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Daqui a mais ou menos seis meses temos uma decis\u00e3o, isto contando que a comunica\u00e7\u00e3o verbal se vai fazer a 5 palavras por minuto. A n\u00e3o ser claro que existam limites temporais para cada um se exprimir, tipo como h\u00e1 nos debates televisivos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6dfb2715-64db-4a57-c406-08d770fd3b03",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Podia fundar um novo partido, verdadeiramente pr\u00f3 africanista, com Mamadou B\u00e1...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}