{
    "header": {
        "title": " O erro da escolha de Joacine pelo Livre ",
        "subtitle": " Esta arrog\u00e2ncia chega ao seu limite m\u00e1ximo quando Joacine argumenta que ganhou as elei\u00e7\u00f5es sozinha e que n\u00e3o aceita que a dire\u00e7\u00e3o a ensine a ser pol\u00edtica. ",
        "owner": " ['Eunice Castro Seixas'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 4859  partilhas",
        "datePosted": " 26 de Novembro de 2019, 6:42 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/26/politica/opiniao/erro-escolha-joacine-livre-1894995 ",
        "postText": " ['H\u00e1 sensivelmente um m\u00eas como deputada, Joacine Katar Moreira tem despertado uma enorme aten\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica e sido alvo tamb\u00e9m de muitas cr\u00edticas, quer por causa da sua gaguez (de que n\u00e3o vou falar aqui), quer, mais recentemente, devido \u00e0 forma como tem votado no Parlamento e representado o partido Livre, pelo qual foi eleita.', 'Na realidade, as preocupa\u00e7\u00f5es que a dire\u00e7\u00e3o do Livre demonstrou, num comunicado oficial, com a absten\u00e7\u00e3o de Joacine relativamente ao voto de condena\u00e7\u00e3o \u00e0 agress\u00e3o israelita a Gaza, e a resposta de Joacine \u00e0s mesmas, revelam uma grande dist\u00e2ncia entre Joacine e o partido pelo qual foi eleita. O que quero salientar aqui \u00e9 que me parece estranho que esta quest\u00e3o s\u00f3 surja agora e n\u00e3o tenha surgido antes, designadamente por ocasi\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias, ou durante a campanha eleitoral. Efetivamente, o Livre, atrav\u00e9s dos seus membros e apoiantes, teve de conferir um aval (declara\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a pol\u00edtica) aos candidatos e apenas aqueles que obtiveram um m\u00ednimo de 10 avais passaram \u00e0 segunda fase do processo de prim\u00e1ria.', 'Parece-me algo estranho que o modo como Joacine tem constru\u00eddo a sua narrativa pol\u00edtica de forma arrogante e centrada em si mesma e parecendo alinhar com uma pol\u00edtica identit\u00e1ria exclusivista ou tribalista, n\u00e3o tenha sido previsto mais cedo. Esta arrog\u00e2ncia chega ao seu limite m\u00e1ximo quando Joacine argumenta que ganhou as elei\u00e7\u00f5es sozinha e que n\u00e3o aceita que a dire\u00e7\u00e3o a ensine a ser pol\u00edtica.', '\u00c9 no m\u00ednimo estranho o partido ter de lembrar \u00e0 sua deputada os princ\u00edpios e programa eleitoral do LIVRE, pautados designadamente pelo universalismo e em que a ideia de converg\u00eancia \u00e0 esquerda \u00e9 chave. O Livre decidir\u00e1 se ir\u00e1 manter a confian\u00e7a pol\u00edtica na deputada, mas \u00e9 um pouco tarde para evitar os estragos j\u00e1 feitos. A t\u00edtulo de exemplo, ontem uma amiga minha perguntava-me se o Livre se situava \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita, naturalmente confusa com as vota\u00e7\u00f5es de Joacine.', 'Mas o Livre n\u00e3o est\u00e1 isento de responsabilidades, na medida em que avalizou a candidatura de Joacine e a elegeu nas prim\u00e1rias como cabe\u00e7a de lista por Lisboa. Esta situa\u00e7\u00e3o deveria servir de oportunidade para o Livre se questionar acerca dos crit\u00e9rios que estabeleceu para o voto de confian\u00e7a dado previamente a Joacine e a sua escolha nas prim\u00e1rias. \u00c9 prov\u00e1vel que tenha havido uma certa idealiza\u00e7\u00e3o do percurso ativista de Joacine em prol dos direitos das minorias \u00e9tnicas e das mulheres.', 'E este \u00e9 um problema que n\u00e3o \u00e9 apenas do Livre, mas de uma certa esquerda \u0091tribalista\u0092 que \u00e9 incapaz de perceber como as pol\u00edticas identit\u00e1rias podem ser utilizadas de modo inclusivo ou, pelo contr\u00e1rio, de modo exclusivista, ou seja, de que a defesa dos grupos sociais mais vulner\u00e1veis pode tamb\u00e9m ser usada para marginalizar e oprimir outros grupos sociais ao valorizar uma identidade em rela\u00e7\u00e3o a outras. Estas pol\u00edticas identit\u00e1rias exclusivistas tendem a criar divis\u00f5es sociais entre \u0091oprimidos\u0092 e \u0091privilegiados\u0092 com base num refor\u00e7o de identidades baseadas no g\u00e9nero, etnia ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, descurando outros fatores da desigualdade social e acusando quem discorda destas posi\u00e7\u00f5es de racismo.', 'Quando Joacine evita o di\u00e1logo com o pr\u00f3prio partido e acusa quem discorda das suas posi\u00e7\u00f5es de ser de extrema-direita, n\u00e3o est\u00e1 a defender a liberdade, que \u00e9 ali\u00e1s parte integrante dos princ\u00edpios e programa pol\u00edtico do Livre, nomeadamente a liberdade de express\u00e3o. Est\u00e1, pelo contr\u00e1rio, a preconizar uma pol\u00edtica identit\u00e1ria tribalista, que se tem revelado como uma tend\u00eancia global de uma certa esquerda mais extremista e que cria divis\u00f5es sociais em vez de procurar converg\u00eancias, al\u00e9m de se dirigir apenas a determinados grupos sociais, colocando-se de certa forma at\u00e9 contra os outros grupos.', 'Esta narrativa pol\u00edtica d\u00e1 a impress\u00e3o que Joacine pretende representar-se a ela pr\u00f3pria e substituir a agenda pol\u00edtica do Livre pela sua, uma agenda que parece ser estritamente focada nas quest\u00f5es do racismo e do feminismo, descurando todas as outras quest\u00f5es sociais e pol\u00edticas que s\u00e3o debatidas na Assembleia da Rep\u00fablica e caras ao Livre. As atitudes de Joacine demonstram um egocentrismo, personalismo e arrog\u00e2ncia extremas que n\u00e3o me parecem compat\u00edveis com as responsabilidades de um(a) deputado(a).', 'Nota: Em 2015, a autora foi candidata pelo Porto \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica pelo Livre/Tempo de Avan\u00e7ar.'] ",
        "numberPosts": " 43 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Ideological and Political Identity - General,Gender - General,Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Nacionalidade,Na\u00e7\u00e3o,Esquerda caviar,Comunista,Mulher,Negra,Gaga,Racista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "f09fb8f4-3248-4b8e-3e1b-08d771c2c5bb",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conhecemos melhor o nome desta deputada do que os dos ministros que dirigem o pa\u00eds. O golpe de marketing foi ousado, mas o produto quando fora da embalagem revelou-se ins\u00edpido, dum raiar desbotado...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "63b12d8b-0a05-4b0e-df59-08d77288d7ee",
            "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre ou Rui Tavares deveriam com humildade reconhecer a argolada que cometeram ao indicarem como sua cabe\u00e7a de lista esta pessoa \u0093sem subst\u00e2ncia\u0094, como a classificou MST.Subscrevo inteiramente a presente cr\u00f3nica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "b78e23a4-834b-4b8e-dcbe-08d7724e08fc",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E sem ela acha que ganhavam as elei\u00e7\u00f5es?  Eles sabiam que n\u00e3o. Os exemplos vinham de anteriores elei\u00e7\u00f5es. ZERO",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "50da992a-528b-4baf-a1db-08d77305a3a2",
                    "user": "e9c4e111-40e3-4f97-b777-305db1ff2211",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"A Deputada a ter uma vota\u00e7\u00e3o enorme na Amadora ou em Loures, mas em Loures, apenas 1,35% \u00a0e ficou atr\u00e1s da Iniciativa Liberal (1,66%). Loures n\u00e3o vota Iniciativa Liberal.\u00a0No Concelho de Set\u00fabal, um concelho que sempre votou \u00e0 esquerda e descobri que aqui, o Livre s\u00f3 teve 1,23% dos votos.\u00a0De onde vieram os votos? Do Concelho de Cascais, onde teve 1,84% dos votos.\u00a0No Concelho de Oeiras, teve 2,52% dos votos. Em Pa\u00e7o De Arcos e Oeiras a vota\u00e7\u00e3o sobe para 2,73%. Em Lisboa o Livre obt\u00e9m maior vota\u00e7\u00e3o. Mas, essa n\u00e3o foi em Marvila (1,58) ou Vialonga (1,65%). Foi na Estrela e Lapa onde tiveram 3,50% dos votos. E a melhor\u00a0 foi na freguesia de Campo de Ourique com 3,87%. Aos eleitores de Cascais, Oeiras, Lapa, Campo de Ourique. Todos de \"esquerd\u00edssima\"...\"",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "74dc036b-5319-4755-a650-08d776593c88",
                    "user": "08f54d7b-e7ee-4f99-8618-1686ff6bf08d",
                    "date": "02.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gil Paulo, \u00e9 a denominada \"<b> esquerda caviar\"</b>...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Esquerda caviar"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "18db522e-6fe8-46e3-63ed-08d771efe769",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Evid\u00eancias. A deputada entusiasmou-se e tem pouco para dar. N\u00e3o deixa de ser curioso que tenha falhado na submiss\u00e3o de propostas sobre a <b> nacionalidade,</b> algo que parece ser importante para o partido pelo qual foi eleita.Arrog\u00e2ncia, incapacidade de comunica\u00e7\u00e3o e incompet\u00eancia, eis a deputada Joacine.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "e4e67262-3b11-4f3f-dcb0-08d7724e08fc",
            "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada do LIVRE est\u00e1 a mostar aquilo que realmente \u00e9: \"quem n\u00e3o \u00e9 por mim \u00e9 contra mim\". Artigo esclarecedor.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a71edad-ca47-4e71-63eb-08d771efe769",
            "user": "b9ec4df3-d5b2-4957-80a6-782883087d25",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Erro de casting... faz algum sentido num partido com um deputado q n\u00e3o seja o seu l\u00edder ??' o l\u00edder delega em terceiros a transmiss\u00e3o  dos ideais, valores, ???? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6f7cf7db-788d-4fd6-63da-08d771efe769",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma amadora provocadora e impreparada, que apenas cria decib\u00e9is, para falhar quando se trata de cumprir os m\u00ednimos do cargo. Vergonhoso? N\u00e3o: o mero (mas perigoso) infantilismo esquerdista de sempre.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "21d3893b-5f44-4a07-5d31-08d772166d2f",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem, se sao partidos velhos, enfiados nos esquemas e escandalos do pais ate ao pesco\u00e7o \u00e9 mau (e \u00e9). Se sao novos partidos com pouco representa\u00e7\u00e3o parlamentar, ninguem sabe o que fazer (serrar corrim\u00e3os, dar tempo de antena especifico, etc). Se nao ha comunica\u00e7\u00e3o entre deputados e a direccao do partido, \u00e9 mau (e \u00e9). Afinal, onde anda o profissionalismo? Dou este exemplo: existe disciplina de voto no partido. Podemos nao concordar, mas existe. \u00c9 pa ser feita. Quando votamos num partido sabemos que isto vai acontecer. E acontece, quase sempre. Agora 2 meses passados, ja existem picardias entre a deputada, que nao se elegeu como independente, e o partido que a suportou, eu fico a pensar: onde esta o profissionalismo? Isto \u00e9 que da mau nome aos politicos, vindo de uma minoria. Respeito, onde?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "868a5947-add3-43e1-63d6-08d771efe769",
            "user": "0fe40bdb-d772-4581-8235-0d1ba55d47ab",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Avais?!?!?! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e50a54f3-069a-4a4c-dcab-08d7724e08fc",
                    "user": "d15c44c3-b5b2-437e-887f-5ac68d9f6903",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, pode ser.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4e0fcf84-b32a-46f3-5098-08d773098fba",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. Avales (palavra 'importada' do franc\u00eas).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d7c21860-1dd7-468b-5ac8-08d7517b8e2d",
            "user": "6ff5427c-f404-4bce-98bd-aabb8bd59a5c",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "gostei muito do testemunho da sua amiga no texto.\u00e9 de facto uma confus\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "806839a5-336b-4df9-3dfe-08d771c2c5bb",
            "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tal os comentadores  serem politicamente honestos e concordarem que se n\u00e3o fosse Joacine ser como \u00e9,  o Livre continuaria a valer zero?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "6501c622-55d4-4a0b-b9cf-08d7719566a2",
                    "user": "e9c4e111-40e3-4f97-b777-305db1ff2211",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00edmpido. Incomoda muita gente, a jovem pensar por si pr\u00f3pria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2e0c5d9a-651b-4f5b-4d39-08d771940bb3",
                    "user": "ec36b198-a954-4953-93ac-1d75cfda82a9",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pode at\u00e9 ser verdade, mas n\u00e3o possuo o dom de \"ver\" realidades paralelas. No entanto, utilizando essa mesma l\u00f3gica, e se n\u00e3o fosse atrav\u00e9s do Livre? Ser\u00e1 que a Joacine teria sido eleita?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "da630a26-2bcf-4889-63d4-08d771efe769",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": " N\u00e3o pelos seus dotes ou qualidades mas por isto:\" n\u00e3o fosse Joacine ser como \u00e9, . . .\" Para bom entendedor, meia palavra basta. Da\u00ed, em qualquer partido seria eleita. Pela novidade. E insisto: o Livre vale zero. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9b2b1353-09d4-496f-5d2c-08d772166d2f",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O livre agora vale menos de zero! E a deputada todos os dias vai atestando tudo aquilo que j\u00e1 disse a seu respeito! Quanto ao pensar por si pr\u00f3pria, bem vejamos o que significa isso na realidade. Significa simplesmente a anarquia e o autoritarismo! Ali\u00e1s tem piada que ainda subsista quem perante, t\u00e3o evidente falta de conduta \u00e9tica e princ\u00edpios de verticalidade, a defende!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5ea2e101-9971-49d0-5acd-08d7517b8e2d",
                    "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O seu coment\u00e1rio, por mais que espelhe um sentimento comum, implica que o \"valor\" de um partido \u00e9 determinado pela sua exposi\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica e pelo n\u00famero de fiascos com que brinda os portugueses, o que \u00e9 perigoso. Est\u00e1 a reduzir os cabe\u00e7as de lista a padrinhos de marchas de carnaval, abrilhantando o desfile do partido com a sua celebridade. Se o Jorge considera que o \"valor\" do Livre aumentou s\u00f3 porque se fala mais deles, eu discordo em absoluto. A pol\u00edtica nacional n\u00e3o precisa de entretenimento, \"mentions\" ou \"likes\". Precisa de posi\u00e7\u00f5es claras, pol\u00edticos s\u00e9rios, discuss\u00f5es coerentes e construtivas e, sobretudo, de se relembrar que da Assembleia e do Estado deve emanar um exemplo a seguir pelo pa\u00eds em termos de conduta e n\u00edvel de debate p\u00fablico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a65c9577-3ca4-4869-3e0c-08d771c2c5bb",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "exacto: agora, j\u00e1 vale -7, e continua a contar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4f352a11-2a51-4aaf-5d37-08d772166d2f",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com o sousa",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "72d86ad1-a2ec-49f4-49bc-08d77287b203",
                    "user": "cd822956-d1bd-4c29-a849-783b32dab7bd",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem conhecia a Joaquina se n\u00e3o tivesse sido levada ao colo pela m\u00eddia <b> comunista </b>como os v\u00eddeos do gente que n\u00e3o sabe estar???  E o v\u00edtimismo de ela ser<b>  gaga</b> <b> e mulhe</b>r<b>  e neg</b>ra... que meteram logo \u00e0 frente para enganar tolos. Mais de metade dos que votaram nela, nunca tinham ouvido falar dela antes dela passar no gente que n\u00e3o  sabe estar. S\u00f3zinha nunca teria eleito nimgu\u00e9m ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Negra",
                        "Gaga",
                        "Comunista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4f8a0528-0996-4e3c-5d3b-08d772166d2f",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem raz\u00e3o MR8  Uma coisa \u00e9 certa. \u00c9 que Rui Tavares/Livre nunca foram ganhadores  por isso l\u00e1 puseram Joacine cheia de \"qualidades\". J\u00e1 denunciei isto mesmo em carta publicada em alguns jornais. Infelizmente n\u00e3o todos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "34d6e51f-598e-42d3-a226-08d77305a3a2",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "28.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E, com pena minha (n\u00e3o tendo votado no Livre - felizmente), vai voltar \u00e0 estaca zero. Rui Tavares tem um pensamento coerente e estruturado mas do ponto de vista da avalia\u00e7\u00e3o pessoal da candidata falhou redondamente, esta rapariga n\u00e3o vale um caracol, \u00e9 s\u00f3 clich\u00e9s, arrog\u00e2ncia e  'pose'. O Livre 'original', profundamente desacreditado, vai ser varrido, poder\u00e1 sobreviver um Livre-JKM, h\u00e1 eleitores dispostos a tudo... at\u00e9 a eleger um Andr\u00e9 Ventura ou um iliberal adornado com plumas de liberal. Por que n\u00e3o tamb\u00e9m  esta? A maior parte dos seus eleitores \u00e9 que j\u00e1 n\u00e3o ser\u00e3o os mesmos... e, da\u00ed, talvez sejam - Estrela, Lapa e Campo de Ourique (exemplos t\u00edpicos de marginalidade e segrega\u00e7\u00e3o racial, haha) representaram a sua vota\u00e7\u00e3o mais expressiva.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "45791314-ddd3-446d-63c0-08d771efe769",
            "user": "2773f406-cd43-4315-9702-e25d8f770993",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pegar na atitude e ac\u00e7\u00f5es duma pessoa, seja ela qual for, e generalizar para uma putativa \"esquerda tribalista\" \u00e9 absurdo. Obviamente a Joacine \u00e9 apenas uma desculpa para este texto, que tem como inten\u00e7\u00e3o principal apenas e s\u00f3 explanar os preconceitos da autora sobre a Esquerda. Porque quem escreve \"(...)Estas pol\u00edticas identit\u00e1rias exclusivistas tendem a criar divis\u00f5es sociais entre \u0091oprimidos\u0092 e \u0091privilegiados\u0092(...)\" n\u00e3o tem a m\u00ednima ideia do que \u00e9 ser-se de Esquerda. Aparentemente a autora acha que na verdade n\u00e3o h\u00e1 \"divis\u00f5es sociais entre oprimidos e privilegiados\", as quais s\u00e3o criadas por pol\u00edticas identit\u00e1rias! Talvez esteja confusa, ou apenas queira fazer dos seus leitores parvos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "50651875-6e85-432c-dc9d-08d7724e08fc",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "claro que \u00e9 absurdo, porque \u00e9 ao inv\u00e9s: h\u00e1 uma esquerda racialista-tribalista com agenda made in AAAL (Anglo-American Academic Left), de que um bom exemplo \u00e9 a gorj\u00e3o, lavadinha ao c\u00e9rebro nas brit\u00e2nias (conforme orgulhosa confiss\u00e3o da pr\u00f3pria), a qual expele esp\u00e9cimens como o ba, a katar ou a gorj\u00e3o - e muitos outros. O seu argumento da 'generaliza\u00e7\u00e3o' d\u00e1 vontade de rir, porque est\u00e1 divertidamente de pernas para o ar (s\u00f3 lhe faltam as m\u00e1sculas saias).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "55842128-52e8-4c1b-4d2c-08d771940bb3",
            "user": "3e1d36a5-004e-4e96-815c-84d97879f099",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Falam deste partido insignificante como se o destino da <b> na\u00e7\u00e3o </b>dependesse dele. Enfim...j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "846f37a4-7d7a-4e30-5d2f-08d772166d2f",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao seja assim...isso \u00e9 antidemocr\u00e1tico ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "40af98cd-3b79-450d-63de-08d771efe769",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9, na verdade, bastante insignificante e a deputada, como diz o Miguel Sousa Tavares, n\u00e3o tem subst\u00e2ncia. Enfim uma caso c\u00f3mico cujo sinal foi dado pela assessor de saia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "f8d4e697-24be-4bc1-dc7b-08d7724e08fc",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Arrogantes - tanto de Joacine como de seu assessor - \u00e9 a palavra certa para os caracterizar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cf44a808-3cd2-45a6-dc77-08d7724e08fc",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A actividade parlamentar \u00e9 muito exigente. A quantidade de informa\u00e7\u00e3o compacta e diversificada, a elabora\u00e7\u00e3o de documentos, os prazos: o tempo n\u00e3o \u00e9 el\u00e1stico. Num partido com v\u00e1rios deputados o trabalho pode ser repartido. Joacine \u00e9 deputada \u00fanica do Livre e exerce as fun\u00e7\u00f5es pela primeira vez. E embora subscreva alguns aspectos referidos por E. C. Seixas tenho alguma dificuldade em lidar com a carga emocional que impregna a discuss\u00e3o. Cai-se rapidamente na armadilha da adjectiva\u00e7\u00e3o excessiva cuja subjectividade transfere a quest\u00e3o para outros patamares. J. Moreira tem contribu\u00eddo para isso, a sua postura \u00e9 p\u00fablica e n\u00e3o escondo o meu desagrado pelos resultados que est\u00e3o \u00e0 vista. S\u00e3o os factos e os resultados que contam, n\u00e3o as inten\u00e7\u00f5es. N\u00e3o estou desiludida pois n\u00e3o tive ilus\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "62ef1568-4d0d-42a9-5ab0-08d7517b8e2d",
            "user": "ebf144f3-b109-4105-af74-0654d3a7f2a2",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Plenamente de acordo, s\u00f3 uma quest\u00e3o que \u00e9 esta senhora n\u00e3o \u00e9 de esquerda mas sim de extrema direita,uns defendem a supremacia branca ela defende a supremacia dela pr\u00f3pria,<b> negra,</b<b> >gaga</b> <b> e mulhe</b>r,o que quer que isso signifique para ela. S\u00f3 o show off na entrada na assembleia da rep\u00fablica deu logo para perceber que esta senhora estava no partido errado, que se junte ao chega pois equivalem se",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "777ce8b5-523a-40ef-3df5-08d771c2c5bb",
                    "user": "a6420a78-f5ae-421f-8baf-1d6f7bf97f89",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O seu coment\u00e1rio \u00e9, no m\u00ednimo, despropositado. N\u00e3o tem ponta por onde se pegue.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "722f1cac-77b4-4adb-dc86-08d7724e08fc",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo contr\u00e1rio. S\u00f3 um demagogo pode discordar.         ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "85beca7e-9e87-4aad-5aca-08d7517b8e2d",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"S\u00f3 um demagogo pode discordar\" tem o seu qu\u00ea de demagogia...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f6d934ee-766d-4364-5d34-08d772166d2f",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "etc etc, zut mut. chamava-se 'd\u00edade infinita' na filosofia grega",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "64a4205c-2899-4f22-63b8-08d771efe769",
            "user": "0cc24858-4d03-4a6b-adfb-8c368703b353",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada  em apre\u00e7o - podia ter mais respeito por todos n\u00f3s, seja de direita ou esquerda. A AR n\u00e3o \u00e9  sitio para afirma\u00e7\u00f5es pessoais  - antes para ir ao anseio de n\u00f3s todos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "14ec6f47-cd29-4488-4d23-08d771940bb3",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas explicite l\u00e1 quais foram as afirma\u00e7\u00f5es pessoais da deputada na AR?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c9666c94-3a2c-452f-63b6-08d771efe769",
            "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
            "date": "26.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sem desprimor para a articulista, um artigo argumentado na base do \"d\u00e1 a impress\u00e3o que\", do \"n\u00e3o sei como o partido deixou\", do n\u00e3o distinguir a acusa\u00e7\u00e3o (algo leviana, certo) de que algu\u00e9m \"est\u00e1 a usar um argumento t\u00edpico da extrema-direita\" de \"ser de extrema-direita\", e por a\u00ed fora, n\u00e3o chega. N\u00e3o se tenta perceber de onde vem a querela (que \u00e9 s\u00f3 isso mesmo), antes de partir do princ\u00edpio que a deputada \"\u00e9 um erro\", e depois tentar encontrar argumetnos para o justificar. \u00c9 feio. A deputada em quest\u00e3o tem direito a ser tratada com dignidade, como qualquer outra pessoa, estando certa ou estando errada (at\u00e9 porque at\u00e9 ver, n\u00e3o cometeu erros com consequ\u00eancias graves para quem quer que seja).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "201e4062-48fd-490f-4d24-08d771940bb3",
                    "user": "bd85665d-dd0c-483b-986d-458ad4e698ee",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o podia concordar mais, \u00e9 um puro exerc\u00edcio de achismo e antipatia pessoal - como diria o Rui Rio, conversa de tabacaria. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "51f2602c-4052-415f-5ab4-08d7517b8e2d",
                    "user": "8b038d9d-0a9f-459a-b82a-804831b7da62",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As afirma\u00e7\u00f5es feitas \u00e0 margem da AR j\u00e1 s\u00e3o muitas e reveladoras de uma vis\u00e3o estreita...e na AR o trabalho desta deputada falhou ja pelo menos 2 vezes, com base no que leio escrito por jornalistas verdadeiros: absteve se quando n\u00e3o podia mesmo abster se, qual \u00e9 a d\u00favida??? E mais n\u00e3o acautelou esfor\u00e7o necess\u00e1rio para entregar proposta para discuss\u00e3o da <b> Nacionalidade,</b> uma das bandeiras do programa! N\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcios nem suposi\u00e7\u00f5es h\u00e1 factos que levam a este questionar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "a225a9ba-b58c-4197-3e0d-08d771c2c5bb",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "26.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o exerc\u00edcio de achismo \u00e9 o da troca p\u00fablica de roupa suja entre partido e deputada, em que uma ou ambos mentem \u00e0 descarada, a baz\u00f3fia do 'ganhei as elei\u00e7\u00f5es sozinha', o mamadou a sair do outro partido depois daquela coluna indecifr\u00e1vel aqui no P\u00fablico, em discord\u00e2ncia <b> racista </b>profunda, a agenda esquerdalho-fracturante do 'anti-racismo'<b>  racista</b> (onde est\u00e1<b>  'racist</b>a', leia-se 'falta de comunica\u00e7\u00e3o' ou 'discord\u00e2ncia profunda'), etc., etc., etc.. Mas a esquerdalha tapa com areia as suas escatologias de passeio \u00e0 trela, o que \u00e9 que se lhes h\u00e1-de fazer... Continuem que v\u00e3o bem. Nunca me diverti tanto num 25 de Novembro, excepto no original.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}