{
    "header": {
        "title": " Nem sexo, nem morte. Bruno Maia, o m\u00e9dico sem tabus a caminho da AR ",
        "subtitle": " \u00c9 neurologista em Lisboa. Assume-se como gay e abra\u00e7a v\u00e1rias causas: despenaliza\u00e7\u00e3o da morte assistida, legaliza\u00e7\u00e3o da cannabis, direitos LGBTI+, activismo na \u00e1rea do VIH. O \u0093esquerdalho\u0094, como se adjectiva, est\u00e1 nas listas em lugar eleg\u00edvel pelo Bloco de Esquerda. ",
        "owner": " ['Maria Jo\u00e3o Lopes', 'Rui Gaud\u00eancio'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 5626  partilhas",
        "datePosted": " 29 de Julho de 2019, 6:03 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/07/29/politica/perfil/sexo-morte-bruno-maia-medico-tabus-caminho-ar-1881434 ",
        "postText": " ['N\u00e3o tem receio de falar sobre temas delicados, sejam eles drogas, eutan\u00e1sia, seja sobre a sua pr\u00f3pria biografia. N\u00e3o tem tabus e nem os meios mais conservadores, como diz ser a classe m\u00e9dica, o retraem. Basta, ali\u00e1s, uma r\u00e1pida passagem de olhos pelo Twitter para perceber a forma desassombrada como se apresenta: \u0093Neurologista, esquerdalho, nadador, gay, ateu, portista\u0094. Vai em 5.\u00ba nas listas do Bloco de Esquerda pelo Porto \u00e0s elei\u00e7\u00f5es legislativas. Tendo em conta que em 2015 o BE elegeu cinco deputados por aquele c\u00edrculo, \u00e9 prov\u00e1vel que o m\u00e9dico Bruno Maia troque, por uns tempos, os corredores do Hospital de S\u00e3o Jos\u00e9, em Lisboa, pelos do Parlamento.', 'Nunca quis ter outra profiss\u00e3o que n\u00e3o m\u00e9dico. E \u00e9 tamb\u00e9m por isso que se envolve em v\u00e1rias causas, como a despenaliza\u00e7\u00e3o da morte assistida, os direitos LGBTI+, a legaliza\u00e7\u00e3o da cannabis, e at\u00e9 o activismo na \u00e1rea do VIH. Bruno Maia tem 37 anos, \u00e9 natural de Gondomar, neurologista e coordenador hospitalar de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos no Centro Hospitalar Universit\u00e1rio de Lisboa Central.', 'Ao contr\u00e1rio do exerc\u00edcio da medicina, nunca se imaginou deputado. Cumprir\u00e1 o mandato, se para tal for eleito, mas numa perspectiva tempor\u00e1ria. Regressar\u00e1 sempre \u00e0 medicina, \u00e9 a\u00ed que se sente em casa. Mas \u00e9 tamb\u00e9m aquela voca\u00e7\u00e3o que o far\u00e1 levar para o hemiciclo, em primeiro lugar, os temas da defesa do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS) e da despenaliza\u00e7\u00e3o da morte assistida. Se houver oportunidade para as outras causas, garante agarr\u00e1-las.', 'O activismo de Bruno Maia tem diferentes extens\u00f5es. Foi organizador da 1.\u00aa Marcha do Orgulho LGBTI+ do Porto em 2006. \u00c9 delegado Sindical do Sindicato dos M\u00e9dicos da Zona Sul, fundador e membro da direc\u00e7\u00e3o do Observat\u00f3rio Portugu\u00eas de Can\u00e1bis Medicinal, e faz parte do Movimento Direito a Morrer com Dignidade.', 'Chegou ao BE por volta de 2002, depois de se ter envolvido nas lutas contra o aumento de propinas, na Universidade do Porto, onde foi estudante-bolseiro. Foi na faculdade que assumiu a homossexualidade. At\u00e9 l\u00e1, e durante a adolesc\u00eancia em Gondomar, nem sempre foi f\u00e1cil. Mesmo tendo amigos e estando integrado, n\u00e3o era um \u0093adolescente gay\u0094, sentia-se a viver \u0093no segredo\u0094, tentando \u0093esconder\u0094 quem era.', 'Conhece, por isso, bem o \u0093isolamento\u0094 e a \u0093invisibilidade\u0094 por que passam muitos jovens LGBTI+, cita estudos que apontam a forma discriminat\u00f3ria como s\u00e3o tratados nas escolas quando se assumem, por alunos, professores, funcion\u00e1rios. O pa\u00eds mudou desde que foi adolescente, mas ainda h\u00e1 muito por fazer neste campo, entende. At\u00e9 na medicina, na rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e9dico e paciente, nota.', 'O passo seguinte foi dizer aos pais que viviam em Gondomar. A m\u00e3e era costureira, o pai carpinteiro. Foi mais f\u00e1cil do que estava \u00e0 espera, admite. Hoje em dia, os pais j\u00e1 n\u00e3o vivem no norte do pa\u00eds, emigraram para Fran\u00e7a durante a interven\u00e7\u00e3o da troika, sem sequer saberem a l\u00edngua, empurrados pelo desemprego. O pai continua a ser carpinteiro, a m\u00e3e faz limpezas.', 'Todos os activismos que Bruno Maia abra\u00e7a cruzam-se com a profiss\u00e3o. A defesa da despenaliza\u00e7\u00e3o da morte assistida \u00e9 um exemplo: \u0093Como m\u00e9dico, vejo pessoas em situa\u00e7\u00e3o de grande vulnerabilidade. Temos de respeitar a autonomia das pessoas e aquilo que cada pessoa considera ser a sua dignidade, do seu corpo, dos momentos finais da sua vida.\u0094', 'Se fosse legalmente poss\u00edvel atender o pedido de algu\u00e9m para antecipar a morte \u0096 cumprindo os princ\u00edpios de que a doen\u00e7a \u00e9 incur\u00e1vel, de que o sofrimento \u00e9 \u0093insuport\u00e1vel\u0094, de que a pessoa est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de decidir de forma aut\u00f3noma, sem estar submetida a qualquer coac\u00e7\u00e3o, e sem doen\u00e7a psiqui\u00e1trica \u0096, Bruno Maia f\u00e1-lo-ia: \u0093Perante esta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o vejo como pode um m\u00e9dico recusar-se a ajudar esta pessoa\u0094. Diz, ali\u00e1s, que \u00e9 um acto de \u0093compaix\u00e3o, empatia e proximidade\u0094.', '\u00c9 tamb\u00e9m esta vontade de ajudar, como m\u00e9dico, que o leva a defender o uso medicinal da cannabis e que o levou a fundar o Observat\u00f3rio Portugu\u00eas de Can\u00e1bis Medicinal. Apesar de esta utiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 ter sido aprovada e regulamentada, Bruno Maia critica a excessiva \u0093burocracia\u0094 no acesso aos produtos em causa. Conta que ao Observat\u00f3rio chegam m\u00e3es de crian\u00e7as e adolescentes com epilepsias refract\u00e1rias, que utilizam um \u00f3leo de canabidiol com \u0093resultados\u0094, mas que \u0093ainda t\u00eam de fazer a encomenda atrav\u00e9s da Internet a um pa\u00eds estrangeiro\u0094.', 'A posi\u00e7\u00e3o de Bruno Maia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cannabis \u00e9, por\u00e9m, mais abrangente. N\u00e3o fala s\u00f3 nas \u0093muitas finalidades terap\u00eauticas\u0094 que tem, defende tamb\u00e9m a legaliza\u00e7\u00e3o da cannabis recreativa. Porqu\u00ea? Porque \u0093a proibi\u00e7\u00e3o n\u00e3o funciona\u0094 quando se quer eliminar ou diminuir o consumo e porque a subst\u00e2ncia deixaria de estar \u0093nas m\u00e3os dos traficantes que a podem adulterar\u0094. Diante disto, afirma: \u0093S\u00f3 h\u00e1 um caminho, a regulamenta\u00e7\u00e3o\u0094. E um consumo \u0093informado\u0094.', 'O m\u00e9dico garante que \u0093a cannabis \u00e9 uma subst\u00e2ncia muito segura\u0094, quando comparada com outras que s\u00e3o legais, como o tabaco ou o \u00e1lcool: \u0093Tem um potencial de adi\u00e7\u00e3o inferior ao tabaco\u0094 e \u0093um potencial para prejudicar \u00f3rg\u00e3os no corpo inferior ao \u00e1lcool\u0094, enumera, ressalvando que \u0093os riscos s\u00e3o sobretudo psiqui\u00e1tricos\u0094, uma vez que, \u0093em pessoas com predisposi\u00e7\u00e3o para doen\u00e7as psic\u00f3ticas, a cannabis pode ser um gatilho\u0094.', 'H\u00e1 ainda outra luta que abra\u00e7ou, com outros activistas, e que lhe d\u00e1 satisfa\u00e7\u00e3o ter sido cumprida: haver, no SNS, um medicamento preventivo do VIH gratuito para quem precisa. Mas, antes de esse passo ter sido dado, Bruno Maia assumia publicamente que, para se prevenir de comportamentos de risco, tomava aquele medicamento que protege da infec\u00e7\u00e3o de VIH, comprando o gen\u00e9rico na Internet. J\u00e1 nessa altura fazia quest\u00e3o de emprestar a sua voz \u00e0 causa, fazia quest\u00e3o de, como dizia, dar \u0093a cara\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Esquerdalho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "d43b49e2-12eb-423f-08c2-08d6d8471621",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "30.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A faceta \"Isabel Jonet\" do BE. O puxar ao desgra\u00e7adinho \u00e9 abuso como a caridadezinha. \"... Vamos brincar \u00e0 caridadezinha // Festa, canasta e boa comidinha...\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "467a32e3-6467-4f23-6902-08d7141594d0",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "29.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Neurologista, <b> esquerdalho,</b> nadador,<b>  gay</b>, ateu, portista\u0094 \u00c9 p\u00e1, sei o que o que vou escrever a seguir pode levantar pol\u00e9mica, mas nadador \u00e9 que n\u00e3o, deus nos livre de ter gente dessa no parlamento, querem l\u00e1 ver que ainda para l\u00e1 vai com as suas toucas e \u00f3culos de nata\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7ce48a15-cc76-45dd-0856-08d714102abc",
                    "user": "4ad9c13d-63ca-4a51-beea-566e58169f36",
                    "date": "29.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para o caso de meter \u00e1gua, acho prudente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Esquerdalho"
            ]
        },
        {
            "id": "8964e84b-c267-4a3e-242a-08d714186ce2",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "29.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Da gera\u00e7\u00e3o do meu filho e com excelente cabe\u00e7a. Espero que seja eleito. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d9ed29e5-ec7a-480a-6904-08d7141594d0",
                    "user": "(null)",
                    "date": "29.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m espero, Guida, ser\u00e1 uma mais valia no parlamento nacional, e espero tamb\u00e9m que o menino Paredes n\u00e3o saia \u00e0 m\u00e3e! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}