{
    "header": {
        "title": " Os gritos de 'mentira' de Joacine: 'Senti a vergonha alheia' ",
        "subtitle": " O fundador do Livre confessa-se envergonhado por todos os que tiveram que assistir aos gritos da deputada. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1452  partilhas",
        "datePosted": " 21 de Janeiro de 2020, 9:15 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/21/politica/noticia/gritos-mentira-joacine-senti-vergonha-alheia-1901100 ",
        "postText": " ['O fundador do Livre, Rui Tavares, disse ter sentido \u0093a vergonha alheia dos outros\u0094 durante o discurso de Joacine Katar Moreira no congresso do fim-de-semana e responsabilizou a deputada \u0093por ter cortado com processos internos\u0094.', 'Em entrevista ao Di\u00e1rio de Not\u00edcias/TSF divulgada esta ter\u00e7a-feira, Rui Tavares disse que \u0093sentiu que as pessoas que estavam a ver aquilo [discurso de Joacine Katar Moreira no qual se exaltou e falou em mentiras] estavam incomodadas\u0094 com o partido.', 'O IX Congresso do Livre, que decorreu no fim-de-semana, ficou marcado pela elei\u00e7\u00e3o dos novos \u00f3rg\u00e3os e pelo adiamento da decis\u00e3o relativa \u00e0 retirada da confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 deputada Joacine Katar Moreira.', 'A deputada exaltou-se e disse: \u0093Isto \u00e9 inadmiss\u00edvel, isto \u00e9 mentira, tenham vergonha, mentira absoluta!\u0094, batendo no p\u00falpito onde subiu para reagir \u00e0s considera\u00e7\u00f5es contidas na resolu\u00e7\u00e3o da 42.\u00aa Assembleia do partido.', '\u0093Naquele congresso, naquele momento em que aquilo se estava a passar, e ainda sem ter no\u00e7\u00e3o de como \u00e9 que ia passar nas c\u00e2maras, saber que as pessoas que estivessem a ver aquilo iam ter vergonha alheia pelo Livre, pelo partido e ter consci\u00eancia disso... \u00e9 duro quando se fez um partido\u0094, disse Rui Tavares em entrevista ao DN/TSF.', 'O dirigente do Livre considerou tamb\u00e9m que a deputada rompeu com o partido, porque rapidamente cessou contactos, ainda antes do voto da Palestina, na Assembleia da Rep\u00fablica.', '\u0093O grupo de contacto serve para as pessoas que fazem a gest\u00e3o quotidiana do partido estarem permanentemente em contacto umas com as outras. Portanto, n\u00e3o se pode bloquear contactos por rela\u00e7\u00f5es pessoais. O que a pr\u00f3pria assembleia do partido detectou \u00e9 que h\u00e1 uma atitude de corte com os processos internos\u0094, referiu.', 'Rui Tavares lembrou que os compromissos para se exercer o mandato em nome do Livre s\u00e3o a \u0093exig\u00eancia na atitude, na postura, na responsabilidade, na forma de responder \u00e0s perguntas dos eleitores, dos jornalistas e dos pr\u00f3prios camaradas de partido\u0094.', '\u0093Portanto, quando n\u00e3o se cumpre o que est\u00e1 nessa resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 a pr\u00f3pria pessoa que est\u00e1 a prescindir da confian\u00e7a que nela foi depositada. Entretanto, ocorreu isto, n\u00e3o para a sociedade em geral, \u00e9 verdade que as entrevistas mais bomb\u00e1sticas, mais incendi\u00e1rias, aquelas quest\u00f5es do \u0093fui eleita sozinha\u0094 e por a\u00ed afora, atenuaram-se a partir dessa altura, mas dentro da assembleia as coisas continuaram a n\u00e3o correr bem, para ser eufem\u00edstico\u0094, explicou.', 'De acordo com o fundador do Livre, continuaram a n\u00e3o ser dadas respostas b\u00e1sicas para que os camaradas do partido sentissem a seguran\u00e7a de depois a poder defender [a sua representante].', 'Questionado sobre se existe quebra de confian\u00e7a em Joacine Katar Moreira, Rui Tavares sublinhou que \u0093lamentavelmente h\u00e1 compromissos que n\u00e3o est\u00e3o a ser seguidos\u0094.', '\u0093Portanto, a partir de certa altura, a assembleia do partido, por muito que queira preservar o partido ou por muito que quisesse preservar umas certas apar\u00eancias... Nenhum partido, com nenhum m\u00e9todo de selec\u00e7\u00e3o, sabe completamente como \u00e9 que algu\u00e9m depois de eleito vai comportar-se sob a press\u00e3o da visibilidade p\u00fablica (...)\u0094, disse.', 'Sobre a desilus\u00e3o do partido com a deputada, o historiador salientou que \u0093h\u00e1 um erro de comportamento p\u00f3s-eleitoral por parte da Joacine, de atitude em rela\u00e7\u00e3o aos eleitores, em rela\u00e7\u00e3o ao partido, e essa atitude tamb\u00e9m conta porque ela tamb\u00e9m \u00e9 pol\u00edtica\u0094.', '\u0093Tudo \u00e9 pol\u00edtica. Uma atitude de um partido libert\u00e1rio, da esquerda libert\u00e1ria, n\u00e3o pode ser uma atitude autorit\u00e1ria. A atitude de um partido antipopulista n\u00e3o pode ser uma atitude populista\u0094, disse.', 'Rui Tavares disse tamb\u00e9m que vai defender em assembleia que o partido retire a confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine Katar Moreira, salientando concordar com o grupo de contacto.', '\u0093As ced\u00eancias de parte a parte significam em geral que h\u00e1 erros dos dois lados. Isso significaria que chamar mentirosa \u00e0 assembleia, um \u00f3rg\u00e3o do partido, faz\u00ea-lo em p\u00fablico, e daquela maneira e com aquela agressividade, seria equivalente a qualquer um de n\u00f3s (...) ter dito: \u0093Bem, uma coisa s\u00e3o os decib\u00e9is, outra coisa \u00e9 ter dito o facto que n\u00e3o \u00e9 verdadeiro \u00e9 X ou Y\u0094. O que n\u00e3o foi feito. D\u00e1 para perceber, n\u00e3o s\u00f3 a diferen\u00e7a de tom como a diferen\u00e7a de seguran\u00e7a com que se fala, com que se alega mentiras e com que se diz que se est\u00e1 na posse de factos\u0094, disse.', '\u0093Certamente, n\u00e3o estamos numa situa\u00e7\u00e3o de ced\u00eancias de parte a parte; nem do ponto de vista dos factos nem do ponto de vista pol\u00edtico\u0094, sublinhou.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Gender - General,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Mulher,Negra",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2d87ed20-85d6-491e-a104-08d79e93891c",
            "user": "b4a7dc3b-5a7b-4a0a-85eb-539bcaddcafa",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal mas de quem serao as culpas? De quem faz ou de quem deixa fazer?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9f37327d-318f-442f-d55f-08d79e915301",
            "user": "31c6b2ae-c1f4-49bd-acfb-be6ad03a2ca5",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos falam da Joacine, mas eu pergunto: O que \u00e9 feito do seu assessor e a sua saia de pregas? Calado que nem uma ratazana, n\u00e3o v\u00e1 algu\u00e9m lembrar-se que tb ele contribuiu para o suic\u00eddio do Livre. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7578ac65-e779-4535-d572-08d79e915301",
                    "user": "c20b71ca-b199-4933-b9a0-dba7e5171a4e",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O assessor \u00e9 isso mesmo: um assessor. Perfeitamente acess\u00f3rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "343bf715-7304-4dbc-c9a5-08d79e90b99d",
            "user": "122e8488-8db2-45e1-8824-4ac542fb6d98",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vergonha? N\u00e3o adqueriste uma feirante que vendia hamburgueres num ghetto social da grande Lisboa? Agora aguenta... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f4c01a89-e120-4611-0cf4-08d79d9d301e",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A que ponto est\u00e3o cegos os identit\u00e1rios? S\u00e3o capazes de dizer agora que o Livre est\u00e1 pactuar com o <b> racismo </b>e sexismo da comunidade portuguesa e da comunica\u00e7\u00e3o social! A paran\u00f3ia \u00e9 muito grande. E o processo de aniquila\u00e7\u00e3o do Livre foi rapidamente executado, em conformidade com a tipologia dos ressentidos sedentos de vingan\u00e7a. Declararam prontamente: \"O Livre morreu\". H\u00e1 oprimidos cuja \u0093vontade de poder\u0094 se expressa na sanha mais vingativa? Ai n\u00e3o que n\u00e3o h\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5b68baf2-2d31-49d4-1be5-08d79d9e4aba",
            "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comentarios absolutamente vergonhosos de Rui Tavares, muito condizentes com o tipo de artigos que costuma aqui postar. A atacar a Joacine por ser <b> mulher,</b><b>  negra</b> e racializada. Obviamente nao engoliu o sapo de o povo a ter escolhido a ela, por ser melhor e mais capaz, ao inves dele, que sempre se sentiu o dono do partido.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "76eca6d2-36f3-4d36-0f73-08d79da6b86d",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os direitalhos aqui a defender a Joacine!N\u00e3o t\u00eam mesmo no\u00e7\u00e3o do rid\u00edculo. Pudera \u0085 votaram Cavaco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "52461e40-4941-4b22-0cf1-08d79d9d301e",
                    "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eu que sou de direita n\u00e3o estou aqui a defender a joacine....ali\u00e1s pode ver, em baixo, o meu agradecimento neste tema ao RT. E se fosse de esquerda e mal educado como certa moderadora respondia-lhe: \"direitalho a tua av\u00f3\", mas n\u00e3o o fa\u00e7o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2d1f4db4-24cc-4606-0f6f-08d79da6b86d",
            "user": "5f5bfa2a-7a2f-4efd-a9ee-0ccbe9308a6d",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Senti a vergonha alheia dos outros\u0094. Por dizer frases rebuscadas como esta \u00e9 que Rui Tavares \u00e9 um excelente cronista, mas n\u00e3o passa na televis\u00e3o numa campanha eleitoral para o eleger. J\u00e1 as frases de Joacine s\u00e3o simples e claras, perfeitos \u0093soundbites\u0093. E n\u00e3o \u00e9 muito correto que ela n\u00e3o tenha rebatido as acusa\u00e7\u00f5es que lhe fizeram, a seguir a \u0093mentira\u0093 ela ainda disse algumas coisas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ceeff938-28ea-4928-0cec-08d79d9d301e",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ontem j\u00e1 era tarde para cortar com JKM mas \u00e9 preciso n\u00e3o esquecer que a elei\u00e7\u00e3o de uma pessoa que pouco tem a ver com a postura que se devia esperar do Livre se deveu ao m\u00e9todo de elei\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o houver mudan\u00e7as amanh\u00e3 podem estar a eleger uma figura ainda mais desajustada...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3b277a46-f348-4e83-1bdc-08d79d9e4aba",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sinta vergonha alheia, caro Rui Tavares, sinta vergonha pr\u00f3pria. Afinal, o partido deu a cabe\u00e7a-de-lista que deu com base nos seus estatutos (ser\u00e1 que t\u00eam estatutos? ou t\u00eam s\u00f3 \"regras de conduta\" ou \"um par de ideias por escrito para funcionamento amig\u00e1vel\"? - assim ao jeito de n\u00e3o ter direc\u00e7\u00e3o, mas apenas Grupo de Contacto, que depois... n\u00e3o contacta nem \u00e9 contactado). E eu pergunto-me: ent\u00e3o foi preciso a Joacine chegar \u00e0 AR para a ficarem a conhecer? Ou a senhora se transfigurou ou eu gostaria que me dissesse porque \u00e9 que n\u00e3o viram antes (bem antes...) quem ela era. \u00c9 que a senhora n\u00e3o saiu de pr\u00e9mio numa embalagem de cereais, foi escolhida pelo partido. Vergonha, sim - mas n\u00e3o alheia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a71e7bf-3958-4bfb-8bca-08d79da13828",
            "user": "3f2aebc2-6bf3-4941-94c5-d478b8d9541b",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No congresso do Livre, Joacine disse tantas vezes a palavra \"vergonha\" quantas Andr\u00e9 Ventura tinha dito na AR.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d19c2728-19c5-4687-0f68-08d79da6b86d",
            "user": "a284fe42-0fbe-49f6-b2f6-49c156e1eaa8",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o fique t\u00e3o preocupado, Rui Tavares. Afinal o Livre n\u00e3o \u00e9 mais do que um clube de 20 \"amigos\" sem qualquer credibilidade. Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es \u00e9 tema que n\u00e3o se coloca mais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "68c79317-0f8b-4b8e-1bd2-08d79d9e4aba",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi um momento que fica na Hist\u00f3ria coletiva, pelas piores raz\u00f5es! Mas isto viu-se logo na noite de 6 de outubro!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f542b2bc-ac10-4267-8bc3-08d79da13828",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O manipulador RT deveria ter vergonha... Toda esta cena porque quer ir parlapateando com o Presidente e o governo, para TV ver, \u00e0 pala da deputada. N\u00e3o se d\u00e1 conta de como fica rid\u00edculo a saltitar \u00e0 volta dela. Mas n\u00e3o \u00e9 preciso ter vergonha alheia por ele, rir \u00e9 o melhor rem\u00e9dio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d1f2d13d-584f-4f60-0f56-08d79da6b86d",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Senti a vergonha alheia dos outros\u0094 , obrigado ao RT no que me diz respeito. Quando vi a Joacine aos berros senti vergonha. N\u00e3o imaginava uma deputada do meu pa\u00eds a fazer aquela triste figura. Absolutamente vergonhoso!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7e19e424-9a5c-47df-1bd4-08d79d9e4aba",
                    "user": "5f5bfa2a-7a2f-4efd-a9ee-0ccbe9308a6d",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A fazer lembrar Nat\u00e1lia Correia e, um pouco menos, Odete Santos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c3985e44-5981-42ba-8bbc-08d79da13828",
            "user": "5f5bfa2a-7a2f-4efd-a9ee-0ccbe9308a6d",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque \u00e9 que n\u00e3o foi candidato \u00e0s prim\u00e1rias?!?!?!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}