{
    "header": {
        "title": " Alerta para cidad\u00e3os confusos ",
        "subtitle": " Quem pensa que o prop\u00f3sito deste decreto-lei at\u00e9 \u00e9 louv\u00e1vel, j\u00e1 que visa respeitar as diferen\u00e7as, desengane-se. O projecto \u00e9 muito mais ambicioso. A ideia \u00e9 mesmo acabar com todas as bases da nossa sociedade. ",
        "owner": " ['Raquel Abecasis'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 3702  partilhas",
        "datePosted": " 24 de Agosto de 2019, 6:28 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/08/24/sociedade/opiniao/alerta-cidadaos-confusos-1884251 ",
        "postText": " ['Se est\u00e1 confuso, sem saber o que fazer nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, a fazer contas de cabe\u00e7a sobre qual a melhor combina\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima legislatura \u0097 Geringon\u00e7a 2? PS com maioria absoluta? PS+PAN? \u0097; se acha que isto s\u00e3o s\u00f3 contas de mercearia e que no fundo, no fundo, nada de substancial vai mudar, o Despacho 7247/2019 do Governo foi feito a pensar em si.', 'Na verdade, a Geringon\u00e7a 1 foi apenas um pequeno aperitivo do que pode estar para ser servido ao pa\u00eds na vers\u00e3o cocktail explosive. E o que est\u00e1 prontinho a explodir \u00e9 a nossa sociedade tal como ainda hoje a conhece.', 'J\u00e1 em Setembro, quando os seus filhos regressarem \u00e0 escola, prepare-os para um mundo novo. No ano lectivo 2019/2020, tudo \u00e9 poss\u00edvel. Meninos nas casas de banho das meninas. Meninas nas casas de banho dos meninos. Meninos que podem ser meninas \u00e0s segundas, quartas e sextas, e \u00e0s ter\u00e7as e quintas s\u00e3o meninos outra vez. Mandam os alunos, acatam os professores. \u00c9 proibido julgar ou avaliar, isso n\u00e3o \u00e9 respeitador das diferen\u00e7as.', 'Quem pensa que este decreto-lei \u00e9 s\u00f3 mais um disparate ou uma originalidade e que o prop\u00f3sito at\u00e9 \u00e9 louv\u00e1vel, j\u00e1 que visa respeitar as diferen\u00e7as, desengane-se. O projecto \u00e9 muito mais ambicioso. A ideia \u00e9 mesmo acabar com todas as bases da nossa sociedade em nome, claro, de causas nobres. Mas a verdadeira causa tem s\u00e9culos: confundir para reinar. Uma sociedade sem regras e sem cultura \u00e9 muito mais f\u00e1cil de dominar. Manter-nos cativos de um pensamento \u00fanico e moldado a crit\u00e9rios de poder \u00e9 tudo o que a esquerda \u0097 dita democr\u00e1tica e progressista \u0097 deseja.', 'Verdadeiramente, o BE j\u00e1 mant\u00e9m o PS, culturalmente, cativo, e agora quer completar o seu projecto dominando o pa\u00eds. E qual \u00e9 o melhor s\u00edtio para come\u00e7ar? A escola, pois claro. Nada melhor do que moldar as cabe\u00e7as desde a inf\u00e2ncia, isso torna o futuro muito mais garantido.', 'O que preocupa estes senhores n\u00e3o \u00e9 o respeito pela diferen\u00e7a. Se assim fosse, os pais que t\u00eam filhos a necessitar de ensino especial j\u00e1 n\u00e3o teriam de passar pelo calv\u00e1rio que atravessam, ano ap\u00f3s ano, a tentar garantir apoio adequado para os seus filhos. Se o respeito pelas diferen\u00e7as fosse verdadeiramente a preocupa\u00e7\u00e3o deste poder pol\u00edtico, os cidad\u00e3os com mobilidade reduzida j\u00e1 n\u00e3o estariam impedidos de fazer a sua vida por causa das barreiras que o Estado lhes cria diariamente.', 'N\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o as diferen\u00e7as, nem os direitos, \u00e9 a cultura que esta esquerda quer mudar. E se \u00e9 normal que a cada passo da hist\u00f3ria a cultura evolua e se torne adequada aos novos tempos, nunca a evolu\u00e7\u00e3o levou a apagar a heran\u00e7a do passado. Os s\u00e9culos de hist\u00f3ria e cultura que temos atr\u00e1s s\u00e3o um patrim\u00f3nio essencial para o progresso. Para sermos adultos, n\u00e3o precisamos de matar os nossos pais. Os mais distra\u00eddos vejam o que aconteceu em sociedades em que se procurou reescrever a hist\u00f3ria.', 'Volto ao in\u00edcio. Se est\u00e1 com d\u00favidas sobre o que fazer em Outubro e se acha que afinal a experi\u00eancia dos \u00faltimos anos demonstrou que a esquerda n\u00e3o \u00e9 um bicho-pap\u00e3o, leia o Despacho 7247/2019, ele foi feito carinhosamente por dois secret\u00e1rios de Estado deste Governo, exclusivamente a pensar em si.', 'Candidata a deputada do CDS'] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Social Class - Working class,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Mulherzinha,Idiota,LGBT",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "6e123bb3-04ed-435a-74cc-08d72af002b0",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "28.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu acho que o decreto \u00e9 irrelevante, n\u00e3o ter\u00e1 impacto nenhum e que, como sempre,  a biologia vence a moral (dantes cat\u00f3lica, agora marxista).H\u00e1 casos de crian\u00e7as  trans, que se sentem mal no <b> g\u00e9nero </b>definido pelo seu corpo? \u00c9 evidente que h\u00e1, mas s\u00e3o uma minoria e ser\u00e3o apoiadas caso a caso. J\u00e1 a hip\u00f3tese de haver que queira aproveitar-se da coisa para lucrar, como j\u00e1  acontece nos EU onde estudantes atletas medianos se declaram do<b>  g\u00e9nero</b> feminino para ganhar competi\u00e7\u00f5es e bolsas, isso j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria. Mas isso \u00e9 para rir depois...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "14a73fd2-8189-45c9-9c6a-08d7295e0cb6",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma raz\u00e3o para n\u00e3o votar no CDS - n\u00e3 h\u00e1 m\u00ednimos no QI exigido aos deputados. O pior n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o QI da senhora, \u00e9 pensar que o dos leitores est\u00e1 a niveis semelhantes ao dela... Lament\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "730586dd-49ff-458b-6f4c-08d729f8fe26",
            "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A autora mente com todos dentes ao escrever : \" \"\u00a0No ano lectivo 2019/2020, tudo \u00e9 poss\u00edvel. Meninos nas casas de banho das meninas. Meninas nas casas de banho dos meninos. Meninos que podem ser meninas \u00e0s segundas, quartas e sextas, e \u00e0s ter\u00e7as e quintas s\u00e3o meninos outra vez. Mandam os alunos, acatam os professores.\" O decreto lido na \u00edntegra n\u00e3o diz nada disto. Todos os intervenientes desmentem esta inten\u00e7\u00e3o?  Ent\u00e3o porque \u00e9 que a Raquel Abecassis insiste nesta mentira?  Afinal quem \u00e9 que tem uma ideologia escondida? Quem \u00e9 que quer manipular os eleitores? E o p\u00fablico n\u00e3o devia dar espa\u00e7o \u00e0 opini\u00e3o sobre factos e n\u00e3o sobre mentiras? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b632b4cf-c760-44d8-8a92-08d7290ec69c",
            "user": "bb61d1b3-3762-49dc-a387-f02c4552c321",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ideologia de g\u00eanero nas escolas \u00e9 uma clara promo\u00e7\u00e3o da hipersexualiza\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica de crian\u00e7as (com nefastos e perversos efeitos na sua sa\u00fade mental) e uma clara doutrina\u00e7\u00e3o e condicionamento ao homossexualismo. O futuro trar\u00e1 uma epidemia de doen\u00e7as mentais nunca vista, pela m\u00e3o destes ide\u00f3logos dementes e tiranos da esquerda radical. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f3a6f7c5-1c22-4343-8abd-08d7290ec69c",
                    "user": "291f8978-8374-4c9c-87ce-bf5079db7244",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahah ahahah que chorrilho de disparates! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "37b34097-ce6e-4627-8b0e-08d729facd29",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea enganou-se e estava comentar uma not\u00edcia sobre a Coreia do Norte?  \u00c9 que se n\u00e3o foi o caso, tendo em conta o seu n\u00edvel de del\u00edrio, eu diria que deve come\u00e7ar a preocupar-se com as doen\u00e7as mentais j\u00e1 ...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "836aa4f8-88d4-46ec-1863-08d71fff21a5",
            "user": "3fb7c3bf-dcd0-4f27-9745-a0caf1030aee",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu discordo completamente deste texto. Mas n\u00e3o posso concordar com a sua censura. O que me choca \u00e9 a ignor\u00e2ncia da senhora que o escreveu. Ela n\u00e3o faz a m\u00ednima ideia do que consta a nova legisla\u00e7\u00e3o. Ningu\u00e9m quer por meninos a fazer chichi e c\u00f3c\u00f3 na casa de banho das meninas. Por favor, antes de escreverem, informem-se...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "47cd625d-d277-499e-fd74-08d7295eeb7e",
                    "user": "f1352059-49f0-4a2f-9a29-891f365ea487",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer fazer o favor de nos esclarecer para que n\u00e3o fiquemos na ignor\u00e2ncia?        E que tal a passagem do mesmo para que n\u00e3o restem d\u00favidas?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dc4ce969-d8f7-4304-6f4b-08d729f8fe26",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gualter, um decreto lei n\u00e3o se l\u00ea como quem l\u00ea a b\u00edblia.  Tem que se ler o in\u00edcio do decreto para se perceber a que se referem os artigos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ab5d51d3-100f-4c1e-9c2e-08d7295e0cb6",
            "user": "31d137f1-a1f2-47a0-bbb6-5b8c71fe2337",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este \u00e9 claro um assunto em que maior parte da sociedade discorda do diploma. N\u00e3o houve bom senso. Uma coisa s\u00e3o em casos em que h\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o por parte dos pais a escola de que uma crian\u00e7a se considera de outro sexo e a um processo s\u00e9rio de aceita\u00e7\u00e3o dessa realidade . Outra coisa s\u00e3o tolices que n\u00e3o ir\u00e3o funcionar e s\u00f3 criar anticorpos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c4612b3f-e292-4644-1917-08d71fff21a5",
                    "user": "1eba21cb-f0b6-4c54-b5c2-05f12ccf59be",
                    "date": "27.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que prev\u00ea o decreto s\u00e3o exatamente os casos em que h\u00e1 uma indica\u00e7\u00e3o por parte dos pais. O resto foi fumo lan\u00e7ado para o ar por parte dos meninos das gera\u00e7\u00f5es populares, que se acham muito rebeldes a entrar \u00e0s escondidas nas casas de banho do sexo oposto. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9b4fbd62-6943-48a2-11db-08d7286d60d3",
            "user": "ebf144f3-b109-4105-af74-0654d3a7f2a2",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> mulherzinha!</b>!?? \u00c9 jornalista ou porta voz do bolsonaros e afins????? n\u00e3o consigo ler a totalidade do artigo tal \u00e9 o abomin\u00e1vel inadmiss\u00edvel Sr Manuel Carvalho,cada vez mais este jornal \u00e9 porta voz dos venturas e pardais",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "29fa9df9-f4b2-472c-8a69-08d7290ec69c",
                    "user": "18d6bcb5-0530-4c16-9542-4fd32985ff75",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que estranho, que inadmiss\u00edvel! Este jornal \u00e9 aberto \u00e0 liberdade de express\u00e3o de todos os espetros pol\u00edticos. Mesmo nojento n\u00e3o \u00e9, poder expressar uma opini\u00e3o que pode n\u00e3o agradar a alguns...                V\u00e1 para a Coreia do Norte, l\u00e1 \u00e9 que certamente n\u00e3o t\u00eam esses \"nojentos\" princ\u00edpios. E a senhora (caso n\u00e3o saiba, h\u00e1 que ter respeito prlas pessoas) est\u00e1 a fazer um artigo de OPINI\u00c3O. E \u00e9 \"candidata a deputada do CDS\", como devemos imaginar, n\u00e3o ir\u00e1 certamente fazer mais um artigo de propaganda esquerdalha do Bloco. Deixem as crian\u00e7as em PAZ.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0185de47-a8b9-4cc3-a027-08d729ac4327",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A quest\u00e3o \u00e9 que o artigo mente com todos os dentes.  Quando o decreto fala das crian\u00e7as irem \u00e0 casa de banho ou usarem um certo  nome, est\u00e1 a referir se a crian\u00e7as com certas caracter\u00edsticas,  tal como descrito no in\u00edcio do decreto e n\u00e3o a TODAS as crian\u00e7as como os bolsonaristas que s\u00f3 conseguem ler uma frase de cada vez, parecem ter entendido...        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulherzinha"
            ]
        },
        {
            "id": "3dd5ada8-ece1-4728-e92c-08d7280e3c51",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acabei de rejeitar um coment\u00e1rio que dizia que esta senhora \u00e9 uma <b> idiota.</b> Depois de ler a cr\u00f3nica estou muito arrependida. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e083bbb0-084d-4ee0-82df-08d728b997d6",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A vol\u00fapia de censurar d\u00e1 nisto. Primeiro censura-se e s\u00f3 depois \u00e9 que se pensa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "ff3ca949-917e-4a10-e90c-08d7280e3c51",
            "user": "f1352059-49f0-4a2f-9a29-891f365ea487",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o sou de esquerda nem de direita (n\u00e3o tenho ideologia politica); analiso ideias e esta cr\u00f3nica n\u00e3o \u00e9 despicienda.De facto este projeto parece-me totalmente descabido. Vai-se ao ponto de pretender que o cart\u00e3o de cidad\u00e3o n\u00e3o indique sexo e at\u00e9, parece, que o chamar de senhor, senhora, menino e menina passa a ser encarado como discriminiza\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9 uma total idiotice e a ser levado por diante - o que duvido - vai trazer a sociedade seres assexuados sem qualquer distin\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "96b264bd-af55-4f0e-fd9c-08d7295eeb7e",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Leia o decreto todo primeiro...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ad4b017f-0ecd-465f-5503-08d72812869b",
            "user": "7fea7e07-087e-41f1-abcf-8b34b8d16258",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma vergonha completa, este texto. Profundamente lament\u00e1vel. N\u00e3o tem ponta por onde se lhe pegue. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "024ca7a2-5f2c-4b3b-5274-08d728158caa",
            "user": "951334ce-a115-4efc-9b93-cbc748c964ef",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 que o P\u00fablico aceita publicar este artigo de opini\u00e3o completamente rid\u00edculo e que enganador do que efetivamente \u00e9 o despacho? Reparem nesta parte \"Meninos que podem ser meninas \u00e0s segundas, quartas e sextas, e \u00e0s ter\u00e7as e quintas s\u00e3o meninos outra vez.\" Ou seja, na realidade para esta senhora est\u00e1s crian\u00e7as est\u00e3o a gozar com a sociedade....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "03d6da04-8d0b-4ff8-5291-08d728158caa",
                    "user": "da6d003c-ce1c-45dd-9c6d-739aeb5a466e",
                    "date": "24.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "excelente artigo, surpreso que venha de uma candidata a deputada do CDS...        subscrevo  100%        O que preocupa estes senhores n\u00e3o \u00e9 o respeito pela diferen\u00e7a. Se assim fosse, os pais que t\u00eam filhos a necessitar de ensino especial j\u00e1 n\u00e3o teriam de passar pelo calv\u00e1rio que atravessam, ano ap\u00f3s ano, a tentar garantir apoio adequado para os seus filhos.Se o respeito pelas diferen\u00e7as fosse verdadeiramente a preocupa\u00e7\u00e3o deste poder pol\u00edtico, os cidad\u00e3os com mobilidade reduzida j\u00e1 n\u00e3o estariam impedidos de fazer a sua vida por causa das barreiras que o Estado lhes cria diariamente.N\u00e3o, n\u00e3o s\u00e3o as diferen\u00e7as, nem os direitos, \u00e9 a cultura (<b> LGBT,</b> GAYZISTA) que esta esquerda quer mudar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "LGBT"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b1ce3373-0a17-4674-525f-08d728158caa",
            "user": "2773f406-cd43-4315-9702-e25d8f770993",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que tristeza de Direita... porque n\u00e3o pode simplesmente atacar directamente recomenda\u00e7\u00f5es que procuram proteger crian\u00e7as, decide inventar cen\u00e1rios mirabolantes e teorias de conspira\u00e7\u00e3o. Nada que seja de espantar. H\u00e1 100 anos atr\u00e1s quando se defendia o direito das mulheres votarem, \"os mesmos\" afirmavam que a seguir viriam os pretos e os macacos... Nada de novo no mundo, portanto: existem aqueles que se preocupam com todos e aqueles que apenas se preocupam com o o que \u00e9 seu, incluindo filhos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "70f98d3e-e35a-497c-ae17-08d727c57de8",
                    "user": "d11fc174-4dfe-49d1-9a67-88e63b418d40",
                    "date": "24.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Viana: Estou absolutamente de acordo consigo. O ego\u00edsmo vai acabar com a Humanidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}