{
    "header": {
        "title": " Identidade de g\u00e9nero: \u0093Est\u00e3o em causa crian\u00e7as e jovens que se sentem alvo de chacota\u0094 ",
        "subtitle": " M\u00e3es de crian\u00e7as e jovens trans lamentam pol\u00e9mica associada \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do novo diploma sobre identidade de g\u00e9nero e lembram que a quest\u00e3o vai al\u00e9m da utiliza\u00e7\u00e3o das casas de banho. Secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o refere que est\u00e1 em causa a protec\u00e7\u00e3o de cerca de 200 alunos do ensino n\u00e3o superior. ",
        "owner": " ['Rita Marques Costa', 'Clara Viana'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 927  partilhas",
        "datePosted": " 22 de Agosto de 2019, 22:25 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/08/22/sociedade/noticia/identidade-genero-estao-causa-criancas-jovens-sentem-alvo-chacota-1884174 ",
        "postText": " ['O filho de Isabel Rodrigues, hoje com 19 anos, come\u00e7ou a transi\u00e7\u00e3o de g\u00e9nero no in\u00edcio do ensino secund\u00e1rio. \u0093Na altura em que isto aconteceu ainda n\u00e3o se podia mudar o nome e o g\u00e9nero aos 16 anos [passou a ser poss\u00edvel no ano passado], mas falei com a escola e com o director de turma e aceitaram tr...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'N\u00e3o perca as vozes e as ideias que v\u00e3o determinar o nosso futuro colectivo e o ajudar\u00e3o a fazer as suas escolhas. Todos os dias, atrav\u00e9s do jornalismo independente do P\u00daBLICO, leia o mais importante da pol\u00edtica em Portugal e no Mundo. Assine. Pense bem, pense P\u00fablico.'] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,LGBT",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "ef580823-e66a-4f8d-7921-08d72724cb23",
            "user": "dfe2e76d-54c4-4ce1-a104-5844cf85e83d",
            "date": "23.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se as crian\u00e7as v\u00e3o ser sepradas para balne\u00e1rios especiais (j\u00e1 se diz que v\u00e3o usar o dos arbitros, nas escolas com gin\u00e1sios), ainda v\u00e3o ser mais alvo de chacota? Ou v\u00e3o ser misturados nos mesmos balne\u00e1rios com duches comuns? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "88293830-9e86-4fb8-1794-08d71fff21a5",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "23.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. N\u00e3o tente pensar. Tem que repetir o que o eco medi\u00e1tico internacional diz. Ok? Repita tudo o que ouvir e deixe de pensar sff. Aqui \u00e9 o jornalinho da \"esquerda\". Aqui tem que se repetir tudo \u00e0 letra ok? N\u00e3o se esque\u00e7a! sem pensar!.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7af13ec2-09ca-44a9-67d2-08d726845052",
            "user": "c3d34936-7020-4780-97d1-f558abe339b3",
            "date": "23.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o menos de 1% e s\u00e3o a excep\u00e7\u00e3o que confirma a regra. Se o <b> g\u00e9nero </b>fosse uma constru\u00e7\u00e3o social estas pessoas seriam o que a sociedade lhes diria para serem. Mas a natureza \u00e9 mais forte do que a sociedade. Elas sentem e agem de acordo com o seu<b>  g\u00e9nero</b>, e ess<b> e g\u00e9ner</b>o \u00e9 ditado pela natureza, n\u00e3o pela sociedade. Homens e Mulheres n\u00e3o s\u00e3o iguais, h\u00e1 uma natureza feminina e uma natureza masculina. Estes exemplos em que <b> um g\u00e9ne</b>ro n\u00e3o corresponde ao corpo (biologia gen\u00e9tica explica) s\u00e3o a excep\u00e7\u00e3o que confirma a regra aplicada aos outros 99%, em qu<b> e o g\u00e9n</b>ero corresponde ao corpo. Dizer que n\u00e3<b> o h\u00e1 g\u00e9</b>nero determinado n\u00e3o passa de wishful thinking. Que haja quem queira legislar com base nesse wishful thinking \u00e9 ainda mais grave. Srs cientistas sociais: n\u00f3s n\u00e3o somos os vossos ratinhos de laborat\u00f3rio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "30fd47cd-fc68-4928-7913-08d72724cb23",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "23.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Talvez fosse \u00fatil relembrar que as associa\u00e7\u00f5es que dizem representar os direitos dos <b> LGBT </b>n\u00e3o s\u00e3o eleitas para isso. E contrariamente ao reflexo pavloviano de alguns esquerdistas no f\u00f3rum de chamar xen\u00f3fobos e fascistas a todos os que n\u00e3o concordam com certas medidas, posturas e lobbies destas associa\u00e7\u00f5es,.h\u00e1 muitas raz\u00f5es para estar em desacordo. Isso mesmo entre homossexuais \u00e9 transexuais que n\u00e3o se sentem representados e/ou n\u00e3o concordam com estas associa\u00e7\u00f5es.Que certas situa\u00e7\u00f5es sejam instrumentalizadas pela esquerda (como se certas orienta\u00e7\u00f5es sexuais tivessem uma carga partid\u00e1ria) \u00e9 que \u00e9 no m\u00ednimo question\u00e1vel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "58e3ac8a-d8df-4694-1740-08d71fff21a5",
                    "user": "d4cf633d-4912-4e8f-9d47-22e3ea52fa5e",
                    "date": "23.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E a luta irracional que certa Direita faz n\u00e3o \u00e9 instrumentaliiza\u00e7\u00e3o?        Aceitar os muito diferentes como s\u00e3o e dar-lhes apenas compreens\u00e3o, bolinhos e ch\u00e1 nas miseric\u00f3rdias ou igrejas n\u00e3o \u00e9 instrumentalizar?        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "91dcfe2d-7d80-4258-1738-08d71fff21a5",
            "user": "dfe2e76d-54c4-4ce1-a104-5844cf85e83d",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E quanto a balne\u00e1rios? Ent\u00e3o, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o d\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es para as casas de banho e sobre balne\u00e1rios: um rapaz e uma rapariga podem escolher onde tomam banho, nas aulas de gin\u00e1stica? Podem tomar juntos e partilhar o duche, como \u00e9 costume? Ou as crian\u00e7as com \"problemas\" de identidade s\u00f3 os t\u00eam nas casas de banho e nos balne\u00e1rios j\u00e1 n\u00e3o sentem o \"problema\"? Mais um passo de mansinho na introdu\u00e7\u00e3o da ideologia de <b> g\u00e9nero.</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "951c4196-aac7-4e8d-92b0-08d7271b688a",
                    "user": "d4cf633d-4912-4e8f-9d47-22e3ea52fa5e",
                    "date": "23.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Explique l\u00e1 o que \u00e9 ideologia de <b> g\u00e9nero,</b> ou limita-se a repetir o que ouve?        Se, para si, ideologia de<b>  g\u00e9nero</b> \u00e9 o que eu estou a pensar, a sua concep\u00e7\u00e3o \u00e9 ideologia de contr<b> a-g\u00e9ner</b>o, t\u00e3o artificial como a que critica.        Haja dec\u00eancia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "0e15ecea-e14c-4c2e-790e-08d72724cb23",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma?A agenda est\u00e1 a render?Como um caso vulgar, consegue transformar-se em capa da revista Maria.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}