{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos muda de estrat\u00e9gia e negoceia devolu\u00e7\u00e3o de dinheiro a Angola, noticia o Expresso ",
        "subtitle": " Advogados da empres\u00e1ria estabelecem contacto com a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica angolana. Jos\u00e9 Eduardo dos Santos recomenda menos exposi\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica \u00e0 filha. ",
        "owner": " ['P\u00daBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2918  partilhas",
        "datePosted": " 1 de Fevereiro de 2020, 11:54 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/01/mundo/noticia/isabel-santos-muda-estrategia-negoceia-devolucao-dinheiro-angola-1902532 ",
        "postText": " ['Isabel dos Santos est\u00e1 a negociar com Luanda o levantamento do arresto dos seus bens, mediante o pagamento das d\u00edvidas contra\u00eddas junto da Sonangol e da Sodiam. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 avan\u00e7ada este s\u00e1bado pelo Expresso, que cita fonte pr\u00f3xima da filha do antigo Presidente de Angola, Jos\u00e9 Eduardo dos Santos. No entanto, \u00e9 desmentida pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica de Angola.', 'O seman\u00e1rio noticia que j\u00e1 houve contactos entre os advogados de Isabel dos Santos e a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica de Angola. Uma mudan\u00e7a de estrat\u00e9gia que ter\u00e1 sido recomendada por um reputado jurista ingl\u00eas, por interm\u00e9dio do escrit\u00f3rio do advogado angolano S\u00e9rgio Raimundo, e incentivada por Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, que segundo o Expresso pediu \u00e0 filha para deixar de se expor na comunica\u00e7\u00e3o social e para salvaguardar os seus activos em Angola.', 'Em causa est\u00e1 uma d\u00edvida de 193 milh\u00f5es de euros contra\u00edda pela empres\u00e1ria junto da Sonangol para entrar no capital da Galp, e um investimento de 146 milh\u00f5es de euros feito pela Sodiam para financiar a entrada de Isabel dos Santos e do marido, Sindika Dokolo, no capital da holding que adquiriu a joalharia De Grisogono, que esta semana abriu fal\u00eancia.'] ",
        "numberPosts": " 21 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "16b97b2c-9dd7-4b66-6ce2-08d7a71d3427",
            "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "... come\u00e7ou o bailinho-mandado, resta assistir quem vai bailar mais bonito, a \"princesa\" Isabelinha ou a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica de Angola. Entretanto o \"rei\" deposto (quem tem cu tem medo), j\u00e1 instruiu a menina Isabelinha a pagar o que \u00e9 reclamado, n\u00e3o v\u00e1 o caldo entornar... Afinal mais vale preservar algum guito, que ficar a olhar para o horizonte a ver navios... O \"rei\" Dos Santos \u00e9 um sabid\u00e3o e a \"princesa\" Isabelinha ao inv\u00e9s do que ela apregoa insistentemente: \"consegui a minha fortuna, porque sou trabalhadora, persistente e inteligente\", uma Maria vai com as outras ignorante. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e28cc2fd-f4e7-49e9-8582-08d7a71d3d96",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora bem. A menina acumulou patrim\u00f3nio que ascende a mais de 2 bili\u00f5es de euros. Sim, 2 bili\u00f5es e n\u00e3o 2 mil milh\u00f5es. Isso \u00e9 quase o que ela faz s\u00f3 num ano com a Unitel por exemplo. E agora vai devolver o qu\u00ea? Os 2 bili\u00f5es? \u00c9 que se ela devolver 2 mil milh\u00f5es por exemplo, apesar de parecer astron\u00f3mico \u00e9 apenas 1 milion\u00e9simo da sua fortuna furtada...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "051e4747-7ae8-408f-6cd5-08d7a71d3427",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mete mais tabaco que isso est\u00e1 muito forte",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "db35f9ea-2a17-46a3-b54c-08d7a629c99f",
            "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que o PCP tem a dizer de tudo isto? Sabemos todos do apoio incondicional que este partido sempre prestou \u00e0 cleptocracia angolana, fam\u00edlia \"dos Santos\" &amp; Cia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "0c5202c6-e31a-4364-ff2b-08d7960b4eed",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Albano, n\u00e3o seja tolinho... Passos Coleho vendeu o BPN ao banco BIC, Rui Machete pediu desculpa pelos processos que corriam contra nomes da diplomacia angolana, Miguel Relvas defendeu empresas com capital misto e Paulo Portas pediu que se evitasse \"a judicializa\u00e7\u00e3o\" das rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e8cec528-df79-42b7-8584-08d7a71d3d96",
                    "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, sim, mas o PCP n\u00e3o \u00e9 o tal partido \"limpo\" \"imaculado\" que n\u00e3o apoia corruptos e ladr\u00f5es na pol\u00edtica??? N\u00e3o me venha com rodeios e explique logo porque o PCP sempre apoiou a cleptocracia angolana \"marxista\". Ande, fa\u00e7a um esfor\u00e7o...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dc316c0e-09fe-49b0-e86a-08d7a71f1c34",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O teu problema n\u00e3o \u00e9 a ilegalidade que est\u00e1 aqui em causa. O teu problema \u00e9 o PCP... Freud explica essa fixa\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "38a4cefa-68d0-46b4-ff19-08d7960b4eed",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os 75 em 2000 milh\u00f5es que a irm\u00e3 prop\u00f4s?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a3471831-9016-43e7-ffd6-08d7a62959bd",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tarde de mais para isso. Agora ela vai servir de exemplo para a ala do MPLA que enriqueceu \u00e1 conta do povo e que n\u00e3o faz parte da tribo do actual presidente. Devia ter falado menos e negociado pela calada como tantos outros cleptocratas fizeram",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "ea924d70-d9b4-45aa-857d-08d7a71d3d96",
                    "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "bem visto Marco. Um bom coment\u00e1rio. Ela andou muito mal em todo este processo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "92f48d6a-84ec-460b-962a-08d7a7234d68",
                    "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caso o cavalheiro n\u00e3o saiba, o MPLA \u00e9 o povo e o povo \u00e9 o MPLA!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c3a16179-de83-465e-ff26-08d7960b4eed",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mete mais tabaco Albano ....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "70f51ee5-3b7b-4dcf-40d0-08d7a7227332",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Albano, tanto Paulo Portas como Assun\u00e7\u00e3o Cristas foram convidados de honra do MPLA. Entendeu ou quer um desenho?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "35e486f3-0e53-4169-e863-08d7a71f1c34",
                    "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas senhores, o MPLA n\u00e3o era marxista-leninista, apadrinhado pelo PCP? Como \u00e9 que eles se tornaram todos capitalistas ???",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5609bc43-3962-4351-478b-08d7a62d6ac7",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E as vidas arruinadas de tantos angolanos, tamb\u00e9m vai indemnizar? Rouba 10, lucra com esses 10 e devolve 2 para fingir que est\u00e1 tudo bem? Haja dinheiro que neste mundo tudo se compra e tudo se vende, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 vergonha alguma, o amor ao dinheiro \u00e9 a raiz de todo mal nas sociedades actuais. Viv\u00f3 capitalismo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "8df3e0a7-b85f-43c3-b552-08d7a629c99f",
                    "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois \u00e9...e eles eram todos do MPLA, partido marxista que combatia a \"explora\u00e7\u00e3o, o imperialismo e o capitalismo\". Da noite para o dia, aderiram sem pudor nenhum ao capitalismo selvagem...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0ecf7f5c-85c7-45d8-858e-08d7a71d3d96",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Albano, o teu problema \u00e9 a ideologia de esquerda ou a justi\u00e7a? T\u00e1s sempre a falar do PCP... porque n\u00e3o d\u00e1s exemplo dos padres que cometem pecados? Olha que n\u00e3o h\u00e1 santos, seja de esquerda ou de direita.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9d5d5d0f-a28e-4b4e-b549-08d7a629c99f",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o melhor caminho...sem d\u00favida, bem pensado...at\u00e9 porque afinal ela n\u00e3o tem culpa nenhuma que por engano esses Muito Milh\u00f5es tenham ido parar \u00e0 sua conta...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cfd6767c-45de-4308-ffd3-08d7a62959bd",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se pagar x e ainda ficar com um 200/300 milhoes  \u00e9 um grande negocio para a Isabelinha....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "86c8a9ce-5c2c-4ad6-6cbf-08d7a71d3427",
                    "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ficar\u00e1 com muito mais do que 200/300 milh\u00f5es. Seguramente mais de 2 mil milh\u00f5es de euros, A diferen\u00e7a entre o teu valor e o real que ela ter\u00e1 \u00e9 astron\u00f3mica.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7e64a1ec-8843-40e1-b543-08d7a629c99f",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda estou para assistir o dia em que esta vai ser presidente de Angola. Portugal ( e os portugueses) que se cuidem...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}