{
    "header": {
        "title": " PS condena \u0093declara\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas\u0094 de Andr\u00e9 Ventura sobre Joacine Katar Moreira ",
        "subtitle": " L\u00edder do Chega afirmou que a deputada Joacine Katar Moreira devia ser devolvida ao seu pa\u00eds. ",
        "owner": " ['Luciano Alvarez'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 6634  partilhas",
        "datePosted": " 29 de Janeiro de 2020, 11:30 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/29/politica/noticia/ps-repudia-declaracoes-xenofobas-andre-ventura-1902084 ",
        "postText": " ['Ana Catarina Mendes condenou nesta quarta-feira as \u0093declara\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas\u0094 de Andr\u00e9 Ventura, l\u00edder do partido Chega, que afirmou que a deputada do Livre Joacine Katar Moreira devia \u0093ser devolvida ao seu pa\u00eds de origem\u0094. O departamento de Mulheres Socialistas e a JS do Porto tamb\u00e9m repudiaram as mesmas afirma\u00e7\u00f5es.', '\u0093O PS condena as afirma\u00e7\u00f5es do deputado Andr\u00e9 Ventura. S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es inadmiss\u00edveis em regimes democr\u00e1ticos. S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas que o PS condena\u0094, afirmou Ana Catarina Mendes ao P\u00daBLICO.', 'Ana Catarina Mendes afirmou ainda que o PS est\u00e1 a ponderar a apresenta\u00e7\u00e3o na Assembleia da Rep\u00fablica de um voto de condena\u00e7\u00e3o \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Andr\u00e9 Ventura.', 'J\u00e1 sobre a proposta de Joacine Katar Moreira de devolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio das ex-col\u00f3nias portuguesas que esteja na posse de museus e arquivos nacionais, a l\u00edder da bancada Parlamentar do PS afirmou que ainda n\u00e3o leu o texto, mas que n\u00e3o lhe parece que seja uma proposta que o seu partido venha a aprovar.', 'Num coment\u00e1rio publicado no Facebook a uma das propostas de altera\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento do Estado 2020 do Livre, Andr\u00e9 Ventura sugeriu que a deputada Joacine Katar Moreira \u0093seja devolvida ao seu pa\u00eds de origem\u0094. O l\u00edder do Chega reagia assim \u00e0 medida apresentada pelo Livre para que o patrim\u00f3nio das ex-col\u00f3nias portuguesas que esteja na posse de museus e arquivos nacionais possa ser identificado, reclamado e restitu\u00eddo \u00e0s comunidades de origem. O partido de Joacine criticou com veem\u00eancia as declara\u00e7\u00f5es de Ventura e o Bloco de Esquerda acrescentou que este \u0093acto exige de todos uma frontal condena\u00e7\u00e3o\u0094.', 'O Livre diz que estes coment\u00e1rios s\u00e3o \u0093ataques de car\u00e1cter e refer\u00eancias de \u00edndole racista por parte de deputados e dirigentes partid\u00e1rios da direita\u0094 dirigidos a Joacine Katar Moreira, apontando o dedo ao Chega, mas tamb\u00e9m ao CDS-PP. Classificando como \u0093deplor\u00e1veis e racistas\u0094 as palavra de Andr\u00e9 Ventura, o partido de Joacine visa ainda as declara\u00e7\u00f5es \u0093sexistas e deselegantes\u0094 de Francisco Rodrigues dos Santos, novo l\u00edder do CDS-PP, que disse que no seu partido \u0093n\u00e3o h\u00e1 Joacines\u0094, dando a entender que n\u00e3o retirar\u00e1 a confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 actual presidente da bancada parlamentar, Cec\u00edlia Meireles.', 'Entretanto, a presidente do Departamento das Mulheres Socialistas, Elza Pais, acusou Ventura de \u0093racismo\u0094 e de \u0093sexismo\u0094, violando os princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o, ao sugerir a deporta\u00e7\u00e3o de Katar Moreira.', 'Para a presidente do Departamento das Mulheres Socialistas, \u0093h\u00e1 limites para a toler\u00e2ncia\u0094. \u0093J\u00e1 chega. O coment\u00e1rio de Andr\u00e9 Ventura \u00e0 Joacine [Katar Moreira] propondo que seja devolvida ao seu pa\u00eds de origem \u00e9 inadmiss\u00edvel num Estado de Direito democr\u00e1tico por violar os princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o e da democracia\u0094, considerou a deputada socialista Elza Pais ter\u00e7a-feira na rede social Facebook.', 'O deputado socialista Pedro Delgado Alves tamb\u00e9m se insurgiu contra os coment\u00e1rios do deputado do Chega na mesma rede social \u0096 que tem sido, ali\u00e1s, local privilegiado para as reac\u00e7\u00f5es \u00e0 pol\u00e9mica. \u0093Para quem busca fontes jur\u00eddicas para condenar as afirma\u00e7\u00f5es de Ventura de hoje n\u00e3o faltam op\u00e7\u00f5es: a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, os bens jur\u00eddicos tutelados no C\u00f3digo Penal e na legisla\u00e7\u00e3o contra a discrimina\u00e7\u00e3o xen\u00f3foba, o Estatuto dos Deputados, o C\u00f3digo de Conduta dos Deputados, entre v\u00e1rios outros.\u0094', 'Do lado da JS, a Federa\u00e7\u00e3o do Porto emitiu um comunicado no qual \u0093repudia totalmente todas as afrontas realizadas contra a dignidade e os direitos do pr\u00f3ximo, das quais o epis\u00f3dio protagonizado hoje por Andr\u00e9 Ventura constitui um triste exemplo. Mais ainda, a Juventude Socialista reafirma o seu compromisso de combate ao fascismo que Andr\u00e9 Ventura, de forma mais ou menos encapotada, representa, reservando-nos ao direito de refor\u00e7ar o credo repetido por muitos antes de n\u00f3s: n\u00e3o passar\u00e3o\u0094.', 'O CDS-PP tamb\u00e9m assumiu que n\u00e3o se rev\u00ea nas declara\u00e7\u00f5es de Andr\u00e9 Ventura sobre a deputada do Livre, assegurando que estar\u00e1 sempre \"ao lado da dignidade do Parlamento\", mas sem adiantar a posi\u00e7\u00e3o quanto ao voto de condena\u00e7\u00e3o do PS.', 'Questionado pela Lusa, o primeiro vice-presidente do CDS-PP, Filipe Lobo d\u00b4\u00c1vila, escusou-se a adiantar qual o sentido de voto do partido em rela\u00e7\u00e3o a esta iniciativa do PS e preferiu chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma proposta dos democratas-crist\u00e3os relativa aos \"espoliados dos antigos territ\u00f3rios ultramarinos\".', 'Dizendo n\u00e3o lhe competir \"qualificar as declara\u00e7\u00f5es de Andr\u00e9 Ventura\", o dirigente do CDS-PP afirmou, contudo, que o partido \"n\u00e3o se rev\u00ea nem concorda\" com este tipo afirma\u00e7\u00f5es. \"\u00c9 evidente que n\u00e3o nos revemos nas declara\u00e7\u00f5es proferidas, somos daqueles que defendem que o debate parlamentar \u00e9 um debate institucional, respeitoso, \u00e9 um debate de diferen\u00e7as. O CDS-PP estar\u00e1 sempre ao lado da dignidade do Parlamento\", assegurou.', 'Em comunicado, o PEV condenou \"todas as pol\u00edticas, pr\u00e1ticas e afirma\u00e7\u00f5es de car\u00e1cter ou natureza xen\u00f3foba\", logo, condenou tamb\u00e9m \"as afirma\u00e7\u00f5es do deputado do Chega\" que considerou \"posi\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas e ainda por cima personalizadas\".'] ",
        "numberPosts": "18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Gender - Female age and physical appearance,Social Class - Working class,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velha,Velho,Velha,Grunho,Racista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "e5160b7d-44ef-411a-df10-08d7a545d5f9",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora vamos l\u00e1 abrir os olhos... Ana Catarina Mendes \u00e9 esposa de Paulo Pedroso, outrora acusado de crimes de pedofilia. Andr\u00e9 Ventura prop\u00f4s recentemente a castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica para ped\u00f3filos. Acho que h\u00e1 aqui rela\u00e7\u00f5es muito estreitas, at\u00e9 demais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4082fed0-a2ee-43d7-b072-08d7a443991c",
            "user": "382cace7-6235-471b-acfc-4297c091951b",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este regime pol\u00edtico, eivado de casos de corrup\u00e7\u00e3o, favorecimentos, nepotismo e endogamia, tenta lavar a face aproveitando uma afirma\u00e7\u00e3o amb\u00edgua e infeliz, a qual d\u00e1 mais \u00eanfase \u00e0 inabilidade e inexperi\u00eancia da deputada. Este caso \u00e9 campo f\u00e9rtil para o politicamente correcto. \u00c9 a hipocrisia no seu melhor: apontar o incorrecto, mas n\u00e3o a limpeza da casa - nem sequer abrem as janelas para a arejar, j\u00e1 que isto tamb\u00e9m serve para anestesiar a arrog\u00e2ncia de Ferro Rodrigues, um pol\u00edtico <b> velho </b>e da<b>  ve<b> lha</b</b>> escola dos donos disto tudo. Faz o que eu te digo, mas n\u00e3o fa\u00e7as o que eu fa\u00e7o... Quer se queira quer n\u00e3o, por alguma raz\u00e3o Ventura foi eleito. \u00c9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es da ru\u00edna e utilidade deste regime. Querem simplesmente matar o mensageiro, mas n\u00e3o falam dos problemas que n\u00e3o resolvem. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha",
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "843f4cc7-7c27-41ba-ed2b-08d7a4437f6f",
            "user": "35b3e6ed-8f3c-4440-a894-76943bbade1d",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continuem com o po,liticamente correcto. Aquilo que AV disse,\u00e9 o que pensa a esmagadora maioria do povo Portugu\u00eas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "24800d84-ffbf-4234-fd46-08d7960b4eed",
                    "user": "11a10c66-d5ff-4c97-baa3-edf3eb11d96e",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por isso \u00e9 que o CHEGA elegeu tantos deputados. LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5f706781-90d5-4c85-1e09-08d7a443f8a6",
            "user": "9e303225-bc6b-4f1d-a039-744ab6edc426",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta \u00e9 a prova viva de que o analfabetismo funcional pulula  e aumenta de modo galopante neste pa\u00eds. Nem sabem que a cidad\u00e3 Joacine \u00e9 patrim\u00f3nio IMATERIAL das ex-col\u00f3nias, \u00e9 que por silogismo tamb\u00e9m ter\u00e1 de ser devolvida \u00e0s suas origens.  Mas a indv\u00eddua pediu ou n\u00e3o a devolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio cultural (material e imaterial) para as ex-col\u00f3nias? Mas n\u00e3o sabem o que pedem e proferem?  Comprem um dicion\u00e1rio de bolso ou conformem-se com intr\u00edseca rumin\u00e2ncia. A maioria dos portugueses n\u00e3o compreende e provavelmente nunca vai comprrender que t\u00eam h\u00e1 d\u00e9cadas analfabetos funcionais para o vigarista a governar este pequeno pa\u00eds?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3c0bcbc3-1b73-4448-b06a-08d7a443991c",
            "user": "45a27acb-9cfc-4330-800b-d44fc3a33622",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura \u00e9 um populista espertalha\u00e7o.mas uma parte da popula\u00e7\u00e3o rev\u00ea-se na sua ret\u00f3rica.E a nossa classe polit\u00edca ainda n\u00e3o entendeu isso.Uma parte,que est\u00e1 farta destas politicazitas de esquerda,infantis,demagogas,de prote\u00e7\u00e3o de minorias que n\u00e3o cumprem os deveres de civismo e cidadania,e que agem como se fossem maiorias.Da corrup\u00e7\u00e3o do sistema e prote\u00e7\u00e3o dos poderosos.Da fal\u00eancia do SNS,e desprezo dos desfavorecidos e idosos.Toda uma franja,de gente s\u00e9ria e que trabalha,rev\u00ea-se muito nas ideias de Ventura,mesmo sabendo da sua esperteza.Ao contr\u00e1rio do partido de Joacine que vai desaparecer,o de Ventura vai atingir n\u00edveis que v\u00e3o surpreender muita gente.Chamem-me fascista ou direitista,mas Ventura vai ter o meu voto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "38fe3f81-b16d-4b93-bf63-08d7a442b6a7",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estou certo que tem provas do que diz em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s minorias. Fa\u00e7a o favor de as apresentar, o Andr\u00e9 Ventura at\u00e9 nunca fez parte de nenhum outro partido agora sim as coisas v\u00e3o mudar pois ele nunca fez parte do sistema que agora cr\u00edtica.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "442f7558-3b7a-4494-bf55-08d7a442b6a7",
            "user": "b6e435d2-808f-4094-b73a-7f2b77733041",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem PS. Agora toca a p\u00f4r  o <b> grunho </b>em tribunal para perca de mandato. A constitui\u00e7\u00e3o  \u00e9  muito clara, comportamentos racistas ou fascistas dao perca de mandato.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "9635015a-ac2a-408a-bf5a-08d7a442b6a7",
                    "user": "35b3e6ed-8f3c-4440-a894-76943bbade1d",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mentira,seu ac\u00e9falo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e96172e3-2655-451c-e2f5-08d7a4444dbe",
                    "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "quanto aos insultos, o que diz a tua constitui\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3dc97be8-eba8-4e78-1169-08d7a44322dc",
                    "user": "6eb658db-5a58-4cbd-8b7c-55b25a154b4b",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O c\u00famulo da ignor\u00e3ncia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Grunho"
            ]
        },
        {
            "id": "e0939592-6d1a-49b8-fd3d-08d7960b4eed",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem-no falar, mas n\u00e3o lhe ofere\u00e7am tempos de antena. Nas \u0093redes\u0094 pseudo-s\u00f3cias h\u00e1 muita gente a falar sozinha, e o energ\u00fameno pode ser mais um destes assim o queiramos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "08a0a672-81ba-4924-1158-08d7a44322dc",
                    "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo as suas palavras de caras!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "692c8506-2e08-44c2-1156-08d7a44322dc",
            "user": "42ef558e-d3b2-4b89-beef-85d4ad06e8af",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois! O partido desse senhor e o pr\u00f3prio foram eleitos numas elei\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas no nosso Pa\u00eds democr\u00e1tico... Sim, existem Portugueses racistas e xen\u00f3fobos, devemos retirar a cidadania a esses Portugueses? Sil\u00eanciados em guetos secretos s\u00e3o bem mais perigosos...Eles que gritem e cantem o hino nacional \u00e1 vontade, a coberto e protegidos pela nossa constitui\u00e7\u00e3o. Imbecis saudosistas e mal resolvidos sempre h\u00e1 de haver, posso n\u00e3o concordar com eles, mas sem d\u00favida que defendo o seu direito democr\u00e1tico de serem o que s\u00e3o e de o proclamarem. Afinal essa \u00e9 a maior vit\u00f3ria da democracia. S\u00f3 para esclarecer, eu votei Livre...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f6671980-1ad3-42f6-e2f6-08d7a4444dbe",
                    "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "d\u00e1 para ver ....provavelmente s\u00f3 cantas o hino da guin\u00e9...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3f15c02b-e3c6-44e2-115c-08d7a44322dc",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Votou no partido menos votado da assembleia? Nota-se no seu discurso, nem era preciso dizer. Mais, ninguem lhe perguntou nada. Ja agora, viva Portugal, viva o hino nacional, viva a bandeira nacional (de Portugal, nao da Guine).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "048fd77e-9527-44b6-ed23-08d7a4437f6f",
            "user": "42837344-2d63-4364-ab8b-f584f7439092",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o precisa. O AV h\u00e1-de enterrar-se sozinho. Basta deixarem-no falar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "53c0d149-8371-4832-fd35-08d7960b4eed",
            "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o entendo a preocupa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 o partido livre est\u00e1 condicionado a Joacine, andam a protelar a decis\u00e3o, com isto se houver uma retirada de confian\u00e7a ser\u00e1 julgado de partido <b> racista </b>e xen\u00f3fobo.Houve um evidente aproveitamento da figura para fins eleitorais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        }
    ]
}