{
    "header": {
        "title": " \u0093Vamos meter medo no cora\u00e7\u00e3o do homem branco\u0094 e outras cita\u00e7\u00f5es de Robert Mugabe ",
        "subtitle": " O antigo Presidente do Zimbabwe nas suas palavras, desde a c\u00e9lebre met\u00e1fora de transformar as espadas em arados, no discurso da independ\u00eancia, at\u00e9 \u00e0 cren\u00e7a de ter sido nomeado pela divina provid\u00eancia. N\u00e3o faltando o \u0093deixem-me ser Hitler dez vezes\u0094. ",
        "owner": " ['P\u00daBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 450  partilhas",
        "datePosted": " 6 de Setembro de 2019, 13:33 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/06/mundo/noticia/morri-vezes-ai-ganhei-cristo-citacoes-robert-mugabe-1885738 ",
        "postText": " ['Desde o tempo em que era um l\u00edder da luta de liberta\u00e7\u00e3o na Rod\u00e9sia do Sul e depois na Rod\u00e9sia, passando pelo seu estatuto de her\u00f3i da independ\u00eancia e em todos os anos em que se manteve na lideran\u00e7a do Zimbabwe, Robert Mugabe, que esta sexta-feira morreu aos 95 anos, nunca se poupou nas palavras. Foi pol\u00e9mico, inspirador, provocador, tirou l\u00edderes do s\u00e9rio, acirrou \u00f3dios, mas quase nunca foi aborrecido. Aqui ficam algumas cita\u00e7\u00f5es ao longo de mais de meio s\u00e9culo.', '\u0093A \u00c1frica tem de voltar a ser aquilo que era antes do imperialismo a dividir. S\u00e3o divis\u00f5es artificiais que n\u00f3s, no nosso conceito pan-africanista, vamos procurar remover.\u0094Discurso em Salisbury (antiga Rod\u00e9sia), em 1962.', '\u0093Seguramente este \u00e9 o tempo de transformar as nossas espadas em arados, de modo a resolver os problemas para desenvolver a nossa economia e a nossa sociedade.\u0094Discurso da independ\u00eancia, em 1980.', '\u0093Fiquem connosco, por favor, fiquem no pa\u00eds e formem uma na\u00e7\u00e3o assente na unidade nacional.\u0094Apelo aos brancos num com\u00edcio da ZANU-PF, em 1980.', '\u0093Os homossexuais s\u00e3o piores que c\u00e3es e porcos; c\u00e3es e porcos nunca se envolver\u00e3o nessa loucura homossexual; nem os insectos fazem isso.\u0094Depois do seu Governo ter encerrado, em 1995, uma exposi\u00e7\u00e3o de livros de gays e l\u00e9sbicas do Zimbabwe na Feira Internacional do Livro de Harare.', '\u0093Vamos meter medo no cora\u00e7\u00e3o do homem branco, o nosso verdadeiro inimigo; que o homem branco trema.\u0094Discurso sobre a reforma agr\u00e1ria em que defendeu a confisca\u00e7\u00e3o da terra dos agricultores brancos, no ano 2000.', '\u0093N\u00e3o pedimos um metro que seja da Europa, nenhum metro quadrado dessa terra, por isso, [Tony] Blair, fica l\u00e1 com a tua Inglaterra e deixa-me ficar com o meu Zimbabwe.\u0094Discurso aos chefes de Estado e de Governo na Cimeira da Terra, na \u00c1frica do Sul, em 2002.', '\u0093Ainda sou o Hitler do momento. Este Hitler tem apenas um objectivo: justi\u00e7a para o seu povo, soberania para o seu povo, reconhecimento da independ\u00eancia do seu povo e do seu direito aos seus recursos. Se isto \u00e9 ser Hitler, deixem-me ser dez vezes Hitler. Dez vezes. \u00c9 por isso que nos batemos.\u0094Discurso no funeral de Estado de um ministro, em 2003.', '\u0093Das suas m\u00e3os escorre sangue inocente de muitas nacionalidades. Mata no Iraque. Mata no Afeganist\u00e3o. E \u00e9 suposto ser este o nosso mestre em direitos humanos?Ataque ao ent\u00e3o Presidente dos EUA George W. Bush na Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas em 2007.', '\u0093A nossa economia \u00e9 100 vezes melhor que que a economia africana m\u00e9dia. Tirando a \u00c1frica do Sul, que outro pa\u00eds \u00e9 [t\u00e3o bom como] o Zimbabwe? O que nos falta s\u00e3o produtos nas prateleiras \u0096 \u00e9 s\u00f3 isso.\u0094Entrevista em 2007.', '\u0093S\u00f3 Deus, que me nomeou, me afastar\u00e1 \u0096 nem o MDC [principal partido da oposi\u00e7\u00e3o], nem os brit\u00e2nicos.\u0094Campanha eleitoral de 2008.', '\u0093Eu morri muitas vezes \u0096 a\u00ed ganhei a Cristo. Cristo morreu uma vez e ressuscitou uma vez.\u0094Declara\u00e7\u00e3o \u00e0 r\u00e1dio p\u00fablica no dia em que completou 88 anos, em 2012.', '\u0093Alguns de entre n\u00f3s fic\u00e1mos envergonhados por aquilo que parece ser o regresso do Golias b\u00edblico, gigante e dourado, que amea\u00e7a outros pa\u00edses com a extin\u00e7\u00e3o. Sr. Trump, por favor, sopre o seu clarim. Mas, sopre o seu clarim de forma musical. No sentido dos valores da unidade, da paz, da coopera\u00e7\u00e3o, da uni\u00e3o e di\u00e1logo.\u0094Discurso na Assembleia-Geral das Na\u00e7\u00f5es Unidas, em Setembro de 2017.'] ",
        "numberPosts": " 12 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Ethnicity - General,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Racista,Negro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "ea596e12-e549-4b4f-5044-08d73286e80d",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que chefe de estado not\u00e1vel: \"Tirando a \u00c1frica do Sul, que outro pa\u00eds \u00e9 t\u00e3o bom como o Zimbabwe? O que nos falta s\u00e3o produtos nas prateleiras\"...  Com o que faltava nas prateleiras, Mugabe comprou um pal\u00e1cio de 40 milh\u00f5es em Sussex, uma mans\u00e3o de 5 milh\u00f5es em Hong Kong e um anel de 1 milh\u00e3o \u00e0 esposa 41 anos mais nova. Apesar da hiperinfla\u00e7\u00e3o de 230 milh\u00f5es por cento falhou bater o recorde Guiness, foi mesmo um dos remorsos que levou para a cova...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a324f253-6a15-44b7-1d26-08d71fff21a5",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ser\u00e1 este artigo <b> racista,</b> a denegrir um homem<b>  negro</b>!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "37bfd31c-77f0-46f0-1d22-08d71fff21a5",
            "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estive a pesquisar cita\u00e7\u00f5es do Mugabe e destaco tr\u00eas: \"O \u00fanico homem <b> branco </b>em quem se pode confiar \u00e9 um homem<b>  branco</b> morto\"...\"Eu j\u00e1 morri muitas vezes. Na verdade, venci Jesus Cristo porque ele morreu apenas uma vez\" e por fim a p\u00e9rola \"Somente Deus que me nomeou me remover\u00e1\". ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "0994d89b-40ff-4eca-59a9-08d732894ba0",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Os homossexuais s\u00e3o piores que c\u00e3es e porcos... \" Porque n\u00e3o destacar esta cita\u00e7\u00e3o no t\u00edtulo da not\u00edcia? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1e1123ff-a897-44af-7482-08d732dc5572",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "06.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque nao foi um <b> branco </b>a dizer. Mas nao e' so ele, ha varios paises africanos onde pensam o mesmo e nao sao so' os lideres desses paises, e' uma questao cultural.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9a8294bd-241d-420a-59b1-08d732894ba0",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "06.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o aos africanos tolera-se este pensamento?        Como quem diz, vamos aguardar uma ou duas gera\u00e7\u00f5es at\u00e9 serem mais civilizados? Mas no entanto j\u00e1 est\u00e3o a ser importados \u00e0s carradas para a Europa.. Vai dar bom resultado?        Fa\u00e7a-se uma an\u00e1lise simples: o que seria se um l\u00edder europeu proferisse essas palavras? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a30149b5-7e8f-4179-b642-08d731ea59d0",
            "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 que era a \u00c1frica antes do imperialismo a dividir? N\u00e3o era grande coisa, caso contr\u00e1rio n\u00e3o teria sido invadida e colonizada, teria poder para repelir os invasores. E o pior \u00e9 que pouco ou nada mudou por l\u00e1 depois da emancipa\u00e7\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "0552658b-9d8e-45df-1d1f-08d71fff21a5",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "06.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Meu caro - antropologicamente h\u00e1 sempre \u0091coloniza\u00e7\u00e3o\u0092 quando h\u00e1 intera\u00e7\u00e3o, seja ela econ\u00f4mica, cultural, subjectiva, religiosa, pessoal, art\u00edstica...\u00c1frica antes da ac\u00e7\u00e3o civilizadora do Ocidente era selva e povos que nem conheciam a roda nem a escrita. Canibais no secXX, exterminavam-se como selvagens ferozes, sem fronteiras nem territ\u00f3rios definidos. Este fantasma recebeu instru\u00e7\u00e3o no Ocidente que lhe serviu para dominar como um tirano os que se lhe submeteram. Isso quando descobriu que lhe era vantajoso ultrajar o <b> branco </b>que generosamente o acolheu. Basta de condescend\u00eancia para esta gente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "98c23d6c-b195-43ec-7d3c-08d732829d86",
                    "user": "93f98fd9-2a2d-4c7f-9f61-b676e9ad1113",
                    "date": "07.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Home \u009b Principal        10 civiliza\u00e7\u00f5es africanas mais surpreendentes que a eg\u00edpcia        Por Natasha Romanzoti, em 17.07.2016",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "05ba256a-ff8b-4809-b641-08d731ea59d0",
            "user": "b0ec117f-e7b2-483e-bb60-a91e70a220ec",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "fogo, at\u00e9 cheira a conrad",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2fe65b57-847f-462a-5619-08d731eb95cd",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "06.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E estas cita\u00e7\u00f5es fant\u00e1sticas n\u00e3o merece que ela seja chamado \"<b> racista\"</b>?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "fd4a4315-d4e4-4d80-5026-08d73286e80d",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "06.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, isso \u00e9 exclusivo para brancos. Mas, deve-se dizer, o que este indiv\u00edduo pensa, pensam muitos outros africanos. Basta ver o que se tem passado na \u00c1frica do Sul, Nig\u00e9ria, etc, nos tempos mais recentes. Ainda n\u00e3o vi uma linha sobre isso aqui no P\u00fablico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        }
    ]
}