{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos: a empres\u00e1ria, a princesa, o imp\u00e9rio e 'os p\u00e9s de barro do pai' ",
        "subtitle": " A filha de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos que se orgulhava de ter criado um imp\u00e9rio com o seu esfor\u00e7o, afinal ter\u00e1 beneficiado mais do apoio pol\u00edtico do pai do que queria admitir. A senten\u00e7a do tribunal de Luanda abriu brechas na aura de gestora competente criada pela pr\u00f3pria ao longo dos anos. ",
        "owner": " ['Ant\u00f3nio Rodrigues'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 226  partilhas",
        "datePosted": " 6 de Janeiro de 2020, 7:02 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/06/mundo/noticia/isabel-santos-empresaria-princesa-imperio-pes-barro-pai-1899310 ",
        "postText": " ['Um imp\u00e9rio econ\u00f3mico constru\u00eddo \u00e0 sombra da pol\u00edtica parece agora amea\u00e7ado pela pol\u00edtica. A \u0093guerra sem quartel\u0094, como lhe chama o analista Adolfo Maria, antigo militante do MPLA, entre o actual Presidente angolano, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, e o seu antecessor, Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, aponta baterias \u00e0 mulher...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": "19 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Comunista,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "9c2dc045-c90e-40bb-c472-08d7a16d6acd",
            "user": "772a3b7f-c94d-4f7f-8b2d-e864647afe1e",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os esc\u00e2ndalos come\u00e7am sempre fulgurantes aproveitando o factor surpresa, as amostras do passadorecente provam-no.Mas depois vem a politica sempre abrigada em telhados de vidro, o esc\u00e2ndalo perde for\u00e7a, movem-seos lobes, lan\u00e7am a d\u00favida, dividem-se as opini\u00f5es, os governantes d\u00e3o uma no cravo e outra na ferradura,depois, se a campanha est\u00e1 bem orquestrada, aparece outro esc\u00e2ndalo.Qual vir\u00e1 a seguir? a sa\u00fade, o Benfica, o polvo de Viseu, a onda verde, ou ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4f1c29ce-2612-469a-1371-08d79cbeac49",
            "user": "68a57684-70d1-4f00-8208-fe077d132fdd",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aguardamos a declara\u00e7\u00e3o do PCP sobre estes lideres comunistas",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e1b540c0-6246-4cc2-5f46-08d79272f811",
            "user": "34e3716b-b59c-4b75-b4c7-aef3cfec82f3",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E todos os que n\u00e3o queriam ir para l\u00e1 (mas tiveram de ir, e muitos por l\u00e1\"ficaram\", t\u00eam os nomes deles em Pedrou\u00e7os, doa a quem doer). E, eles agora todos para c\u00e1 (porque aqui \u00e9 que \"\u00e9 bom\". Para quem n\u00e3o saiba, dito por uma angolana, a esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida de um homem em Angola s\u00e3o +/- 55 anos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "174f45d1-a262-44b4-5f43-08d79272f811",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma dinastia <b> comunista.</b> Bens econ\u00f3micos que poderiam ter servido para melhorar a vida do povo angolano. Num \u00faltimo estertor, Isabel dos Santos tenta transferir capitais para a R\u00fassia de Putin. Aben\u00e7oado presidente Jo\u00e3o Louren\u00e7o! Que bom viver num Pa\u00eds ocidental! Enquanto isto, envergonhados, os habituais trolls russos est\u00e1o ocupados a chorar o funeral do terrorista Soleimani no Ir\u00e1o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "e7d55b5f-6096-4d60-d5ae-08d791dd0e22",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isabel dos Santos \u00e9 uma gestora competente. Disso n\u00e3o h\u00e1 a mais pequena r\u00e9stia de d\u00favida. Mas que n\u00e3o teria chegado aonde chegou sem o apoio do ex-presidente angolano, disso tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 a menor d\u00favida.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "88f0785b-91e9-48b3-1002-08d773511a8d",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "06.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois de 38 anos a gerir o ouro, diamantes e petr\u00f3leo dos angolanos, a \u00fanica coisa que existe em Angola \u00e9 Luanda. Atrevo me at\u00e9 a dizer que Angola \u00e9 Luanda e Luanda \u00e9 Angola, o resto \u00e9 paisagem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b2bb73c1-20cf-4ff1-33de-08d792fef598",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "07.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tiago, apetecia-me dizer uns palavr\u00f5es mas n\u00e3o, vou passear o c\u00e3o, merece mais o meu tempo que a sua \"an\u00e1lise\" do talento de gestora dessa patroa das empresas-feitas....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0c104ab1-b508-4be4-f8d2-08d7960b4eed",
                    "user": "68a57684-70d1-4f00-8208-fe077d132fdd",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem vergonha",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9403973f-b53b-46a8-9022-08d7923a8358",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"..afinal ter\u00e1 beneficiado mais do apoio pol\u00edtico do pai do que queria admitir\" ????? Afinal ???? \u00e9 com este tipo de artigos que se percebe a hipocrisia dos media. Algu\u00e9m podia ter duvidas que Isabel dos Santos se tinha tornado a <b> mulher </b>mais rica de Africa e uma das mais ricas do mundo sem se ter utilizado dos poderes do seu pai?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "33868f01-b6d6-434f-fe91-08d791e21592",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "06.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o era bem a quest\u00e3o de ter d\u00favidas (hipocrisia) mas sim a falta de provas.        Acusar sem provas \u00e9 difamar. Com a decis\u00e3o de um tribunal condenar a senhora por comportamento il\u00edcito, j\u00e1 temos como provar a sua conduta impr\u00f3pria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "61567079-06d6-4e05-5f48-08d79272f811",
                    "user": "9d05f35d-508c-4ef3-aaff-0dedd09bdb29",
                    "date": "06.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Provas? Basta ter dois olhos...afinal qual a \u00e9 a empresa inovadora da pseudo empres\u00e1ria?? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4531d756-f814-4241-cf72-08d7920f3f3d",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma angolana que roubou e espoliou o povo angolano... Onde \u00e9 que isto sequer \u00e9 novidade? O facto \"novo\" \u00e9 o espanto geral da imprensa como se tivessem sido apanhados com as cal\u00e7as nas m\u00e3os. Era mais do que completamente \u00f3bvio de onde vinha toda a fortuna de Isabel a Santa. Toda a gente sabia. Ali\u00e1s ela a falar da sua honestidade faz-me lembrar o Pinto da Costa quando fala de futebol e arbitragens. H\u00e1 coisas que s\u00e3o t\u00e3o \u00f3bvias que \u00e9 praticamente ofensa a imprensa olhar para o lado e nada dizer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2d54406d-a1b3-4ba2-0ffb-08d773511a8d",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "06.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Incisivo e acutilante coment\u00e1rio. Gostei. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c8e00d3d-8825-4019-ee4a-08d792921dd5",
            "user": "f37925b8-05c9-41ad-a84d-7b6274356b59",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \"guerra sem quartel\" entre JLo e JEdS e fam\u00edlia?!? O actual Presidente e Governo de Angola institu\u00edram a Lei de Repatriamento de Capitais, dando um prazo de 6 meses para que fosse feito voluntariamente sem penaliza\u00e7\u00f5es Os 6 meses j\u00e1 passaram h\u00e1 muito. O favorecimento feito pelo anterior presidente \u00e0 fam\u00edlia era de conhecimento p\u00fablico antes da elei\u00e7\u00e3o de JL que, pensou a \"dinastia\", seria um seu pau mandado. Quando se come\u00e7ou o processo de Repatriamento de bens n\u00e3o volunt\u00e1rio, a dinastia atirou a poeira de \"persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\" aos filhos de JEdS que a CS apadrinhou. Ele tem muitos filhos. Perseguem politicamente todos e at\u00e9 a sua ex-mulher ? Haja no\u00e7\u00e3o !!! C Amaro, co-subsc ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e9e4d05c-bfe6-4d13-cf6d-08d7920f3f3d",
            "user": "34c9ea1f-4c3c-432d-973b-d2d08f19b6a7",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como diabo se havia de enriquecer do zero  da palhota colonial para  a fortuna e o fausto???? Haver\u00e1 milagres em \u00c1frica  , ou ser\u00e1 como em todo o lado???? A trabalhar ningu\u00e9m junta fortunas . Essa \u00e9 que \u00e9 essa!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "13ce5f67-6343-4102-9088-08d7923a8358",
                    "user": "21284a29-cf0c-40e7-ab29-4d2f87ad67c2",
                    "date": "07.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Calma. H\u00e1 ricos com honestidade nem todos s\u00e3o ladr\u00f5es como esta Sra. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b07fa671-1925-407b-0fe3-08d773511a8d",
            "user": "be699336-306d-4054-aa52-9983295431bf",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era suposto acabarem com a explora\u00e7\u00e3o do homem pelo homem , que vinha do tempo colonial....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e93fe97b-8d5c-4488-9010-08d7923a8358",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Figurinha detest\u00e1vel pela mentira que fomenta, pela usura, pelo \u00f3dio que por ela o Angolanos nutrem, pelo dinheiro roubado a um povo honrado e trabalhador... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "13888a3d-47de-432c-fe78-08d791e21592",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "P\u00e9s de barro????? De ouro e bem maci\u00e7o ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}