{
    "header": {
        "title": " \u0093Anti-gender\u0094, uma sombra que cobre a Europa ",
        "subtitle": " Movimentos contra a chamada \u0093ideologia de g\u00e9nero\u0094 est\u00e3o a ganhar for\u00e7a na Uni\u00e3o Europeia e amea\u00e7am direitos das pessoas LGBTI, sa\u00fade sexual e reprodutiva das mulheres e estudos de g\u00e9nero. ",
        "owner": " ['Aline Flor'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2947  partilhas",
        "datePosted": " 2 de Setembro de 2019, 7:00 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/02/mundo/noticia/id-genero-europa-1883130 ",
        "postText": " ['O debate sobre a chamada \u0093ideologia de g\u00e9nero\u0094 tem assombrado discuss\u00f5es pol\u00edticas em v\u00e1rios pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia, em particular nos pa\u00edses de Leste e dos Balc\u00e3s. Tornou-se vis\u00edvel desde as manifesta\u00e7\u00f5es do Dia da Fam\u00edlia em It\u00e1lia (2007) at\u00e9 \u00e0 Manif Pour Tous, em Fran\u00e7a (2013), passando por ref...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'N\u00e3o perca as vozes e as ideias que v\u00e3o determinar o nosso futuro colectivo e o ajudar\u00e3o a fazer as suas escolhas. Todos os dias, atrav\u00e9s do jornalismo independente do P\u00daBLICO, leia o mais importante da pol\u00edtica em Portugal e no Mundo. Assine. Pense bem, pense P\u00fablico.'] ",
        "numberPosts": " 89 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Sexual,Mulher,LGBT,homof\u00f3bico,Homossexual,Homofobia,Idade,Bola,Idoso,Muda,Racismo,Aberra\u00e7\u00e3o,Preto,Branco,Vermelho,Amarelo,Amarelo,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "073bdffa-d851-426c-9685-08d730042b61",
            "user": "4252f8b1-6ac2-439e-934f-ade8b9951e55",
            "date": "04.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como j\u00e1 se disse em baixo, e s\u00f3 \u00e9 vis\u00edvel para assinantes e os que t\u00eam a vers\u00e3o em papel, o artigo acaba como um \"as despesas da viagem foram pagas pela ILGA-Europa\". Depois n\u00e3o se admirem de os jornais serem acusados de terem uma agenda pr\u00f3pria e serem parciais. \u00c9 que em casos como este, s\u00e3o mesmo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "204db2e2-ea26-420d-b223-08d73086e7db",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "03.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal quem \u00e9 que j\u00e1 viu a s\u00e9rie de document\u00e1rios em que s\u00e3o entrevistados defensores \"teoricamente exemplares\" das manias do <b> g\u00e9nero </b>como constru\u00e7\u00e3o social? \u00c9 que neles podemos ver como levam cacetada cient\u00edfica at\u00e9 ficarem sem resposta. Ningu\u00e9m se atreve? TM, Margarida Paredes? Algu\u00e9m? Please... n\u00e3o v\u00e3o refugiar-se apenas nos vossos chav\u00f5es cala-bocas, pois n\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "427d57eb-4b32-4c33-2ce2-08d72f92fe2b",
            "user": "318beefd-f792-468b-8794-ccb5aff426a3",
            "date": "03.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outro erro comum \u00e9 definir o sexo como um espectro. Tamb\u00e9m t\u00e1 errado. O que existe \u00e9 uma grande <b> bola </b>num lado outra grande<b>  bola</b> no outro e uns pontinhos muito pequeninos entre as duas bolas grandes. Ora isto n\u00e3o \u00e9 um espectro. S\u00e3o nestas pequenas invers\u00f5es que se imp\u00f5e a ideologia. Se fosse um espectro naturalmente as considera\u00e7\u00f5es seriam outras. Assim n\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "b603d250-6d7c-43d6-b112-08d72fadb900",
            "user": "318beefd-f792-468b-8794-ccb5aff426a3",
            "date": "03.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 para explicar que a defini\u00e7\u00e3o de normalidade existe e portanto a de anormalidade tamb\u00e9m. \u00c9 uma defini\u00e7\u00e3o estat\u00edstica TM, dada a curva normal a parte da popula\u00e7\u00e3o que ocupa o espa\u00e7o de dois desvios padr\u00e3o tanto para um lado como para o outro s\u00e3o anormais. O resto o grosso da popula\u00e7\u00e3o ao centro da curva s\u00e3o os normais. Portanto em rela\u00e7\u00e3o aos transexuais sao mesmo muito anormais, mesmos os homossexuais que parecem ser 10% tamb\u00e9m s\u00e3o. Compreendeste TM? \u00c9 s\u00f3 tar atento nas aulas. Abc",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "08b7798d-9c69-4982-9c67-08d72f1289ab",
            "user": "e6b36abb-a19f-4eb1-ac54-76e2adf8217b",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aline Flor, a activista de <b> g\u00e9nero.</b> Depois admiram-se que ningu\u00e9m compre o jornalixo do p\u00fabico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "75ef227c-5490-457f-95de-08d72fa518e7",
            "user": "8bfa81e0-ad75-4a47-b7b0-123ff00b8f02",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 incr\u00edvel como uma quest\u00e3o puramente biol\u00f3gica gere tanta discuss\u00e3o, pois s\u00f3 existem dois g\u00eaneros, o masculino e o feminino. Se algu\u00e9m discordar, tudo bem, fique com sua opini\u00e3o, mas n\u00e3o queira obrigar os outros a pensar comoele...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "479f8292-c02e-4b29-4b52-08d72f7337b5",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora: em que \u00e9 que os movimentos emergentes contra a imposi\u00e7\u00e3o (sublinhado) da ideologia de <b> g\u00e9nero </b>amea\u00e7am os direitos de pessoas<b>  LGBT</b>, a sa\u00fad<b> e sexua</b>l e o resto? Como \u00e9 que os amea\u00e7am?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "1de251d3-6036-47d3-95cf-08d72fa518e7",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ingenuidade na sua <b> idade </b>fica-lhe mal Carla. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "941ff42e-f7e5-43ab-d91e-08d72f11f278",
                    "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo contr\u00e1rio, a imposi\u00e7\u00e3o da ideologia de <b> g\u00e9nero </b>\u00e9 que amea\u00e7a - e muito - a liberdade da generalidade das pessoas. Discute-se sobre casas de banho e coisas do<b>  g\u00e9nero</b>; o que ningu\u00e9m refere \u00e9 que o se encontra em causa \u00e9 a liberdade que todos t\u00eam de terem sobre os outros uma vis\u00e3o objectiva... A Maria descobriu um dia que queria ser o Nuno e agora todos \u00e0 volta a tratam por Nuno. Mas a Maria n\u00e3o \u00e9 o Nuno e por essa raz\u00e3o todos participam numa farsa... Uns fazem que s\u00e3o o que n\u00e3o s\u00e3o, outros fazem que conta que acreditam e comportam-se de um modo hip\u00f3crita... Uma sociedade falhada, incapaz de lidar com a verdade, muito ao jeito do mundo que Orwell imaginou no 1984... O \"duplipensar\" no seu esplendor! Mas como dizia Galileu... eppure si muove. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0624270c-17b0-402e-95eb-08d72fa518e7",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O TM \u00e9 tonto ou parece?  Sou totalmente contra a ideologia do <b> g\u00e9nero.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b0ca4b2a-9b27-480c-f0df-08d73051648c",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eh, eh. O TM acha que os jovens t\u00eam de ser todos broncos. Logo, os n\u00e3o alinhados com as \"transgenderices\" s\u00e3o velhos. Ainda assim, se tal fosse o caso, o TM estaria a ser discriminat\u00f3rio. Age-discriminat\u00f3rio ou algo assim. E isso \u00e9 pass\u00edvel de ser denunciado \u00e0quela comiss\u00e3o muito produtiva que fiscaliza os preconceitos. Percebeu, TM? Ou fa\u00e7o-te um desenho, meu?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Sexual",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "3cc17950-21d3-4414-4b51-08d72f7337b5",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque n\u00e3o v\u00eaem todos as v\u00e1rias entrevistas no youtube sob o nome de \"O Paradoxo da Igualdade\" e depois discutimos aqui a firmeza com que os \"cientistas sociais\" se aguentaram no confronto com os acad\u00e9micos da neuroci\u00eancia, da biologia evolutiva e etc. e tal? Fica o desafio!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2e4a6666-562e-46f5-95c9-08d72fa518e7",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamem o Nuno Pacheco para nos explicar porque raz\u00e3o o P\u00fablico escreve \"anti-gender\" em vez de \"anti-transg\u00e9nero\" (ou qualquer outra coisa em portugu\u00eas).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5aa7a6e2-f333-4202-9c48-08d72f1289ab",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ajudaria bastante se certos apoiantes LGBTI+ n\u00e3o defendessem a criminaliza\u00e7\u00e3o de opini\u00f5es.Se se pudesse exprimir o desacordo com o casamento <b> homossexual </b>sem ser logo estigmatizado como <b> \"homof\u00f3bico</b>\" por exemplo. Que a \"manif pour tous\" fosse considerada tamb\u00e9m como uma postura conservadora mas legitima (o movimento cobre muitas grada\u00e7\u00f5es de opini\u00e3o, digamos assim).  Que n\u00e3o se aprovasse leis como a Bill C-16 no Canada, etc. Ou seja, se houvesse menos intoler\u00e2ncia e tendenciais totalit\u00e1rias do lado de certas pessoas nos movimentos LGBTI talvez a rea\u00e7\u00e3o fosse de maior aceita\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o amalgamar em \"for\u00e7as obscuras\" qualquer voz discordante da doutrina LGBTI seria \u00fatil.... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "467a49d6-0ca7-43c4-1b96-08d71fff21a5",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL que poetico! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "234e14b0-c087-431b-95d0-08d72fa518e7",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@manuelserra72: Ser contra o casamento <b> homossexual </b>est\u00e1 para l\u00e1 de classificar a pessoa como homof\u00f3bica. \u00c9 pura maldade. Ser contra o casamento<b>  homossexual</b> significa considerar-se que h\u00e1 pessoas a quem lhes deve serem negados direitos b\u00e1sicos de cidadania, apesar de cumprirem todas as obriga\u00e7\u00f5es. \u00c9 que ser contra o casament<b> o homossexua</b>l implica negar a visita e apoio d@ parceir@ ao companheir@ hospitalizado, pois n\u00e3o \u00e9 familiar directo nem teria uma rela\u00e7\u00e3o reconhecida. Algo altamente cruel e s\u00e1dico. O mesmo com a quest\u00e3o das heran\u00e7as. @ parceir@ d@ falecid@ n\u00e3o poderia herdar o que ajudou a construir porque n\u00e3o tinha rela\u00e7\u00e3o reconhecida, e seriam os familiares a herdar. Concorda com mandar <b> um ido</b>so para a rua, de uma casa que ajudou a pagar, ainda por cima depois de @ parceir@ morrer?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idoso",
                        "Homossexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "e81ffc8f-8590-4ffb-2ca8-08d72f92fe2b",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@TM: Vejo que tem muitos argumentos. Como j\u00e1 vai sendo habitual.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1abfe64e-462f-4de2-9c5a-08d72f1289ab",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que argumentos \u00e9 que voc\u00ea quer quando diz ser contra um direito humano b\u00e1sico de constituir fam\u00edlia perante o Estado? Haja paci\u00eancia oh <b> homof\u00f3bico!</b> ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                },
                {
                    "id": "69fb7834-44c2-4990-d91f-08d72f11f278",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Manuel tamb\u00e9m se questiona se as mulheres deveriam poder votar? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e3ec4b66-a2a8-4e17-1ba8-08d71fff21a5",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que nao se pode debater o assunto sem que as questoes humanitarias de um lado e os sadicos e monstros do outro apare\u00e7am. Eu dei o casamento homosexual como um exemplo. Recordo-me quando houve essa discussao em Portugal, em como certas pessoas propunham outro tipo de solu\u00e7oes. Como o proprio Vale de Almeida defendeu o facto de ser \"casamento\" e nao outra forma qualquer tinha para ele uma razao simbolica. Repare como rapidamente uma opiniao nao \u00e9 discutida mas simplesmente estigmatizada. E eu agora a ser insultado quando de facto defendi o casamento homosexual. Voces so me dao razao, e dao razao a todos os que tem reservas sobre as tendencias totalitarias que manifestam. E de facto nao se trata de um \"direito humano basico\". Nao se escondam atras da vossa auto-proclamada \"humanidade\". ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "41b2aae7-1759-4ce3-95e0-08d72fa518e7",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Costuma ser tipico este moderadores censurarem as respostas. Dignificante!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7ffd050e-aa52-4147-1bb3-08d71fff21a5",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah pois a tipica lenga-lenga dos maus da fita dos humanistas. Arranje outra que essa ja enjoa Manuel. A s\u00e9rio! Outra solucao para um direito civil como o casamento? Qual? O divorcio? As igrejas sao proibidas de fazer casamentos gays, muito bem. Mas o casamento da Igreja nao tem qualquer validade legal ate ser legalizado numa conservatoria como qualquer outro casamento que seja feito fora da Igreja. Trata-se de um direito humano basico sim. Aqui os unicos totalitaristas sao as pessoas como o Manuel que parecem andarem com medo dos outros. Compre um cao, pode ser que ajude. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "63c821bd-1a74-4fa9-b0f5-08d72fadb900",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TM. Releia o que escrevi no in\u00edcio e talvez consiga entender o que est\u00e1 em causa.                ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "homof\u00f3bico",
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "e29557b3-a722-414b-95c5-08d72fa518e7",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando se v\u00ea a ignor\u00e2ncia da maior parte dos coment\u00e1rios fica patente a dist\u00e2ncia que separa a explana\u00e7\u00e3o de um artigo teoricamente exemplar at\u00e9 \u00e0 imbecilidade dos coment\u00e1rios. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9d466449-f6e4-48ad-1c04-08d71fff21a5",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eh, eh, um artigo teoricamente exemplar. Acho que vou fazer um PrintScreen e emoldurar esta afirma\u00e7\u00e3o. \u00c9 de arromba!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a8f40203-3301-4705-2c97-08d72f92fe2b",
            "user": "b5ac785b-0b2c-4890-9b0e-261589f93134",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Senhores do P\u00fablico, t\u00eam subscritores a mais \u00e9? Quando se trata de publicidade isso deve vir bem expl\u00edcito no in\u00edcio da pe\u00e7a e n\u00e3o com uma frasezita no fim: As despesas da viagem foram pagas pela ILGA-Europe. Esta devia ser a primeira frase da pe\u00e7a. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3b5be180-57a5-4ec0-43c3-08d730a00cb6",
                    "user": "4252f8b1-6ac2-439e-934f-ade8b9951e55",
                    "date": "04.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais. Depois admiram-se que se acuse a imprensa de ter uma \"agenda\" e de estar a perder a credibilidade. At\u00e9 porque nestas reportagens sucessivas do P\u00fablico, a quest\u00e3o \u00e9 s\u00f3 vista de um lado. Ali\u00e1s, gostava de saber qual o interesse da ILGa nisto tudo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6e2fd3f5-6dcd-4a79-95ac-08d72fa518e7",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se em vez de \"ideologia de <b> g\u00e9nero\"</b>, fal\u00e1ssemos de \"liberdade de<b>  g\u00e9nero</b>\" talvez desse menos guerra.  e se as institui\u00e7\u00f5es bem intencionadas - governamentais ou n\u00e3o - respeitassem  compreendessem melhor o terreno que pisam quando querem contribuir para abrir as mentes. N\u00e3o s<b> e mud</b>a o que n\u00e3o se respeita. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "230ec4ec-8443-46bd-2c83-08d72f92fe2b",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "faltou referir a festa do Avante como sitio onde os LGBTI j\u00e1 tiveram chatices. Ali\u00e1s, a maior parte dos pa\u00edses onde h\u00e1 chatice s\u00e3o ex-paises comunistas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4a30ef6a-df92-4e76-d908-08d72f11f278",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a falar dos dois homens homossexuais que estavam em pr\u00e1ticas sexuais explicitas numa zona pr\u00f3xima da \u00e1rea infantil, e onde pessoas incluindo crian\u00e7as podiam assistir ao que se estava a passar? Admira-se que isso possa dar problemas, seja na Festa do Avante, ou na prociss\u00e3o da 1\u00aa Comunh\u00e3o da Carqueja de Cima? \u00c9 que assim do nada \u00e9 o problema que me recordo de ter sido noticiado com pessoas LGBTI. Claro que os Media se esqueceram dos detalhes da ocorr\u00eancia e focaram-se apenas nos problemas posteriores. Outra coisa n\u00e3o seria de esperar, diga-se.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ea28e08c-2d6f-4330-4b43-08d72f7337b5",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "se os media se esqueceram dos detalhes, como \u00e9 que este comentador teve acesso a eles? estava l\u00e1?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8e975a68-cace-4f62-b0d5-08d72fadb900",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ana cristina... Perguntas dif\u00edceis a esta hora? Ou \u00e9 s\u00f3 para desconversar?        Podia ter estado ou podia ter ouvido contar... O que \u00e9 que isso interessa para o assunto? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "30c83e58-653b-42a9-4b50-08d72f7337b5",
                    "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Felizmente, alguma coisa lhes ficou de bom, Ana Cristina... As pessoas ainda fazem quest\u00e3o de saber o que s\u00e3o.  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3ba97457-288f-46ff-1b97-08d71fff21a5",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 foi h\u00e1 algum tempo e n\u00e3o consigo precisar com exactid\u00e3o, mas penso que o PCP chegou a fazer um comunicado sobre o assunto explicando o caso. Mas tal foi ignorado pelos Media, como \u00e9 habitual em casos destes e em todos aqueles que a comunica\u00e7\u00e3o faz um alarido desgra\u00e7ado e depois s\u00e3o apanhados a contar s\u00f3 parte da hist\u00f3ria. E isto acontece desde a esquerda \u00e0 direita. Alguma vez viu um Mea Culpa num meio de comunica\u00e7\u00e3o social a ocupar o mesmo espa\u00e7o e destaque que as noticias sensacionalistas depois de estas se provarem ser grosseiramente incorrectas e at\u00e9 falsas? Mas j\u00e1 que parece saber tanto, sabe dizer em que ficou a amea\u00e7a de processo por parte dos gays? Porque n\u00e3o tomaram as associa\u00e7\u00f5es LGBTI conta de um caso t\u00e3o medi\u00e1tico na altura? Vai-me dizer que \u00e9 por medo do poder do PCP...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b570309e-a00e-403d-b117-08d72fadb900",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ana cristina: Numa pesquisa r\u00e1pida, no Jornal \"i\", com a noticia \"Festa do Avante! PCP nega agress\u00f5es mas confirma sexo oral\", j\u00e1 tem parte da resposta que na altura foi dada e que referi antes. Pode-se agora discutir em que vers\u00e3o se acredita, mas a verdade \u00e9 que h\u00e1 dois lados da hist\u00f3ria e que eu saiba nada se concretizou das amea\u00e7as de processos por parte dos casal <b> homossexual.</b> E se alguma vez fosse \u00e0 Festa do Avante veria que se aquele local for alguma coisa, \u00e9 ser um local de toler\u00e2ncia, onde pessoas de todos os tipos e op\u00e7\u00f5es pol\u00edticas (at\u00e9 PP) v\u00e3o sem quaisquer problemas ou medos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "471b5d8d-56cb-4a14-f0be-08d73051648c",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"o PCP nega agress\u00f5es\".... pois est\u00e1 bem, sim, senhor. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "50517692-f0d9-4ec2-2ff0-08d730f6aa41",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "04.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ana cristina: Se houve agress\u00f5es ent\u00e3o porque n\u00e3o h\u00e1 um caso em tribunal, especialmente tendo-se tornado um caso medi\u00e1tico na altura e os intervenientes tendo at\u00e9 amea\u00e7ado disso? E que, envolvendo o PCP j\u00e1 se sabe que seria falado durante meses? A mim cheira-me \u00e9 que voc\u00ea se est\u00e1 a guiar mais pelo primarismo do seu anti-comunismo que por outra coisa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "712c1800-0e66-4fc1-95a5-08d72fa518e7",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 a trash-tv e h\u00e1 isto. Uma esp\u00e9cie de jornalixo com origem num qualquer franchise do bloco e com liga\u00e7\u00e3o direta, uma coisa no \u00e2mbito do que faz uma canaliza\u00e7\u00e3o de saneamento b\u00e1sico, \u00e0s p\u00e1ginas do P. Coment\u00e1rio muito gr\u00e1fico? Public\u00e1vel? Veremos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1049a057-db26-4180-9c35-08d72f1289ab",
            "user": "fce4b8f6-4570-497f-a3b0-c6c26c441c7d",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estavam \u00e0 espera do qu\u00ea depois de retirarem a liberdade e os direitos \u00e0s pessoas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "cdbd8cf7-ad35-49e8-95a7-08d72fa518e7",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que direitos \u00e9 que tiraram as pessoas?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7f37459b-cf85-4fbc-2c8f-08d72f92fe2b",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Pereira Pereira: Repito a pergunta do TM. Que direitos \u00e9 que tiraram e a quem? N\u00e3o ser\u00e1 que o que aconteceu foi o oposto? Que deram os mesmos direitos a pessoas que eram discriminados na lei e tratados como cidad\u00e3os de segunda? Nomeadamente no que diz respeito ao casamento de homossexuais e que permitiu que quando um membro desse casal estivesse doente o outro tivesse direito de visita no hospital? Voc\u00ea \u00e9 mesmo o tipo de pessoa que deseja que algu\u00e9m em sofrimento no hospital seja largado ao abandono? Ou que, com o casamento um membro do casal possa herdar os bens que ajudou a adquirir aquando da morte de outro? Ou tamb\u00e9m se satisfaz que uma pessoa seja mandada para a rua quando @ seu parceir@ morra, porque a fam\u00edlia do falecido reclama a casa para si? Isso tirou-lhe direitos a si?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "70134d32-6b5b-4268-95bf-08d72fa518e7",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensador n\u00e3o percebeu a minha entoacao. A minha pergunta ia exatamente no mesmo sentido que o seu coment\u00e1rio! Ganhou se direitos a quem n\u00e3o os tinha e os que j\u00e1 tinham n\u00e3o foram retirados. Por isso \u00e9 que eu fiz a quest\u00e3o que ao fiz ao outro comentador. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1c92a159-8cb9-4af4-b0d9-08d72fadb900",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@TM: Eu percebi o que queria dizer. Apenas me alonguei na minha quest\u00e3o, refor\u00e7ando a que voc\u00ea j\u00e1 tinha colocado anteriormente ao Pereira Pereira.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f26c2093-c93c-42ba-2c7a-08d72f92fe2b",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Hitler tamb\u00e9m s\u00f3 gostava de fam\u00edlias normais, com paisinho, m\u00e3esinha e filhinhos todos branquinhos e loirinhos. C\u00e1 nada de fugir \u00e0 norma. O que \u00e9 interessante \u00e9 que o Hitler nem era casado nem teve filhos. Mas gostava de ser dono de como os outros deveriam viver, de prefer\u00eancia em fam\u00edlias normalizadas em vers\u00e3o standard.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8ef67eba-6a11-4dbe-4b28-08d72f7337b5",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "blablabla. Remtendo para o texto program\u00e1tico de s\u00e3o boaventura conimbricense, a luta \u00e9 s\u00f3 uma, genderiza\u00e7\u00e3o, descoloniza\u00e7\u00e3o, anti-capitalismo. Textos como esta coluna ao lado s\u00e3o areia para os olhos, constantemente oscilando entre as 'estritas' quest\u00f5es de <b> g\u00e9nero </b>e as quest\u00f5es 'latas' q imediata e inevitavelmente se lhes agregam - e q compreendem a totalidade dos temas em disputa, para recitar s\u00e3o boaventura. \u00c9 essa a m\u00e1-f\u00e9: assacar \u00e0 reac\u00e7\u00e3o a responsabilidade por generalizar uma quest\u00e3o q, na verdade, j\u00e1 vem generalizada (aos ciganos e \u00e0 indemniza\u00e7\u00e3o a \u00e1frica, ao anti-capitalismo e anti-globaliza\u00e7\u00e3o) desde a origem, q.d., desde a esq\u00aa. S\u00e3o dois paradigmas e duas mundivid\u00eancias em disputa, n\u00e3o um arco-\u00edris: q ganhe o pior. Enquanto brincam, restam 30 anos ao planeta (de qualquer sexo).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "f50022a9-6dbe-45ff-a9ec-08d72eb5bd8d",
            "user": "0ad9aa2c-ce64-4b55-beae-91d88dcab989",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sou assinante do P\u00fablico, como tal, n\u00e3o tenho acesso ao artigo na totalidade. Dei uma vista de olhos aos coment\u00e1rios e, pelos vistos, vale mais n\u00e3o gastar dinheiro mal gasto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "be1dd573-9317-4468-9c22-08d72f1289ab",
            "user": "001c9f67-9dd0-4076-b1fb-99cbb06700fe",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O processo j\u00e1 \u00e9 antigo na Hist\u00f3ria. Junta-se um preconceito antigo com  uma situa\u00e7\u00e3o politica nova e a\u00ed temos uma oferta aos deuses das v\u00edtimas. Foi assim com os judeus, p.e.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "54344e12-12c3-43ea-1b7b-08d71fff21a5",
                    "user": "815fd09a-294d-42ba-a2cc-efaa405db247",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A oferta aos deuses dos esclavagistas perpetua-se pois  o saque dos demais mant\u00e9m-se desde o M\u00e9dio Oriente a \u00c1frica.  O processo realmente \u00e9 antigo e perpetua-se pela for\u00e7a dos demais abusadores sobre as suas vitimas. O que \u00e9 roubado pela for\u00e7a pode e deve ser recuperado pela for\u00e7a, da\u00ed milh\u00f5es apoiarem o advento da China na cena internacional. Que factor permite aos esclavagistas dizer de sua justi\u00e7a e das suas vitimas o que devem ou sequer se devem indemnizar as suas vitimas sen\u00e3o o desprezo pelos actos sofridos devido ao seu <b> racismo?</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e29a7e59-4ad5-4637-2c72-08d72f92fe2b",
            "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O publico convertido num megafone de propaganda marxista-cultural. De que se queixam? Nao e' nada de novo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f8b99a31-7662-4c47-9c1e-08d72f1289ab",
            "user": "c02155a9-b5f9-4753-b814-3c7f35969e68",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o deixa de existir alguma ironia no protagonismo assumido pela Igreja Cat\u00f3lica, nomeadamente,atrav\u00e9s das posi\u00e7\u00f5es e doutrina de Wojtila e Ratzinger,no desenvolvimento da \"idealogia de <b> g\u00e9nero </b>\",que constitui uma bandeira do pensamento de direita,pretensamente em prol da defesa da fam\u00edlia, enquanto,tudo era feito para ocultar e desvalorizar os crimes e abusos sobre menores,praticados por muitos dos ministros da sua congrega\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia \"tradicional\" \u00e9 elevada \u00e0 categoria de organismo vivo,nuclear e b\u00e1sico,em que o grau de pureza original serve para ocultar,perdoar e diminuir toda a viol\u00eancia e domina\u00e7\u00e3o que se considera imanente na sua pr\u00f3pria natureza.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "965f3a25-1fc7-46e8-d8de-08d72f11f278",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Irra que est\u00e1 ditadura das \"minorias\" j\u00e1 sufoca com estas agendas artificiais e criadoras de massa de manobra. Respeito pela diferen\u00e7a e pelos outros. E pronto. Aprende-se em casa. A constitui\u00e7\u00e3o existe para defender e respeitar todos os cidad\u00e3os. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "939085a2-a4f6-4281-9c2a-08d72f1289ab",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "presume-se q a autora aline, que teria podido resolver por skype esta consulta melindrosa \u00e0s sensibilidades distantes mas em vez disso viajou de carbono verde made in ilga para deixar uma patada ecol\u00f3gica do <b> g\u00e9nero,</b> tamb\u00e9m subscreva a cr\u00f3nica miser\u00e1vel e absolutamente odiosa do escriba alberto gon\u00e7alves, do observador, que se ri de a menina thunberg viajar limpo numa embarca\u00e7\u00e3o milion\u00e1ria e n\u00e3o explicar como salvar o planeta, apenas q era ligeiramente conveniente que. Engra\u00e7ado como as alian\u00e7as e as fidelidades - m\u00faltiplas, escalonadas, complexas, incongruentes, problem\u00e1ticas -, nos tempos da besta do apocalipse, trocam grotescamente, satanicamente de posi\u00e7\u00f5es umas com as outras, no seio da confus\u00e3o universal das belas almas e das m\u00e3os limpas (duas categorias filos\u00f3ficas mui escarninhas).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4906243a-0b77-41c7-1b68-08d71fff21a5",
            "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema que se coloca \u00e9 o seguinte: a ideologia de <b> g\u00e9nero </b>carece de base cient\u00edfica. Partindo da ideia segundo a qual, ao longo do tempo e de acordo com as sociedades, os conte\u00fados dos papeis feminino e masculino foram sofrendo altera\u00e7\u00f5es, os ide\u00f3logos do<b>  g\u00e9nero</b> chegaram \u00e0 absurda conclus\u00e3o que isto de se ser homem o<b> u mulhe</b>r \u00e9 uma quest\u00e3o de op\u00e7\u00e3o. E em consequ\u00eancia que se o Manuel acha que \u00e9 a Maria e Maria pensa que \u00e9 o Jo\u00e3o, isso n\u00e3o resulta de um dist\u00farbio mental que urge avaliar e tratar mas pura e simplesmente numa manifesta\u00e7\u00e3o de vontade esclarecida e respeit\u00e1vel que os demais devem acatar. A\u00ed est\u00e1 o perverso da quest\u00e3o: o Manuel at\u00e9 pode achar que \u00e9 a Maria. Mas ele n\u00e3o tem o direito de me obrigar a v\u00ea-lo como Maria. Impor \u00e0 sociedade a loucura alheia \u00e9 u<b> ma aberra\u00e7</b>\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "55232dd5-120b-4ae1-4b1a-08d72f7337b5",
                    "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na sequ\u00eancia do que vem atr\u00e1s, acrescento: se diante de um grupo de amigos, p\u00fablica e solenemente me declaro como Napole\u00e3o Bonaparte, todos ir\u00e3o achar (e bem), que me encontro perturbado e a precisar de tratamento urgente. Tudo se altera, no entanto, se em vez de Napole\u00e3o me declarar Josefina. A\u00ed, tudo p\u00e1ra e respeitosamente deve alinhar na minha loucura, sob pena de ser apelidado de intolerante e <b> homof\u00f3bico,</b> carimbos com que os ap\u00f3stolos do<b>  g\u00e9nero</b> se apressam a demolir os que questionam as reais vantagens de tamanho avan\u00e7o social. Ou ent\u00e3o, alternativamente, o bacoco toque de superioridade, \"voc\u00ea n\u00e3o entende, isto \u00e9 uma quest\u00e3o muito complexa... voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o percebe de f\u00edsica qu\u00e2ntica quer l\u00e1 agora entender destas coisas...\" N\u00e3o \u00e9 verdade. \u00c9 s\u00f3 pensar um pouco... Pensar, compreendem?  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                },
                {
                    "id": "1240978f-fe87-4d90-95b2-08d72fa518e7",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se voc\u00ea se declarar como sendo Napole\u00e3o, toda a gente \u00e0 sua volta o considerar\u00e1 louco pois saber\u00e3o que eu \u00e9 que sou o Napole\u00e3o!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Mulher",
                "Aberra\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "7c4414f1-ef01-4e00-9c18-08d72f1289ab",
            "user": "5361d384-4e6d-49b7-8a75-ddf9dde04f0f",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A melhor parte do artigo \u00e9 este \"As despesas da viagem foram pagas pela ILGA-Europe\"...diz tudo.....para se poder entender o que est\u00e1 escrito..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f4696bef-b75e-4fe4-d8d9-08d72f11f278",
            "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu tamb\u00e9m sou anti <b> g\u00e9nero.</b> ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "a301fe30-4454-4bb6-a9df-08d72eb5bd8d",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jornalismo fraquinho, fraquinho, que n\u00e3o se consegue libertar das suas inclina\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas para , em vez de promover uma discuss\u00e3o prof\u00edcua sobre o assunto, ouvindo as raz\u00f5es das diversas correntes, reduz tudo a duas posi\u00e7\u00f5es, a <b> preto </b>e<b>  branco</b>, uma totalmente boa e outra totalmente m\u00e1. Depois, \u00e9 acirrar os \u00e2nimos e est\u00e1 cumprido o objectivo: agradar aos patr\u00f5es politicos, aliviar os rancores pessoais, e lan\u00e7ar a confus\u00e3o. N\u00e3o vamos longe, mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 isso que se pretende.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "8814ee9d-285e-489f-a9dd-08d72eb5bd8d",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como dizia o inef\u00e1vel Lenine, inclinar a vara demasiado para um lado, leva a que depois ressalte para o outro. O melhor \u00e9 deitar a vara fora.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2cac39e7-646e-4129-a9dc-08d72eb5bd8d",
            "user": "d482a929-3e9d-44e5-acc2-f3a86cc62037",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bruxelas achou (muito) que seria bom eses pa\u00edses entrarem na UE depois de terem sa\u00eddo da esfera sovi\u00e9tica, n\u00e3o foi? Ajudava a consolidar o regime democr\u00e1tico - como n\u00f3s em 86-87 . Pois bem, a\u00ed est\u00e1 o resultado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "690d7781-0bc5-498d-4b14-08d72f7337b5",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De admirar era que tal n\u00e3o acontecesse. Mau grado a convic\u00e7\u00e3o dos animalistas de que as pessoas s\u00e3o iguais aos homens, isso n\u00e3o \u00e9 verdade e este contra ataque resulta dessa diferen\u00e7a. Os homens, contrariamente aos animais, quando disputam o que pretendem n\u00e3o param ap\u00f3s o obter e aproveitam a vantagem para vingar ressentimentos antigos e aniquilar o advers\u00e1rio. Se a \"ideologia de <b> g\u00e9nero\"</b> se limitasse e parasse quando os justos interesses e a sagrada obriga\u00e7\u00e3o de respeitar o direito individual fossem conseguidos, n\u00e3o haveria esta rea\u00e7\u00e3o. Um exemplo, que o espa\u00e7o \u00e9 curto. Depois de garantirem o direito ao casamento, porque quiseram usurpar o conceito para uma uni\u00e3o de outros? Se os direitos individuais ficaram  salvaguardados, porque n\u00e3o adotar uma designa\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "aef1e07e-4c18-40cf-4b12-08d72f7337b5",
            "user": "08cc018e-1edd-4395-9675-80f54d0fcab6",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A chamada \"ideologia de <b> g\u00e9nero\"</b> n\u00e3o tem apoio na psicologia ou na biologia, apenas nas ideologias radicais de esquerda. E o risco aqui \u00e9 quererem doutrinar as crian\u00e7as desde tenra<b>  idade</b> e n\u00f3s estamos a aplaudir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "3513469d-1971-4831-a9da-08d72eb5bd8d",
                    "user": "d482a929-3e9d-44e5-acc2-f3a86cc62037",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Pedro, perceber\u00e1 a mminha pergunta... Sabe de, por exemplo, Astronomia? ou Qu\u00edmica? ou Fisica? Aten\u00e7\u00e3o: a minha pergunta nada tem de elitista ou assim. repare que falo de Hard Sciences, como exemplos. Sabe porqu\u00ea? Porque as pessoas n\u00e3o d\u00e3o opini\u00e3o sobre estes assuntos porque acham que n\u00e3o est\u00e3o habilitados. E n\u00e3o est\u00e3o, claro. No entanto, sobre as ditas Ci\u00eancias Sociais, toda a gente tem uma opini\u00e3o. A quest\u00e3o \u00e9 mesmo essa. \u00c9 s\u00f3 uma opini\u00e3o - e tem direito a ele - muitas vezes errada. N\u00e3o de prop\u00f3sito mas porque, de facto, sabem tanto disso, como de F\u00edsica, Qu\u00edmica etc. E depis dizem que \u00e9 do senso comum. Se tudo o que que fosse do senso comum fosse certo era o Sol que andava \u00e0 volta da Terra, n\u00e3o \u00e9 verdade? N\u00f3s at\u00e9 o vemos a andar de um lado para o outro n\u00e3o \u00e9 assim?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "de1668a5-a625-4423-1b67-08d71fff21a5",
                    "user": "08cc018e-1edd-4395-9675-80f54d0fcab6",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Jorge Lampreia, eu sei ler e fa\u00e7o por ler e me informar. E volto a dizer, a ideologia do <b> g\u00e9nero </b>n\u00e3o tem fundamento qualquer na biologia ou na psicologia, \u00e9 apenas doutrina da esquerda radical. Se eu acho que as pessoas todas merecem respeito? Sim, devem ser respeitadas, e deve-se ensinar o respeito pelo outro (e o ensino deve ser dado logo em casa), mas da\u00ed a impor doutrinas nas escolas quando n\u00e3o t\u00eam fundamento nenhum vai uma grande distancia e \u00e9 perigoso a m\u00e9dio prazo.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3d21d72d-692b-4821-1b82-08d71fff21a5",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem fundamento na psicologia sim senhor. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fcec6fa7-1371-48b9-2c9f-08d72f92fe2b",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge Lampreia, as ci\u00eancias sociais nada t\u00eam de exactas. \u00c9 por isso que pouca gente tem em conta as suas \"verdades apod\u00edcticas\" (passe o pleonasmo).  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "149349e8-63eb-4775-b0d7-08d72fadb900",
                    "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah, a Psicologia! (Esbo\u00e7o um sorriso).  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "984bf4e4-7227-4e53-d934-08d72f11f278",
                    "user": "08cc018e-1edd-4395-9675-80f54d0fcab6",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, o \"apoio\" que a psicologia d\u00e1 \u00e9 chamar-lhe \"patologia\", mas o que fazer com essa patologia? Aceita-se e torna-se normal. Assim deixa de ser patologia e fica tudo bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "5aee8bbf-86ab-4f7e-1b62-08d71fff21a5",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dizer que a culpa \u00e9 da igreja e de Ratzinger \u00e9 ignorar a forma como as demais religi\u00f5es tratam as mulheres, os homosexuais, etc.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ebe9803f-5509-4eec-b0e9-08d72fadb900",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 tamb\u00e9m um ataque \u00e0 Igreja cat\u00f3lica, disfar\u00e7ado, mas \u00e9. H\u00e1 que abater tudo o que seja impedimento, o que interessa \u00e9 propagar a ideologia.. Enfim",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "145710a3-92a9-4739-1b61-08d71fff21a5",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O chorrilho de coment\u00e1rios homof\u00f3bicos e outras fobias tais vai come\u00e7ar. Como se vida privada dessas minorias os afetasse minimamente! Os religiosos sejam eles que de religi\u00e3o forem ser\u00e3o sempre ultra conservadores e conta a liberdade dos outros. Esperemos que os direitos conquistados pela comunidade LGBTI n\u00e3o sejam revertidos caso contr\u00e1rio preparem se porque essa comunidade tem muito poder e ainda bem. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "a630983b-806a-419a-4b13-08d72f7337b5",
                    "user": "79e0253b-fab9-4666-a154-6e8a3eb13000",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando se usam os impostos pagos por todos j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 um problema das minorias.        O SNS a custear mudan\u00e7as de sexo, aborto injustificado, tratamentos hormonais,  etc., \u00e9 uma decis\u00e3o que deve ser tomada pela maioria, base da democracia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9285bca2-a6b1-4974-d8dc-08d72f11f278",
                    "user": "08cc018e-1edd-4395-9675-80f54d0fcab6",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se acho que o LGTQ[A-Z] (pe\u00e7o desculpa mas incluo todas as letras que me lembro para n\u00e3o excluir ningu\u00e9m) devem ser respeitados? Sim. Se eu acho que devem doutrinar os meus filhos na escola? N\u00e3o! Isto \u00e9 ser <b> homof\u00f3bico?</b> N\u00e3o!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4faee91b-5ea3-4ac2-a9ea-08d72eb5bd8d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ensinar o respeito pela diferen\u00e7a \u00e9 droutrinar? Pobres filhos os seus! Esperemos que se algum deles for <b> homossexual </b>ou transsexual n\u00e3o sofra com a discrimina\u00e7\u00e3o! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0642cf5b-37c9-4276-4b35-08d72f7337b5",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz l\u00e1 as coisas que tiveres a fazer mas dentro de 4 paredes. N\u00e3o \u00e9 preciso vir para a rua nem ningu\u00e9m tem a ver com isso.        Live and let live. Imposi\u00e7\u00e3o \u00e9 castra\u00e7\u00e3o de liberdade, que toda a gente tenha isso em mente. ;) ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7215fc61-72f1-40e5-2c81-08d72f92fe2b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o deixe de dar a m\u00e3o a sua esposa na rua! Dispenso amostras de amor heterossexual ok? Fa\u00e7a l\u00e1 o que tiver a fazer com a sua esposa dentro de 4 paredes e n\u00e3o imponha a sua heterossexualidade a frente de toda gente. Entendido? Imposi\u00e7\u00e3o de que? S\u00f3 se for da sua ignor\u00e2ncia extrema! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7d314379-ea38-42cc-d8fb-08d72f11f278",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O normal vai ser sempre o normal, depois haver\u00e1 as excep\u00e7\u00f5es \u00e0 regra. Entendido? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a29605a3-c6d9-43f4-4b41-08d72f7337b5",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas normal de que? E excep\u00e7\u00f5es de que?, Tendo em conta que sempre existiu homossexualidade. O problema \u00e9 as pessoas serem umas doentinhas mentais que n\u00e3o aceitam a normalidade entre duas pessoas do mesmo sexo de amarem e constru\u00edrem uma fam\u00edlia! Apenas isso! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "17d0743b-dc04-4727-9c58-08d72f1289ab",
                    "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 muito enganado! Se \u00e9 verdade que aquilo que os outros fazem pouco ou nada me afecta, a partir do momento em que esses mesmos pretendem impor aos outros uma vis\u00e3o deturpada da realidade (a Maria que afinal \u00e9 Manuel...), isso afecta-me. Pessoalmente recuso-me a participar na farsa est\u00fapida e hip\u00f3crita de fazer de conta. Homem \u00e9 homem, <b> mulher </b>\u00e9<b>  mulher</b>. Isso \u00e9 biol\u00f3gico e n\u00e3o tem mudan\u00e7a poss\u00edvel. E n\u00e3o me venham falar dos cerca de 200 casos de indiv\u00edduos existentes no pa\u00eds cujas genit\u00e1lias se apresentam \"problem\u00e1ticas\". S\u00e3o excep\u00e7\u00f5es, casos rar\u00edssimos, que requerem um acompanhamento m\u00e9dico adequado, n\u00e3o n\u00fameros de circo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "a346b112-ffae-4005-1ba1-08d71fff21a5",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deturpada est\u00e1 a sua consci\u00eancia! Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 a impor nada aos outros. S\u00f3 est\u00e3o a pedir respeito e aceita\u00e7\u00e3o! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "27541196-1365-4194-b226-08d73086e7db",
                    "user": "08cc018e-1edd-4395-9675-80f54d0fcab6",
                    "date": "03.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nietsche \"matou\" Deus. O S\u00e9c XXI matou a raz\u00e3o e a verdade. J\u00e1 n\u00e3o existe verdade...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "103a1558-c80a-4ff2-b7fc-08d72ebc6738",
            "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Contra a ideologia do g\u00eanero para proteger as mulheres, impedir que homens possam aceder a balne\u00e1rios ou wc feminisnos, impedir que homens possam competir contra mulheres em desportos, ou evitar que sal\u00f5es de beleza sejam fechados porque recusam fazer depila\u00e7\u00e3o \u00edntima a travestis como acontece no Canad\u00e1",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3663fd02-53bf-4179-fea6-08d72ebb120b",
            "user": "29d58625-ccd8-433e-8dec-065e622b31f9",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho muito bem. A quererem \"paneleirizar\" as crian\u00e7as... Vergonha \u00e9 apoiarem mudan\u00e7as de sexo de garotos e apoios \u00e0 natalidade \u00e9 o que se v\u00ea. Para abortar at\u00e9 v\u00e3o \u00e0s maternidades (perverso) mas apoiar tratamentos de fertilidade, zero.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "aa11da35-6feb-4013-9c33-08d72f1289ab",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem foi o \"iluminado\" Moderador que teve o desplante de aprovar este coment\u00e1rio?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "df6845d9-fe87-4ca1-95a8-08d72fa518e7",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual \u00e9 o mal no coment\u00e1rio Margarida? Nomes h\u00e1 muitos, dos mais soft ais mais hard. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6936517c-c8d7-4bcc-1b89-08d71fff21a5",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Margarida \u00e9 fascista!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2cbdc8a1-cda7-4fe6-2ca4-08d72f92fe2b",
                    "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
                    "date": "02.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah, Margarida, Margarida... O doce gosto da censura, o fasc\u00ednio do l\u00e1pis azul.  Sabe de uma coisa? A express\u00e3o empregue pelo Ricardo Barrelas (que pessoalmente n\u00e3o subscrevo, por uma quest\u00e3o de estilo, embora concorde em absoluto com o que diz) n\u00e3o \u00e9 pior que o carimbo de <b> homofobia </b>com que os inquisidores LGBTI (mais qualquer coisa, n\u00e3o sei) adoram a\u00e7oitar todos os que se atrevem a questionar as sacrossantas verdades. Cada um gosta do que gosta e eu n\u00e3o tenho nada com isso... Mas que ningu\u00e9m me obrigue a entrar na farsa e come\u00e7ar a dizer que o azul \u00e9<b>  am<b> arelo</b</b>> e o verde<b>  \u00e9 <b> vermel</b</b>>ho.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Vermelho",
                        "Amarelo",
                        "Homofobia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b2ff1fbf-9d69-46c5-d8cf-08d72f11f278",
            "user": "6ff5427c-f404-4bce-98bd-aabb8bd59a5c",
            "date": "02.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ainda bem que assim \u00e9!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}