{
    "header": {
        "title": " Joacine Katar Moreira exige 'respeito' por parte dos jornalistas ",
        "subtitle": " Joacine Moreira respondia a perguntas dos jornalistas sobre o caso da aparente \u0093escolta\u0094 de que foi alvo, na ter\u00e7a-feira no Parlamento, por um graduado da Guarda Nacional Republicana. ",
        "owner": " ['Lusa', 'P\u00daBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1113  partilhas",
        "datePosted": " 27 de Novembro de 2019, 18:20 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/27/politica/noticia/joacine-katar-moreira-exige-respeito-parte-jornalistas-1895361 ",
        "postText": " ['Joacine Katar Moreira exigiu \u0093respeito\u0094 aos jornalistas, no final do debate quinzenal desta quarta-feira, na sequ\u00eancia do epis\u00f3dio da escolta da GNR dentro da Assembleia da Rep\u00fablica. O Sindicato dos Jornalistas diz a deputada \u0093atenta contra a liberdade de imprensa e revela uma pr\u00e1tica antidemocr\u00e1tica\u0094.', '\u0093Eu acho que \u00e9 preciso n\u00f3s iniciarmos a respeitarmo-nos uns aos outros. E se vos foi avisado e antecipado que ontem [ter\u00e7a-feira] eu n\u00e3o ia dar entrevista absolutamente nenhuma o que se espera \u00e9 que haja um respeito\u0094, disse a deputada \u00fanica do Livre, recusando prestar qualquer outra declara\u00e7\u00e3o e n\u00e3o respondendo, por exemplo, \u00e0 pergunta sobre se sentiu de alguma forma amea\u00e7ada, j\u00e1 que essa \u00e9 a \u00fanica justifica\u00e7\u00e3o para chamar a seguran\u00e7a.', 'Horas antes desta declara\u00e7\u00e3o de Joacine Katar Moreira, o secret\u00e1rio-geral do Parlamento havia referido que os servi\u00e7os de seguran\u00e7a da AR extravasaram as suas compet\u00eancias ao ter \u0093escoltado\u0094 a deputada pelos corredores quando esta evitava responder \u00e0s perguntas de um jornalista. \u0093Ao servi\u00e7o de seguran\u00e7a compete garantir a seguran\u00e7a f\u00edsica dos deputados, dos funcion\u00e1rios, dos membros do Governo que aqui estejam, at\u00e9 dos jornalistas. O que aconteceu n\u00e3o foi normal porque n\u00e3o estava em causa a seguran\u00e7a f\u00edsica da deputada\u0094, declarou ao P\u00daBLICO o secret\u00e1rio-geral do Parlamento, Albino de Azevedo Soares.', 'A pedido do presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Eduardo Ferro Rodrigues, o secret\u00e1rio-geral solicitou aos servi\u00e7os de seguran\u00e7a do Parlamento para explicarem o caso da aparente escolta de Joacine Moreira e do seu assessor, Rafael Esteves Martins, nos corredores de S\u00e3o Bento e que a SIC e a RTP reproduziram nos seus notici\u00e1rios de ter\u00e7a-feira.', 'J\u00e1 ao final da tarde o Sindicato dos Jornalistas (SJ) emitiu um comunicado em que afirma que a decis\u00e3o de Joacine Katar Moreira ter pedido a protec\u00e7\u00e3o \u00e0 GNR, dentro da Assembleia da Rep\u00fablica, de forma a impedir os jornalistas de a questionarem, \u0093atenta contra a liberdade de imprensa e revela uma pr\u00e1tica antidemocr\u00e1tica\u0094.', '\u0093Os jornalistas t\u00eam direito a exercer a sua profiss\u00e3o, a qual implica o acesso a fontes e protagonistas das not\u00edcias, atrav\u00e9s da coloca\u00e7\u00e3o de perguntas. A atitude da deputada do Livre \u00e9 grave e n\u00e3o se coaduna com o cargo para o qual foi mandatada. O SJ espera que o Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica tome as devidas medidas para que o caso n\u00e3o se repita\u0094, l\u00ea-se ainda na nota.', 'Considera tamb\u00e9m ser \u0093fundamental que as direc\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social \u0096 n\u00e3o apenas dos directamente visados no sucedido hoje, mas de todos, porque hoje s\u00e3o uns e amanh\u00e3 ser\u00e3o outros \u0096 adoptem uma resposta firme e colectiva perante toda e qualquer tentativa de limitar a liberdade de questionar e informar.\u0094'] ",
        "numberPosts": " 22 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Social Class - Working class,Age - Over 65s,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gaja,G\u00e9nero,Gaga,Bronca,Velho,Bicha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "cf17a50d-d192-4b32-c733-08d773cfe78e",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 simples ignorem a sra....Boicotem-na.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7167c690-120d-4649-4a23-08d773de3a86",
            "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O n\u00edvel de bestialidade dos jornalistas est\u00e1 a rebentar pelas costuras e ningu\u00e9m p\u00f5e estes trogloditas na linha. Fazem bullying com quem for preciso, perseguem as pessoas, n\u00e3o as deixam caminhar na rua, ou, pior, sequer dentro da AR, e ainda t\u00eam a falta de vergonha de vir fazer um comunicado a dizer \"de forma a impedir os jornalistas de a questionarem, \u0093atenta contra a liberdade de imprensa e revela uma pr\u00e1tica antidemocr\u00e1tica\"\u0094. Ou seja, quem n\u00e3o der de comer aos abutres n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico. Gentinha mais perversa e arrogante, realmente. Pena \u00e9 que tenham direito a carteira de jornalista, se o seu comportamento \u00e9 de hiena.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ba050a1e-8a62-4e79-5096-08d773098fba",
            "user": "(null)",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Presa por ter c\u00e3o e presa por n\u00e3o ter. Ainda ontem algu\u00e9m a acusava de s\u00f3 dar entrevistas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4461e14f-fdb6-402d-5092-08d773098fba",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 \u00f3bvio, e ainda bem, que a imprensa e os jornalistas existem e devem poder ser livres de informar. Logo, chamar a pol\u00edcia para os impedir de fazerem o que lhes compete e deles esperamos \u00e9 em princ\u00edpio indesmentivelmente um erro. No entanto, frequentemente os jornalistas na \u00e2nsia de obterem a aten\u00e7\u00e3o e consequente resposta do entrevistado comportam-se como aut\u00eanticos galfarros (leia-se: crian\u00e7os malcriados) e importunam o visado de forma desmedida, desrespeitando-o, de caras. Da\u00ed, muito provavelmente, a sensa\u00e7\u00e3o de sufoco da deputada, tanto mais que, sofrendo de gaguez, precisa de um suplemento de tempo e calma para se exprimir convenientemente. Se a sensa\u00e7\u00e3o de sufoco n\u00e3o \u00e9 uma de inseguran\u00e7a f\u00edsica, ent\u00e3o n\u00e3o sei o que \u00e9. Srs. jornalistas, n\u00e3o sejam crian\u00e7os, e ningu\u00e9m chamar\u00e1 a pol\u00edcia!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4188f592-1887-48db-2e92-08d7737b8afe",
            "user": "e2ca0f57-966c-4031-bf5e-4d80f4c9efa7",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas este circo n\u00e3o acaba?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "16b1b21a-0fdd-4555-a21b-08d77305a3a2",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha que a mo\u00e7a j\u00e1 ganhou os h\u00e1bitos de Trump e Bolsonaro de culpar os jornalistas de tudo e mais alguma coisa. Contudo ainda n\u00e3o mostrou qualquer sinal de intelig\u00eancia pol\u00edtica. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6aa9fb13-3b6b-4d62-6ee7-08d772b4bcd2",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "esta <b> gaja,</b> \u00e9<b>  bronca</b> atr\u00e1s d<b> e bronc</b>a. Que energumenozinho convencidona que para ali anda...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaja",
                "Bronca"
            ]
        },
        {
            "id": "5693a30a-975e-48a9-c0ae-08d7737cbfaf",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um caso. Um caso. Houve no meio intelectual dos jornalistas portugueses uns desiludidos em tudo que votaram Livre. Ing\u00e9nuos. Agora \u00e9 o ajuste de contas de mais um equ\u00edvoco. O sr Rui Tavares aparece inc\u00f3lume no meio de tudo isto...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fc1ebc7c-ad83-410a-508e-08d773098fba",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu confesso que simpatizei e simpatizo com a Joacine, mas caramba, isto \u00e9 estrilho a mais. Tamb\u00e9m confesso que as pe\u00fagas do assessor me causam calafrios, mas tirando isso que \u00e9 pessoal, digamos, acho muito infeliz todo este estrilho e publicidade gratuita, que eu penso ser propositada tamanho disparate \u00e9. Vamos ver se ela atina e faz alguma coisa de \u00fatil para contrastar com aquela maioria de vendidos advogados e acad\u00eamicos seus colegas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0d5282b3-5bfe-4e4e-0392-08d773511a8d",
                    "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Duvido que isso aconte\u00e7a...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "58acbc64-b940-490d-a214-08d77305a3a2",
            "user": "e89e511d-7a09-4734-a123-34c9e670f952",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se os senhores jornalistas tiverem um pingo de dignidade, nunca mais dar\u00e3o not\u00edcias sobre esta senhora que j\u00e1 est\u00e1 a meter nojo. \u00c9 que, al\u00e9m de <b> gaga </b>(que at\u00e9 seria um caso menor), \u00e9 burra!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "fbd9317d-2aef-4c74-f528-08d7733ecaf7",
                    "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falam aqui todo os dias de Trump e ningu\u00e9m se queixa. \u00c9 porque vende. \u00c9 o que interessa aos jornais. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cdce8bfa-5b43-4b54-6eea-08d772b4bcd2",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os n\u00edveis estratosf\u00e9ricos de indec\u00eancia, do burro <b> velho </b>que eles t\u00eam l\u00e1 na Casa Branca, est\u00e3o fora do alcance do comum dos mortais. E burro<b>  velho</b>, nunca aprender\u00e1 l\u00ednguas, gaguejando ou n\u00e3o...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "01d82abc-708f-4acf-a211-08d77305a3a2",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00f3s somos do Livre, livres de criticar... mas senhores jornalistas, livrem-se de criticar-nos!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7c6d3c5e-31c3-4821-dfd1-08d77288d7ee",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que h\u00e1 um tipo de Paparazzo (at\u00e9 escrevo com mai\u00fascula para evidenciar a mesma) que \u00e9 absolutamente insuport\u00e1vel. Desgra\u00e7adamente ou n\u00e3o, o mundo n\u00e3o existe \u00e0 imagem de quem quer que seja, embora s\u00f3 possa ser percepcionado individualmente. Adiante. Compreendo que se exija respeito aos ditos. Mas de nada serve, pois a imprensa cor-de-rosa, caramba, porque \u00e9 que n\u00e3o se chama imprensa azul-clarinha? Aha! Discrimina\u00e7\u00e3o de <b> g\u00e9nero!</b> Chamem a pol\u00edcia! Adiante: A dita cor de rosa precisa de emo\u00e7\u00f5es e encontrou a galinha dos ovos de ouro. A li\u00e7\u00e3o do dia \u00e9: eu estou no Parlamento, ou saio ou aguento. A democracia \u00e9 um pau de muitos bicos, se s\u00f3 tivesse dois n\u00e3o faria honra ao nome. S\u00f3 falta uma insignific\u00e2ncia: por muitos defeitos que Moreira tenha, nunca prejudicou o pa\u00eds. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f0a8a164-71a2-42b4-5090-08d773098fba",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e \u00e9 boa ideia n\u00e3o lhe dar a menor oportunidade para isso. porque l\u00e1 que a <b> bicha </b>se prepara...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bicha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "f9558ed0-e37e-4d9b-f519-08d7733ecaf7",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os srs. jornalistas ou jornaleiros, t\u00eam o que merecem. Se fossem mais inteligentes agora s\u00f3 tinham de ignorar esta figurinha patusca paga a peso de ouro pelos contribuintes para nula efic\u00e1cia na AR. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f64ef3c4-e7fb-4064-a209-08d77305a3a2",
            "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desde o que se passou, at\u00e9 ao t\u00edtulo: \"exige \u0093respeito\u0094 por parte dos jornalistas\" vai um salto abismal. J\u00e1 paravam com o vosso bullying, n\u00e3o?  O que ela disse foi \"Se vos foi avisado, antecipado, que eu ontem [ter\u00e7a-feira] n\u00e3o iria efectuar, dar entrevista absolutamente nenhuma, o que se espera \u00e9 que haja respeito\u0094\" N\u00e3o sendo o que se espera de um pol\u00edtico experiente, \u00e9 assim t\u00e3o insensato do ponto de vista de um cidad\u00e3o comum?  E voc\u00eas sabem muito bem o efeito que tem manipular a realidade dizendo simplesmente que ela \"exigiu respeito aos jornalistas\". Sabem que est\u00e3o a aumentar a \u00e1urea de \"arrogante\" que ela est\u00e1 a ganhar.   Num contexto onde o jornalismo est\u00e1 a morrer, comportarem-se como se estivessem nas redes sociais n\u00e3o abona muito a vosso favor.. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "c97d93df-1177-417d-5086-08d773098fba",
                    "user": "ad7bf462-f638-44ed-8f67-f611e64b3726",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre n\u00e3o querer dar entrevistas e escusar-se a prestar depoimentos a jornalistas, sobretudo quando se recorre a seguran\u00e7a da GNR para se mover nos passos perdidos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "139d0ea5-fa1a-40b0-dfd3-08d77288d7ee",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mafarrico, pode ser tudo verdade, mas a Joacine pensava que ia para onde? Um encontro de imigrantes l\u00e1 do bairro? O escrut\u00ednio n\u00e3o lhe agradou e ela n\u00e3o sabe lidar com isso. Gente com tiques anti-democr\u00e1ticos normalmente d\u00e1-se mal com a imprensa. J\u00e1 s\u00f3 c\u00e1 faltava a teoria da persegui\u00e7\u00e3o! Quanto mais fala, mais se enterra - e n\u00e3o \u00e9 por ser <b> gaga.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4806e71e-49fb-4892-dfd6-08d77288d7ee",
                    "user": "ff148bf7-1a11-479e-a2ed-b66ab9855783",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este coment\u00e1rio do Mafarrico s\u00f3 revela quanto de falta de forma\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica existe nesta gente. Fosse algu\u00e9m seu opositor e o que n\u00e3o seria por a\u00ed de histerismo ululante. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "92f278e1-eafe-4919-038a-08d773511a8d",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Primeiro: \u00e1urea \u00e9 um substantivo feminino que significa alegre, desenvoltura, tudo o que a deputada n\u00e3o tem sido. Segundo: l\u00e1 porque a Sra Deputada avisou que n\u00e3o ia prestar declara\u00e7\u00f5es tal n\u00e3o diz nada aos jornalistas cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 insistir na obten\u00e7\u00e3o daquelas, pressionando e insistindo se for necess\u00e1rio. Se a Sra n\u00e3o aguenta... n\u00e3o se colocasse a jeito. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}