{
    "header": {
        "title": " Conan Osiris vence Festival da Can\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " \u00c9 oficial: o int\u00e9rprete de Telem\u00f3veis vai representar Portugal no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, em Telavive, Israel, pelo menos na primeira semifinal, a 14 de Maio. ",
        "owner": " ['Rodrigo Nogueira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 11104  partilhas",
        "datePosted": " 3 de Mar\u00e7o de 2019, 0:11 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/03/culturaipsilon/noticia/final-festival-cancao-1864015 ",
        "postText": " ['\u00c9 oficial: Conan Osiris, os seus Telem\u00f3veis e o seu bailarino Jo\u00e3o Reis Moreira v\u00e3o a Israel representar Portugal, pelo menos, na primeira semifinal do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o, em Telavive, Israel, a 14 de Maio. \"Se eu n\u00e3o morrer primeiro\", disse, quando o resultado foi anunciado, tendo sido a can\u00e7\u00e3o mais votada pelo j\u00fari \u0096 das sete regi\u00f5es representadas, s\u00f3 o Algarve n\u00e3o lhe deu os 12 pontos m\u00e1ximos, tendo ficado pelos 10 \u0096 e pelo p\u00fablico.', 'Em segundo lugar ficou Igual a Ti, de e por NBC, e, em terceiro, Perfeito, de Tiago Machado com letra de Boss AC, interpretada pelo vozeir\u00e3o de Matay, uma das grandes revela\u00e7\u00f5es desta 53.\u00aa edi\u00e7\u00e3o do festival. A cerim\u00f3nia deste s\u00e1bado \u00e0 noite decorreu numa Portim\u00e3o Arena esgotada.', '//<![CDATA[\n&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;p.p1&lt;/span&lt;/span&gt;&gt; {&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;margin&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;: &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;0.0px&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_hide_error&lt;/span&gt;&quot;&gt; &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;0.0px&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_hide_error&lt;/span&gt;&quot;&gt; &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;23.0px&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_hide_error&lt;/span&gt;&quot;&gt; &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;0.0px&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;; &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;line-height&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;: &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;27.0px&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;; &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;font&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;: &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;23.0px&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_hide_error&lt;/span&gt;&quot;&gt; &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;/span&lt;/span&gt;&gt;&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;Arial&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;; &lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;color&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;: #262626; -&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;webkit-text-stroke&lt;/span&lt;/span&gt;&gt;: #262626}&lt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_hide_error&quot;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;class=&lt;/span&gt;&quot;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;pba_ort_error&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;span.s&lt;/spa&lt;/span&gt;n&gt;1 &lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;&lt;spa&lt;/span&gt;n&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; class&lt;/span&gt;=&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;&quot;pba_ort_erro&lt;/span&gt;r&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;{font-kernin&lt;/spa&lt;/span&gt;n&gt;g:&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;&lt;spa&lt;/span&gt;n&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; class&lt;/span&gt;=&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;&quot;pba_ort_erro&lt;/span&gt;r&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; non&lt;/spa&lt;/span&gt;n&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;&gt;e&lt;spa&lt;/span&gt;n&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; class&lt;/span&gt;=&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;&quot;pba_ort_erro&lt;/span&gt;r&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;}sp&lt;/span&gt;an&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;.&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;s2&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; {text-decorati&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;on&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;: underli&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;&lt;/span&gt;ne&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; &lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;; font-kerni&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;ng&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;: no&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;ne&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;; col&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;or&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;: #106d&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;&lt;/span&gt;b4&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;;&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; -webkit-text-stro&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;ke&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;: 0&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;p&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;&quot;&lt;/span&gt;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;x #106d&lt;/sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;b&lt;sp&lt;/span&gt;a&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n clas&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;=&quot;pba_ort_err&lt;/span&gt;or&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;4}span&lt;/s&lt;/span&gt;pa&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n&gt;.s&lt;s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an cla&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;s=&quot;pba_ort_er&lt;/span&gt;ror&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;3 {text-decorat&lt;/s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an&gt;io&lt;s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an cla&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;s=&quot;pba_ort_er&lt;/span&gt;ro&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;r&lt;/span&gt;&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;n: underl&lt;/s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an&gt;ine&lt;s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an cla&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;s=&quot;pba_ort_er&lt;/span&gt;ror&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt; ; font-kern&lt;/s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an&gt;in&lt;s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an cla&lt;/span&gt;s&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;s=&quot;pba_ort_er&lt;/span&gt;ror&quot;&gt;&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;g: n&lt;/s&lt;/span&gt;p&lt;span class=&quot;pba_ort_error&quot;&gt;an&gt;&lt;/span&gt;one}\n//]]>//', 'A noite, que se prolongou bastante mais do que as duas semifinais, arrancou com Margarida Merc\u00eas de Melo e J\u00falio Isidro, apresentadores hist\u00f3ricos do festival, antes de chegarem os apresentadores propriamente ditos, Vasco Palmeirim e Filomena Cautela.', 'Tal como nas \u00faltimas semanas, as can\u00e7\u00f5es foram despachadas com celeridade. Vieram as quatro primeiras, com A Dois, do duo de irm\u00e3o santomenses Calema, Mar Doce, de Mariana Bragada, Perfeito, de Tiago Machado e Boss AC para Matay e Pugna, de Surma com letra de Tiago F\u00e9lix. Todas com as mesmas introdu\u00e7\u00f5es de v\u00eddeo que tinham sido utilizadas nas etapas anteriores, em actividades \u00e0 volta de Portim\u00e3o.', \"Depois de uma ida ao green room, com apresenta\u00e7\u00e3o de In\u00eas Lopes Gon\u00e7alves, veio a segunda metade das can\u00e7\u00f5es a concurso, a come\u00e7ar com Igual a Ti, de NBC, seguindo-se Mundo a Mudar, de Frankie Chavez com letra de Pedro Puppe e interpretada pela banda Madrepaz. A vencedora Telem\u00f3veis veio a seguir, com as mesmas escadas da semifinal em palco, mas desta feita sem coro e com a adi\u00e7\u00e3o de umas garras tanto no int\u00e9rprete quanto no dan\u00e7arino e uma coreografia algo diferente, al\u00e9m de direito a uma ova\u00e7\u00e3o em p\u00e9 sublinhada pela realiza\u00e7\u00e3o do espect\u00e1culo, um claro caso da favoritismo. No fim veio In\u00e9rcia, da dupla D'alva para Ana Cl\u00e1udia.\", 'Depois disso, seguiram-se r\u00e1bulas dispens\u00e1veis, homenagens ao passado do Festival, seja a can\u00e7\u00f5es espec\u00edficas ou ao historial de apresentadores, jogos de Jenga no green room ou uma edi\u00e7\u00e3o de Press\u00e3o no Ar, rubrica de 5 para a meia-noite, programa do qual Filomena Cautela e In\u00eas Lopes Gon\u00e7alves s\u00e3o apresentadoras. E houve can\u00e7\u00f5es, com revisita\u00e7\u00f5es do passado do Festival, incluindo novas roupagens, cortesia de Nuno Gon\u00e7alves, dos The Gift, para antigas vencedoras nas suas vozes originais. Armando Gama cantou Esta balada que te dou, de 1983, Anabela lan\u00e7ou-se a A cidade (at\u00e9 ser dia), de 1993, e V\u00e2nia Fernandes a Senhora do mar (negras \u00e1guas), de 2008.', 'Foram tamb\u00e9m apresentados novos temas da dupla vencedora do ano passado. Cl\u00e1udia Pascoal cantou, ao ukulele, parte de Ter ou n\u00e3o ter, composi\u00e7\u00e3o sua com letra de Miguel Lestre, enquanto Isaura mostrou a electr\u00f3nica Liga-Desliga, escrita pela pr\u00f3pria. Lan\u00e7aram-se depois a O Jardim, a can\u00e7\u00e3o de Isaura que Cl\u00e1udia Pascoal levou \u00e0 primeira Eurovis\u00e3o que decorreu em Lisboa no ano passado, agora numa vers\u00e3o ac\u00fastica, com Isaura \u00e0 guitarra.', 'E depois, a esmagadora vit\u00f3ria de Telem\u00f3veis, primeiro junto dos j\u00faris das regi\u00f5es, e depois do p\u00fablico, indo os 12 pontos m\u00e1ximos de ambos para o tema de Conan Osiris, que agora se ver\u00e1 a bra\u00e7os com representar o seu pa\u00eds em Israel. Foi interpretada depois uma \u00faltima vez no fim, com os concorrentes todos em palco, a acabarem no ch\u00e3o.'] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "62eb10d4-ae45-4854-7867-08d69f2ae397",
            "user": "0778172c-b0ca-45c9-beb3-e303669a22fd",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem todos podemos gostar da mesma coisa,mas este artista e a can\u00e7\u00e3o t\u00eam o ultimo lugar garantido na eurovis\u00e3o;parece mais uma pe\u00e7a de teatro,que uma can\u00e7\u00e3o festivaleira;",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "21f58205-cb48-46c5-4628-08d69f0efe7f",
            "user": "4aabc7a6-9ff2-438a-a622-70565c39c6e0",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Amalia travestido de neons,ha quem goste e sempre \u00e9 melhor de que um Severa,mas que mete trampa l\u00e1 isso mete...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "952474fa-8c75-485a-3079-08d69f082159",
            "user": "2cb6a03a-0167-4c40-b82a-4b6a8c392504",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns a RTP pela espetacular produ\u00e7\u00e3o e parab\u00e9ns a todos os candidatos. Para quem viu este festival quase morto, \u00e9 revigorante ver a quantidade de candidatos, juventude e de ideias. O festival est\u00e1 vivo e recomenda-se. Agora \u00e9 esperar pelas surpresas que Conan vai levar a Telavive. Ele tem muito material para explorar e evoluir. Sem d\u00favida temos um grande candidato para ficar nos primeiros lugares.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "6010453e-a47b-4ba0-f338-08d685162c16",
                    "user": "7c060fe2-9e13-44a3-885e-4c754a69e462",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A avaliar por todo o ru\u00eddo nacional em volta deste festival, sem d\u00favida que \u00e9 um facto que o festival est\u00e1 bem vivo. Pontos para a RTP e para  a Eurovision.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ba073519-693a-4d2e-2f43-08d69f750d28",
                    "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo! Portugal sempre desprezou a Eurovis\u00e3o, mas, depois do Salvador, tudo mudou. Portugal \u00e9 dos melhores pa\u00edses europeus a fazer m\u00fasica e isso est\u00e1 a refletir-se neste festival.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a67b3996-6b3f-4925-7874-08d69f2ae397",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Totalmente de acordo ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "99943e3a-a5b2-4f8a-461c-08d69f0efe7f",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este \u00e9 mais um que pode mandar uns peidos que o povo aplaude. Enfim...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1791576a-f382-47ed-ac61-08d69f769265",
            "user": "869ae67f-2409-484c-a94b-64d18d8d864a",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O representante da m\u00fasica portuguesa no seu melhor...dai imaginem como isso anda.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6ca5457d-1c70-4aa0-4626-08d69f0efe7f",
                    "user": "176305a9-182e-4584-a0f1-25ceaed086c4",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portugal \u00e9 dos melhores musicalmente falando na Europa, numa mir\u00edade de v\u00e1rios estilos. A l\u00edngua portuguesa tb ajuda, sendo uma \u00f3tima l\u00edngua para a m\u00fasica, nas suas diversas variantes, n\u00e3o apenas a brasileira. Viva Portugal e o seu talento!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5fd4c638-641e-40a1-3072-08d69f082159",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lixo kitsch",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9b5e60e8-d6ab-4be5-ac5d-08d69f769265",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conseguimos ser muito, mas muito rascas!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0c82ceaa-c56c-4874-4617-08d69f0efe7f",
            "user": "6d1d3714-a5d0-4ec8-9bcf-da2c326567c9",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa \u00e9 certa, o \u00faltimo lugar estar\u00e1 sempre garantido!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8c0eebcc-2aae-4f68-ac5c-08d69f769265",
            "user": "6c656f19-c62d-4465-a118-5b01b6733132",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma m\u00fasica horrorosa e um int\u00e9rprete bizarro. Depois de Salvador Sobral, o nosso Festival bateu no fundo. E o pior \u00e9 que ficou a sensa\u00e7\u00e3o que tudo isto n\u00e3o passou de uma farsa com um vencedor antecipadamente cozinhado nos meandros da RTP. E pagamos todos n\u00f3s uma televis\u00e3o do Estado que se diz ter por miss\u00e3o um servi\u00e7o p\u00fablico. Uma vergonha. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "00dfbd86-2ae5-46e3-c9ac-08d69e81e854",
            "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "parem o mundo que quero descer...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6d559e75-5a3d-4413-c9ab-08d69e81e854",
            "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 o pr\u00f3ximo Salvador Sobral (Argh)?Ser\u00e1 que vai se fazer de vitima para ganhar aten\u00e7\u00e3o??",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}