{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos admite candidatar-se \u00e0 presid\u00eancia de Angola ",
        "subtitle": " Isabel dos Santos defende que est\u00e1 a ser alvo de uma persegui\u00e7\u00e3o judicial, com o arresto de bens, para ser neutralizada politicamente. ",
        "owner": " ['P\u00daBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 185  partilhas",
        "datePosted": " 15 de Janeiro de 2020, 20:28 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/15/mundo/noticia/isabel-santos-admite-candidatarse-presidencia-angola-1900519 ",
        "postText": " ['A empres\u00e1ria Isabel dos Santos admite ser candidata \u00e0 presid\u00eancia de Angola. A revela\u00e7\u00e3o surge em entrevista \u00e0 RTP. \u0093\u00c9 poss\u00edvel\u0094, admite em resposta a uma pergunta directa sobre o tema, depois de afirmar que far\u00e1 o que tiver de fazer para \u0093defender e prestar os servi\u00e7os\u0094 ao seu pa\u00eds. A filha do antigo presidente angolano Jos\u00e9 Eduardo dos Santos argumenta que est\u00e1 a ser alvo de persegui\u00e7\u00e3o judicial em Luanda para ser neutralizada politicamente.', '\u0093N\u00e3o podemos utilizar a corrup\u00e7\u00e3o, ou a luta contra a corrup\u00e7\u00e3o, a suposta luta contra a corrup\u00e7\u00e3o, de forma selectiva para poder neutralizar o que n\u00f3s achamos que podem ser futuros candidatos pol\u00edticos\u0094, afirma Isabel dos Santos, referindo-se a uma luta pelo poder no MPLA.', 'As declara\u00e7\u00f5es surgem depois de o Tribunal Provincial de Luanda, a pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico angolano, ter decretado em Dezembro o arresto das contas banc\u00e1rias da empres\u00e1ria, do marido, Sindika Dokolo, e do portugu\u00eas M\u00e1rio da Silva, bem como as suas participa\u00e7\u00f5es sociais em nove empresas por preju\u00edzos ao Estado de quase 1137 milh\u00f5es de d\u00f3lares (mais de mil milh\u00f5es de euros).', 'Luanda acusa os tr\u00eas de \u0093ocultar patrim\u00f3nio obtido \u00e0s custas do Estado\u0094 e afirma que a filha do antigo Presidente de Angola, \u0093por interm\u00e9dio do seu s\u00f3cio Leopoldino Fragoso do Nascimento, est\u00e1 a tentar transferir alguns dos seus neg\u00f3cios para a R\u00fassia, tendo a Pol\u00edcia Judici\u00e1ria portuguesa interceptado uma transfer\u00eancia de dez milh\u00f5es de euros que se destinava \u00e0 R\u00fassia\u0094.', 'A empres\u00e1ria, por sua vez, acusou os servi\u00e7os de seguran\u00e7a de Angola de terem entrado nos servidores das suas empresas em Portugal e \u0093forjado e falsificado\u0094 provas contra si. Numa entrevista publicada no Financial Times, a filha do ex-presidente de Angola, que em Portugal \u00e9 accionista da Galp, da Nos, do Eurobic e da Efacec, disse estar disposta a defender-se nos tribunais angolanos, embora tenha pouca confian\u00e7a no sistema judicial.', 'Na entrevista que deu na noite desta quarta-feira \u00e0 RTP, Isabel dos Santos respondeu a v\u00e1rias quest\u00f5es sobre as alegadas irregularidades empresariais e vantagens de que ter\u00e1 beneficiado por ser filha de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos.', 'O tribunal de Luanda acredita que os seus neg\u00f3cios lesaram o Estado angolano em mais de 1.136 milh\u00f5es de d\u00f3lares, \u0093uma senten\u00e7a baseada em v\u00e1rias mentiras\u0094, disse. A empres\u00e1ria garantiu que todos os seus neg\u00f3cios sempre foram \u0093bem conhecidos\u0094, que sempre trabalhou \u0093de forma transparente\u0094 e que a afirma\u00e7\u00e3o de que lesou o Estado \u00e9 \u0093falsa\u0094. Afirmou que sempre foi muito escrutinada por ser filha do ex-Presidente e que sempre colaborou com as autoridade das maneiras que foram necess\u00e1rias.', 'Isabel dos Santos respondeu tamb\u00e9m \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es de que ter\u00e1 tentado transferir alguns dos seus neg\u00f3cios para a R\u00fassia. \u0093N\u00e3o tive reuni\u00f5es com ningu\u00e9m para vender parte das minhas empresas. Outra alega\u00e7\u00e3o falsa \u00e9 de uma tentativa de mandar dinheiro para a R\u00fassia, nunca dei ordem para transferir dinheiro algum para neg\u00f3cio algum na R\u00fassia\u0094, referiu, sublinhando que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdade que tenha sido um s\u00f3cio seu a dar essa ordem.', 'A empres\u00e1ria voltou a afirmar que existe uma vontade pol\u00edtica por detr\u00e1s desta acusa\u00e7\u00e3o e que a justi\u00e7a Angola \u0093n\u00e3o \u00e9 independente\u0094. Questionada sobre se receia o arresto do seu patrim\u00f3nio em Portugal, Isabel dos Santos afirmou que acredita que a justi\u00e7a portuguesa \u00e9 \u0093prudente\u0094 e que Portugal \u00e9 um estado democr\u00e1tico\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Gender - General,Nationality - General,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velha,Velha,Mulher,Estrangeira,Comunista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "cbb078fc-a298-471d-cbb5-08d799d18d5e",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Indecente a emiss\u00e3o duma entrevista \u00e0 Isabel a \"Santa\" por parte da RTP. N\u00e3o tem ponta por onde se pegue. Cheira a favorecimento por todos os lados.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e01f9bac-8b5b-429c-7d02-08d799d248bc",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dei-me ao trabalho de ver a entrevista e foi uma perda de tempo. O jornalista faz perguntas concretas e a \"empres\u00e1ria\" Isabelinha d\u00e1 uma volta \u00e1 China para n\u00e3o responder com clareza \u00e0s perguntas. Esta senhora utiliza as mesmas t\u00e1cticas dum tal S\u00f3crates, tem o mesmo paleio, aquela l\u00e1bia de vigarista n\u00e3o me engana.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b93a629a-0b1f-4d24-eff4-08d799d2621b",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isabelinha est\u00e1 de cabe\u00e7a perdida. Desdobra-se em entrevistas a tudo o que mexe. Sem resultados. A sua ag\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o que penso ser uma empresa portuguesa n\u00e3o tem m\u00e3os a medir. A princesa de Angola, a grande corrupta, quer imunidade. Mas esquece que se h\u00e1 personagem que o povo angolano odeia \u00e9 ela, mais que o pai exilado em Barcelona onde faz os tratamentos para o cancro, mais que todos os corruptos de Angola. Em Angola todos detestamos Isabel dos Santos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "382e545f-b8c3-46e5-7ce9-08d799d248bc",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A procura c\u00e9lere \u00b4a \"Imunidade Diplom\u00e1tica\"...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "042e4982-073d-47ad-016f-08d799d29efb",
            "user": "da0abf5c-6edf-41a0-81b9-6bded194abd8",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No Dubai, a Sra Isabel dos Santos ter\u00e1, certamente, tempo para ler \"Barranco de Cegos\" de Alves Redol. Um livro extraordin\u00e1rio sobre o Ribatejo, uma \u00e9poca e tamb\u00e9m uma m\u00e9tafora acerca de cegos que conduzem cegos para o barranco, na imagem de S. Mateus. H\u00e1, entre muitas, uma frase admir\u00e1vel do patriarca que vou tentar reproduzir, \"os pol\u00edticos s\u00e3o como as mulheres p\u00fablicas\". Salvo, algumas excep\u00e7\u00f5es, o exerc\u00edcio profissional da Pol\u00edtica pauta-se pela mediocridade, corrup\u00e7\u00e3o, falta de vis\u00e3o estrat\u00e9gica e tanto mais. Cegos a conduzir cegos. A Sra Isabel dos Santos est\u00e1, em seguran\u00e7a, no Dubai ao contr\u00e1rio do povo angolano que tenta sobreviver. Espero que a Justi\u00e7a funcione e que, cada vez mais, em Angola, tal como em Portugal, a Pol\u00edtica seja um exerc\u00edcio di\u00e1rio de Todos os Cidad\u00e3os. M. C",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "8f9f4d7c-a1b7-4e99-cb6d-08d799d18d5e",
                    "user": "815fd09a-294d-42ba-a2cc-efaa405db247",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O povo angolano tem mais condi\u00e7\u00f5es de sobreviver que toda a sociedade portuguesa, para al\u00e9m do mais com a sua riqueza e o facto de n\u00e3o se ter endividado em 200% relativamente a sua riqueza gerada. Angola vai bem desde o fim da guerra e mais 20 anos como o Brasil, deixar\u00e1 Portugal bem para tr\u00e1s.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ca36fe95-2bc6-4006-f013-08d799d2621b",
                    "user": "da0abf5c-6edf-41a0-81b9-6bded194abd8",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Angola tem excelentes recursos, nomeadamente, uma popula\u00e7\u00e3o jovem, para atingir o desenvolvimento que refere. Espero, sinceramente, que a vida em democracia continue a dispensar, cada vez mais, os pseudo-empres\u00e1rios, como a Sra. Isabel dos Santos. Portugal repete, infelizmente, a hist\u00f3ria e, por esse motivo, n\u00e3o h\u00e1 uma vis\u00e3o e planeamento estrat\u00e9gico a m\u00e9dio e longo prazo que poderia permitir uma qualidade de vida similar \u00e0 dos pa\u00edses n\u00f3rdicos, por exemplo. A <b> vel<b> ha </b</b>>desculpa do \"somos latinos\" serve a classe pol\u00edtica que, do ponto de vista de ac\u00e7\u00e3o, vis\u00e3o e empenho \u00e9, em geral, med\u00edocre. Desejo que as rela\u00e7\u00f5es entre Angola e Portugal possam ser aprofundadas e positivas para ambos os pa\u00edses, vivendo o presente e projectando o futuro. As melhores felicidades, para o povo angolano. M. C",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "45073273-5e9c-4e40-f704-08d7960b4eed",
            "user": "b9ec4df3-d5b2-4957-80a6-782883087d25",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A RTP que \u00e9 paga por todos n\u00f3s d\u00e1 voz a alegados criminosos; enfim... uma vergonha, um insulto, uma despudorada propaganda a uma <b> mulher </b<b> >estrangeira</b> suspeita de corrup\u00e7\u00e3o, oriunda de uma das mais ricas fam\u00edlias de \u00c1frica q tb \u00e9 suspeita de ter roubado dinheiro q faz com q milhares de angolanos estejam com n\u00edveis de mis\u00e9ria absoluta.Parab\u00e9ns RTP pelo p\u00e9ssimo servi\u00e7o prestado!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cc36df84-c0c2-4cea-0177-08d799d29efb",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tal como deu voz a S\u00f3crates... RTP basicamente trabalha para os corruptos que nos desgovernam.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Estrangeira"
            ]
        },
        {
            "id": "1907a96d-e89d-4ddb-c8d0-08d799d3125d",
            "user": "b9ec4df3-d5b2-4957-80a6-782883087d25",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Assim safa-se \u00e0 Justi\u00e7a... est\u00e1 nos livros...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "462bdcd5-a287-4c8f-0168-08d799d29efb",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHABoa maneira de come\u00e7ar a manh\u00e3 com uma piada destas. E j\u00e1 agora o Oliveira e Costa apresenta uma candidatura a primeiro ministro com o Ricardo Salgado como candidato a ministro das finan\u00e7as, Duarte Lima como ministro da Justi\u00e7a e Isaltino Morais como ministro das obras publicas. Esses senhores todos somados s\u00e3o mais s\u00e9rios que a isabelinha dos ovos Angolanos",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "77ba4ffe-fc44-48fe-84af-08d799d228b3",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esqueceu-se de S\u00f3crates a Presidente da AR e Joe Berardo a ministro da cultura.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e5384977-c909-46fa-efe6-08d799d2621b",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sempre que um DDT \u00e9 apanhado com a m\u00e3o no jarro das bolachas, a RTP encena uma entrevista por forma a dar tempo de antena \u00e0s criaturas. Desta vez decidiram que a filha do d\u00e9spota angolano tamb\u00e9m tinha direito em falar para portugu\u00eas ouvir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f406adf2-7238-414b-0172-08d799d29efb",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para angolano ouvir, pois Portugal est\u00e1 cheio deles e a RTP (\u00c1frica) chega a todos os cantos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "72f43cb5-d17e-4308-0162-08d799d29efb",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "angolanos sortudos: n\u00f3s vamos levar com a cristina ferreira. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ad6d81a8-1b28-42e1-7ced-08d799d248bc",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eles levam com ovos, n\u00f3s levamos com peixe... Oa tempos mudaram, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 com papas e bolos que se enganam os tolos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0e050d62-fa0e-430a-f6ef-08d7960b4eed",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto n\u00e3o estiver tudo pregado ao ch\u00e3o em Angola, ela h\u00e1 de querer meter-lhe a m\u00e3o... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "34c768d2-e689-455c-cb50-08d799d18d5e",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A senhora anda mesmo aflita... mas que agrad\u00e1vel surpresa!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6edac101-c845-4859-f6ee-08d7960b4eed",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "isso \u00e9 que ia ser uma  rica campanha..... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3e649ab4-329f-4b3e-cb4f-08d799d18d5e",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aahahahahahahahahahahahahahahahahah!!! A piada do s\u00e9culo! O pior \u00e9 que como Angola est\u00e1 ainda ganha a brincar... Como quem diz! Ai n\u00e3o posso roubar o povo com a ajuda do pap\u00e1? Ent\u00e3o vou roub\u00e1-lo directamente do cargo m\u00e1ximo do pa\u00eds! N\u00e3o h\u00e1 vergonha...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d794b2c7-77c5-42bb-cb4d-08d799d18d5e",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claramente est\u00e1 de cabe\u00e7a perdida. A sua ag\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem descanso a preparar entrevistas a tudo o que mexe. Sem resultados. Quanto mais debita disparate mais se enterra. Isabelinha sabe que se h\u00e1 pessoa que os angolanos detestam \u00e9 ela, mais do que o pai, mais de todos os outros corruptos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ea29d522-4f27-4f26-8478-08d799d228b3",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "15.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Hoje concordo consigo. Esperemos que tenha raz\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "25cd3c94-f8ff-455e-846f-08d799d228b3",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta criatura, passa para fora de tudo onde mete as garras, uma imagem de animal perigoso, trai\u00e7oeiro, golpista ao mais alto n\u00edvel, o bom era que a comunica\u00e7\u00e3o social lhe cortasse a l\u00edngua viperina n\u00e3o lhe dando mais o espa\u00e7o que ela adora, e do qual ela se aproveita com a mestria de um lacrau.E como lacrau, talvez tudo se venha a voltar contra ela pr\u00f3pria. \u00c9 muito triste o que esta pestilenta fam\u00edlia fez a Angola.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "06d6ca2a-4f87-4379-7ccc-08d799d248bc",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Haver\u00e1 em Angola liberdade bastante que admita a candidatura? Suspeito que n\u00e3o! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e92a8517-954a-435a-efe2-08d799d2621b",
                    "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
                    "date": "15.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro, h\u00e1 que deix\u00e1-la roubar mais e dar-lhe imunidade",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d45469b4-5689-4914-846e-08d799d228b3",
            "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que os angolanos nao caiam nesta cantiga",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "173b0d32-8776-4099-7ccb-08d799d248bc",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o roubou que chegue ao povo angolano? Tantos anos nas melhores escolas inglesas e nada aprendeu sobre moral, \u00e9tica e respeito pelo pr\u00f3ximo? O que a gan\u00e2ncia faz \u00e0s pessoas!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3db33ed7-e3d4-4e41-846b-08d799d228b3",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Melhor que Hitler esta mocinha. Quando come\u00e7am as amea\u00e7as e persegui\u00e7\u00f5es \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ab10d261-96c2-4e50-cb44-08d799d18d5e",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fecham-lhe a porta na cara e ela volta pela chamin\u00e9! Todavia, arrisca queimar-se ainda mais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f79b5188-d7cb-41b4-8465-08d799d228b3",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Isabel vai candidatar-se pelo partido putinista, perd\u00e3o <b> comunista </b>? E vai devolver o dinheiro ? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "cc53808f-c950-45cc-efdd-08d799d2621b",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "15.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Hmmmm... Paulo Portas e Assun\u00e7\u00e3o Cristas ser\u00e3o putinistas, comunistas, ... ? Como os vi sempre t\u00e3o empenhados com Angola, bem mais do que com qualquer outra ex-col\u00f3nia. Fiquei na d\u00favida. Pode ajudar-me caro vinha2010?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f36dcefd-83fe-470f-f01e-08d799d2621b",
                    "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que defensivo, Ant\u00f3nio. Acho que o Paulinho das feiras encaixa que nem uma luva. J\u00e1 a sra. Cristas, n\u00e3o conhe\u00e7o o suficiente para me pronunciar. J\u00e1 se sabe se a Isabelinha conseguiu fazer a transfer\u00e8ncia para a R\u00fassia? Eh eh eh...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "e48d9d0c-5ce1-4739-f6e3-08d7960b4eed",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "15.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1. Eu gosto da Isabel, acho que tem fibra.  Ah Ah. Mas agora a s\u00e9rio, por acaso n\u00e3o antipatizo com a Isabel, claro que n\u00e3o andaria nunca a curvar-me a a beijar-lhe o anel como muitos \"poderosos\" por aqui andaram (e agora desviam o olhar...), mas aprecio a fibra da Isabel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2600e799-e448-4a36-c8b5-08d799d3125d",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "15.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mal comparando, ainda ontem me lembrei da Simone, com quem n\u00e3o era f\u00e1cil de se simpatizar mas era imposs\u00edvel de se antipatizar (e para o que ela se estava nas tintas) pois a sua presen\u00e7a era marcante.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bd7b48ad-0f22-49fd-f70f-08d7960b4eed",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu querias era lamber-lhe o \"anel\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}