{
    "header": {
        "title": " Ventura levado ao colo ",
        "subtitle": " Andr\u00e9 Ventura e, por outras raz\u00f5es mais compreens\u00edveis (o congresso e a perda de confian\u00e7a), Joacine Katar Moreira t\u00eam uma presen\u00e7a na agenda pol\u00edtica e medi\u00e1tica que est\u00e1 muito para l\u00e1 do seu peso pol\u00edtico real. ",
        "owner": " ['Manuel Carvalho'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1211  partilhas",
        "datePosted": " 1 de Fevereiro de 2020, 6:36 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/01/politica/editorial/ventura-levado-colo-1902456 ",
        "postText": " ['Num raro momento de lucidez, os partidos com assento parlamentar decidiram abdicar de um voto de protesto contra as declara\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas do deputado Andr\u00e9 Ventura, dando como suficientes as palavras de condena\u00e7\u00e3o do presidente da Assembleia, Ferro Rodrigues. A decis\u00e3o \u00e9 inteligente, sensata e importante porque oferece uma resposta a uma pervers\u00e3o da pol\u00edtica e do jornalismo portugu\u00eas da actualidade: Andr\u00e9 Ventura e, por outras raz\u00f5es mais compreens\u00edveis (a conven\u00e7\u00e3o, a perda de confian\u00e7a ou, como explicamos nesta edi\u00e7\u00e3o, a \u0093descoloniza\u00e7\u00e3o da cultura\u0094), Joacine Katar Moreira t\u00eam uma presen\u00e7a na agenda pol\u00edtica e medi\u00e1tica que est\u00e1 muito para l\u00e1 do seu peso pol\u00edtico real.', 'Cair, como quase toda a gente tem ca\u00eddo, na cilada das suas agendas extremistas ou radicais tem-lhes garantido uma aten\u00e7\u00e3o p\u00fablica que n\u00e3o s\u00f3 lhes concede um poder exagerado como deprecia o trabalho que outros partidos bem mais relevantes est\u00e3o a realizar.', 'O que est\u00e1 a acontecer em especial com o deputado do Chega merece cuidado. Andr\u00e9 Ventura \u00e9 arguto e disp\u00f5e de um sentido t\u00e1ctico que o leva a escolher cirurgicamente os momentos e as oportunidades que lhe abrem o palco e lhe amplificam a mensagem. A sua miser\u00e1vel declara\u00e7\u00e3o sobre a \u0093devolu\u00e7\u00e3o\u0094 da ainda deputada do Livre \u00e0 sua suposta \u0093origem\u0094 \u00e9 disso uma prova cabal \u0097 Ventura chegou a ter direito a transmiss\u00e3o televisiva em directo.', 'Bem sabemos que o seu extremismo encontra no radicalismo activista de Joacine um terreno f\u00e9rtil para medrar; mas se uma ideia xen\u00f3foba tem de ser denunciada e contida, um partido com um deputado n\u00e3o deve ter o mesmo destaque de outro com 70 ou 100. A democracia tanto se faz da apologia de valores como do uso da proporcionalidade, e a sobreexposi\u00e7\u00e3o de Ventura (e de Joacine) n\u00e3o cumpre nem uma nem outra exig\u00eancia.', 'Os desafios do radicalismo da direita ou a guerra cultural e identit\u00e1ria de uma certa esquerda extremada obrigam a mais prud\u00eancia a pol\u00edticos e jornalistas. Entre o perigo da censura e o risco de fechar portas \u00e0s novas op\u00e7\u00f5es de voto dos eleitores, h\u00e1 um enorme espa\u00e7o para escolhas. Nessas escolhas, tanto cabem h\u00e1bitos sedimentados como valores \u0097 e neste conflito que se vai agravando em torno do nacionalismo, do racismo e de outros ismos, o valor da toler\u00e2ncia face a opini\u00f5es divergentes \u00e9 supremo.', 'Mas cabe tamb\u00e9m a no\u00e7\u00e3o de representatividade e uma reflex\u00e3o inteligente sobre se os temas da agenda de Ventura (e de Joacine) s\u00e3o problemas reais do pa\u00eds ou apenas express\u00f5es de minorias radicalizadas. A exposi\u00e7\u00e3o que Ventura t\u00eam tido no espa\u00e7o medi\u00e1tico (tamb\u00e9m neste jornal) ignora essas avalia\u00e7\u00f5es. Ele est\u00e1 a ser levado ao colo e \u00e9 bom que haja consci\u00eancia disso.'] ",
        "numberPosts": " 142 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Nacionalismo,Xenofobia,Na\u00e7\u00e3o,Branco,Preto,Negra,Nazi,Esquerda caviar,Rasca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4d61a73f-9951-4e2e-314b-08d7a71f81f3",
            "user": "e8c998df-ee7c-42d5-be13-766d43547129",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O extremismo \u00e9  comparar a couve galega \u00e0 direita e o alho franc\u00eas \u00e0 esquerda.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ea0aa5c1-8b8d-45e1-85dc-08d7a71d3d96",
            "user": "34c9ea1f-4c3c-432d-973b-d2d08f19b6a7",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me parece que a declara\u00e7\u00e3o de devolver a Joacine \u00e0 origem seja miseravel em confronto com a atitude da mesma Joacine sobre a devolu\u00e7\u00e3o dos bens. Muito mais miseravel me parece a atitude de jornalistas, comentadores e  pol\u00edticos perante assunto que , eles sim, s\u00e3o de miseravel e baixo conteudo  , mais pr\u00f3prios do mercado da ribeira ou do bolh\u00e3o que  do aparo pl\u00e1stico de quem se apelida  jornalista. SE a senhora  deputada est\u00e1 na assembleia a ganhar  o que lhe pagamos , eu e todos n\u00f3s portugueses, \u00e9 para defender os nossos os nossos bens, as nossas ideias, o nosso pa\u00eds e p\u00e1tria, termos que ainda existem. Se concorreu para nos atacar no dia a dia e na nossa hist\u00f3ria, que pessoalmente, boa ou m\u00e1 n\u00e3o posso renegar, ent\u00e3o que se v\u00e1 embora,  n\u00e3o lhe quero pagar com os meus impostos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6af1133d-138b-448e-e8b4-08d7a71f1c34",
            "user": "ab0c660e-4a2a-496c-bfac-c41ebec203c5",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois tem, um peso medi\u00e1tico desproporcional. Prova disso \u00e9 este artigo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "36001152-23ab-414d-310c-08d7a71f81f3",
            "user": "54d6098b-0846-40d8-83de-6802fb5b5b34",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chega de corrup\u00e7\u00e3o, Chega de impunidade. Chega! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "1afe1be0-ee03-408e-6ce7-08d7a71d3427",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chega de comentadeiros-propagandistas do Chega...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0df64ed6-eae9-4435-85a0-08d7a71d3d96",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais um desesperado, distribuidor de panfletos da direita radical.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "59b230c7-61b6-41bb-6cf3-08d7a71d3427",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora os papoilas querem controlar aquilo que os outros podem escrever e a regularidade com que o fazem. S\u00e3o um exemplo de civismo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c74c37d8-f55d-435f-ff86-08d7960b4eed",
                    "user": "54d6098b-0846-40d8-83de-6802fb5b5b34",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gosto muito de ver aquela gente irritada qdo se diz: \"Chega de corrup\u00e7\u00e3o, Chega de impunidade!\"  Pois, entendo! Aquela gente est\u00e1 (estava) em maioria desde 2015 desgra\u00e7ando o nosso pa\u00eds com um voto \u00e0 toa, um voto irrespons\u00e1vel, um voto alinhado pla corrup\u00e7\u00e3o e impunidade! \u00c9 caso pra dizer, desditosa P\u00e1tria que t\u00e3o mais filhos tens!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5b99e715-f003-4a90-60e4-08d7a811192c",
                    "user": "14289db4-cccb-457b-9bd0-19c0c11117f3",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para tipo que defende que \u00e9 bom receber reforma, receber subven\u00e7\u00e3o e ainda receber do partido, V. Ex.\u00aa anda muito cheg\u00f3filo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a43df062-a190-467f-3103-08d7a71f81f3",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outro dos motivos pelo qual a extrema direita se torna t\u00e3o vis\u00edvel \u00e9 o facto de haverem tantos militantes fan\u00e1ticos que diariamente e a custo 0 fazem dezenas de coment\u00e1rios-propaganda em tudo quanto \u00e9 artigo deste e de outros jornais. Como prova disto mesmo os leitores podem olhar para os coment\u00e1rios mais abaixo s\u00f3 neste artigo (mas tamb\u00e9m noutros) e contabilizar aqueles que abertamente mostram apoio a Andr\u00e9 Ventura e ao Chega.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ab608c29-34a6-491b-85af-08d7a71d3d96",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 a realidade, j\u00e1 nem no P\u00fablico se consegue esconder que esse deputado d\u00e1 voz a muita gente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6db7d447-797a-4a3c-9660-08d7a7234d68",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu compreendo que o 123 esteja chateado. \u00c9 uma chatice as pessoas poderem escolher em que partidos votar. Malditos sejam, que n\u00e3o votam todos no mesmo partido do 123. Tudo uma cambada de facholas, racistas e xen\u00f3fobos. Onde \u00e9 que j\u00e1 se viu uma coisa destas?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3525bdd5-de39-4fe6-964c-08d7a7234d68",
            "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O dram\u00e1tico \u00e9 o senhor director do P\u00fablico n\u00e3o ter ainda percebido (?) que o P\u00fablico tem ajudado a alimentar o Chega de uma forma muito mais grave, atrav\u00e9s do tipo de tratamento jornal\u00edstico que muitas vezes imita o lixo do Correio da Manh\u00e3.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e15e10ee-6aa6-4063-ff36-08d7960b4eed",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura e o seu contributo para o esclarecimento da direita Portuguesa, 1\u00ba O aparecimento do Chega foi baseado na cria\u00e7\u00e3o do Voz e tem um um contributo importante na cena politica do nosso pa\u00eds, primeiro aglutinou os envergonhados racistas do PNR, e toda a franja das extrema direita que se escondia no PPD/PSD e no CDS.2\u00ba O que na realidade representa o Chega, o <b> nacionalismo </b<b> >racista</b> e o sal-azarismo bacoco.3\u00aa o que vai mudar no espectro politico de direita em Portugal, o crescimento da extrema direita o esvaziamento dos partidos que acolhiam no seu seio estes racistas disfar\u00e7ados e mais grave ainda ser\u00e1 que os ditos partidos n\u00e3o consigam manter os votantes da direita moderada, de forma ainda terem alguma vota\u00e7\u00e3o dos eleitores do centro. Tudo o resto \u00e9 fogo de vista.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "78227c7a-f227-4fb4-30f9-08d7a71f81f3",
                    "user": "8b70902f-4991-4843-8f80-f98e480c2620",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Carrega Ventura ....        Os Abrileiros j\u00e1 t\u00eam pesadelos com o Chega.....??????????",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ae96cfc9-54ce-4573-6cdd-08d7a71d3427",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um dos tais. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2cfc5bb5-f132-4c0a-3101-08d7a71f81f3",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bom, o caro Conde espera que os matreiros e travestidos saiam do arm\u00e1rio e se mostrem como s\u00e3o... talvez, acho que todos ficar\u00edamos a ganhar com essa clarifica\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3bf93fff-ea41-4b9c-ff4e-08d7960b4eed",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais Jo\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Nacionalismo"
            ]
        },
        {
            "id": "197f32cd-586f-4cb1-30f3-08d7a71f81f3",
            "user": "a02738bb-acd3-4bcc-9da2-69a8557b904b",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O M. Carvalho assina um texto enviesado, demag\u00f3gico e naturalmente mentiroso. De facto, o P\u00fablico traz ao colinho tudo o que respire a extremismo radical \u0093politicamente correcto\u0094. Da\u00ed dizer-se, com raz\u00e3o, que este jornal \u0093dito de refer\u00eancia\u0094 , \u00e9 o porta-voz amestrado e militante do Bloco, do Livre e, da esquerda em geral.Este texto do director \u00e9 um exerc\u00edcio miser\u00e1vel que insere o pior que existe no jornalismo politicamente ajoelhado: mentiroso, parcial e ridiculamente hip\u00f3crita.Da\u00ed a express\u00e3o (termos de tiragem) que j\u00e1 teve comparativamente h\u00e1 que tem actualmente. \u00c9 que se viciou no com\u00e9rcio de gatos dizendo que s\u00e3o lebres.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ed0f0a92-7baa-4ea1-8593-08d7a71d3d96",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, usar o termo miser\u00e1vel ao dizer que Katar deve voltar \u00e0 Guin\u00e9 depois de maltratar Portugal \u00e9 inaceit\u00e1vel ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ae7d889a-68b9-43b7-e86d-08d7a71f1c34",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00faltimo par\u00e1grafo, que questiona se o que existem s\u00e3o problemas, se simplesmente hiperboliza\u00e7\u00f5es de ninharias, \u00e9 o \u00fanico que faz sentido no texto. Talvez ler o artigo  de Miguel Sousa Tavares  no Expresso de hoje  ou um programa ingl\u00eas sobre o ataque dos centros pol\u00edticos a tradi\u00e7\u00f5es nacionais  ajudem Manuel Carvalho a saber a resposta a essa pergunta. Relativamente ao P\u00fablico tamb\u00e9m dar palco a Andr\u00e9 Ventura, isso dever-se-\u00e1 \u00e0 necessidade de compensar a repentina cegueira relativamente  a uma greve nacional da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O Jornal n\u00e3o pode sair em <b> branco.</b> ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "ea02413e-14db-4465-30ec-08d7a71f81f3",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma candura infernal que n\u00e3o percebe que aquelas duas franjas pol\u00edticas n\u00e3o se encontram inflaccionadas mediaticamente nem hipertrofiadas na sua representatividade: pelo contr\u00e1rio, preenchem rigorosamente a magnitude que lhes assiste. E n\u00e3o porque se acicatem e inflamem reciprocamente, numa escalada interpromocional de antit\u00e9ticos (tamb\u00e9m, mas n\u00e3o \u00e9 a\u00ed a raiz): porque joacina e ventura representam efectivamente as quest\u00f5es de vida ou de morte que definem o pol\u00edtico, assim regressado em for\u00e7a. Em pol\u00edtica, o simb\u00f3lico \u00e9 mais real do que o factual; o profissional da ingenuidade que \u00e9 mc finge n\u00e3o o perceber, corroborando esse novo centro hipergrav\u00edtico que \u00e9 o buraco negro: \u00e9 dele, buraco metapol\u00edtico no universo da pol\u00edtica, que mc metapoliticamente fala, tb ele ofuscado por essa escurid\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2a56fe89-c415-48f4-963f-08d7a7234d68",
                    "user": "79e0253b-fab9-4666-a154-6e8a3eb13000",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "75a246c8-e22e-44e8-3100-08d7a71f81f3",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lamento mas denunciei sem querer. Era s\u00f3 para dizer que talvez sim, eu me confesso por vezes adormecido ao ver os deputados \"pol\u00edticos\" habitualmente adormecidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2a0604d1-2f50-400f-8589-08d7a71d3d96",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei se que andam ao colo. Se a Joacine para festejar a elei\u00e7\u00e3o o faz \u00e0 frente de bandeiras estrangeiras tem de ser o Ventura a festejar a elei\u00e7\u00e3o colocando a bandeira portuguesa \u00e0 sua frente. Estranho? Lembro-me que quando o Mabadou e o seu bando de racistas foram injuriar a est\u00e1tua do mesti\u00e7o Padre Vieira tiveram de ser os tipos do PRN que foram proteger a est\u00e1tua do mesti\u00e7o. Estranho? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "c5e9cb50-dd96-4d56-9630-08d7a7234d68",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 estranho ou triste \u00e9 que os portugueses em geral, os portugueses que se sentem portugueses, que trabalham em Portugal, que contribuem para Portugal, cujas fam\u00edlias contribu\u00edram para Portugal no passado e continuar\u00e3o a contribuir no futuro, que conhecem e amam Portugal, que doseiam o patriotismo com o multiculturalismo e o mundialismo, etc, enfim o que \u00e9 estranho e triste \u00e9 que os portugueses em geral se deixem intimidar por modas e maneirismos e se acobardem perante arrivistas provocadores e manipuladores e n\u00e3o se atrevam a defenderem este pa\u00eds.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "61aed661-3e98-4756-40e1-08d7a7227332",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os portugueses n\u00e3o precisam de partidos xen\u00f3fobos, intolerantes e anti estado social. Os portugueses precisam regra geral de viverem melhor. E n\u00e3o vai ser o programa do Chega que vai fazer as pessoas mais felizes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5b281007-630d-478a-6ce9-08d7a71d3427",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que o caro est\u00e1 a falar de ovelhas e borregos quando fala nos portugueses. As pessoas t\u00eam anseios, sonhos, cria\u00e7\u00f5es, ambi\u00e7\u00f5es, valores, etc, tiveram e ter\u00e3o, em grupo, em sociedade, com costumes e tradi\u00e7\u00f5es adquiridas ao longo de s\u00e9culos e que se construir\u00e3o em algo no futuro. E claro que anseiam viver melhor, materialmente e comodamente, seguramente dentro de um quadro disso tudo, seguramente n\u00e3o num redil onde s\u00e3o alimentados e tosquiados at\u00e9 irem para o matadouro. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5bacc4ee-380d-4c80-40ec-08d7a7227332",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto ao programa do Chega n\u00e3o fa\u00e7o ideia mas estou tentado a concordar. Mas o problema n\u00e3o \u00e9 ou deixa de ser o programa do Chega, o problema que referi \u00e9 o alheamento ou cobardia do portugu\u00eas comum que faz com que as respostas do Chega e similares fa\u00e7am sentido, pare\u00e7am as adequadas e as necess\u00e1rias face \u00e0s provoca\u00e7\u00f5es ou ataques.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e46f668e-3bb0-4c0a-6cc9-08d7a71d3427",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A liberdade de n\u00e3o ser politicamente correcto. Porque o politicamente correcto castra a liberdade. A liberdade de poder discordar e ter ideias opostas, que \u00e9 a verdadeira base para a diversidade. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5b467d69-e4af-4ac6-ff29-08d7960b4eed",
            "user": "e4ca2199-6399-4e83-9031-a56a932a2a71",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os provocadores populistas comportam-se como os perigosos terroristas:  perturbar a ordem social, agitar o medo, a inseguran\u00e7a. As suas armas s\u00e3o sempre as mesmas: bombas assassinas ou frases bomb\u00e1sticas que explodem e se repercutem por toda a comunica\u00e7\u00e3o social. O que importa para eles \u00e9 terem divulga\u00e7\u00e3o no grande p\u00fablico. Que se fale deles mesmo e sobretudo quando dizem atoardas. N\u00e3o podemos sucumbir a esta estrat\u00e9gia maldosa e bem pensada. Primeiro \u00e9 imperioso ignor\u00e1-los. Depois mostrar verdeiramente quem s\u00e3o, o P\u00fablico deve divulgar e comentar a ideologia intolerante, as medidas discriminat\u00f3rias que prop\u00f5em, as persegui\u00e7\u00f5es, o <b> racismo,</b> a viol\u00eancia da casta, a erradica\u00e7\u00e3o dos sindicatos, das associa\u00e7\u00f5es livres, elimina\u00e7\u00e3o das regras de conviv\u00eancia democr\u00e1tica que este populismo quer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "0a7fa28f-f708-424b-30df-08d7a71f81f3",
            "user": "6e0d085f-7afd-4dbd-941e-da9a5ca4edae",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura estava a ser ir\u00f3nico, como o senhor que escreveu este artigo t\u00e3o bem sabe, mas finge n\u00e3o saber. Joacine vem para um pa\u00eds \"xen\u00f3fobo\" mas que afinal lhe possibilita ser l\u00edder de um partido e deputada na Assembleia da Rep\u00fablica e as regalias que com isso adv\u00eam para o resto da vida. Mais impressionante \u00e9 a paladina da liberdade e da democracia Joacine quando v\u00ea o lugar a \"fugir\" por decis\u00e3o un\u00e2nime e democr\u00e1tica do seu partido, resistir de uma forma bem... fascista, diria eu. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6c97cf34-1f60-4e18-40cf-08d7a7227332",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pol\u00edtica identit\u00e1ria e individualista da Joacine \u00e9 critic\u00e1vel mas nem de perto nem de longe se pode comparar \u00e0 pol\u00edtica perigosa de extrema-direita do Ventura. N\u00e3o \u00e9 sequer compar\u00e1vel. Uma coisa \u00e9 querer sobressair na sociedade pelos seus valores identit\u00e1rios. Outra bem diferente \u00e9 sujeitar toda a sociedade a valores totalit\u00e1rios. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "dd5a7d83-8b97-4024-30e6-08d7a71f81f3",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@m\u00e1rio borges: A verdadeira medida do perigo das estrat\u00e9gias usadas por Joacine e seus parceiros na promo\u00e7\u00e3o das suas ideias \u00e9 exactamente terem contribu\u00eddo para a ascens\u00e3o do Chega. H\u00e1 mais de 30 anos que a extrema-direita se tenta organizar partidariamente, do MAN ao PNR. At\u00e9 ao momento nunca o tinham conseguido. O que mudou ent\u00e3o? A verdade \u00e9 que ap\u00f3s v\u00e1rios anos de flagelo do Politicamente Correcto a tens\u00e3o social come\u00e7ou a crescer. A constante censura \u00e0 liberdade de express\u00e3o (at\u00e9 de ideias moderadas), os ataques pessoais com a coloca\u00e7\u00e3o de r\u00f3tulos que leva intelectuais a serem desconvidados de palestras e o clima de guerrilha e conflito social, levaram a que as pessoas, tendo medo de se expressar se virassem para os \u00fanicos que falam sempre: os extremistas! \u00d3dio gera \u00f3dio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7319a17a-df78-4d57-8588-08d7a71d3d96",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portanto a sua \"teoria\" \u00e9 que as pessoas com medo de se expressar foram votar no Chega um partido que quer acabar com a liberdade de express\u00e3o? Tem piada que voc\u00ea conhe\u00e7a o MAN. S\u00f3 pessoas de esquerda activista e de extrema-direita conheceram esse ninho de incuba\u00e7\u00e3o fascista. Em qual dos grupos \u00e9 que voc\u00ea se inclui?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "427994b0-b551-48c0-ff32-08d7960b4eed",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@m\u00e1rio borges: \u00c9 exactamente isso. H\u00e1 pessoas que se sentindo limitadas na liberdade de express\u00e3o apoiaram e apoiar\u00e3o um partido que lhes promete restabelecer essa liberdade. E sim, n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o que esse partido tem o potencial de tamb\u00e9m lhes limitar mais tarde essa e outras liberdades porque acreditam que s\u00e3o pessoas exemplares e n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para irem atr\u00e1s delas. Voc\u00ea n\u00e3o sabe o que se passou com a elei\u00e7\u00e3o do partido <b> NAZI </b>onde as pessoas votaram num partido que tinha no seu programa o \"partido \u00fanico\"? Alguma vez disse que os eleitores, no geral, s\u00e3o inteligentes? N\u00e3o v\u00ea pessoal a defender a brutalidade policial porque acreditam ignorantemente que nunca a sofrer\u00e3o porque n\u00e3o \"t\u00eam nada a esconder\"? Eu conheci o MAN por me opor a ele. Eu e amigos sofremos amea\u00e7as daquela corja.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "7eb1fc92-a68d-4c51-963d-08d7a7234d68",
                    "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Haver\u00e1 quem diga que o apuramento da <b> ra\u00e7a </b>ariana se baseava numa vis\u00e3o identit\u00e1ria. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "952f6509-112f-440c-ff25-08d7960b4eed",
            "user": "31c6b2ae-c1f4-49bd-acfb-be6ad03a2ca5",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 por isso que eu gosto do Andr\u00e9 Ventura, ela fala e a manada come\u00e7a logo a mexer-se! Ent\u00e3o a esquerdalha caviar n\u00e3o o suporta. Porqu\u00ea? Pq daqui a 4 anos ou se calhar at\u00e9 antes, o CHEGA! ir\u00e1 ser provavelmente o 3\u00ba maior partido e apenas por ele falar daquilo que os portugueses j\u00e1 est\u00e3o fartos e se estar a marimbar para o \"politicamente correcto\"! Chega-lhes Ventura!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "77ddfa20-f5d5-4122-40d5-08d7a7227332",
                    "user": "f30a662d-9bd4-4d6a-9500-eb1a01e7f2a1",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exacto!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a9caa067-01d8-46c0-40cd-08d7a7227332",
            "user": "8b70902f-4991-4843-8f80-f98e480c2620",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 tenho mesmo de concordar com o Ventura....apesar de estar do outro lado da 2 circular.....uma idiotice da esquerdalha...ou ainda vamos ter de enviar o convento de Mafra pr\u00f3 Brasil..afinal aquilo foi tudo constru\u00eddo com ouro vindo do Brasil....... roubado!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f71e5c2c-db04-417f-ff21-08d7960b4eed",
            "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A t\u00e9cnica dos populistas no ambiente medi\u00e1tico moderno \u00e9 fazer afirma\u00e7\u00f5es chocantes para terem muita aten\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica. A \u00fanica novidade disto para n\u00f3s \u00e9 que s\u00f3 agora \u00e9 que a pr\u00e1tica come\u00e7ou a ser usada de maneira consistente em Portugal, j\u00e1 que basta olhar, por exemplo, para como o Trump fez para ser eleito, para ver essa t\u00e9cnicas em a\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5f5ef60e-6f12-4ca0-6cc4-08d7a71d3427",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 Joacine tem feito afirma\u00e7\u00f5es escandalosas, chocantes, racistas... e o seu \u00edndice de popularidade est\u00e1 nas ruas da amargura. Os \"populistas\" com as suas \"afirma\u00e7\u00f5es chocantes\", v\u00e3o dizendo grandes verdades. \u00c9 isso que precisamos e os resultados v\u00e3o-se vendo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ecee6247-c734-473c-3105-08d7a71f81f3",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quais verdades? A ideia de que existem ra\u00e7as superiores? De que a gratuitidade e o sadismo s\u00e3o coisas aceit\u00e1veis? De que os mais vulner\u00e1veis e desprotegidos devem ser esmagados?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0355c4ec-a6e1-4eb2-ff59-08d7960b4eed",
                    "user": "923f1eee-3cf4-43ad-b3a9-e68fed329cc7",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Algu\u00e9m disse isso? Que existiam ra\u00e7as superiores ? Algu\u00e9m do chega disse isso?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "73d511f2-47b1-4f4a-ff1e-08d7960b4eed",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diz bem. Isto deve-se \u00e0 estupidez e \u00e0 gan\u00e2ncia: a primeira, dos jornalistas assalariados, que se pelam por falar do Ventura pois aumenta-lhes a audi\u00eancia, logo o estatuto; a segunda, dos propriet\u00e1rios \"assalariantes\" que querem \u00e9 vender. O jornalismo, por mais que os jornalistas digam o contr\u00e1rio e reajam como virgens ofendidas, interessa-se pelo dinheiro, mais do que pela verdade. O resto \u00e9 treta. P\u00f5em nas primeiras p\u00e1ginas em letras garrafais algo que depois desmentem na \u00faltima p\u00e1gina em letras microsc\u00f3picas. Porque a resposta n\u00e3o vende!  \u00c9 o que eles dizem, n\u00e3o eu.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9fb653cb-e41b-41c1-6cbe-08d7a71d3427",
            "user": "a5f505ac-e98f-467d-8322-887b0c79f250",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura foi ir\u00f3nico e respondeu sem o politicamente correto aos ataques xen\u00f3fobos constantes de joacine contra Portugal e os portugueses. \u00c9 muito estranho uma deputada em Portugal alimentada pelos portugueses estar constantemente a atacar o pa\u00eds o seu povo. Isso sim \u00e9 <b> xenofobia </b<b> >racismo</b> e tudo mais, a resposta de Ventura pode ter sido um pouco xenofoba mas foi em resposta a uma xen\u00f3foba",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2e007b37-2544-4ef8-6cc1-08d7a71d3427",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ironia do um tipo a queixar-se do Politicamente Correto e depois n\u00e3o querer que alguem diga coisas que considera um ataque aos seus conterr\u00e2neos e pa\u00eds \u00e9 estrondosa. Liberdade de Express\u00e3o para este \u00e9 claramente s\u00f3 quando dizem o que gosta, n\u00e3o quando dizem o que n\u00e3o gosta. A grande especialidade dos tipinhos da extrema direita \u00e9 a hipocrisia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "107f1311-84cf-4c08-6cbd-08d7a71d3427",
            "user": "be4ebf4b-a634-4f93-aed3-2d0634ba839d",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem se sente portugu\u00eas tem que apoiar o ventura ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "16095c41-3dc8-4541-40ca-08d7a7227332",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que est\u00e1 a confundir Portugu\u00eas com Fascista. Um erro f\u00e1cil de fazer para que tem pouca educa\u00e7\u00e3o e nunca viveu fora da santa terrinha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ce6fd2bb-0580-4910-1a1a-08d7a62e3ea1",
            "user": "169a65a7-8bbe-4b59-8540-7945b7b5226e",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fazedores de opini\u00e3o, com a parte esquerda do olho esquerdo... Portanto opini\u00e3o muito enviesada. Eles n\u00e3o foram \u00e0 luta porque o \u00fanico jornal em Portugal que n\u00e3o se p\u00f5e de c\u00f3coras \u00e0 esquerdalha, nesse mesmo dia publicou uma sondagem que d\u00e1 o Chega como 4. for\u00e7a pol\u00edtica Portugal. Sondagem essa que o p\u00fablico branqueeou. O Ventura fala tolices e barbaridades como todos os outros mas s\u00f3 ele \u00e9 que \u00e9 mauzinho... Os portugueses est\u00e3o saturados de conversa fiada e subservi\u00eancia a esquerdalha radical. Sejam s\u00e9rios. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c405d260-1f5d-42de-1a18-08d7a62e3ea1",
            "user": "8e1abc0c-6764-452f-aaa3-28dc7018138b",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro cronista,  compare os artigos no p\u00fablico envolvendo a Joacine com os envolvendo Ventura, os outros partidos,  e reflitam sobre o que significa \"levar ao colo\". Se no p\u00fablico os artigos sobre o Ventura s\u00e3o sempre de cr\u00edtica,  sem argumentos v\u00e1lidos mas somente com classifica\u00e7\u00f5es subjetivas e pessoais como \"<b> racismo\"</b>, <b> \"xenofobia</b> \", \"fascista\", conceitos gastos e desadequados, apenas geram simpatia pelo Ventura. A verdade \u00e9 que a CS n\u00e3o sendo isenta apenas fomenta descredibilidade e ades\u00e3o a id\u00e9ias radicais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "6a40b706-223c-4282-ff44-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para voc\u00eas nunca nada \u00e9 <b> racismo.</b> Nem que houvesse campos de exterm\u00ednio em Portugal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "6c989f97-330c-4dd2-85a9-08d7a71d3d96",
                    "user": "923f1eee-3cf4-43ad-b3a9-e68fed329cc7",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o concordo com o r\u00f3tulo de \u0093<b> racista\u0094</b> a quem meramente tenha uma opini\u00e3o negativa sobre algu\u00e9m de<b>  ra\u00e7a</b<b> > negr</b>a. Por acaso, mas olhe que s\u00f3 mesmo por acaso, at\u00e9 simpatizo com a Joacine, mas e se n\u00e3o simpatizasse ? Era automaticamen<b> te racis</b>ta?         Um indiv\u00edduo que sempre achei detest\u00e1vel foi o Avelino F. Torres. A alcunha de \u0093roubalheira\u0094 assenta-lhe qual luva cir\u00fargica. Mas el<b> e \u00e9 bra</b>nco. E se f<b> osse p</b>reto<b> ? Era ra</b>cista por dizer mal del<b> e? Sou r</b>acista por concordar com JMT que os dirigentes dos PALOP sugaram mais os respectivos povos em menos de 50 anos do que nos em 500?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Ra\u00e7a",
                        "Preto",
                        "Negra",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "b00d4b16-2709-41dd-b550-08d7a629c99f",
            "user": "29d58625-ccd8-433e-8dec-065e622b31f9",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> xenofobia </b>e extremismo existe dos dois lados. Ter uma fulana, independentemente da cor da sua pele, a ofender a nossa Hist\u00f3ria \u00e9 que \u00e9 digno de condena\u00e7\u00e3o. Quem tem algo contra a<b>  na\u00e7\u00e3o</b> que o/a acolhe, tem muitos outros s\u00edtios no mundo para se instalar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "007f2c3e-90bd-47ec-40cc-08d7a7227332",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 amigo, a Hist\u00f3ria n\u00e3o se ofende que ela n\u00e3o tem sentimentos. Quem se ofende \u00e9 voc\u00ea e outros como voc\u00ea em nome dela, mostrando uma soberba estrondosa ao se comportarem como se fosse porta voz de todos os Portugueses que alguma vez existiram. Voltem l\u00e1 para debaixo das vossas pedras que as dezenas de milh\u00f5es de portugueses que j\u00e1 passaram \u00e0 hist\u00f3ria n\u00e3o vos escolheram para os representar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "130c8e8d-dc1a-4a1f-85d4-08d7a71d3d96",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como Samuel Johnson disse no s\u00e9culo XVIII, o patriotismo \u00e9 o \u00faltimo ref\u00fagio dos malandros. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "e261f84b-3bc0-4dc3-b54d-08d7a629c99f",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Logo, evitem as desculpas  (tardias, e de mau pagador) e comportem-se como um jornal de refer\u00eancia. O mesmo crit\u00e9rio deve ser aplicado a alguma opini\u00e3o publicada neste jornal, e nunca \u00e9 demais recordar um texto <b> racista </b>e xen\u00f3fobo que o director do jornal achou por bem mandar publicar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "eef23712-d5d3-4192-ff1b-08d7960b4eed",
            "user": "4ffd2d21-dd04-43dc-949a-4f76b9010211",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Doutor Andr\u00e9 Ventura farta-se de ajudar a vender jornais!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "792b1729-1a5e-46ee-ff1a-08d7960b4eed",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na p\u00e1gina 14 do jornal p\u00fablico de ontem l\u00e1 tem a prova de que este jornal leva o <b> racismo </b>e o colonialismo ao colo. Uma fotografia a todo o tamanho, de borla, desproporcionada. Uma vergonha! Vergonha! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "e74393ff-443b-4a48-ffd7-08d7a62959bd",
            "user": "e393ae1c-2dc4-4261-b951-5c56fb999b8b",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado Andr\u00e9, se n\u00e3o fosses tu neste momento estava-se a criar uma comiss\u00e3o para a devolu\u00e7\u00e3o das obras de arte expostas nos nossos museus, mesmo fazendo elas tamb\u00e9m parte da nossa hist\u00f3ria. Ao mesmo tempo haveria um voto de condena\u00e7\u00e3o pelo passado colonialista portugu\u00eas, com a aprova\u00e7\u00e3o de todas as bancadas, com exce\u00e7\u00e3o do CDS que se absteria. Mais uma vez obrigado Andr\u00e9, pelo amor que tens a Portugal, deixa esta <b> esquerda caviar </b>que n\u00e3o consegue ver para al\u00e9m da sebe do seu jardim continuar nos seus del\u00edrios do politicamente correto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "63853bd6-7aa8-49b4-8598-08d7a71d3d96",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Amor a Portugal... Tirando os ciganos, e os pretos, e os homossexuais, e o pessoal de esquerda, ...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8e124e12-a7d1-4651-4125-08d7a7227332",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o chamado amor selectivo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Esquerda caviar"
            ]
        },
        {
            "id": "99daec7b-96fb-4645-ff15-08d7960b4eed",
            "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Senhor Manuel Carvalho, estamos saturados da vossa subservi\u00eancia \u00e0s ideias do Bloco de Esquerda, a quem t\u00eam levado ao colo todos estes anos. Nunca vos vi condenar, nem manter \u00e0 dist\u00e2ncia os programas assassinos, decadentes e imorais desse partido de mulheres prenhes de \u00f3dio contra tudo o que \u00e9 vida, natural e normal. Esse partido, torto por natureza, tem sido respeitado e bem acolhido por grande parte da vossa imprensa. Chegou a hora de nos libertar-nos das vossas amarras. O Chega chama as coisas pelos seus nomes. O Chega n\u00e3o vai nessa treta do \"politicamente correcto\". O Chega diz o que \u00e9 necess\u00e1rio dizer. As pessoas sentem-se representadas no programa do Chega. Por isso este Partido sobe, sobe, numa subida impar\u00e1vel. Acredito que os vossos dias tranquilos acabaram. Chegou o Chega!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "473d7453-365f-4897-1a15-08d7a62e3ea1",
                    "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem dito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "44823ac5-ca93-4e46-40e3-08d7a7227332",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso. Vamos acabar com os partidos de esquerda, e com as mulheres que fizeram abortos, e com a p\u00edlula contraceptiva (porque \u00e9 contra-natura), e com os preservativos,... Toca a parir que nem porcas ou vai tudo para a c\u00e2mara de g\u00e1s!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9b44de8a-6625-41ee-85d5-08d7a71d3d96",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quais pessoas? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6656a0b8-5377-4849-ff14-08d7960b4eed",
            "user": "c373fa43-9e13-400f-b67c-601b95813501",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem d\u00e1 essa importancia s\u00e3o os medias. N\u00e3o fosse isso e ningu\u00e9m notaria....Ainda por cima, foi uma publica\u00e7\u00e3o no FAcebook dele!Moral da hist\u00f3ria: o costume, os jornais andam \u00e1 procura do sensacionalismo e o Ventura vende.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9427ef7c-1582-428e-cdce-08d7a62c4006",
            "user": "d482a929-3e9d-44e5-acc2-f3a86cc62037",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro Manuerl Carvalho,\"Num raro momento de lucidez, os partidos com assento parlamentar decidiram abdicar de um voto de protesto contra as declara\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas do deputado Andr\u00e9 Ventura\" N\u00e3o estou de acordo consigo. Acontece :-) Nunca ter abdicado de o fazer. Na minha opini\u00e3o, deveriam ter feito o dito voto de protesto; seco e curto. Sem considerandos nem nada. Fica para a pr\u00f3xima. Infelizmente ter\u00e3o mtas ocosi\u00f5es. Como alg\u00faem j\u00e1 disse (Daniel Oliveira,  creio) nunca Anfr\u00e9 Ventura teria dito em qq circunst\u00e2ncia que Assun\u00e7\u00e3o Cristas deveria ser devolvido ao pa\u00eds de origem. Angola., no caso dela. Bom fim de semana.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "02310ab8-651c-43a1-d0b1-08d7a628ef16",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nunca Assun\u00e7\u00e3o Cristas proporia esvaziar os nossos museus em favor de Angola.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8a4e9184-acc0-432f-ffd9-08d7a62959bd",
                    "user": "4b4e0549-fc5e-471a-8eca-bbc159f95837",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Cristas gostava mais de esvaziar casas de idosos. Quantos meteu na rua? 300?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0fa52e24-d564-4612-857c-08d7a71d3d96",
                    "user": "a5f505ac-e98f-467d-8322-887b0c79f250",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Reinaldo Nunes Assun\u00e7\u00e3o cristas nasceu em Angola colonial , e nesse tempo Angola n\u00e3o era um pa\u00eds mas sim uma prov\u00edncia portuguesa portanto o pa\u00eds e Assun\u00e7\u00e3o cristas sempre foi Portugal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3963a157-e714-408f-e857-08d7a71f1c34",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De Daniel Oliveira n\u00e3o se esperaria coisa diferente. Tamb\u00e9m ouvi. Mentiroso e rancoroso que ele \u00e9, est\u00e1 a colocar na boca de Andr\u00e9 Ventura aquilo que ele n\u00e3o diz. Para azar dele, Daniel, j\u00e1 Andr\u00e9 Ventura se tinha pronunciado em rela\u00e7\u00e3o a Assun\u00e7\u00e3o Cristas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e3dfa016-7ef8-4cc5-ff12-08d7960b4eed",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viemos de longe, de muito longe. O que and\u00e1mos para aqui Chegar. Mas finalmente Chegou o Sr. Director. Parab\u00e9ns e obrigado. \"guerra cultural e identit\u00e1ria de uma certa esquerda extremada\", ainda por cima protagonizada quase exclusivamente por pretos, de origens estrangeiras, acrescento eu. Ora se perante uma guerra n\u00e3o se levant\u00e1-se alguma forma de resist\u00eancia \u00e9 que seria de estranhar, n\u00e3o \u00e9. Cheg\u00e1mos portanto aqui. Ainda bem que finalmente se admite que uma arruada do Ba contra o Padre Ant\u00f3nio Vieira \u00e9 o equivalente a uma ac\u00e7\u00e3o de recolha de assinaturas para o chega, sem ter que ir pedi-las. E n\u00e3o podia ser de outra forma. Os provocadores tanto agitaram o pote que entornaram o caldo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "96833322-2d85-43a5-b545-08d7a629c99f",
            "user": "6323a3d7-6805-4dd1-acd6-a46bfd87ed45",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "bem visto! n\u00e3o se pode ignor\u00e1-lo mas n\u00e3o se pode dar-lhe a aten\u00e7\u00e3o que ele quer e que o far\u00e1 crescer. chega de manipula\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "959e293c-e384-4e02-ffd4-08d7a62959bd",
            "user": "d4288f72-daa4-4029-9461-1c0784e2fe5a",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A comunica\u00e7\u00e3o social andou a fazer o mesmo com o BE estes anos todos e n\u00e3o vi o Manuel Carvalho preocupado com isso. Porqu\u00ea?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1e575003-cd40-49d5-d0ac-08d7a628ef16",
            "user": "e77eb3de-b08c-4ee8-b5a2-30a407fc04e3",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais estranho \u00e9 conceder aten\u00e7\u00e3o a um assessor de deputado.Faz algum sentido?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4ec30080-7dce-43e9-b540-08d7a629c99f",
            "user": "9d46005d-71a2-4385-a812-ea3e4a5680aa",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ent\u00e3o j\u00e1 se fartou de malhar no Bolsonaro e no Trump? H\u00e1 grande Ventura que tens p\u00f4sto muito \"democrata\" a segurar as cal\u00e7as.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ac4b7632-52c5-4e4b-ff89-08d7960b4eed",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cheira-me que as aspas de democrata lhe servem como um carapu\u00e7a. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4dda9879-2e95-4c60-1a0d-08d7a62e3ea1",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sondagem: o partido Chega j\u00e1 (quase) ultrpassou o PCP.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a9faf3ea-1cdc-4d25-1a0c-08d7a62e3ea1",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dizem uma coisa e praticam o contrario. Veremos quantas pseudo noticias ou declara\u00e7\u00f5es v\u00e3o falar para a semana. Vou estar atento e...cont\u00e1-las. Ventura ainda assim \u00e9 Deputado legal. J\u00e1 a Joacine n\u00e3o tem direito algum a falar seja do que for....Demita-se, forme um Partido e v\u00e1 a votos....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bf569cb5-a0ed-4f3f-477e-08d7a62d6ac7",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pol\u00edticos como o Ventura est\u00e3o mais vis\u00edveis porque durante demasiado tempo os pol\u00edticos do centr\u00e3o e os seus comentadores associados trataram de dominar a sociedade e o espa\u00e7o medi\u00e1tico como se fossem donos da vida das pessoas. H\u00e1 50 anos que mantemos os mesmos modelos de governa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o social. As mesmas ideias sempre em torno de trabalho, seguran\u00e7a social, pens\u00f5es, etc. Os pol\u00edticos e comentadores do centr\u00e3o nunca quiseram dar espa\u00e7o nem tempo livre para as pessoas se desenvolverem, quer pessoalmente, quer intelectualmente, quer emocionalmente.  Sempre preferiram controlar o que as pessoas fazem. pensam e sentem porque \u00e9 isso que conv\u00e9m ao status quo dos poderosos e influentes. E pelos vistos s\u00f3 v\u00e3o mudar quando lhes convier, ou seja, quando perderem o poder.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d4ba559e-1f31-4d26-4784-08d7a62d6ac7",
                    "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais !!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "71c5915d-7f83-441f-3146-08d7a71f81f3",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai ser um grande desenvolvimento se for no sentido do Chega. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e3cb25ec-b5a3-42de-ffcb-08d7a62959bd",
            "user": "53782995-3931-4dbf-9de8-e0058ab34a39",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os Venturas deste mundo apareceram porque o \u0093sistema\u0094 lhes deu os argumentos necess\u00e1rios para que eles surgissem, mas tamb\u00e9m porque a pr\u00f3pria comunica\u00e7\u00e3o social e os jornalistas se acomodaram \u00e0s benesses que foram adquirindo em vez de estarem vigilantes e denunciarem a podrid\u00e3o que foi grassando e corroendo a democracia, digo-o em termos gerais. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3090b4aa-65c5-4553-ff1f-08d7960b4eed",
                    "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E porque se lhe n\u00e3o responde \u00e0 letra. Eu, no lugar da Jacine, se o ventura me mandasse ir para algum lado, em vez de ter respondido com aquela brincadeira lingu\u00edstica entre deportada e deputada, teria simplesmente respondido: E eu quero que o deputado ventura v\u00e1 \u00e0 m*rda. T\u00e3o simples como isso.         E de cada vez que ele falasse de mim, \u00e0 m*rda o mandava.        H\u00e1 gente que respeita todas as fezes: dizem que o hitler era inteligente; dizem que o salazar era um grande estadista e mais patacoadas deste calibre.\u00c9 mand\u00e1-los para todos os s\u00edtios ao n\u00edvel deles.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b97cc4e9-4745-43c3-d0a7-08d7a628ef16",
            "user": "c02155a9-b5f9-4753-b814-3c7f35969e68",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A sobreviv\u00eancia pol\u00edtica e em medidas diferentes o crescimento pol\u00edtico de ambos,Ventura e Joacine,precisam desta constante exposi\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica,tal como os produtos de consumo,precisam de exposi\u00e7\u00e3o nas prateleiras de supermercado,sem isso definham e tornam-se descart\u00e1veis.A quest\u00e3o \u00e9 que, por defini\u00e7\u00e3o,a pr\u00f3pria CS,precisa de utilizar estas exposi\u00e7\u00f5es,em proveito pr\u00f3prio e o tempero,ou a temperan\u00e7a, poucas vezes s\u00e3o equilibrados,tanto com o valor das mensagens como com o dos pr\u00f3prios mensageiros.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f999652b-dbf7-4e4d-477f-08d7a62d6ac7",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2f53c422-d5b8-45be-477b-08d7a62d6ac7",
            "user": "ec36b198-a954-4953-93ac-1d75cfda82a9",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Folgo em ver que tem essa no\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bf750b7e-0bd8-4928-ff05-08d7960b4eed",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sr Manuel Carvalho, depois de ler o seu artigo decidi fazer um pequeno exerc\u00edcio. Cliquei em baixo nas \u0093tags\u0094 de Joacine Katar Moreira e Andr\u00e9 Ventura, para v\u00ear quantas not\u00edcias e/ou artigos apareceram relacionados com os deputados, desde o dia 1 de Janeiro. O resultado foi: Ventura 26, Joacine 61. Creio que o seu \u0093levar ao colo\u0094 est\u00e1 um pouco (poucochinho) desproporcionado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "a42f7591-4d7e-4c06-b53d-08d7a629c99f",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais, sem contar com os 13 artigos do fundador do Livre, Sr Rui Tavares, apenas em Janeiro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "742deacf-9967-42ce-cdc3-08d7a62c4006",
                    "user": "ec36b198-a954-4953-93ac-1d75cfda82a9",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Creio que o caso Joacine vs. Livre explicam essa despropor\u00e7\u00e3o. No entanto, tamb\u00e9m creio que a mensagem fulcral se mant\u00e9m: ambos est\u00e3o a ser levados ao colo, pois a despropor\u00e7\u00e3o \u00e9 muito maior quando comparada com os outros partidos/deputados.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "05d8c59a-7d6e-45c2-1a0e-08d7a62e3ea1",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De acordo com SunLegend...finalmente!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9232de5d-1115-448d-4782-08d7a62d6ac7",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Anoninho Tamb\u00e9m \u00e9 verdade. @SC Ribeiro Eh p\u00e1, hoje \u00e9 dia de festa :) :) :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e87f1d10-cd44-473b-b539-08d7a629c99f",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O seu editorial seria para considerar, meditar e levar a s\u00e9rio se o jornal do qual \u00e9 director n\u00e3o estivesse paulatina, sistem\u00e1tica e tristemente a tornar-se ref\u00e9m de um desses extremismos sem peso pol\u00edtico real.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "855ac062-3bff-4798-ffcf-08d7a62959bd",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dum ou dos dois?????",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2d11d5f2-ac53-4351-859e-08d7a71d3d96",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual extremismo? S\u00f3 se for o do centr\u00e3o e a sua doutrina do \"n\u00e3o h\u00e1 alternativa\". Que ali\u00e1s \u00e9 ela pr\u00f3pria uma originadora da raiva/amargura popular que a extrema-direita usa t\u00e3o bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f6ac2167-4e52-4ccd-ffca-08d7a62959bd",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Triste ser, este Manuel Carvalho. Junta no mesmo lote Andr\u00e9 Ventura e Katar Moreira. Sob a \u00e9gide de extremista ou radical. O P\u00fablico est\u00e1 mesmo pela rua da amargura. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f9462a0b-78f0-4f4f-b533-08d7a629c99f",
            "user": "edc93ad6-76e2-44b6-b941-2c05cd316373",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portanto, deixa ver se entendi. Um diretor de um Jornal que leva ao colo o Rui Tavares (qual \u00e9 mesmo a sua profiss\u00e3o?) e que tem noticiado novas da Joacine numa base hor\u00e1ria, queixa-se de que existem pol\u00edticos levados ao colo pela comunica\u00e7\u00e3o social. Conclus\u00e3o: assunto grave, dado que o senhor diretor n\u00e3o l\u00ea o seu pr\u00f3prio jornal. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d702d7cf-e695-4f24-ff06-08d7960b4eed",
                    "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora bem,\u00e9 f\u00e1cil perceber!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "51153121-3aee-4bc9-ff07-08d7960b4eed",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema n\u00e3o \u00e9 haver pol\u00edticos levados ao colo, mas sim (supostamente) levarem ao colo um pol\u00edtico que ele n\u00e3o gosta.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "64c8553b-d018-4aef-4775-08d7a62d6ac7",
            "user": "edc93ad6-76e2-44b6-b941-2c05cd316373",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tamb\u00e9m acho que o senhor jornalista Manuel Carvalho tem peso a mais como comentador. \u00c9 na RTP, \u00e9 aqui. Por vezes, passa da meia-noite e ainda est\u00e1 a comentar na RTP 3. Senhor jornalista: cada um faz pela vida. N\u00e3o \u00e9 assim para si tamb\u00e9m?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "06e205e1-ada2-4bc2-b53c-08d7a629c99f",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Neste coment\u00e1rio tens raz\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ed864d1c-6bc3-4a71-ffc4-08d7a62959bd",
            "user": "edc93ad6-76e2-44b6-b941-2c05cd316373",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tamb\u00e9m acho que o senhor jornalista Manuel Carvalho tem peso a mais como comentador. \u00c9 na RTP, \u00e9 aqui. Por vezes, passa da meia-noite e ainda est\u00e1 a comentar na RTP 3. Senhor jornalista: cada um faz pela vida. N\u00e3o \u00e9 assim para si tamb\u00e9m?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "80484453-c09c-4071-4772-08d7a62d6ac7",
            "user": "85c47bb4-6dea-47a3-b000-ceef5703ee34",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra para aturar este Ventura e os seus discursos de taberna/caverna. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bd272442-6bf4-4d25-d0a1-08d7a628ef16",
            "user": "ea528681-6960-473b-ad53-6f1b6fa63e5f",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "6% para o ide\u00e1rio do Chega (e, aparentemente, do novo CDS) parece-me pouco. Julgo que algo entre os 15% e os 20% \u00e9 mais realista. N\u00e3o teria sido poss\u00edvel sustentar uma ditadura de 48 anos apenas com base no Salazar e mais meia d\u00fazia de amigos. Tem que ser maior o n\u00famero de simpatizantes da guerra colonial, das torturas nas pris\u00f5es, do pa\u00eds com uma taxa de analfabetismo de 30% e uma taxa de mortalidade infantil superior ao dobro da m\u00e9dia da OCDE, do <b> racismo </b>mal disfar\u00e7ado, da censura na imprensa, na cultura e nas artes em geral. Ao contr\u00e1rio de uma maioria incomodada, eu gosto de saber quem s\u00e3o os herdeiros dos bufos da PIDE. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "ca481e65-f230-476f-ffce-08d7a62959bd",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo contigo. E de resto o (extremo-)centr\u00e3o n\u00e3o tem feito nada para fazer evoluir as mentalidades. Apenas tem feito por as controlar conforme as conveni\u00eancias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3e3b2b46-1d18-4f04-ff0d-08d7960b4eed",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A fus\u00e3o do CDS com CHEGA vai acontecer....porque finalmente o CDS define-se . Andava ali muita gente a achar que estava demasiado \u00e0 ...esquerda.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "af002bd3-1ebb-453c-b541-08d7a629c99f",
                    "user": "e77eb3de-b08c-4ee8-b5a2-30a407fc04e3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa malta tamb\u00e9m morre, de causas naturais claro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "47218970-86ea-420d-1a14-08d7a62e3ea1",
                    "user": "16bcad22-1979-4c00-9966-b6341b63ab3d",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A alta percentagem dos apoiantes de Salazar em 48 anos, \u00e9 igual \u00e0 alta percentagem dos apoiantes do Jos\u00e9 Eduardo dos Santos, nos seus 40 anos de regime totalit\u00e1rio, a deixar roubar e manter o povo na mis\u00e9ria. C\u00e1 tivemos um mecanismo para assegurar a estabilidade desse sistema, e n\u00e3o se chamava urnas de voto, chamava-se PIDE e imagine, sr. pronouncer, at\u00e9 usava de tortura. N\u00e3o entendo a insist\u00eancia em achar que o colonialismo foi mantido pelo povo portugu\u00eas ou o beneficiou. Est\u00e1 completamente errado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "edb53b5b-70df-495a-d0a0-08d7a628ef16",
            "user": "4b4e0549-fc5e-471a-8eca-bbc159f95837",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura vem da pol\u00edtica do futebol, por isso sabe gerar paix\u00f5es e \u00f3dios. O eleitorado \u00e9 o mesmo. Os que gostam de Pinto da Costa, Bruno de Carvalho, Viera. tamb\u00e9m v\u00e3o \u00e0s urnas votar nas elei\u00e7\u00f5es e escolhem este tipo de gente",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "7f3c3b9c-a6ca-4b99-1a08-08d7a62e3ea1",
                    "user": "c63f4547-5465-4fdc-b1b8-0f69ca6ceaa7",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem visto ? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "20c08426-2db1-4308-b538-08d7a629c99f",
                    "user": "c63f4547-5465-4fdc-b1b8-0f69ca6ceaa7",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem visto ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e3bc7bd1-98f8-4da6-ff0e-08d7960b4eed",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vernelhos sim...as outras cores nem p\u00f3. N\u00e0o misture alhos com bugalhos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "041832bb-a311-4a45-cdbd-08d7a62c4006",
            "user": "2190f5d5-c5c7-4002-ab1f-cfb38e7c6651",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seria bom que o jornalista se auto censurasse, mas ou outros sim eu n\u00e3o. Nem Ventura, nem Joscine, nem Catarina, nem Jeronimo: todos iguais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aaec7205-5f7c-4876-fefb-08d7960b4eed",
            "user": "7ecb6f13-5c19-42ca-8ff1-d9754d45f353",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mesmo isto. Aos jornalistas cabe saberem perceber quando andam apenas atr\u00e1s de ideias e proclama\u00e7\u00f5es panflet\u00e1ria.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4e47925a-dc32-42ea-ffc0-08d7a62959bd",
            "user": "b1d8dce2-053a-4d40-8904-04ba74170ebd",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E andamos nisto:  Entre Ventura e Boaventura.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "16fd17bc-ddd6-48b3-4770-08d7a62d6ac7",
            "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro Manuel Carvalho, t\u00eam o peso que t\u00eam, porque lho d\u00e3o, correcto? Experimente n\u00e3o lhes dar palco e holofotes, todo o santo dia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "afb66768-ad44-4fa8-1a0a-08d7a62e3ea1",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema deste diretor \u00e9 que coloca no mesmo saco figuras que em nada t\u00eam a ver uma com a outra. Cada vez mais o que este senhor escreve me d\u00e1 nojo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7d35c9d1-c9fc-47ed-d0aa-08d7a628ef16",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ant\u00f3nio Cunha, coloca no mesmo saco? Ent\u00e3o n\u00e3o est\u00e3o no mesmo saco? Partidos minorit\u00e1rios, que est\u00e3o no parlamento porque o povo l\u00e1 os colocou. Claro que t\u00eam de ser falados, mas, \u00e0 devida propor\u00e7\u00e3o, parecer-me-ia mais correcto. Quanto aos dois partidos em quest\u00e3o, estou \u00e0 vontade, n\u00e3o voto nem num mem noutro. Mas acredito que se sucedem palavras e mais palavras em torno destes partidos, porque de facto, as pessoas os l\u00eaem e comentam, como por aqui se v\u00ea. Tamb\u00e9m lhe digo, a propor\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma. O Sum l\u00e1 em cima, explica-o bem, factualmente e, sem ju\u00edzos de valor.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f691d867-c866-4dd3-476d-08d7a62d6ac7",
            "user": "b4624725-4cbb-4d37-a18c-ab428dccce40",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Editorial disparatado. Ventura tem espa\u00e7os livres de propaganda em org\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social, mas n\u00e3o \u00e9 no Publico. Tem sim em locais abjectos como a CMTV, SOL, Jornal I. Ventura j\u00e1 passou todas as linhas vermelhas e n\u00e3o d\u00e1 para fechar os olhos. Para a hist\u00f3ria fica que uma deputada recebeu um insulto <b> racista </b>de outro deputado e a Assembleia da Republica recusou-se formalmente a condenar. Para a hist\u00f3ria fica que um deputado num com\u00edcio tem militantes de topo a fazer sauda\u00e7\u00f5es nazis e no discurso exorta os mesmos \u00e0 viol\u00eancia para serem atingidos os objectivos e a Assembleia da Republica n\u00e3o prop\u00f4s nenhum voto de protesto",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "da27a130-879d-4a3b-ffbc-08d7a62959bd",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente texto!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f93ea30c-9b77-4201-b52c-08d7a629c99f",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Senhor jornalista,aguarde pelas elei\u00e7\u00f5es.Segundo as sondagens ,ele j\u00e1 vale tanto como o PCP.Ser\u00e1 por causa da Joacine,ou das verdades que afirma?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3ab0dffe-344e-409e-b52f-08d7a629c99f",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quais verdades? Que o An\u00edbal Pinto esteve mal quando entendeu que n\u00e3o havia penalty sobre o Chiquinho?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c7268ef7-f979-407e-ffc1-08d7a62959bd",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vetdades? O que ele diz nem se enquadra na dicotomia verdade/mentira. S\u00e3o simplesmente v\u00f3mitos xen\u00f3fobos desenhados para excitar a popula\u00e7a. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ad76ffbc-1e26-4629-19ff-08d7a62e3ea1",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tarde demais, e n\u00e3o foi por falta de aviso. A manipula\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica pela CS \u00e9 antiga, mas agora \u00e9 grave e o P\u00fablico \u00e9 parte central. Quantos alertas t\u00eam sido feitos nestas caixas contra os exageros? At\u00e9 comentadores moderados t\u00eam que lutar contra a censura das moderadoras-activistas. Mas o problema est\u00e1 para l\u00e1 dos identitaristas. O Pol-Corr imp\u00f4s sil\u00eancio \u00e0s pessoas sobre os problemas que sentem no dia-a-dia com medo de serem rotuladas. Conseguiram calar toda a gente... excepto os radicais como Ventura. Agora admiram-se que ele receba o apoio das pessoas? H\u00e1 uma sondagem que d\u00e1 6% ao Chega. Onde moro (Grande LX) teve quase 3%. A continuar aquilo que vejo todos os dias \u00e0 minha porta, o Chega vai para os 10% ou mais. \u00c9 o que d\u00e1 a CS negar aquilo que os olhos das pessoas v\u00eaem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a0d48675-b926-4ff0-fef3-08d7960b4eed",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerda identit\u00e1ria de in\u00edcio teve como estrat\u00e9gia n\u00e3o dar palco a Ventura, porque sabe bem que o barulho ajuda a dar palco, e sabe-o em rela\u00e7\u00e3o a si pr\u00f3pria, porque s\u00e3o poucos os identit\u00e1rios de esquerda, mas fazendo muito barulho l\u00e1 v\u00e3o aparecendo com destaque. \u00c9 verdade que at\u00e9 agora o Ventura tamb\u00e9m ainda n\u00e3o tinha verdadeiramente chafurdado com a esquerda identit\u00e1ria, mas esta semana foi a apoteose depois de meses de conten\u00e7\u00e3o, resultado: Ventura levado ao colo. Est\u00e1 na altura dos jornalismo n\u00e3o cair nesta armadilha sensacionalista que ambos, \u00e0 direita e \u00e0 esquerda, sabem que funciona bem: O barulho que d\u00e1 palco e que envenena o espa\u00e7o p\u00fablico com divis\u00f5es tribais. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8ef83810-242f-424c-ffc5-08d7a62959bd",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo consigo, mas a ideia de n\u00e3o dar destaque a uma pessoa abjecta como o Ventura \u00e9 invi\u00e1vel. O emprego de muitos apresentadores, rep\u00f3rteres, comentadores e jornalistas depende das audi\u00eancias, e a pol\u00e9mica \u00e9 um caminho curto para tal. E n\u00e3o \u00e9 por acaso que este incendi\u00e1rio vem de um programa sobre futebol. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a04bdb5-e3f4-438f-fef2-08d7960b4eed",
            "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerda est\u00e1 aflita. Se n\u00e3o fosse o Andr\u00e9 Ventura a esquerda teria dado o seu poio \u00e0 Joacine. At\u00e9 porque consta dos programas do Livre e do Pan. MC pensa bem antes de falares.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ed3aceda-6a64-42b9-ff02-08d7960b4eed",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aflita: boa palavra para um titulo sobre um Porto-Benfica, pois apela a um sentimento prim\u00e1rio. E sentimentos prim\u00e1rios \u00e9 do que o Ventura se alimenta. Ent\u00e3o, suspeito que o rameira63 n\u00e3o passe de um troll. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a1ba9f48-dcfa-4869-d098-08d7a628ef16",
            "user": "9f673621-9298-4e73-bd16-6fd823b3c78b",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema \u00e9 que apesar dos \u0093brandos costumes\u0094 e do \u0093agarra que eu bato\u0094 que caracteriza os portugueses, num pa\u00eds de \u0093Futeboleiros\u0094 (alas, o que \u00e9 o tal do Ventura sen\u00e3o um Futeboleiro?), as pessoas adoram o confronto desbocado e <b> rasca.</b> Assim sendo, existe um terreno f\u00e9rtilissimo para que partidos populistas de v\u00e3o de escada e formas \u0093ex\u00f3ticas\u0094 e desbocadas vinguem. E a\u00ed sim a comunica\u00e7\u00e3o social, jornalismo incluindo, n\u00e3o resistem \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o de dar destaque a esta gente que o que faz \u00e9 gritar soundbites provocar\u00edeis que apelam ao \u0093sangue\u0094 que o povo adora. Ora esta falta de pudor dos jornalistas e comunica\u00e7\u00e3o social leva ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b2a9c1ce-50f7-4634-1a07-08d7a62e3ea1",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "94ccd534-290d-4ec4-4768-08d7a62d6ac7",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E h\u00e1 um mea culpa do P\u00fablico, ou o editorial \u00e9 do tipo \"olha para o que eu digo e n\u00e3o para o que eu fa\u00e7o\"?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e7af5116-fe21-4c74-ffb7-08d7a62959bd",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando o P\u00fablico tem um fundador de um partido pol\u00edtico a escrever artigos \u00e0s vezes mais que uma vez por semana, mas queixa-se do tempo que d\u00e3o a outros, \u00e9 realmente um caso de \u0093olha para o que eu digo e n\u00e3o para o que eu fa\u00e7o\u0094. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "24af6cf8-98a5-4610-d096-08d7a628ef16",
            "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho estado algumas vezes em diverg\u00eancia com Manuel Carvalho. \u00c0s vezes tamb\u00e9m a favor (na minha insignific\u00e2ncia isso nada vale, ou quase n\u00e3o tem valor). Mas hoje as palavras de MC merecem v\u00e9nia que s\u00e3o de uma seriedade reconfortante, palavras que pesam, e muito, porque correspondem \u00e0 verdade e constituem tamb\u00e9m um mea culpa da m\u00eddia que, descarada e perigosamente, tem promovido um agente pol\u00edtico que tem atr\u00e1s de si e do que representa, um historial de horrores, de retrocessos hist\u00f3ricos, de trag\u00e9dias que a Hist\u00f3ria documenta h\u00e1 longo tempo. De facto, e em sinopse, Andr\u00e9 Ventura o que merece \u00e9 desprezo que a malta que se acantona a seu lado tamb\u00e9m tem provado o seu historial de acefalia, ignor\u00e2ncia e perigos\u00edssimo comportamento. Grande editorial, o de hoje do Dr. Manuel Carvalho!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "908c1d06-b9bb-4cb4-19fc-08d7a62e3ea1",
            "user": "b41a1e56-fa1b-4ee4-9192-6a1dc943a459",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O paradoxo deste artigo de opini\u00e3o \u00e9 que, ao cr\u00edticar o mediatismo em torno de Ventura e Joacine, contribui precisamente para esse mediatismo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1f5c8e40-075a-4fdb-d094-08d7a628ef16",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este mea culpa a prop\u00f3sito do Ventura vem tarde - \u00e9 que foi precisamente a exposi\u00e7\u00e3o desproporcional de Mamabou Das e Joacines que deu palco a Ventura. Enquanto director, n\u00e3o tem moral para se queixar. H\u00e1 muito reparo que aqui no P\u00fablico n\u00e3o se fala do Iniciativa Liberal. Porqu\u00ea? Porque n\u00e3o d\u00e1 tantos cliques? Eu sei que um jornal tamb\u00e9m vive do n\u00famero de vezes que um artigo foi lido, mas, de facto, prud\u00eancia e sensatez nesta mat\u00e9ria fazem falta. E como mais vale tarde do que nunca, espero que o acto de contri\u00e7\u00e3o venha com genu\u00edno prop\u00f3sito de emenda...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "e58630b7-587d-45a8-feeb-08d7960b4eed",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo completamente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a9962b9e-2ff3-4b96-cdb8-08d7a62c4006",
                    "user": "d8e871c9-face-4f77-8ab2-9ca395c6c062",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo. A IL \u00e9 um objeto pol\u00edtico dif\u00edcil de colocar num lugar predefinido, n\u00e3o faz espalhafato nem frases vistosas, por isso n\u00e3o merece holofote medi\u00e1tico. Que mesmo assim, n\u00e3o entrando num concurso de popularidade ou do quem fala mais e mais alto, v\u00e1 conseguindo subir nas sondagens \u00e9 bom sinal. Siga!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a44628d5-220d-43d8-1a00-08d7a62e3ea1",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excelente coment\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "951e96cc-2deb-4b93-310d-08d7a71f81f3",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas como \u00e9 que foi a Joacine a dar palco ao Ventura quando ele j\u00e1 era falado em todos os outros jornais? E o que \u00e9 que o IL tem de interessante para oferecer? Privatiza\u00e7\u00f5es em massa? Fim da seguran\u00e7a social? Para isso j\u00e1 existe o Chega e o CDS.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7c26b4a7-b485-422a-19f8-08d7a62e3ea1",
            "user": "b1d8dce2-053a-4d40-8904-04ba74170ebd",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portanto, se bem percebi, tudo o que se passou entre o Livre e Joacine, foi uma cilada  da ardilosa  agenda do Ventura.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a79819dc-5fdf-42f7-d09b-08d7a628ef16",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "V\u00ea-se que n\u00e3o percebeu nada. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}