{
    "header": {
        "title": " A diversidade deve come\u00e7ar na escola? Sim. \u0093Caso contr\u00e1rio, vamos continuar a reproduzir estere\u00f3tipos\u0094 ",
        "subtitle": " O P3 desafiou cinco jovens a apontar as causas do futuro. Eles querem uma sociedade mais diversa e inclusiva, sem discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00e9nero, \u00e9tnica ou de orienta\u00e7\u00e3o sexual. Querem mais diversidade no Parlamento. E onde se pode aprender a respeitar a individualidade de cada um? Onde se aprende quase tudo: na escola. Este \u00e9 o \u00faltimo texto de uma s\u00e9rie de quatro. ",
        "owner": " ['Mariana Dur\u00e3es'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "datePosted": " 26 de Agosto de 2019, 7:16 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/08/26/p3/noticia/a-diversidade-deve-comecar-na-escola-sim-caso-contrario-vamos-continuar-a-reproduzir-estereotipos-1884121 ",
        "postText": "['\u0093Estes acess\u00f3rios s\u00e3o de homem ou mulher? Ou ambos?\u0094 Eduardo Couto j\u00e1 sabia que a resposta que ia escrever n\u00e3o era a \u0093correcta\u0094.  Mas, ainda assim, Eduardo escreveu \u0093\u0094 (ambos, em portugu\u00eas) em frente a todos os acess\u00f3rios apresentados no teste. O resultado? Umas quantas cruzinhas e pontos de interroga\u00e7\u00e3o. Segundo aquele exerc\u00edcio, s\u00f3 um cachecol e um cinto podem ser utilizados por homens e mulheres.', 'Na aula de correc\u00e7\u00e3o do teste \u0093toda a turma se manifestou\u0094 por achar que \u0093aquilo n\u00e3o fazia qualquer tipo de sentido\u0094 \u0097 mas a indigna\u00e7\u00e3o da turma n\u00e3o surtiu efeitos. Valeu antes uma amea\u00e7a de falta disciplinar e levantou uma quest\u00e3o: estar\u00e1 a escola a perpetuar estere\u00f3tipos?', 'Quando Rianne Ruviaro chegou \u00e0 redac\u00e7\u00e3o do P\u00daBLICO trazia uma certeza: \u0093\u00c9 preciso uma educa\u00e7\u00e3o sem estere\u00f3tipos de g\u00e9nero.\u0094 A estudante brasileira faz parte do grupo de cinco jovens que responderam \u00e0 chamada aberta do P3 para debater o que consideram ser as causas do futuro. Al\u00e9m dela, tamb\u00e9m Berta Valente Santos, Fernando Teixeira, Jo\u00e3o Pedro Costa e Rita Regadas defenderam que a inclus\u00e3o, integra\u00e7\u00e3o e igualdade s\u00e3o desafios que v\u00e3o marcar os pr\u00f3ximos tempos. Da crise dos migrantes \u00e0s quest\u00f5es de g\u00e9nero, passando pela defici\u00eancia ou envelhecimento, a conclus\u00e3o foi consensual: \u0093Temos de preparar a sociedade para incluir, integrar e aceitar a diferen\u00e7a e v\u00ea-la como um contributo positivo.\u0094', 'A crise de migrantes \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o para os cinco jovens e um exemplo da \u0093falta de empatia\u0094 da sociedade. Criticam a \u0093despersonaliza\u00e7\u00e3o do problema\u0094 e o \u0093afastamento total\u0094 provocado tamb\u00e9m pela \u0093falta de not\u00edcias na televis\u00e3o\u0094. A integra\u00e7\u00e3o de refugiados provoca \u0093medo de perder a identidade\u0094, apontam. Acreditam que \u0093a sociedade s\u00f3 pode ser coesa se considerar todos os que a integram e para isso \u00e9 preciso quebrar tabus associados a diversas minorias\u0094. E numa era em que estamos \u0093t\u00e3o pr\u00f3ximos virtualmente\u0094, continuamos a \u0093discriminar na realidade\u0094 \u0097 sem entender que, como refere L\u00facia Furtado, uma das fundadoras da Femafro (\u0093uma associa\u00e7\u00e3o de mulheres negras, africanas e afrodescendentes), \u0093somos iguais, cada um com as suas especificidades\u0094.', 'Mas os estere\u00f3tipos s\u00e3o impostos desde cedo. Passamos a vida a ouvir que \u0093o menino n\u00e3o chora e que a menina tem de ser mocinha\u0094; aprendemos que \u0093h\u00e1 profiss\u00f5es de homem e profiss\u00f5es de mulher\u0094: um dos factores que, acredita Rianne, \u0093geram desigualdade salarial\u0094. Actualmente, de acordo com dados da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, os homens ganham em m\u00e9dia mais 22,1% do que as mulheres  \u0097 s\u00f3 na Est\u00f3nia e no Chile o panorama \u00e9 pior. Um inqu\u00e9rito feito pela Funda\u00e7\u00e3o Francisco Manuel dos Santos mostra que em  46% dos casais mulher-homem, ela ganha menos do que ele. Apenas em 27% dos casos ambos ganham o mesmo e em 15% ela ganha mais.', 'As assimetrias entre homens e mulheres no mundo do trabalho n\u00e3o s\u00e3o apenas relativas ao sal\u00e1rio: segundo dados do Eurostat, em 2018 a taxa de desemprego dos homens fixava-se nos 6,6% e a das mulheres 7,4%. As mulheres enfrentam tamb\u00e9m maior risco de pobreza (17,9%) do que os homens (16,6%). Em contexto de trabalho, 35% das mulheres dizem j\u00e1 ter sofrido de ass\u00e9dio moral e 16% admitem ter sido v\u00edtimas de  \u0097 a grande maioria (56%) perpetrada por um superior hier\u00e1rquico homem.', 'Mas voltemos \u00e0 escola de Eduardo, em Santa Maria da Feira. A professora de Ingl\u00eas n\u00e3o foi a \u00fanica de quem o estudante de 16 anos discordou: \u0093J\u00e1 tivemos uma discuss\u00e3o com um professor que disse a uma colega minha que o lugar dela era na cozinha e que n\u00e3o tinha que fazer perguntas de inform\u00e1tica porque esse n\u00e3o ia ser o futuro dela\u0094, conta. A turma indignou-se e escreveu uma carta para a direc\u00e7\u00e3o a contar o sucedido. Apesar de n\u00e3o saberem o que aconteceu depois, esse professor \u0093nunca mais apareceu\u0094.', '\u0093Grande parte do corpo docente numa escola faz parte de uma faixa et\u00e1ria mais velha e a forma\u00e7\u00e3o que lhes foi dada h\u00e1 uns anos n\u00e3o \u00e9 inclusiva\u0094, afirma o jovem, que tamb\u00e9m \u00e9 membro do Bloco de Esquerda. \u0093Para haver mudan\u00e7as, \u00e9 preciso haver vontade pol\u00edtica \u0097 forma\u00e7\u00f5es sobre a igualdade de g\u00e9nero, quest\u00f5es de orienta\u00e7\u00e3o sexual, diversidade \u00e9tnica. A partir do momento em que n\u00e3o h\u00e1 um investimento concreto na escola p\u00fablica, \u00e9 normal que o corpo docente n\u00e3o acompanhe o progresso da sociedade.\u0094', 'L\u00facia Furtado corrobora: \u0093As mudan\u00e7as come\u00e7am pela educa\u00e7\u00e3o. Havendo uma reforma do sistema educativo e da forma como as coisas s\u00e3o apresentadas \u00e9 mais f\u00e1cil atingir melhorias a v\u00e1rios n\u00edveis.\u0094 Os manuais escolares, por exemplo, n\u00e3o d\u00e3o espa\u00e7o \u00e0 diversidade quer \u00e9tnica, quer de g\u00e9nero. \u0093A forma como os manuais orientam as quest\u00f5es de g\u00e9nero s\u00e3o muito bin\u00e1rias, homem e mulher. \u00c9 tudo muito padronizado, com preconceitos de h\u00e1 cinquenta ou cem anos: a mulher deve usar saia e desempenhar estas profiss\u00f5es, o homem deve usar isto e fazer aquilo.', 'Apesar de Eduardo acreditar que ultimamente \u0093a escola tem dado alguns passos no que toca ao combate de preconceitos\u0094, ainda \u0093h\u00e1 muito por fazer\u0094. Nas aulas de forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica, por exemplo, \u0093os professores d\u00e3o as aulas partindo do princ\u00edpio que os alunos que est\u00e3o \u00e0 sua frente s\u00e3o todos homens \u0091cis\u0092 [cujo g\u00e9nero \u00e9 o mesmo que o designado no nascimento] e heterossexuais\u0094. Falta \u0093falar sobre o preservativo feminino, sobre as rela\u00e7\u00f5es entre dois homens ou duas mulheres, sobre as doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis\u0094. E abandonar as quest\u00f5es de \u0093planeamento familiar\u0094 convencional e conservador. S\u00f3 \u0093preparando os professores, psic\u00f3logos, auxiliares de educa\u00e7\u00e3o e todos os profissionais que est\u00e3o em contacto com os alunos\u0094 \u00e9 que se consegue avan\u00e7ar e come\u00e7ar a criar uma sociedade mais inclusiva, acredita L\u00facia. \u0093Caso contr\u00e1rio vamos continuar a reproduzir estere\u00f3tipos.\u0094', 'As escolas devem promover \u0093a constru\u00e7\u00e3o de ambientes que na realiza\u00e7\u00e3o de actividades diferenciadas por sexo permitam que se tome em considera\u00e7\u00e3o o g\u00e9nero auto-atribu\u00eddo, garantindo que as crian\u00e7as e jovens possam optar por aquelas com que sentem maior identifica\u00e7\u00e3o\u0094. \u00c9 o que diz o novo despacho sobre a aplica\u00e7\u00e3o da lei da identidade de g\u00e9nero nas escolas, publicado no dia 16 de Agosto, que defende tamb\u00e9m que a escola deve \u0093garantir que a crian\u00e7a ou jovem, no exerc\u00edcio dos seus direitos, aceda \u00e0s casas de banho e balne\u00e1rios, tendo sempre em considera\u00e7\u00e3o a sua vontade expressa e assegurando a sua intimidade e singularidade\u0094. Poucas horas depois de ter sido publicado, uma peti\u00e7\u00e3o contra o despacho come\u00e7ou a circular na Internet e reuniu, em poucas horas, mais de 17 mil assinaturas. \u0093Defende a escola contra a ideologia de g\u00e9nero. A escola n\u00e3o \u00e9 um acampamento do Bloco de Esquerda\u0094, lia-se num cartaz partilhado pela Juventude Popular. E a  onda de protestos motivou um esclarecimento do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o: s\u00f3 crian\u00e7as e jovens que j\u00e1 est\u00e3o em transi\u00e7\u00e3o de g\u00e9nero poder\u00e3o escolher as instala\u00e7\u00f5es independentemente do seu sexo de origem.', '\u0093H\u00e1 alguns deputados \u00e0 direita que est\u00e3o com a ideia de que h\u00e1 algo chamado \u0091ideologia de g\u00e9nero\u0092. Mas isso s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es criadas pela direita conservadora para provocar atrasos no que toca \u00e0 educa\u00e7\u00e3o nas escolas inclusivas\u0094, acredita Eduardo. A luta pela igualdade e n\u00e3o-discrimina\u00e7\u00e3o deve, no entanto, passar tamb\u00e9m pelos estudantes, defende. As associa\u00e7\u00f5es de estudantes s\u00e3o \u0093uma das melhores formas de os alunos estarem bem representados dentro de uma escola, sem qualquer tipo de conservadorismo ou preconceito\u0094. E est\u00e3o a falhar: \u0093Em vez de estarem a representar as lutas sociais \u0097 seja dos estudantes negros, comunidade LGBT [l\u00e9sbicas, gays, bissexuais e transg\u00e9nero] ou quest\u00f5es feministas \u0097, est\u00e3o apenas com uma perspectiva mercantilista de uma viagem de finalistas.\u0094', 'O \u0093mundo perfeito\u0094 idealizado pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas  em 2015 \u00e9 um mundo onde as mulheres n\u00e3o s\u00e3o discriminadas nem agredidas. Os Objectivos do Desenvolvimento Sustent\u00e1vel propunham que, at\u00e9 2030, 16 metas de diferentes \u00e2mbitos fossem alcan\u00e7adas e grande parte das na\u00e7\u00f5es mundiais comprometeram-se a atingi-las. A pouca representa\u00e7\u00e3o das mulheres em \u00f3rg\u00e3os do governo, as diferen\u00e7as salariais entre homens e mulheres e a viol\u00eancia de g\u00e9nero s\u00e3o algumas das quest\u00f5es que todos os pa\u00edses querem resolver. Mas o \u0093\u00cdndice de G\u00e9nero\u0094 (o primeiro estudo que mede o progresso em rela\u00e7\u00e3o a este conjunto de metas) mostra que nenhum pa\u00eds vai conseguir cumprir o prometido a tempo \u0097 pelo menos no que toca a igualdade de g\u00e9nero. Portugal situou-se no 16.\u00ba lugar do ranking , com uma pontua\u00e7\u00e3o de 83,1 (em termos qualitativos corresponde a um \u0093bom\u0094).', 'No Parlamento predominam homens brancos e heterossexuais.  No in\u00edcio da legislatura, em 2015, anunciaram-se 151 homens e 79 mulheres \u0097 34%. A representa\u00e7\u00e3o feminina dever\u00e1 aumentar na pr\u00f3xima legislatura, uma vez que a quota de paridade subiu de 33% para 40%  em Mar\u00e7o de 2018. Isto quer dizer que a indica\u00e7\u00e3o dos nomes nas listas ter\u00e1 de ser ordenada de forma alternada por g\u00e9nero (n\u00e3o podem haver dois candidatos do mesmo g\u00e9nero seguidos). Actualmente, s\u00f3 h\u00e1 um deputado negro, uma deputada com ascend\u00eancia goesa, um deputado abertamente gay e uma deputada abertamente l\u00e9sbica. Ainda assim, apesar de concordar com a lei da paridade, L\u00facia acredita que \u00e9 urgente \u0093come\u00e7ar a pensar nisso tamb\u00e9m para outras comunidades, como a cigana, a migrante ou a negra. \u00c9 preciso ir al\u00e9m da quest\u00e3o de g\u00e9nero porque essa n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica que afecta as pessoas, nem as mulheres\u0094, atira L\u00facia.', 'O que est\u00e1 a falhar? \u0093Falta uma mobiliza\u00e7\u00e3o mais geral e uma luta no terreno.\u0094 Apesar de existir \u0093uma elite que explora um pouco mais estas \u00e1reas\u0094, falta \u0093a presen\u00e7a activa junto das pessoas que realmente precisam das medidas de discrimina\u00e7\u00e3o positiva\u0094. Porque tirando \u0093situa\u00e7\u00f5es muito espec\u00edficas\u0094, como a primeira greve feminista nacional , que aconteceu no Dia Internacional da Mulher, a mobiliza\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 insuficiente. \u0093A marcha teve uma presen\u00e7a mais massiva por causa da quest\u00e3o dos femic\u00eddios\u0094 \u0097 desde Janeiro j\u00e1 morreram 18 mulheres em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica  \u0097, mas falta perceber \u0093quem s\u00e3o as mulheres que est\u00e3o a sofrer esse femic\u00eddio\u0094. S\u00e3o, refere L\u00facia, \u0093de classe mais baixa, trabalhadora, mulheres negras, ciganas ou migrantes, que muitas vezes t\u00eam medo de se dirigir \u00e0s autoridades porque n\u00e3o t\u00eam a situa\u00e7\u00e3o legalizada\u0094.']",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Ethnicity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homossexual,Sexual,Ra\u00e7a,Paneleiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "ef2fb092-4f2d-4b1b-f0ed-08d73051648c",
            "user": "4252f8b1-6ac2-439e-934f-ade8b9951e55",
            "date": "04.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma pergunta ao jovem bloquista: se acha que n\u00e3o pode haver conservadorismo nas associa\u00e7\u00f5es de estudantes (como se n\u00e3o houvesse estudantes conservadores), n\u00e3o ser\u00e1 isso tamb\u00e9m um preconceito?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0e4c7c35-2f1a-44cb-b261-08d73086e7db",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "04.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Jo\u00e3o: Basta ver a forma como as manifesta\u00e7\u00f5es LGBTI se colam a uma agenda de esquerda para perceber que a inclus\u00e3o e diversidade n\u00e3o se faz no campo das ideias.        Como se n\u00e3o houvesse gays e l\u00e9sbicas conservadores, como se para se ser <b> homossexual </b>tamb\u00e9m se tenha que ser contra o capitalismo, etc.        Como as associa\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o eleitas pelos que dizem representar, depois podem colar um programa pol\u00edtico mais abrangente com que tem pouco a ver com a tem\u00e1tica central.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "27bffb41-dc7a-4521-73bc-08d72a561307",
            "user": "cdc7fc70-dd52-4a72-96b2-d1cf66ba2555",
            "date": "27.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Politicamente Correcto em accao. Vai criar vitimizacao e novos individuos frageis e dependentes de quotas como esta a acontecer noutros paises onde estas ideologias sao impostas. Chama-se Engenharia Social e Subversao das massas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d984dada-7b0f-4d2b-6fb0-08d729f8fe26",
            "user": "04c0a9ee-d30c-439b-8177-071103a7c05e",
            "date": "27.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Respeito e educa\u00e7\u00e3o sem discrimina\u00e7\u00e3o de <b> ra\u00e7a,</b> cor ou credo, e isso j\u00e1 est\u00e1 na lei e basta.Como j\u00e1 dito aqui, \u00e9 um problema grava tentarem impor suas ideologias da minoria ao resto, quer ser<b>  paneleiro</b>? que seja, ningu\u00e9m tem nada com isso, mas deixe a orienta\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l das crian\u00e7as em paz, um dia por vontade pr\u00f3pria, ser for o caso, ela ser\u00e1 como voc\u00ea.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Ra\u00e7a",
                "Paneleiro"
            ]
        },
        {
            "id": "cc889851-f77d-4cb5-7394-08d72a561307",
            "user": "42a2c646-6396-4758-935b-eb73907beaff",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3ptimos artigos e parab\u00e9ns aos alunos por serem mais inclusivos que muitos adultos. Sempre existiu resist\u00eancia e medo \u00e1 mudan\u00e7a e ao novo, \u00e9 preciso lembrar como as mulheres tiveram de lutar para poderem votar ou usar cal\u00e7as. Hoje isto \u00e9 normal. Liberdade \u00e9 poder exercer a pr\u00f3pria personalidade e a sua express\u00e3o de g\u00eanero. Isto \u00e9 humano e criativo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "816a0db9-5837-44a5-46d8-08d729f2d2bf",
            "user": "2bcb62b7-7611-4759-b256-e30953779d7e",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este artigo \u00e9 assustador na forma leviana como est\u00e1 escrito... O p\u00fablico parece o jornal oficial do Bloco. Coisas como dar a entender que h\u00e1 falta de diversidade porque a maioria dos deputados s\u00e3o brancos e heterossexuais, como se em Portugal isso n\u00e3o fosse a realidade da popula\u00e7\u00e3o em geral. \u00c9 rid\u00edculo e desproporcionado. Agora querem educar a maioria pelo vis\u00e3o do mundo que t\u00eam algumas minorias. N\u00e3o basta serem aceites querem impor a sua vis\u00e3o do mundo aos restantes!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "269730a7-eeea-409e-fdde-08d7295eeb7e",
            "user": "56002447-2916-4c90-92d1-26927bd1a43b",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A parcialidade demonstrada neste artigo \u00e9 assustadora. Nas \u00faltimas semanas esta tend\u00eancia do P\u00fablico tem se intensificado. S\u00f3 n\u00e3o cancelo a subscri\u00e7\u00e3o para continuar a ver a forma como continuam a tentar condicionar e formatar a opini\u00e3o p\u00fablica. O jornalista e a redac\u00e7\u00e3o deveriam ter vergonha.Vale pelos coment\u00e1rios que aqui est\u00e3o a ser colocados e que mostram que felizmente os portugueses continuam a pensar pela pr\u00f3pria cabe\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0b2c6f3d-b0cd-4523-a8b8-08d72a50ba0a",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "defender direitos humanos \u00e9 ser-se parcial? que bem!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "78d79704-5a94-4fef-fdda-08d7295eeb7e",
            "user": "e968ff64-ebd0-4882-90e5-01d7f5aa80c3",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Alguns dos artigos s\u00e3o mais program\u00e1ticos e encomendados que jornal\u00edsticos e muito menos  de car\u00e1ter informativo. Procuram condicionar o leitor normal do Publico.  \u00c9 pena porque a escolha jornal\u00edstica em Portugal \u00e9 pouca e tende assim a diminuir bastante.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "27161e17-719f-44b4-18ca-08d71fff21a5",
            "user": "75d01f82-4beb-4243-8cce-a7d1edc5f07a",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 palavras para definir estes artigos. Onde est\u00e1 a imparcialidade do jornalista? Inclusiv\u00e9 dos respons\u00e1veis deste jornal que permitem a constante divulga\u00e7\u00e3o destes artigos em detrimento da opini\u00e3o contraria?Continuemos.. o aluno diz, quer... E na ideologia dos esquerdistas do bloco, publicitados pelo jornal... Manda! Todos os outros est\u00e3o errados. Os professores... Outros alunos... A maioria! Est\u00e1 tudo errado! E a maioria tem que levar com a vontade da minoria. J\u00e1 n\u00e3o lhes chega ser aceites. Tem que ser como eles querem . Que vergonha",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f52a91d8-bcdc-48bb-8b21-08d729facd29",
            "user": "8e1abc0c-6764-452f-aaa3-28dc7018138b",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 percebi que n\u00e3o se consegue avaliar ou discutir este tema recorrendo ao pseudo jornalismo dos jornais: foram escolhidos 5 jovens,  que representam os jovens portugueses,  ou simplesmente aqueles que conv\u00e9m ao indole do artigo?!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c7fae07d-b480-4444-9c96-08d7295e0cb6",
                    "user": "734a459b-522b-4a81-a273-b147716fe7ef",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ca1aa1dd-0739-401b-6f53-08d729f8fe26",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejam o video. E verifiquem a quantidade de banalidades ditas. Isto \u00e9 o n\u00edvel intelectual com que estes temas s\u00e3o tratados. \u00c9 o n\u00edvel mais b\u00e1sico que existe. Ainda bem que estou l\u00facido e ainda posso combater os verdadeiros problemas como devem ser combatidos, no dia-a-dia, em cada ac\u00e7\u00e3o, na nossa consci\u00eancia, moral e reflex\u00e3o. E n\u00e3o no instagram e etc a repetir chav\u00f5es parvos que depois n\u00e3o cumprem minimamente. P\u00e1 isto \u00e9 de um n\u00edvel de ignor\u00e2ncia brutal. A cultura n\u00e3o se decreta. A Lei sim, e essa est\u00e1 consagrada. O que se assiste \u00e9 a uma conversa simplista sobre temas avulso. E isto \u00e9 transversal \u00e0s mesas de caf\u00e9 por esse pa\u00eds fora. A conversa sobre estes temas \u00e9 b\u00e1sica e o objectivo \u00e9 n\u00e3o dar trabalho a pensar. Uma verdadeira letargia intelectual. Zombies activistas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "82f22845-cfb2-4c49-a029-08d729ac4327",
            "user": "fce4b8f6-4570-497f-a3b0-c6c26c441c7d",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ideologia e pol\u00edtica fora da escola. Deixem as crian\u00e7as sossegadas com os seus problemas de crian\u00e7a e n\u00e3o com os problemas de meia d\u00fazia de adultos com problemas psicol\u00f3gicos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "eb9b2d9f-6aab-4058-a903-08d72a50ba0a",
                    "user": "cdc7fc70-dd52-4a72-96b2-d1cf66ba2555",
                    "date": "27.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "exacto!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}