{
    "header": {
        "title": " 'Irei manter todas as minhas fun\u00e7\u00f5es, a mensagem ir\u00e1 ser compreendida', diz Joacine Katar Moreira ",
        "subtitle": " 'N\u00e3o podem exigir que eu deixe de gaguejar de uma hora para outra com o objectivo de acalmar os esp\u00edritos mais revoltosos e que t\u00eam imensa dificuldade em relacionar-se com igualdade', defendeu a deputada do Livre. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2530  partilhas",
        "datePosted": " 5 de Novembro de 2019, 19:35 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/05/politica/noticia/irei-manter-funcoes-mensagem-ira-compreendida-joacine-katar-moreira-1892640 ",
        "postText": " ['A deputada \u00fanica do partido Livre, Joacine Katar Moreira, assegurou nesta ter\u00e7a-feira que vai manter-se em fun\u00e7\u00f5es como deputada e que \u0093a mensagem ir\u00e1 ser compreendida\u0094, apesar das aprecia\u00e7\u00f5es negativas \u00e0s suas primeiras presta\u00e7\u00f5es no parlamento devido \u00e0 profunda gaguez.', '\u0093Irei manter, naturalmente, todas as minhas fun\u00e7\u00f5es, participar na Assembleia da Rep\u00fablica, da maneira que eu necessito. Independentemente de gaguejar ou n\u00e3o, a mensagem ir\u00e1 ser uma mensagem compreendida\u0094, salientou, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa.', 'Sobre a primeira semana de trabalho regular no Pal\u00e1cio de S\u00e3o Bento, a activista descreveu-a como uma \u0093semana de adapta\u00e7\u00e3o, um tempo de conhecer o regimento\u0094 e de instala\u00e7\u00e3o do seu gabinete.', '\u0093\u00c9 \u00f3bvio que eu irei cumprir e corresponder a todas as necessidades e exig\u00eancias que qualquer deputado nacional tem ali. Mas, \u00e9 \u00f3bvio, que ningu\u00e9m pode exigir que eu, de repente, passe a explicar-me com objectividade para satisfazer o inc\u00f3modo que origino a alguns. Da mesma maneira, n\u00e3o podem exigir que eu deixe de gaguejar de uma hora para outra com o objectivo de acalmar os esp\u00edritos mais revoltosos e que t\u00eam imensa dificuldade em relacionar-se com igualdade\u0094, defendeu.', 'Os primeiros dias no parlamento tem sido tamb\u00e9m ocupados a elaborar a primeira iniciativa legislativa do partido que tem como s\u00edmbolo uma papoila: um projecto de lei para dar honras de Pante\u00e3o Nacional ao antigo c\u00f4nsul portugu\u00eas em Bord\u00e9us Aristides de Sousa Mendes, o qual, durante a Segunda Guerra Mundial, desobedeceu ao ent\u00e3o chefe do Governo, Oliveira Salazar, e deu milhares de vistos de entrada em Portugal a refugiados, sobretudo judeus que fugiam da Alemanha nazi.', '\u0093Obviamente que eu sou uma deputada eleita pelos portugueses e, naturalmente, todas as pessoas que, na altura, resolveram votar no meu partido sabiam exactamente que, caso eu fosse eleita, eu era uma mulher e gaguejaria. Acho de uma ironia enorme perguntarem-me hoje se fa\u00e7o inten\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de manter as minhas interven\u00e7\u00f5es na Assembleia da Rep\u00fablica pelo facto de eu gaguejar\u0094, disse ainda Joacine Moreira.'] ",
        "numberPosts": " 39 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gaga,Muda,Gago,Coxa,Perneta,Mulher,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "fcc26275-c046-436a-cdf1-08d7627181fc",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Irei manter todas as minhas fun\u00e7\u00f5es, a mensagem ir\u00e1 ser compreendida\u0094, diz Joacine Katar Moreira\"Acredito na sua palavra senhora deputadoa e aproveito para real\u00e7ar o desequil\u00edbrio mental que est\u00e1 a provocar, nas hostes que foram apeadas com a perca de benesses, dos partidos do arco da desgoverna\u00e7\u00e3o e saque. Que sempre apoiaram, a desgra\u00e7a deles \u00e9 a sua gaguez.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "69f34170-0c40-4e04-4148-08d762a32c6f",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 rir com a desgra\u00e7a...veja as interven\u00e7\u00f5es da semana passada e depois tire as conclus\u00f5es! Garanto-lhe que n\u00e3o \u00e9 nada dif\u00edcil. Dif\u00edcil \u00e9 a parte conceptual do discurso, mas isso de pouco importa n\u00e3o \u00e9 verdade?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d0a2e953-973d-4eb0-ef51-08d762249d1c",
            "user": "11a10c66-d5ff-4c97-baa3-edf3eb11d96e",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apesar de n\u00e3o ter votado no LIVRE, pensei que seria uma adi\u00e7\u00e3o interessante e moderada ao parlamento, menos de um m\u00eas e j\u00e1 me desenganei.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f11287e7-16bd-4b3a-4928-08d762a54cde",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois j\u00e1 percebemos que o conte\u00fado \u00e9 id\u00eantico, s\u00f3 a forma \u00e9 inovadora!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fafdc44b-6242-42d7-e507-08d762a52494",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma coisa \u00e9 certa...os moderadores n\u00e3o s\u00e3o nada gagos a censurar....pela 3\u00aa vez \"e continuamos no mesmo...a falar da gaguez da sra deputada....nem ela fala de outro assunto...ser\u00e1 que tem assunto para falar?\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b360cd4b-560f-49f4-4910-08d762a54cde",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo o que aqui j\u00e1 disse sobre isto est\u00e1 a acontecer! Por outro lado n\u00e3o quero de forma alguma que abandone o lugar! O que eu quero, ou queria era que a sra. se tivesse preparado convenientemente para o que a esperava, o mesmo \u00e9 dizer entregar a leitura do discurso a outra pessoa, ou na alternativa ter feito terapia da fala! \u00c9 isso e s\u00f3 isso que est\u00e1 em causa e que ir\u00e1 continuar em causa! Agora assim, olhe \u00e9 s\u00f3 rir e desesperar com as interven\u00e7\u00f5es. Acho que o Parlamento Europeu \u00e9 o lugar que se segue...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c8f8a8ee-49d6-4244-48eb-08d762a54cde",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sra. deputada j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra para \"ouvir\" o seu ego...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aa39c621-c95f-47e6-94a3-08d761c1705e",
            "user": "c20b71ca-b199-4933-b9a0-dba7e5171a4e",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nesse aspeto tem toda a raz\u00e3o. A pondera\u00e7\u00e3o deveria ter sido feita antes. Agora, que foi eleita, n\u00e3o faz sentido retirar-se. Ainda assim, se o fizer, ter\u00e1 no seu n\u00famero 2 da lista, um excelente candidato. Quanto \u00e0 mensagem, duvido que passe efetivamente. N\u00e3o acredito. Eu desespero ao ouvi-la. N\u00e3o por a querer descriminar. Pelo contr\u00e1rio. Desespero por querer que a mensagem passe, que se saia bem e vejo que n\u00e3o conseguer articular duas frases seguidas e que por isso ningu\u00e9m a ouve.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3a24a629-31d5-4d8f-949e-08d761c1705e",
            "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que queremos, Igualdade ! O que pedimos... regime especial de exclus\u00e3o.O que queremos, respeito ! Menos para esses fachos, mis\u00f3ginos da direita. Et vi-o l\u00e1 Livre.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8f5f4317-373a-4c0b-cdc7-08d7627181fc",
            "user": "(null)",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era previs\u00edvel o n\u00famero da vitimiza\u00e7\u00e3o, estava escrito nas estrelas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "865f453c-a443-4f46-76de-08d761fdc1d7",
            "user": "d092f573-11be-432c-9a05-baeb5faed803",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Canta Joacine, canta.... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d67aa641-e633-49ee-cdbf-08d7627181fc",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela que luta tanto pela igualdade, o parlamento deve dar-lhe o mesmo tempo para falar que da aos outros deputados. Se gagueja, problema dela em n\u00e3o conseguir passar a mensagem ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0fa9eaac-ca90-4a7a-9493-08d761c1705e",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 <b> mulher </b>tem de alimentar pol\u00e9micas e fait divers para sobreviver politicamente.\u00c9 mais uma parasita para comer \u00e0 conta do contribuinte e vai passar o mandato todo a Vitimizar-se e a debitar parvo\u00edces ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "b2a58efa-78af-495c-127f-08d761bf5596",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A mim n\u00e3o passa mensagem nenhuma. Os que n\u00e3o gaguejam por serem pouco cred\u00edveis j\u00e1 n\u00e3o me passam mensagem nenhuma quanto mais ela a gaguejar. Ela que discurse a cantar ou ent\u00e3o que d\u00ea o lugar a outro. Por muito que n\u00e3o tenha culpa n\u00e3o pode \u00e9 violentar os outros com a sua gaguez.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "26fd8048-26d4-4411-b14c-08d761b63c78",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"violentar os outros com a sua gaguez\"? Onde isto j\u00e1 chegou... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bbca5c0d-5a50-4751-48ed-08d762a54cde",
                    "user": "4ef2b21a-7d58-4dfe-ad04-aed83dd87535",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "rfp. Deixe-se de falsos moralismos.Tem prazer em ver e em ouvir uma pessoa a querer falar e a ter uma dificuldade enorme em o fazer? Penso que para ela e aflitivo e eu ao ouvi-la sinto-me aflito. Num local onde se tem que falar para centenas de pessoas deve ser muito dificil gerir a situacao. Percebeu agora ?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e8036b00-e963-4eba-53fe-08d7517b8e2d",
            "user": "9f8281ed-5cf5-406f-a6e9-ea7f835c4e83",
            "date": "06.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ponham-na em modo linguagem gestual e acabem com esta palha\u00e7ada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "89953124-97e4-4b46-b133-08d761b63c78",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bom, eu acho que n\u00e3o dever\u00edamos dar cavaco por a\u00ed al\u00e9m \u00e0 gaguez da Joacine nem ao golpe do Tavares. Da\u00ed n\u00e3o vir\u00e1 grande mal ao mundo (espero). Os outros pantomineiros se encarregar\u00e3o de marcar o ritmo. Ali\u00e1s veja-se que a grande prioridade da Joacine e do Tavares para os problemas do Pa\u00eds  \u00e9 meter o Aristides no Pante\u00e3o. Vamos ver qual ser\u00e1 a segunda prioridade para os males de que o Pa\u00eds padece.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "95369f15-6861-403b-770a-08d761fdc1d7",
                    "user": "11a10c66-d5ff-4c97-baa3-edf3eb11d96e",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A sugest\u00e3o do Jo\u00e3o para os males de que parecemos deve ser a integra\u00e7\u00e3o na federa\u00e7\u00e3o russa e a eleva\u00e7\u00e3o do Jer\u00f3nimo a l\u00edder supremo em coliga\u00e7\u00e3o com o ventura...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "26c451c1-0f0c-4084-f1cb-08d7617973b3",
            "user": "79e0253b-fab9-4666-a154-6e8a3eb13000",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sra.Jacine, \u00e9 verdade que foi eleita por cidad\u00e3os que sabiam que era <b> gaga,</b> mas o problema \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 no parlamento a falar para que a elegeu mas sim para outros deputados,  que n\u00e3o votaram em si, e t\u00eam de levar com a sua incapacidade de lhes fazer frente verbalmente de modo eficiente. Sei que n\u00e3o tem culpa da sua defici\u00eancia,  mas os outros tamb\u00e9m n\u00e3o,  e deve perceber que tentar entender a sua mensagem perturba\u00e7\u00e3o e ansiedade que n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil suportar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "78b16ee3-4ae4-42e6-1269-08d761bf5596",
            "user": "ad7bf462-f638-44ed-8f67-f611e64b3726",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"naturalmente, todas as pessoas que, na altura, resolveram votar no meu partido sabiam exactamente que, caso eu fosse eleita, eu era uma <b> mulher </b>e gaguejaria. Acho de uma ironia enorme perguntarem-me hoje se fa\u00e7o inten\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de manter as minhas interven\u00e7\u00f5es na Assembleia da Rep\u00fablica pelo facto de eu gaguejar\u0094E pelo facto de ser<b>  mulher</b>, j\u00e1 agora?  Tem cada uma... Mania da persegui\u00e7\u00e3o q. b.? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "88047b64-e13a-4b24-9470-08d761c1705e",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou \u00e0 espera h\u00e1 1h pelo meu coment\u00e1rio. Vejam l\u00e1 isso sff.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8fa89cca-5f3c-4209-eef3-08d762249d1c",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As pessoas normais n\u00e3o esperam coisa diferente dos deputados eleitos sen\u00e3o cumprir os seus mandatos. H\u00e1 por aqui uns doidos que gostam de birrar com toda a gente, convencidos que s\u00e3o inteligentes, que t\u00eam opini\u00e3o \u00fatil. Realmente s\u00e3o provocadores in\u00fateis ca\u00e7adores de detalhes que lhes pare\u00e7am suscet\u00edveis de os tornarem vis\u00edveis. Est\u00e3o enganados! A Deputada com escassas apari\u00e7\u00f5es tem j\u00e1 mais notoriedade p\u00fablica que os que a parasitam para serem vistos. Tenham paci\u00eancia. V\u00e3o \"apanhar umas calcinhas\" que nunca imaginaram. Deixem passar o tempo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4d23a6be-df35-437f-53e5-08d7517b8e2d",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"... devido \u00e0 profunda gaguez.\" Tem dias, n\u00e3o \u00e9?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f611df0f-b389-4f1a-48ec-08d762a54cde",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para falar da Bonif\u00e1cio tinha a m\u00e1quina bem oleada, nem pestamejou.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5c80f941-e2b1-41af-76b4-08d761fdc1d7",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que tem o facto de ser <b> mulher </b>a ver com a sua gagu\u00eas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "019703e9-c8b5-4cb2-b11e-08d761b63c78",
            "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tinha simpatia pela Joacine, mas vejo agora que ela \u00e9 uma radical no mau sentido da palavra. E nao tem nada a ver com gaguez.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4b93aa40-f72a-4db7-f1be-08d7617973b3",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devia ter vergonha e respeito pelo  Parlamento,ou seja,o povo.Mas, a culpa \u00e9. do \"padrinho\" e o assalto ao mercado colorido",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a415907b-ada8-4104-eef9-08d762249d1c",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "05.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o seja mauzinho. O padrinho foi esperto e acertou no euromilh\u00f5es.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5b36e1dd-c508-4cc1-f1bd-08d7617973b3",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A gaguez corresponde a uma perturba\u00e7\u00e3o da flu\u00eancia da fala e, portanto, da comunica\u00e7\u00e3o em que a pessoa sabe exactamente o que quer dizer mas o seu discurso \u00e9 caracterizado por repeti\u00e7\u00f5es, prolongamentos, por pausas n\u00e3o esperadas ou por bloqueios em que o som de fala \u00e9 interrompido. O nervosismo n\u00e3o \u00e9 causa da gaguez;o stress n\u00e3o provoca gaguez. Eu acho que a deputada da <b> na\u00e7\u00e3o,</b> paga com o nosso dinheiro deve querer, em nome da esquerda que eu defendo, defender convenientemente a esquerda. Ora se o nervosismo n\u00e3o \u00e9 a causa da gaguez a deputada que levou 1 minuto a dizer uma coisa que no limite levaria uns 10 segundos j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 bom sinal. Mas ainda pior sinal \u00e9 se a ilustre continuar a achar que a mensagem n\u00e3o \u00e9 gravemente afectada pelo defeito do canal. E se fosse<b>  muda</b>? O que faria?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "df28d219-3e2b-4445-b12a-08d761b63c78",
                    "user": "d79b3908-fe25-40f7-9f5a-864b129d9dba",
                    "date": "05.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O nervosismo nao \u00e9 a causa da gaguez???? Errado! O nervosismo afecta a gaguez sim...se estiver relaxada n\u00e3o gaguejo, se estiver nervosa gaguejo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4018d015-4645-4d5f-126e-08d761bf5596",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "05.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma pessoa calma gagueja na mesma. \u00c9 um factor de origem psicol\u00f3gica. Ali\u00e1s s\u00e3o raros hoje em dia os casos em que a gaguez \u00e9 deixada a este extremo. A deputada devia fazer terapia da fala intensiva com apoio de meios electr\u00f3nicos. S\u00e3o revers\u00edveis (nunca completamente) mas ao ponto de terem pelo menos um discurso articulado. H\u00e1 casos mais raros e extremos. O que me parece configurar talvez o caso da Joacine, o que a ser verdade s\u00f3 justifica ainda mais uma alternativa por parte do Livre para o seu caso. Desculpem, j\u00e1 nem digo orat\u00f3ria mas a oralidade \u00e9 essencial num deputado. Comunicar \u00e9 comunicar. N\u00e3o \u00e9 tentar comunicar e depois logo se v\u00ea. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f62d0131-629d-4497-5408-08d7517b8e2d",
                    "user": "d79b3908-fe25-40f7-9f5a-864b129d9dba",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O senhor gagueja? Pelo discurso percebe-se claramente que n\u00e3o! S\u00f3 diz disparates!  Devia informar-se melhor sobre gaguez, a origem e terapias vs efeitos. Fala uma pessoa que gagueja quando est\u00e1 nervosa e que raramente gagueja quando est\u00e1 em casa descontra\u00edda! E sim, fiz terapia!        Estes coment\u00e1rios que se v\u00e3o proferindo sobre pessoas com diferen\u00e7a reflectem uma sociedade intolerante e inflex\u00edvel. Depois esperam gera\u00e7\u00f5es educadas e com uma grande moral.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "654aab72-d023-4f3f-cde6-08d7627181fc",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu se me enervar tamb\u00e9m perco a fluidez da oralidade. Mas isso n\u00e3o \u00e9 o factor que desencadeia a gaguez. Se voc\u00ea \u00e9 <b> gago </b>ou<b>  gaga</b> sabe perfeitamente que h\u00e1 um forte factor psicol\u00f3gico associado. J\u00e1 fez psican\u00e1lise? Sabe a origem concreta da sua gaguez? Acha por acaso que a claridade do discurso n\u00e3o \u00e9 essencial num deputado? Acha que u<b> m pernet</b>a pode ganhar os 100m ao Bolt? Mas acaso agora \u00e9 normal ser-<b> se ga</b>go? Eu n\u00e3o tenho nada contra a deputada. Agora o problema \u00e9 justamente esse. \u00c9 deputada. Sem oralidade n\u00e3o s<b> \u00f3 \u00e9 g</b>aga como tamb\u00e9m se torna muit\u00eds<b> simo </b>coxa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gago",
                        "Gaga",
                        "Coxa",
                        "Perneta"
                    ]
                },
                {
                    "id": "76fce93b-1dbb-49b4-770c-08d761fdc1d7",
                    "user": "d79b3908-fe25-40f7-9f5a-864b129d9dba",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Factor psicol\u00f3gico??? Informe-se!!! Al\u00e9m disso, se a si a gaguez incomoda e deve ser motivo de exclus\u00e3o social no Parlamento, por mim quanto mais gaguejar menos disparates oi\u00e7o da m\u00e1fia PSD e PS! O Parlamento re\u00fane pessoas eleitas...se lhes falta um nariz, se s\u00e3o mudas ou coxas, devem ser exclu\u00eddas da casa que representa os seus interesses???? Deve estar a criar uma descend\u00eancia muito tolerante e inclusiva! Sobre os 100 metros...oscar Pistorius \u00e9 um exemplo a memorizar e destrona as suas teses mesquinhas!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2741ca49-7231-45e0-ef5d-08d762249d1c",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu disse que h\u00e1 um factor psicol\u00f3gico associado. A gaguez tem origens neurol\u00f3gicas, eventualmente gen\u00e9ticas e sim pode-se ser <b> gago </b>devido a um trauma psicol\u00f3gico (tenho exemplos na fam\u00edlia, poupe-me ao seu total desconhecimento sobre esta origem). O Pistorius \u00e9 um atleta (al\u00e9m de homicida mas isso s\u00e3o outros 500) que foi retirado das competi\u00e7\u00f5es oficiais por as suas pr\u00f3teses lhe conferirem vantagem anat\u00f3mica atrav\u00e9s de tecnologia. Descanse que a pr\u00f3pria Joacine sen\u00e3o for egoc\u00eantrica e n\u00e3o usar a sua gaguez como desculpa, mais tarde ou mais cedo vai compreender que n\u00e3o re\u00fane o necess\u00e1rio para uma batalha pol\u00edtica que tem pela frente. E ser de esquerda n\u00e3o \u00e9 defender mulheres pretas com defici\u00eancia vocal etc. \u00c9 defender toda a gente perante o capitalismo selvagem e n\u00e3o olhar para o umbigo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gago"
                    ]
                },
                {
                    "id": "40796107-9d03-4edc-4929-08d762a54cde",
                    "user": "d79b3908-fe25-40f7-9f5a-864b129d9dba",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece-me \u00e9 que a cor e a gaguez n\u00e3o combinam com o puro pedigree  lusitano! Sobre gaguez....l\u00e1 foi refazendo os termos....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9b9f2769-ee46-41f2-ef6d-08d762249d1c",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "06.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O meu coment\u00e1rio das 17h15 ainda n\u00e3o foi publicado. Vejam l\u00e1 isso sff.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "2ca50ba2-7fc0-409c-53dd-08d7517b8e2d",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "05.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"... devido \u00e0 profunda gaguez.\" Tem dias, n\u00e3o \u00e9? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}