{
    "header": {
        "title": " Mulher acusa pol\u00edcia de agress\u00e3o e racismo. PSP chamou bombeiros e disse que era \u0093uma queda\u0094 ",
        "subtitle": " Bombeiros foram accionados pela PSP por causa de \u0093uma queda\u0094, mas chegados ao local encontraram Cl\u00e1udia Sim\u00f5es \u00e0 porta da esquadra, na rua, com traumatismos e escoria\u00e7\u00f5es. Agente acusa-a de morder e de agressividade. Mulher tamb\u00e9m apresentou queixa contra agente. Direc\u00e7\u00e3o Nacional accionou processo de averigua\u00e7\u00f5es. Filha de oito anos assistiu a tudo. ",
        "owner": " ['Joana Gorj\u00e3o Henriques'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 9031  partilhas",
        "datePosted": " 21 de Janeiro de 2020, 17:35 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/21/sociedade/noticia/mulher-acusa-policia-agressao-racismo-psp-chamou-bombeiros-queda-1901168 ",
        "postText": " ['Cl\u00e1udia Sim\u00f5es, de 42 anos, tem um cachecol a tapar-lhe o rosto. Os olhos est\u00e3o inchados, tem dificuldade em abri-los. Os l\u00e1bios tamb\u00e9m t\u00eam um incha\u00e7o, al\u00e9m de feridas, algumas j\u00e1 com o sangue pisado. No centro da testa salienta-se um hematoma alto. A sua face est\u00e1 deformada comparando com o que s\u00e3o...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 178 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Gender - General,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Etnia,Racista,Ra\u00e7a,Negro,Africana,Preta,Negra,Macaco,Macaca,Mulher,G\u00e9nero,Branco,Xenofobia,Estrangeiro,Cego,Cega,Idade,Cigano,Francisco,B\u00eabado,Grunho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "d92626f2-f20f-4da5-7842-08d7a0851ad4",
            "user": "cc920ce3-63b5-4a6b-b69e-8753f9007d59",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porcos ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7a8d3499-5ff4-4953-bbf9-08d79f83bdad",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica pessoa que est\u00e1 a encobrir as verdades \u00e9 o condezinho que gravou aquele v\u00eddeo e que s\u00f3 come\u00e7ou a gravar quando a senhora come\u00e7ou a ser montada para projectar a imagem de que a senhora ia calmamente na rua e o agente da psp resolveu mont\u00e1-la, sem conversar nem nada. Ele mais a vit\u00f3ria cabecinha da marktest que anda a barrar os coment\u00e1rios das pessoas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "7e1b9698-b681-4e1c-1c89-08d79f869756",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pluto, ah ah ah ah ah.        \u00e9s paran\u00f3ico e vives com um temor de cobarde.        Nem vida tens.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "69ff0ee8-96b4-4377-75a3-08d79f839e93",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ganhei. Derrotado e humilhada come\u00e7a a insultar as pessoas ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b35ba724-2cb3-4e82-bc2b-08d79f83bdad",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Podes vir no carro patrulha buscar a ta\u00e7a.        Ah ah ah ah ah ah. n\u00e3o tenhas medo eu n\u00e3o te como.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7081a774-026d-4cff-fa48-08d7960b4eed",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu teria mais medo de uma galinha manca do que te voc\u00ea, homenzinho. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d140d303-670c-4792-75b4-08d79f839e93",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu l\u00e1 sabes o temor que te imponho, mas ao ler os teus coment\u00e1rios d\u00e1 para perceber que vives aterrorizado escondido de baixo da cama, n\u00e3o v\u00e1s trope\u00e7ar na rua com um <b> negro </b>provocador ou com um<b>  cigano</b> todo nu com uma faca na algibeira.        \u00c9s um comediante impag\u00e1vel mas assustado.        Pum, n\u00e3o fujas estou s\u00f3 a brincar contigo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro",
                        "Cigano"
                    ]
                },
                {
                    "id": "79bc1538-24cb-4ff8-fa50-08d7960b4eed",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apoiado. Tamb\u00e9m j\u00e1 me aconteceu n\u00e3o ver comet\u00e1rios meus publicados, por causa, suponho, do politicamente correcto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7d41e351-23ac-400a-1cbc-08d79f869756",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o caro Jos\u00e9 Gomes, este forum insiste em manter (Crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o) que na maioria dos casos os utilizadores desconhecem, um exemplo <b> xenofobia </b>e<b>  racismo</b>  n\u00e3o s\u00e3o permitidos.        Acha que isto, \u00e9 ser politicamente correcto?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Xenofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "2354281e-7c9a-4053-0ed7-08d79f864e43",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Plutonium239  S\u00f3 para lhe lembrar que este forum tem modera\u00e7\u00e3o e crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1e344ae4-bb9a-4c90-bbec-08d79f83bdad",
            "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muita gente se queixa das for\u00e7as de seguran\u00e7a, mas pelos motivos mais f\u00fateis chamam-nos. O melhor \u00e9 os agentes deslocarem-se \u00e0s ocorr\u00eancias pelo caminho mais longo. Neste pa\u00eds fazem-se estat\u00edsticas para tudo, seria interessante saber quem mais chama as for\u00e7as de seguran\u00e7a (profiss\u00e3o, grau acad\u00e9mico, local onde moram). Certamente seria bastante revelador.   ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f0822549-932c-4d92-fa40-08d7960b4eed",
                    "user": "98bf36cf-193c-4005-b915-9f0c71dacf66",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bodycams resolveriam muita coisa mas infelizmente o nosso pa\u00eds continua preso no s\u00e9culo XX",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d937eaed-d37d-4242-f9f0-08d7960b4eed",
            "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O excesso por parte do agente policial s\u00f3 se verifica se a pessoa abordada resistir. Se cada pessoa a ser detida resistisse e o agente n\u00e3o usasse a for\u00e7a para impor a lei, ningu\u00e9m cumpria qualquer regra, a mensagem ia passando e era a anarquia. As centenas de mandados de deten\u00e7\u00e3o emitidos diariamente pelos Tribunais  nunca seriam cumpridos se as pessoas simplesmente resistissem e o agente n\u00e3o usasse a for\u00e7a f\u00edsica. A quest\u00e3o \u00e9 que muita gente resiste propositadamente para se vitimizar. O PSP na primeira abordagem n\u00e3o aplicou logo a for\u00e7a f\u00edsica, foi-a aplicando progressivamente consoante a resist\u00eancia que encontrou.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "198145a7-b24b-4ecc-d11a-08d79f87e04d",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o justifica o estado em que a cidad\u00e3 ficou, muito menos a tentativa de encobrimento do caso por parte da PSP. Aut\u00eanticos trastes \u00e9 o que s\u00e3o esses agentes de autoridade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "526e79ea-3419-43a9-1c60-08d79f869756",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Teve sorte, a delinquente que amea\u00e7ou e agrediu o policia deixando o mesmo no estado lastimoso, que mostra as fotografias que o SUP mostrou nas redes sociais.        A calma e o sentido de sofrimento do mesmo evitou que tenha usado meios mais apropriados como por exemplo dar um tiro \u00e0 perigosa terrorista.        Merece uma medalha, este garboso agente.\u00c9 isto, oh Jos\u00e9 Gomes?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "56fd8477-f9bb-42e1-f9fa-08d7960b4eed",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio destrambelhado. N\u00e3o tem que haver \"EXCESSO\" do agente de autoridade, evidentemente s\u00f3 in extremis, situa\u00e7\u00f5es em que a vida do agente \u00e9 colocada em perigo, obviamente em semelhante situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 excesso algum, o agente est\u00e1 agindo em legitima defesa de sua vida.. N\u00e3o creio, que esta <b> mulher </b>tenha colocado a vida do agente em risco, n\u00e3o obstante, ele, homem treinado em lides duras, reagiu violentamente a uma pessoa mais fraca na presen\u00e7a da filha de 8 anos.Os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica, devem dar o exemplo de cumprimento da lei, devem velar pela seguran\u00e7a do cidad\u00e3o. Infelizmente, nesta e outras situa\u00e7\u00f5es semelhantes,  assistimos inquietantemente  ao inv\u00e9s. Amanh\u00e3 \u00e9 voc\u00ea ou um pr\u00f3ximo que lhe \u00e9 querido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "d441957c-e255-4e7d-d127-08d79f87e04d",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chic\u00e7a, v\u00ea/se com cada coment\u00e1rio. Se a senhora n\u00e3o quer apanhar, n\u00e3o tivesse cometido o crime de resistir a deten\u00e7\u00e3o. Algu\u00e9m lhe partiu um dente? Algu\u00e9m lhe arrancou os cabelos para ela n\u00e3o agradar aos amantes ? V\u00e1 , vit\u00f3ria cabecinha, barra l\u00e1 est\u00e1 coment\u00e1rio. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "696ead44-41d3-4b9f-fa44-08d7960b4eed",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "plutonium... voc\u00ea carrega consigo uma patologia grave do foro ps\u00edquico, seu cortex pr\u00e9-frontal tem enormes limita\u00e7\u00f5es cognitivas. Quanta bo\u00e7alidade na sua incompreens\u00e3o dos acontecimentos... o mais grave, culpa os outros dos males que voc\u00ea espelha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "85dd3bde-bc4c-457f-fa65-08d7960b4eed",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Francisco Cruz , acredita realmente que a situa\u00e7\u00e3o come\u00e7ou naquele v\u00eddeo ? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "86092343-b9b3-4d8e-132b-08d79e92bbbd",
            "user": "6323a3d7-6805-4dd1-acd6-a46bfd87ed45",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o digam nada quando eles v\u00eam buscar os outros e um dia v\u00eam por voc\u00eas!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "43d8a381-06b3-468f-ca3b-08d79e90b99d",
            "user": "fa9b6d90-21ec-47a2-ba73-ceb24ecc75b0",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Neste artigo falta a promessa de surra (pelos familiares) no motorista, que a pr\u00f3pria Cl\u00e1udia comentou ontem na televis\u00e3o. Parte da viol\u00eancia que ocorreu a seguir foi suscitada por esta amea\u00e7a, e a Cl\u00e1udia continuou a alimentar a fogueira, ao p\u00f4r em causa a autoridade do agente da PSP, insinuando que estaria alcoolizado. Em resumo, n\u00e3o tem qualquer justifica\u00e7\u00e3o a agress\u00e3o de  que Cl\u00e1udia foi objeto, mas \u00e9 um facto que ela n\u00e3o cumpriu as regras do transporte, prometeu uma surra ao motorista, insinuou que o pol\u00edcia estaria alcoolizado e resistiu \u00e0 autoridade, mordendo e arranjando o agente policial. A sociedade paga os policias para que fa\u00e7am cumprir a lei. A Cl\u00e1udia excedeu-se. A rea\u00e7\u00e3o do pol\u00edcia  foi porventura excessiva e tem de ser averiguada. O <b> racismo </b>aqui \u00e9 secund\u00e1rio, os senhores deputados de origem<b>  africana</b> que j\u00e1 ocupam desproporcionadamente o Parlamento, devem porventura come\u00e7ar por explicar aos cidad\u00e3os e imigrantes de orige<b> m african</b>a que se perde a raz\u00e3o quando se amea\u00e7a com surras ou se cha<b> ma b\u00eaba</b>do a algu\u00e9m no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "bc2b64ed-4cf2-4513-cbb3-08d79e914fe4",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ant\u00f3nio, esqueceste-te de mencionar que Cl\u00e1udia bateu na av\u00f3.        Ou n\u00e3o constava na ficha de malfeitorias, que te entregaram, para denegrires a Cl\u00e1udia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6699670e-45de-4b1c-f9e8-08d7960b4eed",
                    "user": "ee5fbed9-f4ec-41e0-82ba-9f7f66776042",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em que se baseia para dizer \"os senhores deputados de origem <b> africana </b>que j\u00e1 ocupam desproporcionadamente o Parlamento\"?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africana"
                    ]
                },
                {
                    "id": "2796e874-b20f-41df-d5e6-08d79e915301",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Restrela, apenas se baseia no terror que lhe incutiram na cabe\u00e7a, o que me leva a recuar a um per\u00edodo que nas igrejas aterrorizavam esta gente, dizendo que os matavam com uma injec\u00e7\u00e3o atr\u00e1s da orelha e lhes comiam as ancinharas ao pequeno almo\u00e7o, n\u00e3o calcula os suic\u00eddios que provocaram sem contar os traumas irrevers\u00edveis que muitos ainda hoje padecem.         S\u00f3 assim se consegue perceber o conte\u00fado de alguns coment\u00e1rios de pavor e irracionalismo que por aqui aparecem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Africana",
                "B\u00eabado"
            ]
        },
        {
            "id": "859cd9e7-849b-43e5-d5b8-08d79e915301",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejam l\u00e1 se isto \u00e9 como o caso da \"colombiana\" no Porto. Vejo muitas semelhan\u00e7as e, no fim, veio a provar-se que eram tudo acusa\u00e7\u00f5es falsas (sendo que os jornais de \"refer\u00eancia\" ignoraram completamente o resultado das averigua\u00e7\u00f5es).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4ddf5963-a759-46eb-6148-08d79e91b221",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens raz\u00e3o tu mesmo, a fotografia e o video apresentado na noticia s\u00e3o falsos.        O que vale, \u00e9 que tu \u00e9s esperto dos cabe\u00e7a e ningu\u00e9m te engana.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "07f009c3-5235-4d71-cb90-08d79e914fe4",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei o que se passou porque n\u00e3o estava l\u00e1. Mas sei que resist\u00eancia a uma deten\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime e grave. Se o policial prendeu por engano est\u00e1 cidad\u00e3 de <b> etnia </b<b> >africana</b> ela tinha o dever de ir calmamente. Se ela acha que a pol\u00edcia a est\u00e1 a chatear por nada ent\u00e3o ela pode contestar a conduta da pol\u00edcia em tribunal. \u00c9 por isso que existem tribunais. E\u0092 l\u00e1 que a conduta do policial deve ser conquistada, n\u00e3o nas ruas e muito menos a dentada. Se foi isso que sucedeu...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6612eb01-6bb1-4539-cbaa-08d79e914fe4",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conquistada n\u00e3o, contestada ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Etnia",
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "75d4b54e-652f-4772-1303-08d79e92bbbd",
            "user": "fa9b6d90-21ec-47a2-ba73-ceb24ecc75b0",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois, pois, <b> racismo.</b>.. Mas a surra que ela prometeu ao motorista e as dentadas ao pol\u00edcia s\u00e3o o qu\u00ea? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "adb43b2f-3f38-40b7-ca13-08d79e90b99d",
            "user": "0e932d44-badc-4fb5-8375-2eade9dbadbe",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sindicato Unificado da Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablicana segunda-feira.Foi neste estado em que ficou hoje o colega, ao intervir numa ocorr\u00eancia na Amadora As melhoras ao colega e espero que as an\u00e1lises sejam todas negativas a doen\u00e7as graves. Contudo a defesa da cidad\u00e3 est\u00e1 a come\u00e7ar a ser orquestada pelo \u00f3diomor de brancos. Est\u00e1 tudo bem, n\u00e3o se passa nada.Esta a transcri\u00e7\u00e3o, tal e qual, do referido sindicato.Perante a atua\u00e7\u00e3o <b> racista </b>do agente da PSP, que n\u00e3o honrou a farda que veste, e que \u00e9 apoiado pelos seus \"pares\" da forma como est\u00e1 descrito, eu pergunto, Qual a posi\u00e7\u00e3o que vai tomar o comando da PSP? \u00c9 revoltante a atitude assumida. H\u00e1 que tirar consequ\u00eancias.   P.S  N\u00e3o transcrevi as fotos que acompanham o comunicado do tal sindicato, por irrelevantes. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "b57da2df-0d6a-4f86-f9ab-08d7960b4eed",
                    "user": "fa9b6d90-21ec-47a2-ba73-ceb24ecc75b0",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual <b> racismo?</b> Eu vi foi uma<b>  africana</b> a prometer uma surra ao motorista e a morder um pol\u00edcia que a intimava nos termos legais... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Africana"
                    ]
                },
                {
                    "id": "46c037a4-7953-4bd6-a135-08d79e93891c",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aqui est\u00e1 uma testemunha este Ant\u00f3nio GS, que viu tudo e comprova a agress\u00e3o de que foi vitina o agente da autoridade obrigado a cavalgar o dorso da <b> mulher </b>prevaricadora e a forma como ele massacrou as m\u00e3os e os bra\u00e7os do mesmo contra a sua boca e face.        Este viu e ajudou o agente a proteger-se da barbara agress\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "89e4c63a-1411-4de0-f9c7-08d7960b4eed",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conde , ele cavalgou o dorso dela? Epah, olhe que essa \u00e9 forte. A senhora deveria apresentar queixa por tentativa de estupro tamb\u00e9m.  Isto n\u00e3o pode ser !",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2bbb9806-985a-4668-131e-08d79e92bbbd",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qualquer piurso, pode comprovar o que afirmo no meu coment\u00e1rio vendo o video que acompanha a noticia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "578fa5c9-1f2d-4701-cbab-08d79e914fe4",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o estou a duvidar de si. At\u00e9 porque nem vi o v\u00eddeo mas agora vou ver. Policiais a \u0093cavalgar\u0094 cidad\u00e3s ?? Epah, cuidado !!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "585afa2a-7494-4c1d-a144-08d79e93891c",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pode ser que um dia o cavalguem a si, pode escolher j\u00e1 que viu o video se concorda com esse tipo de cavalgadura.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "f5a9b2d8-7e6e-4230-ca11-08d79e90b99d",
            "user": "6e122037-d798-487d-979f-29ce909eef97",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pol\u00edcias portugueses passam demasiado tempo a ver s\u00e9ries policiais americanas. Aquilo \u00e9 que \u00e9 ser pol\u00edcia! Armas por todo o lado, blindados, meliantes provavelmente armados, atirar primeiro e perguntar depois, porque eles foram para a pol\u00edcia n\u00e3o para manter a ordem mas para exercer um poder, mandaram \u00e0s urtigas a autoridade e o respeito, o que importa \u00e9 a for\u00e7a e o respeitinho.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ad65e1e2-e5d8-44cd-6126-08d79e91b221",
            "user": "233c811b-993f-4aef-b3da-b6d7b369d926",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Contaram me a hist\u00f3ria ontem \u00e0 noite, sem eu saber de nada com anteced\u00eancia. Perguntei onde foi. Disseram me Amadora. Perguntei a cor da cidad\u00e3 \"agredida\". Disseram me <b> preta </b><b> (negro</b> n\u00e3o \u00e9 cor a n\u00e3o ser em l\u00ednguas hisp\u00e2nicas). Comentei de imediato: o Pol\u00edcia est\u00e1 f*****. Se ainda fosse branca o Pol\u00edcia saia como her\u00f3i pois tinha apaziguado uma desaven\u00e7a entre uma meliante e um motorista de transportes p\u00fablicos. Como n\u00e3o foi assim o Livre, o Observat\u00f3rio para as Minorias (na Amador<b> a branc</b>o \u00e9 maioria?) n\u00e3o o v\u00e3o largar. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "04091ff2-4b7c-4824-ca10-08d79e90b99d",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o interessa, \u00e9 ra cismo. Quem n\u00e3o achar isto ra cismo \u00e9, obviamente, ra cista e fachola.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "41f0e59d-c4f5-4a8d-cb8c-08d79e914fe4",
                    "user": "fa9b6d90-21ec-47a2-ba73-ceb24ecc75b0",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De acordo com a designa\u00e7\u00e3o preto/preta para os cidad\u00e3os ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4d23c181-9f8c-4ca5-f9ac-08d7960b4eed",
                    "user": "fa9b6d90-21ec-47a2-ba73-ceb24ecc75b0",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De acordo com a designa\u00e7\u00e3o preto/preta para os cidad\u00e3os subsaarianos. Eu carrego com uma s\u00e9rie de vileza da <b> ra\u00e7a </b>branca e n\u00e3o deixei de ser<b>  branco</b>. Por que motivo os pretos t\u00eam de ser chamados negros, \u00e0 espanhola!? Nem pensar! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "63624c81-3add-4ee6-a13a-08d79e93891c",
                    "user": "c373fa43-9e13-400f-b67c-601b95813501",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso n\u00e3o vende jornais nem abertura de telejornais. E depois, como se justifica a exist\u00eancia das associa\u00e7\u00f5es  anti-racismo?        Basta ver que em Bragan\u00e7a sucedeu o mesmo do que sucede infelizmente em muitas discotecas. Mas como o rapaz era mais escuro, pronto, crime <b> racista.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preta",
                "Negro",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "654e4b59-e04a-4f2c-d59b-08d79e915301",
            "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preocupa-me bem mais as doen\u00e7as graves que maltratam as pessoas ou os comportamentos l\u00fagubres, soturnos, de metade da humanidade contra a outra metade \u00e0 imagem de comportamentos racistas e desumanos que esta pe\u00e7a jornal\u00edstica \u00e9 testemunha, que o facto dos censores, ajuizadores, que \"moderam\" este e outros f\u00f3runs do Jornal P\u00fablico, censurarem continuamente coment\u00e1rios in\u00f3cuos e pertinentes, mas despudoradamente permitirem a edi\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios \"letais\", incitando ao \u00f3dio ao <b> racismo </b>e outros. Existe neste estranho comportamento dos senhores \"moderadores\" um estapaf\u00fardio sentido de an\u00e1lise, ou ent\u00e3o uma tendenciosidade latente evidentemente inadmiss\u00edvel. Ironicamente ir\u00f3nico, lutando eu contra injusti\u00e7as, as venha justamente encontrar no jornal que se prop\u00f5e defend\u00ea-las. Dommage.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6a7258cd-a1b1-4607-cbba-08d79e914fe4",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Segue uma queixa \u00e0 ERC.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "56394165-d1c0-47ab-ca07-08d79e90b99d",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deviam colocar piso anti-derrapante nas esquadras, a quantidade de quedas que deixam os cidad\u00e3os num estado absolutamente miser\u00e1vel parece estar muito acima da m\u00e9dia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e6d05e12-eb47-45be-d599-08d79e915301",
            "user": "ef48b4f0-1da4-436b-abc8-c56de3f9986a",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma pessoa n\u00e3o pode ser agredida desta forma por um agente da autoridade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0542c979-e502-45dc-a117-08d79e93891c",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 bom jornalismo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bb540fbe-fc72-4f6a-f9ba-08d7960b4eed",
                    "user": "481854d9-2dd0-4dc9-8724-fb874e5962a9",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "agradecemos o ponto de vista da classe executiva!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0d4b459d-4092-4be9-a114-08d79e93891c",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andam no ar uma ansiedade e uma crispa\u00e7\u00e3o crescente nesta sociedade Portuguesa, motivada talvez pelo ambiente de mau estar e que \"democraticamente\" todos os dias nos \u00e9 imposto; talvez se n\u00e3o se desperdi\u00e7asse tempo a combater as consequ\u00eancias, e nos diligenci\u00e1ssemos para atacar as causas, se fizesse melhor. Um Povo que n\u00e3o sofresse carregados impostos para \"salvar\" bancos dos amigos, que visse uma Justi\u00e7a a funcionar sem que se olhasse a \"poderosos\", talvez contribu\u00edsse enormemente para um dia a dia melhor. Enquanto se assistir diariamente a este \"modus operandi\", encapotado pela exist\u00eancia de h\u00e1 46 anos a maioria ter acreditado que o evento \u00e0 altura foi em \"nome da popula\u00e7\u00e3o\", a coisa n\u00e3o melhora. A vida passou a ser facilitada para um grupo de bandidos, que infelizmente ainda respira.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8f79b640-e0a4-4dfd-f9a2-08d7960b4eed",
            "user": "a6420a78-f5ae-421f-8baf-1d6f7bf97f89",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Atendendo aos coment\u00e1rios aqui existentes, certamente que n\u00e3o faltar\u00e3o testemunhas a nomear em tribunal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "217adf6d-37f8-4738-6116-08d79e91b221",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande queda teve a senhora?!...Portugal a seguir o exemplo dos Estados Unidos no que toca ao crime e \u00e1 viol\u00eancia policial.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2e5f947a-fcac-4347-c9f1-08d79e90b99d",
            "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estas palha\u00e7adas - do vitimismo do P\u00fablico, das alegadas v\u00edtimas e dos trogloditas da pol\u00edcia - s\u00f3 acabam quando os agentes trouxerem eles pr\u00f3prios c\u00e2maras de filmar, tal como sucede nos EUA. E depois percebemos que h\u00e1 de tudo: brutalidade policial e tamb\u00e9m, algo que o P\u00fablico ignora ami\u00fade, vitimiza\u00e7\u00e3o de minorias \u00e9tnicas. N\u00e3o posso tomar uma posi\u00e7\u00e3o pois n\u00e3o conhe\u00e7o com certeza os factos, e nestas quest\u00f5es mentem todos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "800f8294-1d27-4645-d586-08d79e915301",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas nada, repito nada, justifica a agress\u00e3o de cidad\u00e3os detidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1e13adbb-f543-43ea-f998-08d7960b4eed",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A discuss\u00e3o destes temas \u00e9 de extremos e poucos comentam com um m\u00ednimo de equil\u00edbrio e honestidade intelectual. Dos primeiros coment\u00e1rios, por exemplo, temos logo a Margarida Paredes a dizer que a policia \u00e9 toda <b> racista.</b> E de seguida surge logo pessoal a achar que a policia \u00e9 santa e pode arrear em quem lhes apetecer porque \"mereceram\". Vive-se numa sociedade onde o bom-senso desapareceu. As c\u00e2maras corporais, mais que testadas no<b>  estrangeiro</b> e de efic\u00e1cia enorme j\u00e1 deviam estar em pr\u00e1tica h\u00e1 muitos anos, bem como c\u00e2maras nas esquadras. Como disse, maus policias n\u00e3o teriam tanta margem de actuar e poderiam ser descobertos e expulsos. E as v\u00edtimas profissionais, que come\u00e7am a criar cis\u00f5es na sociedade seriam desmascaradas. Mas, novamente, isso \u00e9 bom-senso a mais para os dias de hoje.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Estrangeiro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c00a903b-ad27-4542-c9f8-08d79e90b99d",
                    "user": "815fd09a-294d-42ba-a2cc-efaa405db247",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o pode tomar uma decis\u00e3o? J\u00e1 a tomou, somente n\u00e3o teve a coragem de responsabilizar em pleno a sra. pois a PSP foi exposta recentemente e receia que a vers\u00e3o da crian\u00e7a desminta a PSp expondo-o como <b> racista.</b> A classe politica e o publico em geral em Portugal n\u00e3o est\u00e1 isenta de corrup\u00e7\u00e3o ou qualquer crime de lhe ser imputado mas a PSP que nasce de um \u00fatero diferente dos demais Portugueses est\u00e1 isenta de qualquer suspeita. Palha\u00e7ada de<b>  racista</b>.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f95ce764-33d8-4fd3-a118-08d79e93891c",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Vicky j\u00e1 fez o julgamento: \u00e9 ra cismo. Basta a v\u00edtima ser <b> negra,</b> \u00e9 ra cismo e ponto final. N\u00e3o interessa o resto. Ah, e fas cismo, claro. Tudo fas cistas, tudo ra cistas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "29378c84-eb05-4b56-ca36-08d79e90b99d",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A\u00f3nio. Vou repetir o que j\u00e1 mencionei acima. Resistir a deten\u00e7\u00e3o \u00e9 um crime grave. Se acha que a pol\u00edcia o prendeu por engano, v\u00e1 calmamente. Naturalmente que se o pol\u00edcia est\u00e1 a deter algu\u00e9m que est\u00e1 a resistir, para o dominar, o policial tem de fazer uso de alguma viol\u00eancia. Ou acha que n\u00e3o ?         Quanto ao pensador livre acho muito bem que se ponha c\u00e2meras corporais e c\u00e2meras nas esquadras. Mas por uma quest\u00e3o de reciprocidade deveria por-se tamb\u00e9m c\u00e2maras nos bairros problem\u00e1ticos. Quanto mais n\u00e3o seja para desmontar a ideia de que s\u00e3o problem\u00e1ticos. Se n\u00e3o s\u00e3o, o que tem a esconder? Olhe, e c\u00e2maras de corpo para as v\u00edtimas de bullying no lugar de trabalho tamb\u00e9m era uma ideia. Para se come\u00e7ar a saber o que se passa dentro das quatro paredes de muitos locais de trabalho ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fe1a896d-1111-475d-610f-08d79e91b221",
            "user": "d6549814-c470-4d14-9637-77043cd460ea",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa \u00e9 certa, o sr. agente \u00e9 pago (muito ou pouco, n\u00e3o interessa) para ser mordido. Faz parte e ningu\u00e9m o obrigou a ir para a pol\u00edcia. Mas a cidad\u00e3 n\u00e3o paga impostos para ficar com a cara num bolo estando algemada...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "b069234b-4734-41c6-a105-08d79e93891c",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas se o agente for mordido, tem autoridade para deter o agressor.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fb19f659-bce1-42c6-cb7f-08d79e914fe4",
                    "user": "a6420a78-f5ae-421f-8baf-1d6f7bf97f89",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que dizer de uma psiquiatra com um violador numa consulta... se tamb\u00e9m ela for violada... azar... \u00e9 paga para isso... J\u00e1 viu a falta de sentido que a l\u00f3gica do seu pensamento tem?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0bd1556c-81c2-4cc8-2eaf-08d79f85ad36",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os policias s\u00e3o pagos para serem mordidos, os professores para serem agredidos, os profissionais de sa\u00fade para levarem porrada, os ju\u00edzes para levarem na cara, os condutores de autocarro para serem amea\u00e7ados de levar uma co\u00e7a. Se n\u00e3o quiserem levar porrada desistam da profiss\u00e3o e candidatem-se ao RSI. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2083ba45-c0d7-464b-f991-08d7960b4eed",
            "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E os moderadores do Publico est\u00e3o a dormir? Depois desta brutal agress\u00e3o, ainda toleram esta quantidade de comentarios xen\u00f3fobos, ilegais? Em nome de qu\u00ea? Da liberdade de express\u00e3o? Pensem l\u00e1 bem no que estam a tolerar e a normalizar.... <b> racismo </b>e fascismo s\u00e3o ideologias ilegais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "37054328-a623-4e40-cb70-08d79e914fe4",
            "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E este agente Carlos Canha, quem \u00e9? Alguem o conhece? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "54ab8fdb-130c-43f1-ca0c-08d79e90b99d",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso interessa-lhe porqu\u00ea? Quer ir bater no agente e fazer justi\u00e7a pelas suas m\u00e3os como os macacos fazem?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "20437608-2d96-4908-f9f4-08d7960b4eed",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a chamar <b> macaco </b>aos policias!?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Macaco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b4af0da6-43f7-44c4-6107-08d79e91b221",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A comprovar-se tudo o que todas as testemunhas dizem, o que acontecer\u00e1 ao motorista da Vimeca? Poder\u00e1 continuar a insultar as minorias sempre que precise de descarregar as suas raivas pessoais? E os restantes pol\u00edcias que compactuaram com o espancamento dentro do carro, v\u00e3o dizer poder dizer que n\u00e3o viram ou que a senhora se esmurrou sozinha? Para quando a castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de racistas e xen\u00f3fobos?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e59a1778-81cb-4202-a0fc-08d79e93891c",
                    "user": "56995ffa-3722-4a6e-b84f-1e7ee2478243",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E porque n\u00e3o a castra\u00e7\u00e3o mental daqueles que fomentam o \u00f3dio e a viol\u00eancia?  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ab247f5d-372c-4a09-ca0f-08d79e90b99d",
                    "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro amora.bruegas, a\u00ed discordo. Como sabe h\u00e1 coisas que n\u00e3o podem ser feitas duas vezes na vida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "da8ae489-6fa9-4402-d576-08d79e915301",
            "user": "9d05f35d-508c-4ef3-aaff-0dedd09bdb29",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ambos fizeram merda! Que sofram os dois as consequ\u00eancias. Mas com as devidas atenuantes: Tanto ser Pol\u00edcia na Amadora como ser \"obrigado\" a andar di\u00e1riamente na Vimeca s\u00e3o exist\u00eancias, no m\u00ednimo deprimentes!  :(",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1420afc0-a636-4f24-12e9-08d79e92bbbd",
                    "user": "815fd09a-294d-42ba-a2cc-efaa405db247",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 leu o relat\u00f3rio? A sua senten\u00e7a \u00e9 pr\u00f3pria de quem quer proteger abusadores.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7ca5ce9d-9a67-44db-60fd-08d79e91b221",
            "user": "7c060fe2-9e13-44a3-885e-4c754a69e462",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa \u00e9 um agente utilizar a for\u00e7a para prender algu\u00e9m que se recusa a obedecer. Outro coisa \u00e9 que vemos aqui. Verifica-se que foi um ato de agress\u00e3o. Ainda por cima dentro de uma esquadra. Sinto-me envergonhado por este comportamento. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "aa258da4-5f88-4d77-ca0b-08d79e90b99d",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sente-se envergonhado? Foi voc\u00ea que agrediu? Que idiotice. J\u00e1 agora, segundo o que tenho lido, ela disse que foi na viatura. Algum \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o social est\u00e1 a mentir.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8906c029-94b3-4473-c9dd-08d79e90b99d",
            "user": "d6549814-c470-4d14-9637-77043cd460ea",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos de entender que o sr. agente estava cheio de adrenalina e usou a situa\u00e7\u00e3o para resolver anos de abuso e humilha\u00e7\u00e3o pessoais. Desconhe\u00e7o quem comandava o teatro de opera\u00e7\u00f5es (TO na linguagem castrense) mas o erro foi de quem os deixou ir no mesmo carro...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b55b311e-6e67-48cd-12ce-08d79e92bbbd",
            "user": "bfaf1c8e-a223-436c-9e59-4eb752901ffe",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "saiu-lhe caro o bilhete",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f919a716-07c2-41e5-6108-08d79e91b221",
                    "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O passe da filha que \u00e9 isenta por s\u00f3 ter 8 anos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "28f48143-16fd-4db8-cb62-08d79e914fe4",
            "user": "81f14762-de58-46d8-a8e3-6ceaee514fd3",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que pode acontecer a quem resiste \u00e0 autoridade. Seja <b> branco </b>ou<b>  negro</b>.Cumpram as leis, sejam cidad\u00e3os exemplares e, garanto-vos,   ter\u00e3o sempre o melhor tratamento. Brancos, negros ou amarelos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "e7c69bdd-8b67-4263-c9d9-08d79e90b99d",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diga isso ao adepto que foi agredido gratuitamente em Guimar\u00e3es, ao adepto do Boavista que ficou <b> cego </b>de um olho e a in\u00fameros. A senhora foi agredida brutalmente, n\u00e3o digo que foi racismos agora que foi despropositado foi.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cego"
                    ]
                },
                {
                    "id": "99f1c495-128f-4329-60fb-08d79e91b221",
                    "user": "271b0560-d040-43b1-afbe-3e0a7eea9771",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A s\u00e9rio? Por causa de um passe?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "065e5ecc-ae9a-4ffd-d57d-08d79e915301",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois a estas bestas disfar\u00e7adas de \"autoridades\" eu resistirei sempre! E para quem n\u00e3o reparou o Gabriel acabou de amea\u00e7ar de forma velada toda a popula\u00e7\u00e3o. Ele que evidentemente \u00e9 pol\u00edcia gosta de ter o poder fazer mal a quem quiser sem sofrer consequ\u00eancias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3472d8b1-2690-4e6c-12ec-08d79e92bbbd",
                    "user": "815fd09a-294d-42ba-a2cc-efaa405db247",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diga isso ao cidad\u00e3o que foi cegado de um olho. Diga isso aos agentes que nem uma m\u00e1fia fazem pactos secretos a fim dos Ju\u00edzes n\u00e3o saberem o crime cometido. \u00c9 esta a policia que se tem e se defende em Portugal sem pensar que basta a simples vontade de uma comunidade para que todo esta abuso termine de uma forma clara e com consequ\u00eancias que far\u00e3o o pais perder de uma forma clara pois Portugal tem 5 milh\u00f5es de emigrantes fora do pais dos quais mais de 1.5 est\u00e3o em \u00c1frica, a comunidade <b> negra </b>em Portugal consegue lidar com a PSP assim que se entender a tal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "df526cca-1e8b-41a1-a13e-08d79e93891c",
                    "user": "81f14762-de58-46d8-a8e3-6ceaee514fd3",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ao 123 eu sempre direi que n\u00e3o sou, nem nunca fui pol\u00edcia. Sou um cidad\u00e3o cumpridor das Leis e que seria incapaz de resistir a uma ordem de autoridade leg\u00edtima.        E, ja agora, pago impostos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negro",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "6f1932f1-b465-4723-60f1-08d79e91b221",
            "user": "e393ae1c-2dc4-4261-b951-5c56fb999b8b",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o fez nada. Apenas se manifestou educadamente. S\u00f3 que tem azar de ser portuguesa e estar em Portugal. Se fosse por exemplo sei l\u00e1 angolana e estar em Angola n\u00e3o se tinha passado nada, j\u00e1 que estes comportamentos s\u00e3o normais por l\u00e1. O que vale \u00e9 que aqui j\u00e1 come\u00e7a tamb\u00e9m e cada vez mais a serem frequentes. \u00c9 a vantagem de recebermos cada vez mais gente da CPLP e todo o enriquecimento cultural que isso nos tr\u00e1s.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3bff6d94-e4d0-4ec0-c9da-08d79e90b99d",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tr\u00e1s sim senhor apenas um ser ac\u00e9falo pode dizer o contr\u00e1rio!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e0c9fba2-81b4-4dc4-cb5d-08d79e914fe4",
            "user": "e393ae1c-2dc4-4261-b951-5c56fb999b8b",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 um deleite ler aqui estes coment\u00e1rios, certamente debitados no sof\u00e1, no aconchego do lar,  talvez ouvido Imagine do John Lenon enquanto se v\u00e3o escrevendo umas frases muito bonitas muito politicamente corretas, sobre um mundo imagin\u00e1rio todo cor de rosa que s\u00f3 existe na cabe\u00e7a destes bem pensantes que escrevem aqui no p\u00fablico e que muito provavelmente nunca puseram o rabo num transporte p\u00fablico.Outra \u00e9 por exemplo ser pol\u00edcia na Amadora e todos os dias ter que lidar com casos destes, n\u00e3o deve ser nada f\u00e1cil.  Muito respeito pela policia portuguesa.Sempre a tratei e sempre fui bem tratado por ela.Resta dizer que todos estes pensamentos progressistas destes pseudo-intelectuais s\u00f3 s\u00e3o v\u00e1lidos, at\u00e9 ao dia que precisarem da pol\u00edcia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "fd5ed2d5-0df3-478b-f971-08d7960b4eed",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 verdade. A pr\u00f3pria policia n\u00e3o tem com certeza orgulho num trabalho destes. Agora resta arcar as consequ\u00eancias. Estaria muito melhor a senhora e o policia se o c\u00e9rebro tivesse sido usado em vez de abuso de for\u00e7a. Agora o porque do c\u00e9rebro n\u00e3o estar a ser usado n\u00e3o sabemos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0e950136-8289-405a-12cf-08d79e92bbbd",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade que se deve respeitar os agentes da autoridade, contudo, voc\u00ea omite um detalhe, nem sempre os agentes da autoridade respeitam o cidad\u00e3o, sei por experi\u00eancia, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter vivido esse tipo de situa\u00e7\u00f5es para percepcionar que tamb\u00e9m no seio da PSP ou GNR, existe seres humanos, civilizados e cumpridores da sua miss\u00e3o, outros h\u00e1 que nem tanto. Esta <b> mulher </b>foi agredida violentamente, as imagens atestam. Claro, n\u00e3o conhecemos, nem a hist\u00f3ria nem os detalhes. N\u00e3o obstante, mesmo aceitando o discurso do policia, foi arranhado etc., n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil para um homem comum, muito menos para um pol\u00edcia, conter a agressividade de uma<b>  mulher</b>. Quanto, \u00e0 maioria dos coment\u00e1rios deste forum, s\u00e3o vergonhosos - n\u00e3o \u00e9 o seu caso - e demonstrativos do baixo n\u00edvel \u00e9tico dos subscritores.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "bc6d616f-3eac-4d08-f988-08d7960b4eed",
                    "user": "3299e62f-1ed2-4012-872b-3d0cdf13fdad",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 precisei da pol\u00edcia algumas vezes. Juro que nunca me conseguiram ser \u00fateis...        Palavra de honra.         A pol\u00edcia deve ser profissional e n\u00e3o dar porrada nas pessoas, mesmo que estas sejam culpadas dos actos em causa.Se for para manter a ordem na base da porrada contratamos uma empresa de seguran\u00e7a privada tipo gorilas de discoteca....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "61fb4a1a-cdf4-47c1-12de-08d79e92bbbd",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah mas se n\u00e3o queres ser pol\u00edcia na Amadora podes sempre ir trabalhar nas obras ou ir para caixa de supermercado na Amadora. Mas a\u00ed n\u00e3o vais podes ser <b> grunho </b>nem vais ter um bando a aquecer-te as costas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Grunho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d01d0c62-3a9d-4298-60e7-08d79e91b221",
            "user": "62d66efe-862a-4217-b429-8bc4acede345",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ent\u00e3o que fez a Cl\u00e1udia? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "bc8df1df-1d10-42df-d564-08d79e915301",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o queria pagar o bilhete do autocarro para a filha menor.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c258dc97-6cff-4c6b-a0de-08d79e93891c",
                    "user": "e393ae1c-2dc4-4261-b951-5c56fb999b8b",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o fez nada. Apenas exigiu educadamente os seus direitos. S\u00f3 que teve azar de ser portuguesa e estar em Portugal. Se fosse por exemplo sei l\u00e1 angolana e fizesse o mesmo em Angola n\u00e3o se tinha passado nada, j\u00e1 que o comportamento que teve \u00e9 tido por normal por l\u00e1. Teve mesmo azar coitada.        Mas o que vale \u00e9 que cada vez mais estes comportamentos tamb\u00e9m v\u00e3o sendo tidos por normais por c\u00e1. \u00c9 a vantagem de termos as portas abertas para a CPLP e o consequente",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "17eedac2-8f49-4bdd-a0d7-08d79e93891c",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a bem-pensantes!...Deem largas as vossas ideias preconcebidas, devidamente alimentadas pelo formato deliberado da not\u00edcia. No mundo real, no caldinho deprimente para onde enviamos os nossos agentes da autoridade, aqueles que representam a legitimidade do Estado, os factos s\u00e3o estes: 1 - Se a senhora \u00e9 uma cidad\u00e3 exemplar, cometeu um lapso e a for\u00e7a usada foi desproporcional, estaremos perante um caso de viol\u00eancia policial. J\u00e1 o <b> racismo,</b> ter\u00e1 que ser provado. 2 - Se a senhora n\u00e3o obedeceu a ordens leg\u00edtimas da pol\u00edcia, se se tornou abusiva e violenta e realmente agrediu o agente da autoridade, este \u00e9 o estado em se pode muito bem ficar, qualquer que seja a cor da pele.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "1d937978-4fd1-47db-60e6-08d79e91b221",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o estado em que se pode focar? Quando a pol\u00edcia precisa de recorrer \u00e0 for\u00e7a costuma usar o cacetete e agride no corpo, n\u00e3o no rosto. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5c69290a-9224-489f-cb5f-08d79e914fe4",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dr. Severino, vive numa bolhinha...Veja l\u00e1 o v\u00eddeo e perceba que, sim, com a cara voltada para baixo sobre um passeio, se se oferecer resist\u00eancia, sim, pode-se perfeitamente ficar com este aspecto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0da38352-2a91-4281-d563-08d79e915301",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...entretanto, ouvi a entrevista da por Cl\u00e1udia Sim\u00f5es \u00e0 RTP. Alega que foi agredida na viatura, durante o transporte para a esquadra. Se tal se passou, n\u00e3o h\u00e1 desculpa poss\u00edvel. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cf143891-07bc-43c6-cb63-08d79e914fe4",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o alinho com o <b> racismo,</b> mas com o abuso da autoridade (como j\u00e1 um comentador a\u00ed lembrou, um adepto do benfica tamb\u00e9m foi espancado sem mal nem morte e n\u00e3o era<b>  negro</b>), e olhando para a cara da senhora n\u00e3o tenho d\u00favida que houve viol\u00eancia gratuita. Santa paci\u00eancia, mas ela foi espancada.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Negro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "49b4e8c8-ddf6-4150-f98f-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Viol\u00eancia existiu sempre. Legitima \u00e9 que de certeza que n\u00e3o foi. E n\u00e3o, n\u00e3o ficas com a cara neste estado por estares deitado no ch\u00e3o.        O novo humbo quer que as pessoas tenham medo de confrontar um pol\u00edcia que faz porcaria. D\u00e1-lhe jeito a ele e aos amiguinhos.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "49538d48-b9c0-4181-ca1e-08d79e90b99d",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que fica claro na hist\u00f3ria que quem fez porcaria, inicialmente, foi a Sr\u00aa Cla\u00fadia. A viol\u00eancia gratuita, intoler\u00e1vel e que deve ser sujeita a escrut\u00ednio e eventual puni\u00e7\u00e3o nasceu dessa primeira falha de cidadania, conv\u00e9m n\u00e3o esquecer. Reveja os seus her\u00f3is, os que julga serem os seus outros \"amiguinhos\" porque, amanh\u00e3, os efeitos das suas tropelias sempre desculpadas podem tocar-lhe a si. J\u00e1 a viol\u00eancia policial, dificilmente me tocar\u00e1 a mim. Sabe porqu\u00ea 123456882731? Porque n\u00e3o ando em transportes p\u00fablicos sem t\u00edtulos v\u00e1lidos de transporte e respeito as ordens legitimas dos agentes da autoridade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "1b5b4616-34e9-41b4-f968-08d7960b4eed",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acabei de ficar horrorizado, ao ver o estado em que est\u00e1 o policia que foi agredido por esta <b> mulher,</b> tem as pernas cheias de n\u00f3doas negras provocadas pelos ossos das costas quando se sentou em cima da mesma, mas a parte mais horripilante \u00e9 o estado em que ficaram os punhos do agente depois de terem sido barbaramente massacrados pela face da fac\u00ednora.Nunca pensei, ver uma coisa destas no meu pa\u00eds.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "de6b1158-d3aa-46d6-cb60-08d79e914fe4",
                    "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E depois o facto do motorista ser <b> negro </b>e dos pol\u00edcias serem ciganos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ae29cfcd-42c5-45bc-60ee-08d79e91b221",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi queda ap\u00f3s queda dela, repetidamente, com a cara contra os punhos do pobre agente. Depois disto o coitado do homem deve ter ficado com Sindrome de Stress P\u00f3s Traum\u00e1tico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9be1f9c1-86fd-430d-cba6-08d79e914fe4",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este meu coment\u00e1rio depois de estar mais de 24 horas no Observador, foi retirado porque vai contra o interesse manipulador do referido pasquim.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "cd22fc35-630e-42a5-60e4-08d79e91b221",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "cmjornal pt - portugal detalhe alerta cm <b> mulher </b>acusa psp de a ter detido e espancado em frente a filha de 8 anos",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "1b60ffca-a515-40fd-a0d2-08d79e93891c",
            "user": "af45fb0a-a100-4933-8904-252dfe148c44",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Provavelmente os racistas que a espancaram, hoje devem ter estado num ajuntamento em frente \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica. Porreiro, p\u00e1. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "72b9ecb1-1974-4240-d57e-08d79e915301",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Provavelmente at\u00e9 estiveram. Mas o principal problema das PSPs e GNRs deste pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 o <b> racismo.</b> \u00c9 sim a prepot\u00eancia, o sadismo, a necessidade de se sentirem com poder sobre os outros e no fim de tudo a impunidade constante.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3e63e4eb-2deb-42b0-d557-08d79e915301",
            "user": "42837344-2d63-4364-ab8b-f584f7439092",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que o \"movimento zero\" deveria ser coerente e ter toler\u00e2ncia zero tamb\u00e9m com os colegas que pisam o risco, se for o caso. Eu n\u00e3o fa\u00e7o ideia do que os pol\u00edcias enfrentam todos os dias na regi\u00e3o da Amadora, e compreendo que estejam pelos cabelos. A n\u00e3o ser que a <b> mulher </b>tivesse garras afiadas ou presas agu\u00e7adas, e deitasse fogo pelos olhos, n\u00e3o me parece que os efeitos do espancamento, porque foi um espancamento, n\u00e3o foi uma queda nem uma automutila\u00e7\u00e3o, sejam compat\u00edveis com uma resposta proporcional por parte do pol\u00edcia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8be23dd6-1077-4f73-a0d1-08d79e93891c",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "7b1f9009-dbab-434b-f961-08d7960b4eed",
            "user": "eba34884-b9bf-4490-83ef-52d93d5e6ac3",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m fala da Vimeca? Trata-se do pior servi\u00e7o de transportes p\u00fablicos da grande Lisboa! A confirmar-se o descrevem, que \u00e9 plaus\u00edvel para qualquer utente que conhe\u00e7a a Vimeca, o motorista tamb\u00e9m n\u00e3o devia transportar pessoas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1fe49c32-12d9-4801-c9d6-08d79e90b99d",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Vimeca e a RL prestam um p\u00e9ssimo servi\u00e7o. \u00c9 preciso dize-lo. \u00c9 uma justa avalia\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o enquanto utente. 1 - Pontualidade deplor\u00e1vel, muito m\u00e1 mesmo, constantemente prejudica milhares de pessoas. 2 - Frota continua maioritariamente decrepita. Autocarros do anos 90 a gas\u00f3leo, n\u00e3o cumprem regras de ru\u00eddo e provavelmente de emiss\u00e3o de gases.  3 - Falta de higiene dentro dos ve\u00edculos. \u00c9 realmente um ultraje. Um atraso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "96608b53-d328-4187-cb4f-08d79e914fe4",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas como \u00e9 que cheg\u00e1mos a isto ? Ou muito me engano ou est\u00e3o a gerar-se tens\u00f5es muito estranhas no subterr\u00e2neo social.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "9731cb77-7613-4c4d-c9c8-08d79e90b99d",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 simples. Toler\u00e2ncia para com a entrada de membros da extrema-direita nas for\u00e7as policias, que j\u00e1 \u00e9 conhecido de publicamente h\u00e1 mais de 30 anos. Foi noticia na altura e agora muitos ser\u00e3o altos graduados que abrem as portas a outros iguais. A isto, soma-se a desagrega\u00e7\u00e3o social na regi\u00e3o da Grande Lisboa com o desenquadramento social e cultural de alguns grupos que geram atritos com os portugueses aut\u00f3ctones. Se somarmos a pobreza de muitos destes grupos e que leva a uma taxa de criminalidade acima da m\u00e9dia, a fric\u00e7\u00e3o aumenta. Depois, temos a sensa\u00e7\u00e3o de impunidade que a sociedade sente que existe quando se tratam de criminosos e a sua excessiva protec\u00e7\u00e3o relativamente \u00e0s v\u00edtimas. E soma-se a frustra\u00e7\u00e3o dos bons policias com as suas m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de trabalho e impunidade dos criminosos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "817cf6f8-10de-407a-f96f-08d7960b4eed",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com a sua vis\u00e3o bem expressa caro Pensador Livre. Obrigado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "286c8725-7de0-41b0-d57f-08d79e915301",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensador Livre n\u00e3o \u00e9 isso. A gratuitidade e a prepot\u00eancia nos policias e na magistratura \u00e9 algo cultural. J\u00e1 existe \u00e0 s\u00e9culos. Simplesmente \u00e9 mais facilmente observada e discutida nos dias de hoje.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "77ae9581-6e78-4969-cb89-08d79e914fe4",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123: Sim, mas n\u00e3o explica tudo. H\u00e1 problemas sociais a germinar e nem tudo se deve \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o de prepot\u00eancia das policias e tribunais. E esses problemas acabam por legitimar a brutalidade das policias para muitos. H\u00e1 uma impunidade por parte dos criminosos pois os danos de um crime n\u00e3o s\u00e3o compensados com a puni\u00e7\u00e3o, e a reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 uma anedota. As pessoas apercebem-se dessa impunidade e passam a aceitar que a policia fa\u00e7a \"justi\u00e7a\" pelas pr\u00f3prias m\u00e3os pois n\u00e3o acreditam nos tribunais. Depois h\u00e1 comunidades em que uma taxa grande dos seus membros se v\u00eaem envolvidos em problemas, e cujo comportamento choca com a nossa cultura sem haver trabalho de integra\u00e7\u00e3o. Pior, quando se fala desses problemas \u00e9-se apelidado de xen\u00f3fobo. E essa censura do Pol. Correcto \u00e9 tudo o que o Chega necessita.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "228b1d3d-4c5e-4fd8-c9be-08d79e90b99d",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando um pol\u00edcia bate numa cidad\u00e3 <b> negra </b>\u00e9<b>  racismo</b>... E quando a pol\u00edcia bate numa cidad\u00e3 branca \u00e9 o qu\u00ea?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "dd17fd67-dc20-4666-f960-08d7960b4eed",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depende da cor do policia, se for <b> negro </b>\u00e9 um cobarde que abusou da autoridade, se for<b>  branco</b> \u00e9 um cobarde que abusou da autoridade.        Pois temia pela sua integridade f\u00edsica,independentemente da cor a farda \u00e9 igual.        Espero que tenha percebido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "8c6019d9-174b-4d5e-a0cf-08d79e93891c",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E onde est\u00e1 a not\u00edcia de uma branca ter sido agredida por um pol\u00edcia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5d2b669b-10a5-455f-c9c6-08d79e90b99d",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que percebemos Conde, desde que a vitima seja <b> negra,</b> e'<b>  racismo</b> e quem contrariar e' da extrema-direita. E' sempre assim.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Negra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4830a9c9-6d6b-4981-d561-08d79e915301",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o cidad\u00e3o, n\u00e3o percebeu o meu coment\u00e1rio lamento.        Mas aqui n\u00e3o posso fazer um detenho, posso alvitrar que veja o video.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a49f1945-4055-431e-d562-08d79e915301",
                    "user": "7bf23d48-368d-4824-8777-8dfa2c7246fd",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando um policia bate numa <b> mulher </b<b> >negra</b> e lhe cham<b> a pret</b>a de merda<b>  e maca</b>ca ser\u00e1 o qu\u00ea ent\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Preta",
                        "Negra",
                        "Macaca"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ed9bfc96-0b2b-4fc8-a0df-08d79e93891c",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando um pol\u00edcia bate em seja quem for sem ser em auto-defesa e de modo proporcional, \u00e9 crime. A \u00e9tnia ou sexo do v\u00edtima n\u00e3o faz a m\u00ednima differen\u00e7a para a legalidade do ato.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "71c1b2b9-2496-4450-d56c-08d79e915301",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai-te deitar meu.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "02ef1d30-ccff-404d-f98a-08d7960b4eed",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora nem mais ricardo111. A Escola Pr\u00e1tica de Pol\u00edcia precisa de nova metodologia e de novos tipos de recrutas. Esta pol\u00edcia inclinada \u00e0 viol\u00eancia e \u00e0 extrema-direita \u00e9 uma inimiga da democracia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "46eabb12-11a7-40a0-c9bc-08d79e90b99d",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que lhe aconteceu pode acontecer amanh\u00e3 a qualquer um de n\u00f3s, desde perten\u00e7amos a uma minoria, conforme manda a ideologia que tomou conta da PSP e que ningu\u00e9m est\u00e1 empenhado em travar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3d086c11-e769-4d66-f973-08d7960b4eed",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Pedro, caso n\u00e3o tenha notado por exemplo com o caso dos pol\u00edcias que atacaram que nem c\u00e3es um adepto fora do est\u00e1dio num jogo de futebol, em frente ao filho da v\u00edtima, n\u00e3o \u00e9 preciso pertencer a uma minoria para correr o risco de ser v\u00edtima de viol\u00eancia policial. O poder que vem com ser um membro da autoridade atrai muita gente que n\u00e3o presta para a profiss\u00e3o, e apesar de tudo indicar que esses tipos s\u00e3o uma minoria dos policias, como os policias quase todos cerram fileiras para proteger at\u00e9 os piores entre eles, os criminoso metidos na policia n\u00e3o acabam com os cost\u00e1dos na pris\u00e3o como deviam.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a0c2c043-3b20-4d9b-f97b-08d7960b4eed",
                    "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro ricardo111, informo que inadvertidamente cliquei no bot\u00e3o Denunciar. Quanto \u00e0 sua nota, tem raz\u00e3o mas n\u00e3o anula a minha. Uma coisa \u00e9 haver pol\u00edcias violentos que n\u00e3o deviam ser pol\u00edcias e outra \u00e9 tornarem-se numa esp\u00e9cie de mil\u00edcias de um partido pol\u00edtico, que \u00e9 para onde tudo isto caminha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6a707ca4-f2d1-4397-60dd-08d79e91b221",
            "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todas as not\u00edcias assinadas por esta jornalista-activista s\u00e3o para torcer o nariz, pois os assuntos s\u00e3o sempre os mesmos e escritos com a devida \u00eanfase emocional para criar impacto. Dito isto, entendo que se houve realmente viol\u00eancia desnecess\u00e1ria, exagerada ou desproporcionada, entendo que o agente em quest\u00e3o deva ser punido de acordo com a Lei. Antes disso ser decidido, que o caso seja bem investigado, com as devidas provas, e que a Justi\u00e7a funcione, seja qual f\u00f4r a decis\u00e3o final. Infelizmente, os comentadores do P\u00fablico j\u00e1 fizeram o linchamento p\u00fablico do agente, nem sei para que mandam o caso para tribunal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "83b15299-d087-4195-12bf-08d79e92bbbd",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhando para a cara da senhora \u00e9 t\u00e3o dif\u00edcil assim perceber que houve \"viol\u00eancia desnecess\u00e1ria, exagerada ou desproporcionada\"?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "307ff05e-c729-4f40-12c0-08d79e92bbbd",
                    "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os comentadores do P\u00fablico, como n\u00e3o s\u00e3o ju\u00edzes, comentam os factos j\u00e1 conhecidos conforme o seu direito num pa\u00eds livre. Quanto ao jornalista talvez o meu caro preferisse um relato mais adocicado da actua\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia s\u00f3 que este caso \u00e9 demasiado amargo para satisfazer o seu gosto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8ca6af28-cc1f-444a-f966-08d7960b4eed",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 pena n\u00e3o te meterem numa esquadra darem-te porrada at\u00e9 ficares todo <b> negro </b>e depois conseguires mostrar as provas de que foste agredido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "52b21584-3a8f-48e2-d558-08d79e915301",
                    "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Presumo que o caro Dr tenha tamb\u00e9m avaliado e diagnosticado as mordidelas no agente de autoridade e concluido que, pelo contr\u00e1rio, essas sim, foram \"proporcionais\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "71b22e8b-9e8b-41bf-a0d5-08d79e93891c",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois e' Pedro, ha muitos anos tambem se faziam julgamentos na praca publica, enforcavam-se pessoas, pelos vistos aqui e' o mesmo. Ao Severino, nao sei, nao estava la para ver, nao sei a que se devem estas marcas, nao conheco todas as circunstancias envolvidas. Nao sei se houve agressao por parte desta senhora ou nao, nao posso afirmar com 100% de certeza, por isso referi que prefiro aguardar pela investigacao e consequentes medidas a tomar. Eu posso achar exagerado, mas nao sei se todas estas marcas estao ligadas a agressoes de um agente ou consequencia de outro qualquer acontecimento. Nao sei, nao estava la para ver, nao posso insinuar. Uma coisa e' o que eu posso achar, levando em conta esta peca jornalistica, outra coisa e' (ou podera ser) a realidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8da57fe9-bcf6-4565-a0d6-08d79e93891c",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pedromp, que faria se estivesse deitado no ch\u00e3o com um anormal sentado nas suas costas, a apertar-lhe o pesco\u00e7o?        J\u00e1 sei, ia a casa buscar a AK 21",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d9fb3b9f-7e28-4319-c9b9-08d79e90b99d",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pol\u00edcia tamb\u00e9m tem direito \u00e0 presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "7b720c28-d5f7-4c9a-d54e-08d79e915301",
                    "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tamb\u00e9m o direito de mentir a servi\u00e7os de emerg\u00eancia, como relatar \"quedas\" misteriosas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "86d9698f-b6ef-4c7f-c9bd-08d79e90b99d",
                    "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E, mais importante ainda, \u00e0 defesa da sua integridade f\u00edsica e da sua vida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a109c5d4-954e-43c6-a0fa-08d79e93891c",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tem o direito de n\u00e3o ter a sua cara revelada enquanto d\u00e1 porrada numa <b> mulher </b>com metade do seu tamanho. A prop\u00f3sito, j\u00e1 que se fala tanto de equipamento para os PSPs quando \u00e9 que come\u00e7am a ter c\u00e2maras de video-vigil\u00e2ncia nas esquadras e carros da pol\u00edcia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "764a7693-2c35-464c-c9b8-08d79e90b99d",
            "user": "1bb329ca-dc13-41e4-94bc-09e90ae16133",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se agrediu um agente de autoridade, foi bem merecido. Seja branca <b> preta </b>azul \u00e0s bolinhas.O mais extraordin\u00e1rio \u00e9 que por ser<b>  preta</b> trata-se logo d<b> e racism</b>o. Se fosse branca era apenas maus tratos. N\u00e3o h\u00e1 pachorra. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "463c732e-c2c4-48d3-f967-08d7960b4eed",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Se agrediu um agente de autoridade, foi bem merecido.\" - E quem disse isso, o pol\u00edcia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "12b2e6e1-0491-456f-60e3-08d79e91b221",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea tem no\u00e7\u00e3o do que escreveu? Desde quando um agente da autoridade tem o direito de espancar uma pessoa que resista \u00e0 deten\u00e7\u00e3o? Que possa fazer uso da for\u00e7a e at\u00e9 mesmo de viol\u00eancia justificada e na medida necess\u00e1ria para conseguir executar a sua miss\u00e3o \u00e9 uma coisa. Outra totalmente diferente \u00e9 espancar gratuitamente algu\u00e9m. J\u00e1 pensou que um dia, lhe pode acontecer a si? Pode ir a conduzir um carro, \u00e9 mandado parar por um policia, voc\u00ea d\u00e1 uma resposta que o policia n\u00e3o gosta e a seguir leva uma carga de porrada. Depois justifica que voc\u00ea o agrediu e \u00e9 a palavra dele contra a sua. Se toda a gente pensar como voc\u00ea, ficar\u00e1 isolado porque o policia tinha o direito de espancar quem o \"agrediu\". Pensa que s\u00f3 os negros s\u00e3o espancados ou vitimas de maus policias? Pense duas vezes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "57db4977-a75e-40f8-a0c8-08d79e93891c",
            "user": "62d66efe-862a-4217-b429-8bc4acede345",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ent\u00e3o que fez a Cl\u00e1udia? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3e33aa69-2cc5-428b-60dc-08d79e91b221",
                    "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que apanhou um enxerto de porrada ou alternativamente \"caiu\", dependendo do momento em que o senhor agente decidiu relatar o acontecimento.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a320f57-736d-49df-12ba-08d79e92bbbd",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o mas chamam a isto um profissional, policia? Naaaaa...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b452ddc6-7224-4e38-d580-08d79e915301",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas nenhumas. \u00c9 mesmo um profissional da pol\u00edcia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1a2f78bd-d500-4a01-f95d-08d7960b4eed",
            "user": "9f89d551-b5eb-4509-a6d2-731428ea9cbb",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devia levar igual tratamento numa cadeia onde houvesse cidad\u00e3os negros..vergonha , sinto-me envergonhado...o que diz o CHEGA desse Ventura?preso  imediatamente esse policia..sou  cidad\u00e3o portugues e brancoll",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "66e341f7-22c8-461a-a0fb-08d79e93891c",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ventura est\u00e1 a ver o futebol...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3fee72c9-c150-49df-d59c-08d79e915301",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Luciano Rodrigues Leal o Sr. imagina que o CHEGA n\u00e3o \u00e9 <b> racista?</b> \u00c9. Imagina que o CHEGA tem forma\u00e7\u00e3o para mais do que apoiar a Pol\u00edcia contra os cidad\u00e3os do bairro conhecido por \"Jamaica\"? N\u00e3o. O Sr. imagina que os comportamentos sociais s\u00e3o isentos de excessos? Est\u00e1 enganado. \u00c9 necess\u00e1ria muita forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica para vivermos em sociedade. O que lhe ocorreu Caro Sr. foi reclamar viol\u00eancia para cima da viol\u00eancia. Imagine-se nos sapatos da senhora ou nas botas do Pol\u00edcia, tinha recorrido \u00e0 viol\u00eancia como escreveu! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "532616b4-bfcf-4e21-c9b3-08d79e90b99d",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muitos nervos \u00e0 flor da pele. Muita crispa\u00e7\u00e3o na sociedade. \u00c9 a degrada\u00e7\u00e3o social que decorre da degrada\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos e da vida por um fio. \u00c9 uma emerg\u00eancia nacional mudar as pol\u00edticas de excedente or\u00e7amental para excedente social!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9d4f4fb6-2fb9-4193-12c6-08d79e92bbbd",
                    "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem excedente or\u00e7amental nao existem condicoes para investimento nesse \"excedente social\". Sem excedente or\u00e7amental existem d\u00e9fices, endividamento e austeridade. Mas os comunistas nao percebem isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "160de38a-4e95-478c-12b9-08d79e92bbbd",
            "user": "5240e26a-673f-4c54-a79e-26171d19bda5",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito estranho o facto que, repetidamente, nestes \u00faltimos dias, not\u00edcias referente a Portugal aparecem primeiro no seman\u00e1rio luxemburgu\u00eas em portugu\u00eas \"Contacto\" ou no di\u00e1rio luxemburgu\u00eas em alem\u00e3o e franc\u00eas \"Luxemburguer Wort\", ligados um e outro ao episcopado do Luxemburgo\u0085 Como explicar isso ? Querer\u00e3o dizer que \u00e9 mais f\u00e1cil aos portugueses e cabo-verdianos residentes no Luxemburgo ter acesso aos m\u00e9dia do que os portugueses terem acesso aos m\u00e9dia em Portugal ? Interroga\u00e7\u00e3o que merece reflex\u00e3o\u0085",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "88b3da83-89ed-4b08-cb4a-08d79e914fe4",
                    "user": "66e401c2-0331-44a7-93c4-1bc15674aeed",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o acho nada estranho. Em Portugal vive-se em nega\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias coisas. Uma delas \u00e9 o <b> racismo.</b> Outra \u00e9 a discrimina\u00e7\u00e3o a prop\u00f3sito de tudo e mais alguma coisa. A discrimina\u00e7\u00e3o pela<b>  idade</b> por exemplo. Mas claro isso em Portugal \u00e9 considerado um n\u00e3o assunto. \u00c9 uma sociedade muit<b> o ceg</b>a e vesga. Mas acha que tem uma vis\u00e3o perfeita. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade",
                        "Racismo",
                        "Cega"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bc7e61ed-158d-4c12-c9b2-08d79e90b99d",
            "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em estados de direito, o uso da for\u00e7a est\u00e1 reservado ao estado, atrav\u00e9s das for\u00e7as armadas e de seguran\u00e7a. Viver civilizadamente em sociedade implica, al\u00e9m do mais, respeitar as normas, as leis e a autoridade do estado. Inclusive respeitar o espa\u00e7o p\u00fablico, pagar as tarifas nos tranportes p\u00fablicos, respeitar a pol\u00edcia e acatar as suas indica\u00e7\u00f5es. Pretender viver-se n\u00e3o s\u00f3 \u00e0 margem destes fundamentos b\u00e1sicos como a eles clamar um qualquer excepcionalismo r\u00e1cico e tentar implementar, contra o estado e com recurso \u00e0 for\u00e7a, esse suposto execepcionalismo, \u00e9 de facto extraordin\u00e1rio.\u00a0",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4476b14d-1c1e-432c-a0c4-08d79e93891c",
            "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pensei que o Movimento Zero estava todo no aeroporto de Lisboa. Parece que alguns ficaram a \"trabalhar\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d5341a9b-2ee2-4f7b-cb45-08d79e914fe4",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que ningu\u00e9m ache que est\u00e1 livre de ser v\u00edtima de uma coisa destas. Portugal j\u00e1 se chocou quando um PSP espancou um adepto do Benfica em frente aos filhos sem raz\u00e3o. N\u00e3o pode ficar descansado ao ver estas fotos, de algu\u00e9m que foi espancada enquanto estava em cust\u00f3dia policial. Esque\u00e7a a cor da sua pele: em Portugal, isto pode acontecer-lhe. Est\u00e1 na hora de irradiar exemplarmente estes comportamentos das for\u00e7as de seguran\u00e7a. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "770fae4d-e544-4aad-d555-08d79e915301",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo na \u00edntegra tudo aquilo que disse.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "24d72220-fc4c-442b-f974-08d7960b4eed",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Repare l\u00e1 como na televis\u00e3o, quando entrevistado o tipo do Sindicato da pol\u00edcia imediatamente saltou \u00e0 defesa do colega. Este tipo de coisas aconteceu e continua a acontecer porque os pol\u00edcias piores s\u00e3o protegidos pelos outros, sem qualquer quest\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "480483fc-462c-45cb-12b5-08d79e92bbbd",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta actua\u00e7\u00e3o policial \u00e9 indigna de um estado de direito, este agente n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de desempenhar o cargo que ocupa por falta de educa\u00e7\u00e3o c\u00edvica.A chefia respons\u00e1vel por este agente deve de ser substitu\u00edda imediatamente, a deten\u00e7\u00e3o do sujeito deve de ser imediata bem como a apresenta\u00e7\u00e3o a um juiz. Pois este acto, \u00e9 crime em qualquer parte do mundo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e3f5a237-837f-4182-12b4-08d79e92bbbd",
            "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um valent\u00e3o... S\u00e3o estes exemplos de valentia que comportam como aut\u00eanticas excep\u00e7\u00f5es \u00e0 regra, que a PSP \u00e9 daquelas institui\u00e7\u00f5es que t\u00eam tido uma ascencional postura que muito a qualifica como uma for\u00e7a de ordem nacional. Apesar destes lament\u00e1veis epis\u00f3dios, mantenho uma apreci\u00e1vel opini\u00e3o da PSP.  \u00c9 certo que \u00e0s vezes tamb\u00e9m aparecem por a\u00ed uns zeros, mas esses n\u00e3o passam disso mesmo, n\u00e3o passam de zeros... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "44cbe211-0d2b-49b9-c9b1-08d79e90b99d",
            "user": "3299e62f-1ed2-4012-872b-3d0cdf13fdad",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este pol\u00edcia anda a imitar a sua cong\u00e9nere dos usa... Anda a ver muita tv americana.Matarruano!!!Pol\u00edcia desta n\u00e3o quero!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e1dd91b9-535e-4bde-a0c3-08d79e93891c",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma queda com a cara nesse estado... est\u00e1 bem, est\u00e1. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e6a54287-af44-4d62-12b2-08d79e92bbbd",
            "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Querem ver que agora n\u00e3o se pode cobrar bilhete a quem n\u00e3o o tem? Esta <b> mulher,</b> armada em valentona, agrediu o agente que exigia o t\u00edtulo de transporte da filha. Agora, em nome do<b>  racismo</b>, vem armar-se em v\u00edtima. Agrediu, insultou e n\u00e3o queria receber a justa paga que a pusesse na ordem. Deveria era ficar calada e aprender a respeitar a ordem. Ordem e respeito s\u00e3o para todos, n\u00e3o apenas para alguns. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "c09ac763-4d95-4c5d-d54a-08d79e915301",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mesmo que seja verdade o que diz, nada d\u00e1 legitimidade \u00e0 pol\u00edcia para deixar o rosto de algu\u00e9m nesse estado. E o senhor, sendo t\u00e3o \"temente\" a Deus, devia envergonhar-se de fazer coment\u00e1rios  dessa natureza. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "473e0568-9d38-492b-cb46-08d79e914fe4",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aprovei este coment\u00e1rio, porque acho importante permitir que pessoas que apoiam este tipo de barbaridade e crime, sejam expostas \u00e0 sociedade que manifestamente tem dificuldade em integrar.        Temo pela educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos e pelos valores que lhes transmite.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "797b5073-ddbd-4d3c-d54b-08d79e915301",
                    "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E com isto, alheio a todos os aproveitamentos pol\u00edticos esp\u00farios, o Ruben disse tudo o que h\u00e1 para dizer. Presumo que, tal como eu, tenha conhecimento directo e di\u00e1rio do que se passa nos tranportes p\u00fablicos de Lisboa.\u00a0",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3f2cd01a-bc01-4194-60da-08d79e91b221",
                    "user": "f98a3a77-b21e-4e3e-a084-67b286d8c3f4",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ruben, \u00e9 lament\u00e1vel que n\u00e3o saiba que as crian\u00e7as t\u00eam direito a transporte gratuito e a senhora at\u00e9 se comprometera a apresentar o passe na paragem do autocarro. Fica claro que nem o motorista, nem o pol\u00edcia t\u00eam a forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para desempenhar as suas profiss\u00f5es. Os dois deviam ser exonerados das suas fun\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a94fb6fd-ac88-4595-60db-08d79e91b221",
                    "user": "ab0c660e-4a2a-496c-bfac-c41ebec203c5",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As crian\u00e7as at\u00e9 aos 12 anos n\u00e3o pagam. N\u00e3o h\u00e1 qualquer motivo para actua\u00e7\u00e3o policial de nenhum <b> g\u00e9nero </b>neste caso, uma vez que a menina tinha 8 anos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9a5249fd-14ba-4971-c9c3-08d79e90b99d",
                    "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antunes, Catarina : o recurso \u00e0 for\u00e7a por parte do agente da autoridade n\u00e3o se deveu \u00e0 falta de t\u00edtulo de transporte ou \u00e0 <b> idade </b>da crian\u00e7a, mas sim \u00e0 conduta violenta da m\u00e3e da crian\u00e7a e de outros associados.\u00a0",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "c0535d31-5b97-42f0-cb43-08d79e914fe4",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E depois h\u00e1 quem se espante quando algu\u00e9m diz que a Pol\u00eccia \u00e9 uma \"b\u00f3fia\" <b> racista.</b> A viol\u00eancia que esta senhora sofreu porque a filha se esqueceu do passe em casa, passe que o filho depois levou \u00e0 paragem de autocarro n\u00e3o tem explica\u00e7\u00e3o. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "da83eb73-a048-4cdd-a0c5-08d79e93891c",
                    "user": "42b21d61-6e91-4dc9-a3b6-82afbc54c704",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Toda a raz\u00e3o !",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6e7364c9-9816-41b5-cb50-08d79e914fe4",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@M. Paredes: Cuidado com as generaliza\u00e7\u00f5es. Que h\u00e1 elementos racistas de extrema-direita na policia j\u00e1 o sei h\u00e1 + de 30 anos. Mas afirmar, que a Policia (na totalidade) \u00e9 <b> racista </b>\u00e9 absolutamente inaceit\u00e1vel e a demonstra\u00e7\u00e3o de preconceito. Isto \u00e9, em nada diferente daqueles que critica. Segundo a sua l\u00f3gica algu\u00e9m poderia dizer que as mulheres s\u00e3o todas prostitutas porque alguma recorrem a modo de ganhar a vida. Ou que os negros s\u00e3o todos criminosos. Acha justo? Pensa que se combatem preconceitos atirando com preconceitos? O que aconteceu, se for como aparenta, \u00e9 absolutamente intoler\u00e1vel e deve ser levado \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias. O que se dispensa \u00e9 antagonizar uma institui\u00e7\u00e3o, atacando todos os seus membros e encurralando os bons junto com os maus. S\u00f3 far\u00e1 com que os bons se percam.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f8868338-f8d7-4c77-cb52-08d79e914fe4",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem tamb\u00e9m est\u00e1 a ser acusado de <b> racismo </b>\u00e9 o Livre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        }
    ]
}