{
    "header": {
        "title": " Escolta a Joacine na AR: GNR s\u00f3 pode intervir se estiver em causa a 'seguran\u00e7a f\u00edsica' de deputados ",
        "subtitle": " Servi\u00e7o de seguran\u00e7a 'extravasou as suas compet\u00eancias', diz o secret\u00e1rio-geral da Assembleia da Rep\u00fablica, a quem o presidente, Ferro Rodrigues, pediu explica\u00e7\u00f5es. ",
        "owner": " ['Maria Lopes'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1111  partilhas",
        "datePosted": " 27 de Novembro de 2019, 13:45 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/27/politica/noticia/deputados-so-podem-escoltados-causa-seguranca-1895294 ",
        "postText": " ['O servi\u00e7o de seguran\u00e7a da Assembleia da Rep\u00fablica levou uma esp\u00e9cie de \u0093pux\u00e3o de orelhas\u0094 do secret\u00e1rio-geral do Parlamento por ter \u0093extravasado\u0094 as suas compet\u00eancias ao ter \u0093escoltado\u0094 a deputada Joacine Katar Moreira pelos corredores quando esta evitava responder \u00e0s perguntas de um jornalista. \u0093Ao servi\u00e7o de seguran\u00e7a compete garantir a seguran\u00e7a f\u00edsica dos deputados, dos funcion\u00e1rios, dos membros do Governo que aqui estejam, at\u00e9 dos jornalistas. O que aconteceu n\u00e3o foi normal porque n\u00e3o estava em causa a seguran\u00e7a f\u00edsica da deputada\u0094, declarou ao P\u00daBLICO o secret\u00e1rio-geral do Parlamento, Albino de Azevedo Soares.', 'Depois de ver as imagens de Joacine Katar Moreira a ser escoltada por um elemento da equipa de seguran\u00e7a do Parlamento (da GNR, mas trajando \u00e0 civil), Eduardo Ferro Rodrigues pediu explica\u00e7\u00f5es ao secret\u00e1rio-geral do Parlamento. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o presidente se mostra preocupado com a repercuss\u00e3o que as pol\u00e9micas do interior do Parlamento podem ter na imagem que a opini\u00e3o p\u00fablica tem da Assembleia da Rep\u00fablica \u0096 isso aconteceu com a quest\u00e3o da atribui\u00e7\u00e3o dos tempos de interven\u00e7\u00e3o e a das falsas presen\u00e7as dos deputados.', 'Vincando que a situa\u00e7\u00e3o retratada, de a deputada ser \u0093escoltada\u0094 por um elemento da GNR sem farda pelos corredores \u0096 a for\u00e7a encarregada da seguran\u00e7a nos espa\u00e7os interiores do Pal\u00e1cio de S. Bento \u0096, \u0093n\u00e3o \u00e9 habitual\u0094, Albino de Azevedo Soares real\u00e7a que tamb\u00e9m n\u00e3o se recorda de outro caso de algum deputado ter solicitado aos servi\u00e7os de seguran\u00e7a este tipo de apoio. O secret\u00e1rio-geral atribui o epis\u00f3dio ao facto de tanto a deputada como o respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o de seguran\u00e7a serem novos nos respectivos cargos.', 'O que acontece agora? Em princ\u00edpio, nada: ao oficial de seguran\u00e7a foi explicado que \u0093n\u00e3o est\u00e1 nas suas fun\u00e7\u00f5es acompanhar deputados, nomeadamente para os eximir de responder aos jornalistas\u0094.', 'Albino Azevedo Soares vinca que esta \u0093n\u00e3o \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o habitual\u0094. Por um lado, \u0093quando os deputados n\u00e3o querem, n\u00e3o prestam declara\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o pedem que um elemento da seguran\u00e7a os acompanhe para evitar perguntas dos jornalistas\u0094; por outro, \u0093tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 normal o servi\u00e7o de seguran\u00e7a prestar-se a um servi\u00e7o para o qual n\u00e3o est\u00e1 incumbido\u0094. \u0093E n\u00e3o estava em causa a seguran\u00e7a f\u00edsica da deputada\u0094, vinca.', 'Os jornalistas, incluindo os operadores de c\u00e2mara das televis\u00f5es, t\u00eam livre acesso aos corredores em volta do plen\u00e1rio, aos Passos Perdidos e ao sal\u00e3o nobre, onde Joacine Katar Moreira estava numa entrevista com o canal de TV Al Jazira quando o seu assessor foi abordado por jornalistas que o questionaram sobre as raz\u00f5es para ainda n\u00e3o ter sido entregue o projecto de lei sobre altera\u00e7\u00f5es ao regime da nacionalidade. O assessor ter\u00e1 pedido ao elemento da GNR que afastasse os jornalistas, mas este, depois de contactar o servi\u00e7o de seguran\u00e7a, respondeu que n\u00e3o tinha qualquer poder sobre isso.', 'No final da entrevista, o assessor do Livre contactou o servi\u00e7o de seguran\u00e7a pedindo que o elemento da GNR pudesse acompanhar a deputada ao gabinete. S\u00e3o essas imagens que foram tornadas p\u00fablicas, onde se v\u00ea a deputada, o assessor e o seguran\u00e7a tentando, por vezes, que o jornalista n\u00e3o se aproximasse tanto.', 'O epis\u00f3dio teve, entretanto, desenvolvimentos nas redes sociais, com o assessor de Joacine a queixar-se de que o gabinete da deputada foi invadido por um jornalista. Ao P\u00daBLICO, o secret\u00e1rio-geral do Parlamento disse n\u00e3o ter conhecimento de qualquer queixa nesse sentido.'] ",
        "numberPosts": "29 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Rid\u00edcula",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "cf1a452a-0882-43e5-5087-08d773098fba",
            "user": "35b5a314-72c6-4a48-a8c7-8f1bea921360",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine o seu Peluche de Saias s\u00e3o  a personifica\u00e7\u00e3o da Chacota Bac\u00f4ca travestida de arrog\u00e2ncia e com muita incompet\u00eancia  \u00e0 mistura. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "297e3e4d-6b3f-4e26-a20a-08d77305a3a2",
            "user": "13d8df01-4cb8-47df-88b7-01fbb84e4c45",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto est\u00e1-se a tornar rid\u00edculo...A Joacine e o seu muchacho s\u00e3o mesmo problem\u00e1ticos e detestam sair da sua zona de conforto.Gente urbanita pouco habituada a ser contrariada. Enfim...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "66af4722-7ce8-42d6-4a23-08d77287b203",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 faits divers... Que import\u00e2ncia tem este epis\u00f3dio quando o SNS continua subfinanciado, as escolas fecham por falta de pessoal, os pol\u00edcias est\u00e3o na rua e a extrema direita aproveita? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "871aef08-074d-4eab-dfc2-08d77288d7ee",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Senhores do P\u00fablico, tamb\u00e9m podemos saber a que horas a Joacine foi aoWC? Obrigado. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5647adda-274a-4335-f515-08d7733ecaf7",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais. N\u00e3o sabem sobre o que escrever mais, s\u00f3 descansam quando a deputada, que est\u00e1 a aprender a fun\u00e7\u00e3o, tiver um colapso nervoso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c0802183-9c63-47f1-037b-08d773511a8d",
            "user": "164eda69-0bf5-4cc2-b621-22de3a9c3aa4",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Permito-me destacar o aspeto que considero mais relevante em termos de mensagem pol\u00edtica e at\u00e9 filos\u00f3fica: Rafael Esteves Martins, mais conhecido por \u00abo assessor\u00bb, apresenta-se de cal\u00e7as. Pressinto que ainda o veremos de cal\u00e7\u00f5es, embora considere pouco prov\u00e1vel que evolua para o fio dental. Por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 de excluir uma surpresa (l\u00e1 mais para o Ver\u00e3o). Aguardemos com a serenidade que esta importante problem\u00e1tica recomenda.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c44f3508-f9f0-4c72-6ed1-08d772b4bcd2",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 chega de Joacine, n\u00e3o? \u00c9 s\u00f3 uma deputadazita deslumbrada com o admir\u00e1vel mundo novo dos um poucochinho menos comuns mortais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e5b448f9-36ad-4d8c-4a19-08d77287b203",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> racismo </b>patenteado na maioria dos coment\u00e1rios.\u00c9 o espelho da falta de cultura democr\u00e1tica que existe no pa\u00eds e a causa de sermos um dos pa\u00edses mais corruptos da Europa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "776753fd-46fd-4c53-a203-08d77305a3a2",
                    "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Corrup\u00e7\u00e3o - tem toda a raz\u00e3o e o PS tem sido dos maiores protagonistas!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "068f051c-74de-41de-4a20-08d77287b203",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 precisa muita elasticidade mental para relacionar <b> racismo </b>com corrup\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "22a8c0a0-6172-465a-dfc7-08d77288d7ee",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh doc, l\u00ea l\u00e1 outra vez : \u00c9 o espelho da falta de cultura democr\u00e1tica que existe no pa\u00eds e a causa de sermos um dos pa\u00edses mais corruptos da Europa. . Consegues interpretar o que l\u00eas?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f62b290d-160b-4923-5083-08d773098fba",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Rui, acho que est\u00e1 a esquecer os partidos do arco da corrup\u00e7\u00e3o, ou n\u00e3o tem informa\u00e7\u00e3o de quem s\u00e3o e qual a sua actua\u00e7\u00e3o?        N\u00e3o vive em Portugal?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "18a84549-d7b7-4927-dfcd-08d77288d7ee",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquilo que na sua mente quer dizer n\u00e3o \u00e9 necessariamente o que escreve e a verdade \u00e9 que o que escreveu \u00e9 uma grande salgalhada. J\u00e1 sugeri uma vez e volto a sugerir: primeiro aprender a escrever e depois comentar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a71ba6a7-d53c-4554-2e8a-08d7737b8afe",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Doc tem de ler com calma e saber no m\u00ednimo um pouco do assunto que se est\u00e1 a discutir.        Assim com as suas limita\u00e7\u00f5es, \u00e9 dificil.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4b2ebe54-a7ec-44f2-6ecd-08d772b4bcd2",
            "user": "062bc1a3-8222-4a63-ba5b-3d1f3c6637fc",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A sr\u00aa deputada \u00e8 nova nestas andan\u00e7as , e por isso pensa que os deputados tem direito a tudo , e sao seres humanos superiores aos outros. Mas depressa ira perceber que apesar de terem muitas regalias , nao tem direito a tudo. Apenas a quase tudo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "80804e63-fd0e-4f4f-f50a-08d7733ecaf7",
            "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta senhora \u00e9 uma vergonha ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "96e8d436-5ff4-49ca-4a15-08d77287b203",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A imagem, sr. Presidente, \u00e9 mesmo essa, a de total rebaldaria que ningu\u00e9m p\u00f5e trav\u00e3o, incluindo V.Exa. A sua casa virou quase a casa da Tia Nicas...j\u00e1 s\u00f3 falta haver l\u00e1 vendas de coca e contratos sexuais...mas l\u00e1 chegaremos, por este andar!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8b9509ff-4f3f-4396-036e-08d773511a8d",
            "user": "f37925b8-05c9-41ad-a84d-7b6274356b59",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Comunica\u00e7\u00e3o Social d\u00e1 demasiado espa\u00e7o a esta deputada e ao deputado do Chega que alcan\u00e7am, assim, os seus objectivos. C. AmaroCo-subsc",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cb691b2e-5151-48e1-4a14-08d77287b203",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A imagem, sr. Presidente, \u00e9 mesmo essa, a de total rebaldaria que ningu\u00e9m p\u00f5e trav\u00e3o, incluindo V.Exa. A sua casa virou quase a casa da Tia Nicas...j\u00e1 s\u00f3 falta haver l\u00e1 vendas de coca e contratos sexuais...mas l\u00e1 chegaremos, por este andar!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bba4baf5-db08-4f27-a1fa-08d77305a3a2",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine meteu-se com o 4\u00ba poder (...onde \u00e9 que j\u00e1 se viu agora querer simplesmente expeditar o passo por entre a turba ululante de microfone em punho, sempre ao servi\u00e7o do \"direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\", que nunca do vil metal...?). Cheira-me que vai saber, agora, o que \u00e9 a verdadeira discrimina\u00e7\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "98871d91-31a6-48ef-6ec5-08d772b4bcd2",
            "user": "fd624441-ff8a-4078-9d93-3623a577157e",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tinha imensas expectativas em rela\u00e7\u00e3o ao Livre. Era o partido que faltava, por se debru\u00e7ar em temas mportantes para a democracia, que o crescente populismo tem conseguido denegrir. Infelizmente, e com a ajuda da Comunica\u00e7\u00e3o Social, que se preocupa muito com \"faits divers\", faz do Livre, e de Joacine, o actual palco do circo pol\u00edtico. Isto vai ter consequ\u00eancias devastadoras: 1. Para al\u00e9m da gaguez de Joacine, esta vai ser o principal alvo da chacota pol\u00edtica nesta legislatura, por muita asneira que outros partidos fa\u00e7am. 2. Toda a ac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do Livre, que \u00e9 fundamental, vai ser abafada com estas pol\u00e9micas. 3. Por muito que me custe dizer isto, estou convicto que o melhor \u00e9 a Joacine se demitir para salvar o Livre e ela pr\u00f3pria. \u00c9 triste, mas a democracia constr\u00f3i-se admitindo erros.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b5671e5f-af9a-4f41-f509-08d7733ecaf7",
                    "user": "9fa25d09-1472-4334-a205-edae220bacc3",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tudo bem escrito e pensado. \u00c9 pena, mas \u00e9 (vai ser) verdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "85a0ada2-c559-45f3-a1f4-08d77305a3a2",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora, j\u00e1 conseguem ver como s\u00e3o todos iguais, quando o assunto n\u00e3o lhe conv\u00e9m! Esta hist\u00f3ria mostra como somos provincianos! O seguran\u00e7a na sua fun\u00e7\u00e3o de obedi\u00eancia diz que sim a tudo o que venha de cima, neste caso deputada. N\u00e3o questionam a legalidade do pedido, simplesmente curvam a cabe\u00e7a e dizem que sim, sem primeiro perceberem qual a sua posi\u00e7\u00e3o, lugar e fun\u00e7\u00f5es. Isto diz muito de n\u00f3s enquanto povo! Mas o que mais ofende \u00e9 o facto de a deputada dar uma entrevista para aquela esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o \u00e1rabe, para j\u00e1 n\u00e3o falar de liga\u00e7\u00e3o ao observador...eu bem disse na noite das elei\u00e7\u00f5es, quando a vi na tv, ao ponto a que n\u00f3s chegamos, e \u00e9 mesmo, ao ponto degradante em que j\u00e1 vamos e, isto ainda s\u00f3 agora come\u00e7ou!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "898b6174-5b58-45ed-4a0e-08d77287b203",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Op\u00e1 j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra, manquem-se por favor: o assessor do Livre e os jornalistas em geral. \u00c9 \"isto\" que merece destaque de primeira p\u00e1gina no P\u00fablico e cobertura nos primeiros minutos dos notici\u00e1rios televisivos?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ceb0f627-80ca-4a9e-f502-08d7733ecaf7",
                    "user": "bd85665d-dd0c-483b-986d-458ad4e698ee",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo totalmente. Eu estou-me nas tintas para a Joacine, acho <b> rid\u00edcula </b>esta obsess\u00e3o do P\u00fablico com a pessoa. \u00c9 uma deputada entre 230. Foquem-se em coisas relevantes por favor, \u00e9 para isso que  pago a assinatura. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Rid\u00edcula"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8cc9c76d-15bf-4964-a1f1-08d77305a3a2",
            "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tornar-se cada vez mais evidente que a escolha de Joacine foi um clamoroso erro de miscasting de que o Livre vai continuar a sofrer as consequ\u00eancias durante muito tempo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "62019d6a-fcd6-4e1f-f4fc-08d7733ecaf7",
            "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o culpo o militar da GNR: se n\u00e3o fosse, deveria ter ido. Foi, n\u00e3o devia. Estranha-se a falta de coment\u00e1rios dos restantes canhotos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9969f15e-4328-49b7-a1f3-08d77305a3a2",
                    "user": "fd624441-ff8a-4078-9d93-3623a577157e",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se olhar para o espelho ver\u00e1 o inverso: um canhoto e um inteligente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aa2d9af7-a4de-4ea4-a1ed-08d77305a3a2",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rid\u00edculo...na casa da democracia quer-se coartar a liberdade de imprensa.Fa\u00e7am-lhe a vontade boicotem a sra.. Por mim j\u00e1 nem perco mais tempo com as not\u00edcias que esta sra. possa provocar...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}