{
    "header": {
        "title": " O PiS tem tudo para ganhar na Pol\u00f3nia, mas a corrida est\u00e1 mais disputada do que parece ",
        "subtitle": " Partido no poder faz campanha com base em subs\u00eddios e ataques \u0155 \u201cideologia LGBT\u201d e \u00e9 o indisput\u00e1vel primeiro. Mas h\u00e1 v\u00e1rias incertezas que podem mudar o cen\u00e1rio. ",
        "owner": " ['Maria Jo\u0103o Guimar\u0103es'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 4  partilhas",
        "datePosted": " 12 de Outubro de 2019, 18:32 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/12/mundo/noticia/pis-ganhar-1889748 ",
        "postText": " ['Fora da Pol\u00f3nia, as elei\u00e7\u0151es deste domingo s\u0103o descritas como um \u201cteste \u0155 democracia\u201d, as mais importantes desde o fim do comunismo em 1989, com o Partido Lei e Justi\u00e7a (PiS) a entrar numa rota desafiadora em rela\u00e7\u0103o \u0155 Uni\u0103o Europeia com continua\u00e7\u0103o de reformas do sistema judicial que Bruxelas diz...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes''] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,Nazi",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "18216f9f-ef73-4855-8bcd-08d74faa651e",
            "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
            "date": "13.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quase 85% dos 38 milh\u00f5es de polacos identificam-se como cat\u00f3licos, e cerca de 12 milh\u00f5es deles v\u00e3o \u00e0 missa aos domingos.Mas o pa\u00eds n\u00e3o escapou dos esc\u00e2ndalos de abusos sexuais que abalaram a reputa\u00e7\u00e3o da igreja em todo o mundo, al\u00e9m das acusa\u00e7\u00f5es de que cl\u00e9rigos de alto escal\u00e3o praticaram ou ocultaram milhares de casos. Entretanto a Igreja polaca e o governo (na Polonia nao ha separacao entre a religiao e o Estado... O partido nacionalista governante Lei e Justi\u00e7a (PiS) considera a f\u00e9 cat\u00f3lica um elemento essencial da identidade nacional, cuja influ\u00eancia precisa ser protegida.) enquanto atacam violentamente a comunidade <b> gay,</b> protegem os padres pedofilos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": []
        },
        {
            "id": "4a5d3654-7a74-4587-534b-08d74f283fcd",
            "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
            "date": "13.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Numa socieade onde a igreja catolica altamente conservadora (e com ligacoes 'a direita autoritaria e governamental) controla tudo 'e dificil falar em democracia. Um governo que ataca acomunidade <b> gay </b>mas depois protege ped\u00f3filos do clero - conhecidos foram transferidos entre par\u00f3quias para escapar a processos judiciais.Um dos cl\u00e9rigos em destaque \u00e9 Franciszek Cybula, que foi padre de Walesa durante 15 anos - de 1980, quando ele fundou o sindicato Solidarnosc, \"\u00c9 triste para mim descobrir que meu capel\u00e3o, meu confessor, estava se comportando t\u00e3o mal\", disse Walesa, segundo uma declara\u00e7\u00e3o ao jornal Polska Times.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": []
        },
        {
            "id": "e1d15bfa-a535-4a5c-7345-08d74e554905",
            "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
            "date": "13.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O jornalista de extrema direita da televis\u00e3o estatal, Rafal Ziemkiewicz, atacou duramente a comunidade <b> LGBT.</b> No Twitter, ele escreveu que \"\u00e9 preciso dar um tiro nas pessoas<b>  LGBT</b>\", antes de adicionar \"n\u00e3o no sentido literal, claro \u0096 mas estas n\u00e3o s\u00e3o pessoas de boa vontade ou defensores dos direitos de ningu\u00e9m, (o movimento \u00e9) uma nova muta\u00e7\u00e3o de bolcheviques e nazistas\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": []
        },
        {
            "id": "dc94105b-436d-4dcd-732f-08d74e554905",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "12.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Fora da Pol\u00f3nia, as elei\u00e7\u00f5es deste domingo s\u00e3o descritas como um \u0093teste \u00e0 democracia\u0094\". Teste \u00e0 democracia? Mas... as elei\u00e7\u00f5es na Pol\u00f3nia n\u00e3o s\u00e3o democr\u00e1ticas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "fbc6a0f3-5043-447c-d16f-08d74eb3a1d4",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "12.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o teste nao \u00e9 as eleicoes \u00e9 o que pode vir depois delas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": []
                },
                {
                    "id": "8e567e53-0fd8-4de9-d179-08d74eb3a1d4",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "12.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que o seu povo decidir, est\u00e1 decidido. Quem \u00e9 de l\u00e1 e l\u00e1 vive sabe melhor que ningu\u00e9m. Os de \u0093fora da Pol\u00f3nia\u0094 t\u00eam que aprender a respeitar a vontade soberana de um pa\u00eds que n\u00e3o \u00e9 o seu.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": []
                },
                {
                    "id": "5214aae4-048a-4162-7993-08d74e7a6747",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "12.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Alguem falou em nao respeitar? Mas vivemos isolados no mundo \u00e9? Nao se pode comentar o que acontece nos outros paises?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": []
                },
                {
                    "id": "4f357792-1bca-45b9-5345-08d74f283fcd",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "13.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Sum, a sua vis\u00e3o de democracia \u00e9 t\u00e3o err\u00f3nea que acredito nem valha a pena gastar o meu latim consigo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": []
                },
                {
                    "id": "77ab0684-cd9c-4144-5346-08d74f283fcd",
                    "user": "d4cf633d-4912-4e8f-9d47-22e3ea52fa5e",
                    "date": "13.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sum Legend:        Voc\u00ea \u00e9 ing\u00e9nuo, mal-intencionado, pouco inteligente, simpatizante ou militante da Extrema-Direita de tipo <b> nazi?</b>        Em It\u00e1lia, nos anos 20, e na Alemanha, nos anos 30, foi o povo que decidiu em elei\u00e7\u00f5es o sucesso do Mussolini e da Hitler. O resultado viu-se depois.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": []
                }
            ]
        }
    ]
}