{
    "header": {
        "title": " Contas de Isabel dos Santos em Portugal arrestadas a pedido de Angola ",
        "subtitle": " Todas as contas que a filha de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos tem em Portugal foram arrestadas pela justi\u00e7a portuguesa, na sequ\u00eancia de um pedido vindo de Luanda. Efacec esclarece que n\u00e3o foi afectada. ",
        "owner": " ['Mariana Oliveira', 'Pedro Ferreira Esteves'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2304  partilhas",
        "datePosted": " 11 de Fevereiro de 2020, 16:27 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/11/economia/noticia/justica-portuguesa-congela-contas-bancarias-isabel-santos-avanca-expresso-1903722 ",
        "postText": " ['Foram congeladas contas banc\u00e1rias que a empres\u00e1ria angolana Isabel dos Santos tem em Portugal por ordem das autoridades judiciais portuguesas, avan\u00e7ou esta ter\u00e7a-feira o jornal Expresso e o Jornal Econ\u00f3mico. A informa\u00e7\u00e3o foi confirmada ao P\u00daBLICO pela Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica que adianta que \u0093o Minist\u00e9rio P\u00fablico requereu o arresto de contas banc\u00e1rias, no \u00e2mbito de pedido de coopera\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria internacional das autoridades angolanas\u0094.', 'O porta-voz da procuradoria-geral angolana, \u00c1lvaro Jo\u00e3o, explicou ao P\u00daBLICO que o congelamento das contas foi pedido no \u00e2mbito do processo c\u00edvel que corre no Tribunal Provincial de Luanda que na antev\u00e9spera do Natal determinou o arresto de contas banc\u00e1rias e de participa\u00e7\u00f5es sociais da filha do ex-Presidente angolano Jos\u00e9 Eduardo dos Santo, do seu marido Sindika Dokolo e do empres\u00e1rio portugu\u00eas M\u00e1rio Leite da Silva, parceiro de neg\u00f3cios do casal. O procedimento cautelar - a ac\u00e7\u00e3o principal s\u00f3 deve dar entrada a 1 de Mar\u00e7o no tribunal de Luanda - pretende garantir que, caso o Estado angolano ven\u00e7a este processo, h\u00e1 dinheiro e bens para ressarcir o er\u00e1rio publico de Angola.', 'Recorde-se que nessa decis\u00e3o, a Justi\u00e7a angolana calcula que, dos v\u00e1rios neg\u00f3cios em que os tr\u00eas intervieram relacionados com empresas p\u00fablicas, originaram perdas para o er\u00e1rio p\u00fablico angolano que ultrapassam os mil milh\u00f5es de d\u00f3lares norte-americanos (est\u00e3o contabilizados em 1.136.996.825,56 d\u00f3lares).', 'Segundo o Jornal Econ\u00f3mico, a justi\u00e7a portuguesa mandou congelar dezenas de contas banc\u00e1rias de Isabel dos Santos e das suas empresas, bem como do seu marido, que est\u00e3o domiciliadas em bancos nacionais. \u200b O bloqueio judicial incluiu contas que Isabel dos Santos det\u00e9m no Eurobic. A empres\u00e1ria angolana p\u00f4s a sua participa\u00e7\u00e3o naquele banco \u00e0 venda na sequ\u00eancia do caso Luanda Leaks. A aquisi\u00e7\u00e3o de 95% do capital do Eurobic pelos espanh\u00f3is do Abanca foi confirmada esta segunda-feira. S\u00f3 neste banco, detalha o Jornal Econ\u00f3mico, foram bloqueadas mais de dez contas banc\u00e1rias. Contas no Millennium BCP e o BPI tamb\u00e9m ter\u00e3o sido congeladas, segundo este mesmo jornal. Segundo a SIC, tamb\u00e9m as contas dos homens de confian\u00e7a da empres\u00e1ria angolana, M\u00e1rio Leite da Silva e Jorge Brito Pereira, foram congeladas.', 'A par do processo c\u00edvel, a empres\u00e1ria est\u00e1 a ser investigada em Angola por suspeitas de gest\u00e3o danosa e evas\u00e3o fiscal relacionadas, entre outros casos, com a empresa petrol\u00edfera Sonangol, da qual foram transferidos 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares para uma empresa alegadamente controlada por Isabel dos Santos. Este arresto das contas em Portugal surge depois do pedido expl\u00edcito de apoio que o procurador-geral da Rep\u00fablica angolano, H\u00e9lder Pitta Gr\u00f3s, fez \u00e0 hom\u00f3loga portuguesa h\u00e1 tr\u00eas semanas, quando se reuniu presencialmente com Luc\u00edlia Gago. Na reuni\u00e3o esteve tamb\u00e9m presente a directora do Servi\u00e7o de Recupera\u00e7\u00e3o de Activos, departamento respons\u00e1vel por identificar o patrim\u00f3nio de Isabel dos Santos em Portugal.', 'Isabel dos Santos foi constitu\u00edda arguida pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico de Angola, acusada de m\u00e1 gest\u00e3o e desvio de fundos da companhia petrol\u00edfera estatal Sonangol, mas tamb\u00e9m da empresa de minera\u00e7\u00e3o Sodiam. Em Angola, est\u00e3o em causa as participa\u00e7\u00f5es em empresas como a Unitel, ZAP, Contidis e BFA.', 'Segundo os documentos do Luanda Leaks, trabalhados por um cons\u00f3rcio de jornalistas de investiga\u00e7\u00e3o, Isabel dos Santos ter\u00e1 montado um esquema de oculta\u00e7\u00e3o que lhe permitiu, entre outras quest\u00f5es, desviar mais de 100 milh\u00f5es de d\u00f3lares (90 milh\u00f5es de euros) para uma empresa sediada no Dubai que tinha como \u00fanica accionista declarada a portuguesa Paula Oliveira, amiga de Isabel dos Santos e ex-administradora da operadora Nos.', 'Em Portugal, para al\u00e9m da participa\u00e7\u00e3o j\u00e1 vendida no Eurobic, e da posi\u00e7\u00e3o que ainda controla na Nos, Isabel dos Santos tamb\u00e9m j\u00e1 ter\u00e1 colocado \u00e0 venda a sua posi\u00e7\u00e3o na Efacec. Esta empresa, na sequ\u00eancia das not\u00edcias sobre o arresto de contas de Isabel dos Santos, emitiu entretanto um comunicado em que esclarece que \"a Efacec e os seus accionistas s\u00e3o entidades distintas\u0094, pelo que \u0093as contas da Efacec n\u00e3o foram congeladas, nem em Portugal, nem em qualquer outro pa\u00eds onde a empresa opera\u0094, concluindo que \u0093qualquer informa\u00e7\u00e3o que indique o contr\u00e1rio a esta realidade \u00e9 falsa\u0094.', 'Adicionalmente, a empresa, cujo antigo presidente da administra\u00e7\u00e3o, M\u00e1rio Leite Silva, j\u00e1 abandonou fun\u00e7\u00f5es na sequ\u00eancia da pol\u00e9mica, fez quest\u00e3o de sublinhar que \u0093est\u00e1 a operar a todos os n\u00edveis, continuando a desenvolver e a participar em projectos nas \u00e1reas da energia, ambiente e mobilidade, mantendo a confian\u00e7a de centenas de clientes e fornecedores em todo o mundo\u0094. A administra\u00e7\u00e3o aproveitou ainda para \u0093expressar o seu agradecimento pelo apoio fundamental que tem recebido por parte dos seus clientes, fornecedores, institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias e colaboradores, nesta fase de transi\u00e7\u00e3o da empresa\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 24 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Negro,Negra",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "89c4867d-4cbc-4f1f-4d0c-08d7afa79b02",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Contas vazias...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2d7f8991-80ea-48bc-4d01-08d7afa79b02",
            "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abIsabel dos Santos finta justi\u00e7a e tira milh\u00f5es de euros de Portugal\u00bb Montante das verbas congeladas \u00e9 desconhecido, mas poder\u00e1 atingir apenas milhares e n\u00e3o milh\u00f5es de euros. Os montantes totais ainda n\u00e3o s\u00e3o conhecidos, mas sabe o CM que poder\u00e3o estar apenas em causa alguns milhares de euros - longe dos milh\u00f5es que a filha do ex-presidente chegou a movimentar no nosso pa\u00eds, como ali\u00e1s ocorreu com a conta do EuroBic que foi movimentada pelo gestor que entretanto se suicidou...LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b4853a5a-d7a9-402b-a4f3-08d7aec88423",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deve reverter para os portugueses expoliados pela deporta\u00e7\u00e3o feita pelos angolanos em 75... que viveram na mis\u00e9ria",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "44f3bb3a-7dc2-4998-aeb1-08d7aec8e2fc",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito tempo lhe deram at\u00e9 aos arrestos. Tarde e a m\u00e1s horas acordaram.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "96d424fc-30f3-4514-c9b8-08d7aecca7da",
            "user": "c196308a-b6f0-4c62-8b18-a75513fe3ce2",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "EU - N\u00e3oEU -  N\u00e3o quero ser governado pelo Ventinhas.EU - N\u00e3o quero ser governado pelo sindicato dos delegados do Procurador da Rep\u00fablicaEU - Quero ser governado pelos \u00f3rg\u00e3os estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablicaEU - Quero que quem administra a Justi\u00e7a esteja sujeito aos que eu elejo para me representaremEU - Quero que os funcion\u00e1rios cumpram as suas fun\u00e7\u00f5es e sejam fiscalizados por \u00f3rg\u00e3os que eu ELEJO.EU  - N\u00e3o elejo os chefes do sindicatos dos procuradoresEU - N\u00e3o mandatei o chefe do sindicato dos procuradores para decidirem quem querem perseguir.EU - Tamb\u00e9m n\u00e3o mandatei o chefe do sindicato dos professores para decidirem o que se ensina nas escolas e quem passa ou chumba nos examesEU - N\u00e3o elegi o chefe do sindicato dos estivadores para decidirem que navios carregam ou descarregam e o qu\u00eaEU - N\u00e3o n\u00e3o elejo generais para decidirem declarar guerrasEU - N\u00e3o elejo os pol\u00edcias do meu bairro (se calhar devia)EU - N\u00e3o elejo as beatas da minha par\u00f3quia para me dizerem quem vai para o c\u00e9u ou o inferno.EU - N\u00e3o acredito em salvadoresEU -  Quero que o povo seja o poder soberano e n\u00e3o quero ventinhas como soberanos. EU - N\u00e3o elejo enfermeiras Cavaco nem advogados Pardal como meus  procuradoresEU -  N\u00e3o  quero estar \u00e0 merc\u00ea de justiceiros por conta pr\u00f3pria.EU - N\u00e3o quero um regime corporativo! EU - N\u00e3o quero lobos vestidos de cordeiro.EU - Sinto-me roubado nos meus direitos de cidadania na quando o Ventinhas  do sindicato faz agachar a Procuradora Geral da Rep\u00fablica nomeada por um regime fundado na vontade soberana do povo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "dee44e39-437e-4afc-aeb5-08d7aec8e2fc",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6ba69627-26ec-4a48-a4d9-08d7aec88423",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o em que ficamos? No BenficaLeaks os mails , que mostram bem o modus operandi deste clube, n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidos como prova e agora no LuandaLeaks as provas obtidas pelo mesmo modo j\u00e1 s\u00e3o v\u00e1lidas para se tomarem medidas repressivas? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "09bd26f0-679f-4459-a4df-08d7aec88423",
                    "user": "ae879845-37ec-423c-9bef-f9ac1f1fd2b8",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Neste caso, a Justi\u00e7a Portuguesa est\u00e1 s\u00f3 a congelar as contas da Sra dos Santos como medida preventiva a pedido outro pa\u00eds. N\u00e3o \u00e9 que ela j\u00e1 tenha sido condenada ou n\u00e3o possa sequer recorrer desta medida. Relativamente ao caso do Benfica h\u00e1 muito ru\u00eddo mas pareceu-me que a quest\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o foram encontradas outras provas dos crimes referidos nas informa\u00e7\u00f5es tornadas p\u00fablicas e dificilmente algu\u00e9m ser\u00e1 condenado sem outras provas corrobativas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "25b2f65c-f785-42c3-0359-08d7960b4eee",
                    "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema n\u00e3o est\u00e1 no BenficaLeaks...est\u00e1 nos poss\u00edveis Leaks do superagente Jorge Mendes e de quem faz neg\u00f3cios com ele (presidentes, empres\u00e1rios, clubes de futebol, bancos offshore, advogados, jogadores, treinadores, etc.). N\u00e3o \u00e9 por nada que ele at\u00e9 tem uma gala de pr\u00e9mios todos os anos no Dubai, que \u00e9 a maior lavandaria mundial. Aconselho a leitura da not\u00edcia no site da zap.aeiou: \u0093Carrossel Jorge Mendes\u0094. O lado <b> negro </b>do imp\u00e9rio do melhor agente do mundo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8c8ab5ad-196b-4a94-ae93-08d7aec8e2fc",
            "user": "897c83f3-af5c-44c4-9636-3f4125e0e9fc",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "as actividades do nosso her\u00f3i nacional  s\u00e3o aparentemente ilegais, por isso est\u00e1 preso. Essas actividades  levaram a esta altera\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica das contas da D. Isabel. H\u00e1 algu\u00e9m que queira concluir o silogismo?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "8a10f460-82cf-45c3-293b-08d7aec0fb1a",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 claramente uma situa\u00e7\u00e3o de dupla interpreta\u00e7\u00e3o da nossa justi\u00e7a . Para o benfica n\u00e3o servem as provas dos e-mails...mas para proceder contra Isabel j\u00e1 servem!!!! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "276eb0a7-faaf-45da-6cd8-08d7aec3ebce",
                    "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Justi\u00e7a Bipolar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e943043d-36d5-4f04-c9c7-08d7aecca7da",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Simples, no caso da Isabelinha, as autoridades Portuguesas agem sob as ordens dos tribunais Angolanos que n\u00e3o s\u00e3o de um estado de direito e fazem o que o dono manda. Nos casos originados por RP que competem \u00e1 justi\u00e7a Portuguesa, que como estado de direito que \u00e9 n\u00e3o admite como prova elementos obtidos por meios de roubo, coa\u00e7\u00e3o ou chantagem. E RP her\u00f3i s\u00f3 se for para si, deixe-me a mim e a muitos outros Portugueses de fora. RP \u00e9 um ladr\u00e3o e extorsionista",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "81b971c9-59fb-44fe-2920-08d7aec0fb1a",
            "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma v\u00edtima do arrefecimento global. Agora at\u00e9 as contas congelam!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cca559c5-2ffb-459d-ae7b-08d7aec8e2fc",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As participa\u00e7\u00f5es em empresas nacionais devem estar para ser arrestadas brevemente. A venda do Eurobic escapou por uma unha <b> negra </b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e736772e-9d24-4032-6acd-08d7aec9ed5f",
                    "user": "ad7bf462-f638-44ed-8f67-f611e64b3726",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Escapou ou deixaram acontecer para s\u00f3 depois intervir? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7fd3b9ca-2f29-450e-ae89-08d7aec8e2fc",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mais caricato \u00e9 que os donos de quem comprou o EuroBic ser um banco venezuelano em que seus dirigentes j\u00e1 estiveram a contas com a justi\u00e7a. Mais do mesmo...a lavandaria n\u00e3o pode fechar portas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "f031e094-4dc9-4317-6ca8-08d7aec3ebce",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 que enfim! Mais vale tarde que nunca.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "32a81d88-8123-4ea6-6ca7-08d7aec3ebce",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ahahahah! J\u00e1 l\u00e1 n\u00e3o deve estar 1 c\u00eantimo sequer... A Justi\u00e7a em Portugal s\u00f3 actua com os pobres e com os malucos que roubam um champ\u00f4 no supermercado. Quem rouba milh\u00f5es faz-se passear nas barbas da justi\u00e7a tal como ela j\u00e1 fez em Lisboa na semana dos Luanda Leaks, mostrando quem \u00e9 que manda realmente no pa\u00eds. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "32c4767c-1899-44d5-6abf-08d7aec9ed5f",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fosse o pai da senhora a mandar em Luanda n\u00e3o se atreveria a justi\u00e7a portuguesa a tal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "35a2477a-2cdc-40c5-c999-08d7aecca7da",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser investigado em Angola d\u00e1 direito a contas arrestadas pela \"justi\u00e7a\" em Portugal? N\u00e3o percebo mesmo nada de justi\u00e7a. De pol\u00edtica um pouco mas de justi\u00e7a mesmo nada. E como uma coisa e outra s\u00e3o independentes como \u00e9 sabido. N\u00e3o me ajuda.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "bbceb226-5c64-423b-6ca5-08d7aec3ebce",
                    "user": "1d08c814-3ebc-4b73-861a-dfee0db3a41d",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu estou na mesma. Com a diferen\u00e7a, que pouco tempo, mesmo muito pouco, ap\u00f3s terminar o curso de direito, fiquei sem perceber nada de justi\u00e7a. N\u00e3o da justi\u00e7a, mas da suprema import\u00e2ncia de uma JUSTI\u00c7A, no desenvolvimento e na qualidade de vida das popula\u00e7\u00f5es, essa percep\u00e7\u00e3o, nunca a perdi. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "41b1c138-2158-4a36-6cad-08d7aec3ebce",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se foi solicitado ao governo portugu\u00eas pelo governo angolano no \u00e2mbito de um processo judicial, qual \u00e9 o problema?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ee4a363b-608c-4ea3-a4da-08d7aec88423",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Domnall - O problema \u00e9 que a obten\u00e7\u00e3o de prova \u00e9 ilegal...exatamente igual \u00e0 prova dos mails sobre o benfica. Ou h\u00e1 um peso e duas medidas????",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}