{
    "header": {
        "title": " Parem de pedir ao Conan para n\u00e3o ir a Telavive ",
        "subtitle": " Proponho um pedido diferente a Conan Os\u00edris: que v\u00e1 a Telavive, ven\u00e7a e, quando tiver a aten\u00e7\u00e3o de todos os israelitas e palestinianos, lhes diga que n\u00f3s sabemos que eles t\u00eam medo, que o que os move \u00e9 a procura de seguran\u00e7a, mas que estamos dispostos ajud\u00e1-los a tornar a paz poss\u00edvel. ",
        "owner": " ['Jorge Dantas'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1966  partilhas",
        "datePosted": " 28 de Mar\u00e7o de 2019, 8:52 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/28/p3/cronica/parem-pedir-conan-nao-ir-telavive-1866713 ",
        "postText": " ['O pedido tem sido repetido tendo por base o eterno conflito entre Israel e Palestina. Contudo, ser\u00e1 um boicote o mesmo que um apelo \u00e0 paz? Faria alguma diferen\u00e7a se Conan Os\u00edris decidisse n\u00e3o ir \u00e0 Eurovis\u00e3o por esta se realizar em Israel?', 'Um aspecto importante em qualquer conflito \u00e9 a luta pelo poder, uma vez que o conflito s\u00f3 acontecer\u00e1 se quem tiver o poder tiver interesse em que ele aconte\u00e7a. Muitas vezes, este poder manifesta-se como resposta ao medo: o medo de repres\u00e1lias torna algu\u00e9m poderoso e o medo do perigo torna poderoso quem prometer proteger-nos. O medo leva assim a uma resposta emocional que condiciona as nossas decis\u00f5es, contrariando aquilo que os argumentos racionais nos possam dizer.', 'Este mecanismo de resposta emocional representa, em grande parte, a forma como os animais irracionais tomam decis\u00f5es. A evolu\u00e7\u00e3o desenhou-os para que evitassem o perigo e se protegessem, permitindo-lhes viver mais tempo e ter uma maior descend\u00eancia \u0097 e \u00e9 disso exemplo a simples decis\u00e3o de fugir de um predador ou amea\u00e7a. Contudo, n\u00f3s, seres racionais, tamb\u00e9m possu\u00edmos estes mecanismos, abrindo a possibilidade para a tomada de decis\u00f5es emocionais por oposi\u00e7\u00e3o a decis\u00f5es racionais.', 'Este aspecto tem import\u00e2ncia em termos pol\u00edticos j\u00e1 que propostas dirigidas aos medos da popula\u00e7\u00e3o v\u00e3o ter sempre apoio, independentemente de existirem ou n\u00e3o argumentos racionais que os suportem. \u00c9 nisto que se baseia o sucesso do populismo: quando algu\u00e9m se prop\u00f5e construir um muro numa fronteira para impedir a entrada de imigrantes, n\u00e3o est\u00e1 a apelar ao pensamento racional da popula\u00e7\u00e3o, mas sim \u00e0 sua resposta emocional ao medo.', 'Far\u00e1 este muro alguma diferen\u00e7a? Levar\u00e1 os migrantes a desistirem da tentativa de sair do seu pa\u00eds? Provavelmente, n\u00e3o, uma vez que tamb\u00e9m estas pessoas s\u00e3o movidas pelo medo da guerra, da mis\u00e9ria e pela sobreviv\u00eancia da sua pr\u00f3pria fam\u00edlia, pelo que n\u00e3o v\u00e3o facilmente desistir.', 'No mesmo sentido, quando pedimos a Conan Os\u00edris para n\u00e3o ir a Telavive, o que \u00e9 que isso significa realmente? O que \u00e9 que isso significaria para os israelitas? O que significa para os palestinianos?', 'Este \u00e9 um conflito em que o medo desempenha um papel crucial. Os constantes atentados e ataques de ambos os lados provocam o medo das popula\u00e7\u00f5es. Este medo leva a que estas entreguem o poder a quem promete proteg\u00ea-las. E, finalmente, quem recebe este poder limita-se a manter o conflito indefinidamente, para que o c\u00edrculo vicioso se feche e o medo da popula\u00e7\u00e3o o mantenha eternamente poderoso.', 'O que \u00e9 que o boicote \u00e0 Eurovis\u00e3o dir\u00e1 a estes israelitas e palestinianos, continuamente presos neste c\u00edrculo vicioso, ref\u00e9ns do medo que sentem pela sua seguran\u00e7a e pela da sua fam\u00edlia? Levar\u00e1 a que magicamente tomem decis\u00f5es corajosas a favor da integra\u00e7\u00e3o e coabita\u00e7\u00e3o dos dois povos?', 'Provavelmente, n\u00e3o. Dir-lhes-\u00e1 apenas que n\u00e3o os compreendemos, que nunca iremos compreender e que n\u00e3o podem contar com a nossa ajuda para se libertarem deste casaco de for\u00e7as que os impele a entregar o poder justamente a quem manter\u00e1 eterno o conflito que vivem.', 'Proponho, assim, um pedido diferente a Conan Os\u00edris: que v\u00e1 a Telavive, que ven\u00e7a, e que, quando tiver a aten\u00e7\u00e3o de todos os israelitas e palestinianos, lhes diga que n\u00f3s sabemos que eles t\u00eam medo, que sabemos que o que os move \u00e9 a procura de seguran\u00e7a, mas que estamos dispostos ajud\u00e1-los a tornar a paz poss\u00edvel.'] ",
        "numberPosts": "50 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Nacionalidade,Branco,Bife,Imbecil,Racismo,Machismo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1ed85b16-6c32-43a4-de9e-08d6b51755fe",
            "user": "0065eaca-4085-44c5-aab4-6810a6ec764a",
            "date": "31.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Raquel: Rejeitei um coment\u00e1rio seu por engano. Submeta novamente por favor e desculpe o erro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6b3cf506-9925-4966-4c61-08d6b54de94f",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "31.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "no probs, Manuel. n\u00e3o se preocupe. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6b86b64b-ee59-4ceb-1f1a-08d6b45084c9",
            "user": "612622bd-a2ea-4537-8872-7ab061640940",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"os constantes atentados de ambos os lados\" uii quando leio isto ate me arrepio, imagine-se a culpar os negros da Africa do Sul pelas manifestacoes contra o Apartheid. Meu caro, informe-se:  Israel desde h\u00e1 muito que \u00e9 o mau da fita. So um ignorante nao o percebeu ainda. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "74817b74-c16d-407c-1200-08d6b22a4513",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "perfeitamente de acordo, e quase de certeza \u00e9 o que o mister conan far\u00e1, se o doutor os\u00edris deixar. \u00c9 isso mesmo, e s\u00f3 um <b> imbecil </b>como o waters \u00e9 que n\u00e3o o sabe. Mas, j\u00e1 que est\u00e1 com a m\u00e3o na massa - e, espero, n\u00e3o seja um<b>  imbecil</b> hip\u00f3crita como <b> o branc</b>o e<b>  o bi</b>fe - pode acrescentar que, para n\u00e3o ser acusado de discrimina\u00e7\u00e3o xen\u00f3foba, pode generalizar o seu pleito, ali, daquele palco in loco de onde fustiga israel diante de todo o mundo, e fustigar tamb\u00e9m ir\u00e3o, iraque, s\u00edria e turquia sobre a sua opress\u00e3o dos palestinianos (q por um qualquer acaso inexplic\u00e1vel ali se chamam 'curdos'), e a china sobre aquelesoutros palestinianos chamados tibetanos: em suma, j\u00e1 q se trata dos palestinianos, q tal tratar-se de Todos os palestinianos, para q n\u00e3o haja 'palestinianos + palestinianos q os outros'?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "55e10b73-e659-4c83-6483-08d6b3660fb0",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "espero q a teoria do medo de jorge dantas n\u00e3o o leve a fugir da quest\u00e3o q lhe contra-proponho: palestinianos de todo o mundo, j\u00e1 q hoje 'somos todos tibetanos', uni-vos! Que tal uma marradinha destemida de s\u00e3o marx a terminar o manifesto honesto e verdadeiro, sentido e universal, do conan? Ou esta choradeira era afinal s\u00f3 pol\u00edtica, e os povos oprimidos q se lixem, desde q o espect\u00e1culo pol\u00edtico-correcto corra bem e o endeusamento do personagem renda dividendos pornogr\u00e1ficos? Mas o mais inimagin\u00e1vel do pedido do jorge \u00e9 q j\u00e1 votou e j\u00e1 deu a vit\u00f3ria (o mais democraticamente poss\u00edvel) ao seu eleito. E por q \u00e9 que n\u00e3o prop\u00f5e duas coisas honestas de facto, para variar: q conan se manifeste, se perder (como os palestinianos, esqueceu-se, \u00f3 jorge?), e q qualquer q seja o vencedor, se manifeste.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5fb5c76d-e21a-4b4c-2737-08d6b3ebd267",
                    "user": "612622bd-a2ea-4537-8872-7ab061640940",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que diparate pegado de comentario - os palestinanos ali sao chamados de curdos?! Olhe voce imagine era que os Sionistas tivessem eleito por exemplo a Sua terra como patria posti\u00e7a e depois como \u00e9 que era? Grande Roger Waters, nao \u00e9 uma ovelha. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco",
                "Bife",
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "6019c93a-5702-4083-6477-08d6b3660fb0",
            "user": "735d0ae9-5afc-4f54-940b-a1b817d19b7f",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 tempos, neste s\u00edtio, a prop\u00f3sito de um artigo sobre a China, li um coment\u00e1rio de algu\u00e9m que dizia mais ou menos isto sobre os chineses: \u0093...longe vai o tempo em que, se de uma forma inadvertida se calcava um chin\u00eas (em mais do que um sentido), era ele, prontamente, a apresentar as desculpas; hoje j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 assim...\u0094. Israel luta, para garantir a sua sobreviv\u00eancia. Existir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "7083de51-bb88-4251-6484-08d6b3660fb0",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boris: h\u00e1 muitos caminhos at\u00e9 Roma ou, neste caso, at\u00e9 Jerusalem. O actual governo de Israel \u00e9 um desastre. Um verdadeiro desastre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "29085fba-91b6-4d50-c437-08d6b4148f91",
                    "user": "612622bd-a2ea-4537-8872-7ab061640940",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que mentira pegada: O poder militar de Israel nao tem qualquer rival no Medio Oriente - muito menos seria ameacado pelos palestinianos que oprime. Israel luta, isso sim, para se expandir ate ao pretenso \"grande Israel|\"",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6fb3d29b-f9d8-41dd-7711-08d6b45ae74a",
                    "user": "735d0ae9-5afc-4f54-940b-a1b817d19b7f",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel, desastre, \u00e9 tamb\u00e9m o incitamento \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos judeus da face da terra; uma exalta\u00e7\u00e3o constante feita por cl\u00e9rigos mas tamb\u00e9m por pol\u00edticos (Ahmadinejad e outros) de pa\u00edses como o Ir\u00e3o, Egipto, AS e outros locais. Desastre, \u00e9 o \u00f3dio de morte contra os judeus, enraizado no cora\u00e7\u00e3o da teologia isl\u00e2mica. Esse \u00f3dio foi sempre a base essencial para o sistema de cren\u00e7a isl\u00e2mica e \u00e9 por isso que os mu\u00e7ulmanos n\u00e3o conseguem se livrar dessa intensa animosidade. Como disse um cl\u00e9rigo eg\u00edpcio, n\u00f3s n\u00e3o lutamos contra os judeus por causa da Palestina, mas porque Deus assim ordena.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3fd748b4-bd1b-495e-7712-08d6b45ae74a",
                    "user": "735d0ae9-5afc-4f54-940b-a1b817d19b7f",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caminhos \u00e9 o que n\u00e3o faltam; faltam as pontes, as pontes Raquel.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b685fef2-d52d-45c5-754f-08d6b54de355",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "31.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim Boris, concordo. Tentar construir pontes em areias movedi\u00e7as \u00e9 muito dif\u00edcil. Para ser franca, n\u00e3o acredito que muita coisa mude. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6927a24d-191a-4eab-6476-08d6b3660fb0",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tinha aqui um coment\u00e1rio com uns links a responder \u00e0 Raquel, mas ao seu terceiro coment\u00e1rio concluo que o discurso n\u00e3o \u00e9 para mim. Eu n\u00e3o moralizei. Eu teci um rol de factos. O advogado chama-se Michael Sfard. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "452d7ae1-7b0d-460b-0091-08d6b2f925d8",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os factos n\u00e3o se tecem. Os coment\u00e1rios sim. Os factos apresentam-se, simplesmente. Tecer factos \u00e9 outra coisa, mui distincta. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "60e7e26e-eb6f-47f6-649c-08d6b3660fb0",
                    "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ Raquel: V\u00e1 ao dicion\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a5fce978-b264-4d9f-c405-08d6b4148f91",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fui ao dicion\u00e1rio antes de comentar. A express\u00e3o \"tecer factos\" \u00e9 muito esclarecedora. Um lapsus linguae freudiano. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a1b172a0-392f-4d18-0085-08d6b2f925d8",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 senhores do P\u00fablico: porque \u00e9 que os meus coment\u00e1rios n\u00e3o aparecem. \u00c9 porque estou a responder a mim mesma?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "46a5105a-6523-4106-4057-08d6b364f5a5",
                    "user": "0065eaca-4085-44c5-aab4-6810a6ec764a",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o foram publicados porque n\u00e3o s\u00e3o permitidos links. Dever\u00e1 ler os crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o para ficar informada sobre o que \u00e9 ou n\u00e3o public\u00e1vel. Encontra as regras abaixo da caixa onde escreve os coment\u00e1rios.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fff882e6-0b66-4518-6470-08d6b3660fb0",
            "user": "a72d7fca-c875-4f37-b897-dc86ebbaa053",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por favor, n\u00e3o digam mal de Israel que \u00e9 a \"Terra Prometida\" ao \"Povo de Deus\" e, caso algu\u00e9m duvide, basta ler a B\u00edblia, esse livro hist\u00f3rico, escrito com um rigor inatac\u00e1vel. J\u00e1 a Palestina (que horror!), governada pelos terroristas do Hamas, que s\u00f3 \"querem \u00e9 festas na Sui\u00e7a\" e deixam que seja o Povo Palestiniano a apanhar com a \"repress\u00e3o israelita\", que partia os bra\u00e7os dos rapazes que atiravam pedras aos soldados e destru\u00edam as casas dos seus familiares. \u00d3 sim! Israel \u00e9 uma democracia enquanto que a Palestina (que horror!) ningu\u00e9m sabe o que de facto \u00e9. E se Israel continua a construir colonatos ilegais em terras ocupadas \u00e9 apenas porque os Palestinianos s\u00e3o uns incapazes \"atrasos de vida\". ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "bb378752-20e0-4846-e84f-08d6b300cedb",
                    "user": "4252f8b1-6ac2-439e-934f-ade8b9951e55",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 que gosta de ironias estapaf\u00fardias, vamos a isso: Israel \u00e9 um estado nazi-sionista-fascista genocida, que a coberto do imperialismo e da finan\u00e7a judaica pretende exterminar o her\u00f3ico povo palestiniano, comandado pelos intr\u00e9pidos movimentos Hamas, Jihad e Fattah, apenas com a parca colabora\u00e7\u00e3o do n\u00e3o menos her\u00f3ico Hezbollah, o amigo do L\u00edbano, e os regimes livres da S\u00edria e do Ir\u00e3o, que resistem sempre ao terr\u00edvel sat\u00e3 imperialista e que tentam mostrar ao mundo a terr\u00edvel mentira que \u00e9 o Holocausto, inven\u00e7\u00e3o dos p\u00e9rfidos judeus. Est\u00e1 tudo nos Protocolos dos S\u00e1bios de Si\u00e3o, que como se sabe s\u00e3o absolutamente fidedignos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8d089830-8c14-4fa4-6481-08d6b3660fb0",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dois coment\u00e1rios profundos.  E, sim, Gaza \u00e9 governada pelo Hamas e o povo Palestiniano que saiu \u00e0s ruas esta semana  (e foi brutalmente reprimido pelo Hamas) \u00e9 governado  (leia-se: subjugado) pelo Hamas. Para estas duas cabecinhas pensadores, n\u00e3o Vos ocorre o seguinte. Primeiro as manifs, brutalmente reprimidas. Dias depois, o rocket, de fabrico iraniano, que quase matou uma fam\u00edlia inteira. N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre os dois eventos, Sherlocks??? O rocket foi lan\u00e7ado porque o Hamas, a bra\u00e7os com uma revolta popular, queria que Israel retaliasse. Israel retalia (da forma mais est\u00fapida), a popula\u00e7\u00e3o sofre, responsabiliza Israel e exonera o Hamas. O ataque de rocket como manobra de deflex\u00e3o. O objectivo: por os Palestinianos a pensar em Israel e n\u00e3o nas quest\u00f5es que motivaram as manifs (corrup\u00e7\u00e3o)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "12993481-7139-46ec-e852-08d6b300cedb",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu adoraria ver comunistas e outros radicais de esquerda  a passaram umas f\u00e9rias longas com os movimentos intr\u00e9pidos. psst: n\u00e3o digas a ningu\u00e9m que \u00e9s ateu e que acreditas que o povo \u00e9 quem mais ordena. escolhe: apedrejamento ou degola\u00e7\u00e3o ou...sei l\u00e1...eles adoram esquerdistas. adoram. ;)        o Jo\u00e3o, tu tens de aprender a ironizar. os comunistas s\u00e3o mega mec\u00e2nicos, sempre foram. s\u00e3o todas aquelas leis \"cientificas\" do materialismo hist\u00f3rico. n\u00e3o tem sentido de humor, \u00e9 uma tristeza. coitados. sinto pena deles. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c40cfb40-dfb6-4708-2721-08d6b3ebd267",
                    "user": "a72d7fca-c875-4f37-b897-dc86ebbaa053",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jo\u00e3o e Raquel: Fiquei deveres enternecido com as vossas respostas. O Jo\u00e3o porque ironiza com a minha ironia para depois ironizar em sinal contr\u00e1rio, sem que consiga apresentar um facto que seja a desmentir o meu coment\u00e1rio. J\u00e1 a Raquel (desculpe o \"a\") precisa de duas respostas para referir que sou um \"comunista/esquerdista\" e \"mega mec\u00e2nico\" (!!!) (ou vice-versa) sem contudo conseguir desmentir o que escrevei. Concluo que ambos consideram que Israel \u00e9 uma v\u00edtima das circunst\u00e2ncias porque est\u00e1 rodeado de inimigos por todos os lados (por que ser\u00e1?); que o Povo da Palestina \u00e9 completamente dominado pelo Hamas, esse grupo de terroristas que s\u00f3 quer o mal do seu povo. Ah! Muito importante: A Raquel (desculpe o \"A\") tem \"penas deles\", dos comunistas, que n\u00e3o do Povo da Palestina. Fant\u00e1stico! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1788809e-245f-4c20-2736-08d6b3ebd267",
                    "user": "612622bd-a2ea-4537-8872-7ab061640940",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Raquel sendo parte interessada na mat\u00e9ria se calhar nao quer entender que a defesa armada pelos Palestinanos tem justificacao moral, etica e juridica internacional. O terrorismo de estado Israelita \u00e9 que nao. Desde o inicio da sua inven\u00e7\u00e3o que Israel tem uma politica genocida sobre o povo indigena - povo este mais genunino herdeiro genetico dos judeus da Judeia que os loiros Ashkenazi que os invadiram.    ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1908a357-43a5-4c94-8c47-08d6b508c44e",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "31.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andre Mesquita, Voc\u00ea deve ter tirado um doutoramento (online) em gen\u00e9tica. /// M\u00e1rio Orlando Moura Pinto, pois, o povo Palestiniano \u00e9 um povo livre que adora os seus l\u00edderes. N\u00e3o s\u00e3o oprimidos, nada disso. E, claro, o Hamas n\u00e3o manda em Gaza. Claro que n\u00e3o. E o Pai Natal vem c\u00e1 a casa mais logo comer uma bolachinha e tomar um chazin de camomila. O que voc\u00ea escreveu nem sequer merece ser desmentido porque porque resulta da mais petulante ignor\u00e2ncia. Prontos. A Palestina \u00e9 dominada por entidades terroristas, cleptocratas nepotistas, etc. \u00c9 um facto inquestion\u00e1vel.  Israel j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 rodeado de estados inimigos. Vive em paz com o Egipto e com a Jord\u00e2nia. Ali\u00e1s, combate o terrorismo com a ajuda do Egipto e da Jord\u00e2nia.  Sinto pena de V Exas, comunards!! Pela falta de sentido de humor. Bolas!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e4263e7f-0047-45b9-4050-08d6b364f5a5",
            "user": "fe2e0aad-1960-45c4-9c9f-041ba775483b",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para as m\u00edopes que gostam de links, que tal ir ver os videos da actual campanha eleitoral, em que os candidatos competem com base na proeza de matar mais palestinos. O <b> racismo </b>\u00e9 evidente e \u00e9 esse o fundamento do \"conflito\", que n\u00e3o o \u00e9, porque as partes n\u00e3o s\u00e3o iguais, como atestam os 2100 palestinos mortos desde 2014, contra 70 israelitas. N\u00e3o \u00e9 um conflito. \u00c9 uma limpeza \u00e9tnica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "92475f5f-0de7-4575-4c5e-08d6b54de94f",
                    "user": "735d0ae9-5afc-4f54-940b-a1b817d19b7f",
                    "date": "31.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel, tomei a liberdade de submeter a aprova\u00e7\u00e3o o seu coment\u00e1rio. O que o Pedro afirma, \u00e9 grave; tamb\u00e9m eu, gostava de ver esse v\u00eddeos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0813a052-b66a-48e9-757a-08d6b54de355",
                    "user": "735d0ae9-5afc-4f54-940b-a1b817d19b7f",
                    "date": "31.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais de 7000 rockets disparados desde 2014 pelo Hamas. 70 baixas israelitas. A IDF est\u00e1 de parab\u00e9ns. 2100 Palestinianos mortos. O Hamas usa-os como escudos humanos. Quem coloca rampas de lan\u00e7amento de rockets em escolas e hospitais \u00e9 capaz de tudo. Limpeza \u00e9tnica? Quantos judeus vivem no maghreb, Egipto, Jord\u00e2nia, S\u00edria, Arg\u00e9lia, Tunisia???? Quandos \u00e1rabes/Palestinianos vivem em Israel? 2 milh\u00f5es. Voc\u00ea acusou-me de ser mentirosa mas mente compulsivamente: de que videos \u00e9 que est\u00e1 a falar? Indique o titulo e a localiza\u00e7\u00e3o sem link. Recorde-se do que aqui escreveu: eles est\u00e3o a competir \"com base na proeza de matar mais Palestinianos:\" N\u00e3o se esque\u00e7a do que escreveu. Vamos l\u00e1, os videos se faz favor. Isto j\u00e1 \u00e9 a segunda vez que \u00e9 apanhado a mentir ou a distorcer os factos descaradamente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e3570ac3-76b1-4e73-deac-08d6b51755fe",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "31.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "BV, espero que tenha submetido o coment\u00e1rio da Raquel entre aspas e identificando a autoria, caso contr\u00e1rio \u00e9 pl\u00e1gio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ccf966a2-32ce-4e37-4c65-08d6b54de94f",
                    "user": "735d0ae9-5afc-4f54-940b-a1b817d19b7f",
                    "date": "31.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "... e a Pena \u00e9?! Est\u00e1 a ver Margarida, a sua pedagogia at\u00e9 nem esteve mal, agrade\u00e7o-lhe o reparo para a falta de comas. S\u00f3 foi pena aquele trope\u00e7\u00e3o logo \u00e0 entrada... n\u00e3o acha MP? (mas eu gosto de Margarida, a minha filha)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "46c69ff6-bfd4-49c3-4be4-08d6b5d26a84",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "01.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio submetido ontem, dia 31 de Mar\u00e7o, erradamente rejeitado. &gt;Mais de 7000 rockets disparados desde 2014 pelo Hamas. 70 baixas israelitas. A IDF est\u00e1 de parab\u00e9ns. Palestinianos mortos: o Hamas usa-os como escudos humanos. Quem coloca rampas de lan\u00e7amento de rockets em escolas e hospitais \u00e9 capaz de tudo. Limpeza \u00e9tnica? Quantos judeus vivem no maghreb, Egipto, Jord\u00e2nia, S\u00edria, Arg\u00e9lia, Tunisia???? Quandos \u00e1rabes/Palestinianos vivem em Israel? 2 milh\u00f5es. Voc\u00ea acusou-me de ser mentirosa mas mente compulsivamente: de que videos \u00e9 que est\u00e1 a falar? Indique o titulo e a localiza\u00e7\u00e3o sem link. Recorde-se do que aqui escreveu: eles est\u00e3o a competir \"com base na proeza de matar mais Palestinianos:\" N\u00e3o se esque\u00e7a do que escreveu. Vamos l\u00e1, os videos se faz favor. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6fd2b003-e80e-4c20-f14e-08d6b6362ee3",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "01.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, n\u00e3o compreendo. Est\u00e1s a insinuar que eu e o BV somos a mesma pessoa? N\u00e3o somos. Eu n\u00e3o conhe\u00e7o o Boris. Outro assunto: quando as feministas Portuguesas criticam a repress\u00e3o masculina tratam-na, correctamente, como parte de uma cultura pol\u00edtica. Quando se fala do extremismo Palestiniano, separam as \u00e1guas, isto \u00e9, dissociam o prob do islamismo radical (com o qual Israel v\u00ea-se confrontado) do problema do <b> machismo,</b> nepotismo, autoritarismo de for\u00e7as como o Hamas e a Jihad Isl\u00e2mica Palestiniana. Tudo \u00e9 reduzido \u00e0 f\u00f3rmula: Israel \u00e9 um estado colonial, ponto final. Voc\u00ea \u00e9 intelectualmente desonesta. E por favor n\u00e3o insinue falsidades porque eu sempre a tratei com respeito. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "28b1fe85-8403-42a4-10bf-08d6b5d82294",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "01.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oops, percebi mal. N\u00e3o me apercebi do coment\u00e1rio do BV aqui em cima (Tomei a liberdade....) As minhas desculpas. A Maggie n\u00e3o insinuou coisa alguma. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "21d9eed3-f9e6-486b-55b7-08d6b3416cd1",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o vou aqui tecer considerandos sobre o que o Conan Os\u00edris deve ou n\u00e3o fazer. \u00c9 com ele. Mas n\u00e3o posso deixar de instar o senhor Jorge Dantas a informar-se. O senhor Jorge Dantas n\u00e3o percebe mesmo nada do que est\u00e1 a acontecer entre os israelistas e os palestinianos se pensa que o cerne da quest\u00e3o \u00e9 medo. Este texto \u00e9 absurdo e s\u00f3 pode existir se o senhor Jorge Dantas n\u00e3o tiver o m\u00ednimo interesse por este muit\u00edssimo complicado e multifacetado problema. Bastava um pouquinho de interesse para saber um pouquinho sobre o assunto para perceber o qu\u00e3o rid\u00edculo \u00e9 este texto. Ou escreveu um texto sobre a Hungria e reciclou? WTF",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "6d6da14e-72ec-4d3a-e833-08d6b300cedb",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Explique ao Dantas o que \u00e9 que se est\u00e1 a passar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9e499e08-079a-4d37-55c6-08d6b3416cd1",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas \u00e9 uma excelente ideia: pergunte aos Palestinianos de Gaza e da Cisjord\u00e2nia o que \u00e9 que se est\u00e1 a passar????? Pergunte-lhes mesmo. \u00c9 que quando elas/es, as/os Palestinianas/os tentam perguntar alguma coisa...apanham com o Hamas nas trombas....com apanharam esta semana. O Ir\u00e3o mandou o Hamas atacar Israel. O Hamas atacou, sabendo q Israel retaliaria. Acha que o Hamas est\u00e1 minimamente preocupado com o seu povo?? Acha mesmo. Eles querem os petrodollars de Teer\u00e3o, as festas na Su\u00ed\u00e7a, e o resto s\u00e3o cantigas. J\u00e1 era assim com o Arafat. Era s\u00f3 boa vida enquanto o povo apanhava com a repress\u00e3o Israelita. O que estes paladinos da moralidade ainda n\u00e3o perceberam \u00e9 que este conflicto n\u00e3o \u00e9 apenas um conflicto entre israel e a palestina....\u00e9 mais complexo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a1c23ce1-bed4-4b68-55d3-08d6b3416cd1",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o vou insistir mais no assunto. Na minha opini\u00e3o, a \u00fanica posi\u00e7\u00e3o defens\u00e1vel que as pessoas de bem devem assumir acerca desta trag\u00e9dia \u00e9 a seguinte: 1) Criticar ferozmente as pol\u00edticas da direita israelita (a Lei da <b> Nacionalidade,</b> os colonatos ilegais e a imposi\u00e7\u00e3o de um estado de s\u00edtio a judeus e a palestinianos) 2) Criticar ferozmente o Hamas, a Jihad Isl\u00e2mica Palestiniana que, ao contr\u00e1rio do que muitos sup\u00f5em, n\u00e3o s\u00e3o meros movimentos de resist\u00eancia. S\u00e3o marionetes de pa\u00edses como o Ir\u00e3o, S\u00edria, e de alguns radicais bilion\u00e1rios wahabitas do Golfo. Devemos criticar os radicais de ambos os lados, explicando pacientemente o que fazem eles para perpetuar esta trag\u00e9dia. A cr\u00edtica n\u00e3o pode ser meramente moralista. Tem de ser corroborada por factos.  Pressionar os radicais de ambos os lados!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c659e3d4-56ad-4198-e853-08d6b300cedb",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "acredita mesmo que os extremistas s\u00e3o a causa - e n\u00e3o, precisamente, o inevit\u00e1vel efeito - da insolubilidade constitutiva da quest\u00e3o israelo-palestiniana? Pois o que a 'complexidade enlouquecedora da quest\u00e3o' me ensinou (e creio que a saul bellow, que a viveu na pele ao mesmo tempo que com eleva\u00e7\u00e3o intelectual, t\u00e3o judaica, de resto), \u00e9 que aquilo n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel: nem tem solu\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o em si mesma, que herda uma camisa de onze varas da hist\u00f3ria recente e da remota; nem tem solu\u00e7\u00e3o a irredut\u00edvel tomada de posi\u00e7\u00e3o sobre a quest\u00e3o por parte das m\u00faltiplas e d\u00edspares for\u00e7as, internas e externas, interessadas e interesseiras, de paz e de guerra, nela envolvidas. Tomadas de posi\u00e7\u00e3o sobre a quest\u00e3o que fazem parte da quest\u00e3o ela mesma - parte do problema e parte da aus\u00eancia de solu\u00e7\u00e3",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "50786ce4-355d-4ab2-1222-08d6b22a4513",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, acredito que os radicais israelitas e os extremistas isl\u00e2micos s\u00e3o as principais causas de todos os problemas. S\u00e3o as ac\u00e7\u00f5es de ambos que perpetuam a impossibilidade de por fim a esta trag\u00e9dia. Os radicais israelitas podem ser pressionados internacionalmente e depostos democraticamente. Os extremistas palestinianos tem de ser depostos pelo povo Palestiniano, com o apoio da opini\u00e3o p\u00fablica internacional. Insolubilidade constitutiva?? J\u00e1 se conseguiu a paz. Por um curto per\u00edodo de tempo, \u00e9 certo. O problema \u00e9 de dif\u00edcil resolu\u00e7\u00e3o mas n\u00e3o \u00e9 insol\u00favel . A maior parte dos Israelitas e Palestinianos desejam a paz, apesar de tudo. In\u00fameras sondagens e estudos, de entidades insuspeitas, demonstram-no reiteradamente. O Hamas ganhou as elei\u00e7\u00f5es de 2006 em Gaza mas hoje \u00e9 odiado pela maioria. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f0428704-fe0e-472d-e80c-08d6b300cedb",
            "user": "fe2e0aad-1960-45c4-9c9f-041ba775483b",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um erro basilar: n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de medo mas de fria e met\u00f3dica conquista e limpeza \u00e9tnica. O Estado de Israel pretende todo o territ\u00f3rio da Palestina, pretende ser um Estado exclusivo para o povo judeu. Todas as ac\u00e7\u00f5es e palavras t\u00eam sido nesse sentido. Portanto, n\u00e3o seja ing\u00e9nuo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "f8f81b8f-96a2-48c0-727c-08d6b361b6cb",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O governo de Israel \u00e9 expansionista, terrorista e assassino. Israel n\u00e3o \u00e9 um Estado europeu. \u00c9 inclu\u00eddo h\u00e1 anos em realiza\u00e7\u00f5es europeias por press\u00e3o do chamado Ocidente para impedir que um governo criminoso fique isolado na sua miss\u00e3o de funcionar como trincheira, do expansionismo do Ocidente. A participa\u00e7\u00e3o nessa campanha ajuda a causa do Terrorismo de Estado, da persegui\u00e7\u00e3o, pris\u00e3o, tortura e morte dos povos como o palestiniano aqui pr\u00f3ximo ou como a persegui\u00e7\u00e3o aos Rohingya no Myanmar. Ser c\u00famplice \u00e9 ser criminoso cobarde! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5a47a04b-6d0d-4fb4-acb6-08d6b3a9dd54",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "est\u00e3o a demorar uma eternidade para fazer algo q poderiam ter feito logo depois da segunda guerra israelo-\u00e1rabe....porque ser\u00e1?? hhhmmmmm. porque a limpeza \u00e9tnica nunca constou da agenda. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6869a99b-4027-47f3-55dc-08d6b3416cd1",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pedro Augusto, tem toda a raz\u00e3o. Nas guerras dos seis dias e do Yom Kippur, Israel foi sempre subtraindo territ\u00f3rio palestiniano, ilegalmente. Lembro-me do ministro Itzak Shamir, nos anos 1980, dizer que os palestinianos j\u00e1 tinham um pa\u00eds: a Jord\u00e2nia. Entretanto, cada vez h\u00e1 mais ilhas e colonatos israelitas em pleno territ\u00f3rio palestiniano. Tudo isto contra os acordos feitos e as resolu\u00e7\u00f5es da ONU. E tamb\u00e9m n\u00e3o podemos esquecer a descontinuidade do territ\u00f3rio palestiniano, entre Gaza e a Cisjord\u00e2nia, divis\u00e3o que s\u00f3 favorece os israelitas. Mas o objetivo do Grande Israel era sempre oficialmente n\u00e3o declarado, um \"semi\"-tabu. Agora, com os governos do lament\u00e1vel Nethaniyau, e com a sua atitude perante Jerusal\u00e9m Oriental (apoiada por um profundo ignorante e irrespons\u00e1vel Trump (cont.)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b605b5cb-c039-4b9e-accc-08d6b3a9dd54",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e com a sua decis\u00e3o de transferir a embaixada dos EUA para Jerusal\u00e9m Oriental (de novo em viola\u00e7\u00e3o de todos os acordos e resolu\u00e7\u00f5es da ONU), o des\u00edgnio do \"Grande Israel\" j\u00e1 deixou de ser tabu. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d4cf57e2-7dc1-46d5-726d-08d6b361b6cb",
            "user": "2cce221d-42b6-424c-bff5-2d4d49bede95",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta hist\u00f3ria do boicote \u00e9 muito interessante. Roger Warters, um dos autores da m\u00fasica que mais apreciei na minha adolesc\u00eancia, \u00e9 um defensor publicamente assumido do regime de Maduro na Venezuela, Por\u00e9m, coage os outros a boicotar um regime que, malgrado os defeitos, \u00e9 democr\u00e1tico e em que a minoria \u00e1rabe tem muit\u00edssimos mais direitos do que o venezuelano comum, j\u00e1 que o seu voto vale tanto quanto qualquer outro cidad\u00e3o israelita e as institui\u00e7\u00f5es funcionam.  Por outro lado, com os versos \"We don't need no education\" de uma das suas obras, encorajou milhares de jovens a sair da escola, arruinando-lhes o futuro. Qual \u00e9 a moralidade de Waters em coagir os outros a n\u00e3o ser a sua ideologia totalit\u00e1ria?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "fa41bb7e-ef33-4418-4025-08d6b364f5a5",
                    "user": "fe2e0aad-1960-45c4-9c9f-041ba775483b",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A s\u00e9rio? We don't need no education soou-lhe a uma chamada ao abandono escolar? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0201b553-35a0-4d60-11d3-08d6b22a4513",
                    "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um cidad\u00e3o israelita de origem \u00e1rabe n\u00e3o tem os mesmo direitos dum cidad\u00e3o israelita de origem judaica. Esta diferen\u00e7a est\u00e1 consagrada na lei de Israel.  Os partidos \u00e1rabes no Knesset est\u00e3o proibidos por lei de p\u00f4r em quest\u00e3o as leis de base racial. Nessa mesma lei, faz-se a distin\u00e7\u00e3o entre <b> nacionalidade </b>e cidadania. Um \u00e1rabe pode ser cidad\u00e3o de Israel, mas n\u00e3o pode ser nacional de Israel. E etc. e tal. H\u00e1 toda uma estrutura legislativa, que depois \u00e9 aplicada por tribunais e institui\u00e7\u00f5es que levam a que o voto de um \u00e1rabe signifique pouco e que a procura de justi\u00e7a em tribunais seja algo que um advogado israelita equiparava ao trabalho de S\u00edsifo. Este advogado era de origem judaica e dizia que o que o levava a n\u00e3o desistir era o sentimento que isso significaria desistir da alma de Israel.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "555bed2c-8632-4232-55c5-08d6b3416cd1",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E onde foi, em que forum ou em que doc ou em que entrevista \u00e9 que esse advogado israelita disse isto? Era? J\u00e1 n\u00e3o existe, o advogado?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ab583f64-84a9-437d-55dd-08d6b3416cd1",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tinha colegas que gostavam muito dessa m\u00fasica e desse \u00e1lbum dos Pink Floyd e nunca me constou que nessa altura a m\u00fasica citada lhes tivesse prejudicado as m\u00e9dias de entrada na universidade...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "915304f5-300c-4d43-4062-08d6b364f5a5",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pink floyd...rolling stones.... que seca monumental!!  j\u00e1 ouviram os Future Sound of London (papua new guinea) ????? lol lol :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}