{
    "header": {
        "title": " Advogado de Isabel dos Santos continua inscrito na Ordem, apesar de ter anunciado suspens\u00e3o ",
        "subtitle": " Advogado anunciou decis\u00e3o na sexta-feira da semana passada, em sequ\u00eancia das revela\u00e7\u00f5es do Luanda Leaks. Anunciou igualmente sa\u00edda da Ur\u00eda Men\u00e9ndez \u0097 Proen\u00e7a de Carvalho. ",
        "owner": " ['Miguel Dantas'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 265  partilhas",
        "datePosted": " 1 de Fevereiro de 2020, 6:50 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/01/sociedade/noticia/advogado-isabel-santos-continua-inscrito-ordem-apesar-anunciado-suspensao-1902480 ",
        "postText": " ['Jorge Brito Pereira, que foi o principal advogado da empres\u00e1ria Isabel dos Santos anunciou, na passada sexta-feira, que iria abandonar a sociedade Ur\u00eda Men\u00e9ndez \u0097 Proen\u00e7a de Carvalho e suspender a actividade profissional, em sequ\u00eancia das divulga\u00e7\u00f5es nos Luanda Leaks. Contudo, o advogado continua in...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "8046fa8e-b0ba-48c1-e893-08d7a71f1c34",
            "user": "45fceb57-db1f-4681-b715-fbf130628814",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se percebe o clima de espanto e suspei\u00e7\u00e3o que o P\u00fablico agita nesta not\u00edcia. Qual \u00e9 o mal de continuar inscrito na OA? Ou ser\u00e1 que o P\u00fablico n\u00e3o sabe que os advogados t\u00eam uma caixa de previd\u00eancia para onde descontam como advogados, garantindo o seu futuro na velhice e que n\u00e3o devem interromper as contribui\u00e7\u00f5es? Parece que o P\u00fablico sofre de falta de assunto...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0893a803-eefb-4537-ff62-08d7960b4eed",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um advogado n\u00e3o mente, n\u00e3o questiona ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9553d40c-83b5-4102-40dd-08d7a7227332",
            "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 na decis\u00e3o que teve em se auto suspender de tudo mostra a categoria de advogado que \u00e9.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "62ea32a6-a857-4850-30fc-08d7a71f81f3",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 ver ele foi um her\u00f3i...No futuro logo se ver\u00e1. \u00c9 uma profiss\u00e3o realmente complexa, e agora h\u00e1 muitos por a\u00ed, em excesso. Uma praga. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "799e6c72-0563-483d-e85c-08d7a71f1c34",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto a AR n\u00e3o deliberar o afastamento destes abutres a justi\u00e7a estar\u00e1 ao servi\u00e7o do capitalismo! Roubou, com a complac\u00eancia das autoridades reguladoras, e mant\u00e9m-se por a\u00ed a gozar os lucros. Revoltante!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d796088d-9840-4e26-30dd-08d7a71f81f3",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem viu o baston\u00e1rio da ordem dos advogados esta semana na TV n\u00e3o pode esperar nada desta gente. As grandes firmas de advogados em Portugal est\u00e3o pura e simplesmente ao servi\u00e7o do capitalismo selvagem e trabalham efectivamente contra a democracia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3c38c423-37b4-4e3f-b532-08d7a629c99f",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m pode aparecer \"suicidado\" que gentalha desta n\u00e3o faz c\u00e1 falta alguma.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4b266b19-9bb6-4911-b530-08d7a629c99f",
            "user": "16bcad22-1979-4c00-9966-b6341b63ab3d",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 ver o Sr. baston\u00e1rio da OA no debate da SIC, debitar legisla\u00e7\u00e3o  livresca e questionado sobre o dever de den\u00fancia, alhear-se da quest\u00e3o e declarar n\u00e3o ter nada a dizer. Mais um corporate a assobiar para o lado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "62433ee0-4f75-42a1-30e1-08d7a71f81f3",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os advogados e os ju\u00edzes est\u00e3o ao servi\u00e7o de quem lhes paga mais. Sempre que aparece a nulidade (oportunista) da ministra da justi\u00e7a at\u00e9 me d\u00e3o v\u00f3mitos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}