{
    "header": {
        "title": " Uma resposta a Pacheco Pereira: o #MeToo \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o demasiado necess\u00e1ria \u0096 e j\u00e1 vem tarde ",
        "subtitle": " O que as mulheres querem \u00e9 n\u00e3o ter medo. Medo de andar na rua \u00e0 noite, de falar e ser vista como algu\u00e9m que est\u00e1 no flirt em todas as situa\u00e7\u00f5es, medo de que a saia curta facilite toques inapropriados, medo que se n\u00e3o estiverem vestidas de um modo decente sejam vistas como menos profissionais ou que sejam vistas como fr\u00edgidas se forem intransigentes. ",
        "owner": " ['Sofia Diogo Mateus'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 229  partilhas",
        "datePosted": " 14 de Abril de 2019, 20:16 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/04/14/opiniao/opiniao/resposta-pacheco-pereira-metoo-revolucao-demasiado-necessaria-ja-vem-tarde-1869266 ",
        "postText": " ['Num artigo de opini\u00e3o publicado no P\u00daBLICO a 6 de Abril, Jos\u00e9 Pacheco Pereira debate o movimento #MeToo e termina com a conclus\u00e3o t\u00e3o pouco original (e t\u00e3o Catherine Deneuve) de que o movimento criminaliza a sexualidade e as suas exig\u00eancias irrealistas. Mas, pelo contr\u00e1rio, o #MeToo \u00e9, tal como tantos movimentos feministas foram antes, um movimento de respeito pela integridade f\u00edsica e de respeito pela liberdade sexual.', 'Na verdade, o movimento #MeToo est\u00e1 a examinar e a desconstruir rela\u00e7\u00f5es, pessoais e societais, que foram constru\u00eddas por e \u00e0 volta daqueles que sempre controlam uma e outra: homens, maioritariamente brancos e heterossexuais. Est\u00e1 a questionar as din\u00e2micas subjacentes \u00e0s interac\u00e7\u00f5es humanas pessoais e de poder - e est\u00e1 a tentar equipar\u00e1-las.', 'O que este movimento diz que \u00e9 que as mulheres e as minorias merecem respeito, todos os dias, em todas as interac\u00e7\u00f5es, e de um modo sistem\u00e1tico e institucional.', 'Voltemos ao artigo de Pacheco Pereira: \u00e0 cabe\u00e7a, diz que n\u00e3o desvaloriza o machismo \u0096 e ficamo-nos por a\u00ed. N\u00e3o h\u00e1 explica\u00e7\u00e3o alguma sobre a forma como uma das vozes mais altas da nossa pra\u00e7a v\u00ea o \u0093machismo\u0094 em Portugal, sobre o que o fen\u00f3meno \u00e9 para o autor e sobre como o mesmo se manifesta. Ultrapassado o disclaimer que coloca Pacheco Pereira do lado certo da quest\u00e3o, que \u00e9 \u0093o machismo uma coisa m\u00e1\u0094, o autor segue para um lamento de que os seus argumentos n\u00e3o v\u00e3o ser levados a s\u00e9rio porque \u00e9 um homem a falar o assunto. Permitam-me ent\u00e3o agora que pegue nos seus argumentos e perca horas a desconstru\u00ed-los, a maior prova de que algu\u00e9m est\u00e1 a ser levado a s\u00e9rio. Porque, caro Pacheco Pereira, o seu artigo foi partilhado 921 vezes em p\u00e1ginas com um potencial de quase 2 milh\u00f5es de pessoas - o que prova que h\u00e1 muitas que o est\u00e3o a ouvir.', 'N\u00e3o h\u00e1 fal\u00eancia de racionalidade no debate p\u00fablico \u0096 mas antes uma limita\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m tardia, da l\u00f3gica de debate \u0093cl\u00e1ssica\u0094 e uma evolu\u00e7\u00e3o para al\u00e9m dela. O logos continua a existir \u0096 mas a l\u00f3gica nunca se aplicou \u00e0 sexualidade. Fingir que a racionalidade \u00e9 suprema em todas \u00e1reas do comportamento humano \u00e9 absolutamente rid\u00edculo. Uma rela\u00e7\u00e3o sexual raramente \u00e9 sobre argumentos \u0096 \u00e9 normalmente sobre o pathos, \u00e9 o que se sente. O mesmo se aplica ao toque: cada vez que algu\u00e9m me abra\u00e7a ou me toca, h\u00e1 pouco de racional nisso \u0096 mas h\u00e1 muito de sentir na pele. Mas h\u00e1 mais: O comportamento humano n\u00e3o \u00e9 unicamente racional e a maioria dos humanos tem motiva\u00e7\u00f5es bizarras, que levaram ao desenvolvimento de disciplinas sociais e cient\u00edficas que as procuram explicar. O sexo \u0096 e o amor rom\u00e2ntico, por sinal \u0096 s\u00e3o assuntos t\u00e3o assustadores que nunca ningu\u00e9m os tentou racionalizar para al\u00e9m da qu\u00edmico-biologia.', 'Pacheco Pereira faz uma pausa aqui para admitir a exist\u00eancia de uma pr\u00e1tica estabelecida de abuso das mulheres e admite que ela \u00e9 estrutural, n\u00e3o s\u00f3 em Portugal e no mundo. Diz ainda que a \u0093desmachiza\u00e7\u00e3o\u0094 das sociedades deve muito mais \u00e0s mulheres que aos homens e que criou um mecanismo de preven\u00e7\u00e3o pelo medo. E \u00e9 aqui que a coisa descamba.', 'A conclus\u00e3o \u00e9 falaciosa: O que as mulheres querem \u00e9 n\u00e3o ter medo. Medo de andar na rua \u00e0 noite, de falar e ser vista como algu\u00e9m que est\u00e1 no flirt em todas as situa\u00e7\u00f5es, medo de que a saia curta facilite toques inapropriados, medo que se n\u00e3o estiverem vestidas de um modo decente sejam vistas como menos profissionais ou que sejam vistas como fr\u00edgidas se forem intransigentes. Medo de beber demais e ser culpada porque um juiz acha que esse estado invalida a protec\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o f\u00edsico de uma mulher. Medo, medo, medo. Medo que um idiota a quem eu disse que n\u00e3o tr\u00eas vezes me empurre contra uma parede, me beije e me toque de um modo muito inapropriado a caminho da casa-de-banho, enquanto o grupo de pessoas com quem eu estou se ri. Se Pacheco Pereira acha que o mecanismo \u00e9 novo, engana-se. O que o #MeToo faz \u00e9 colocar o medo, que n\u00e3o deveria l\u00e1 estar, do lado de quem sempre deveria ter tido medo: quem est\u00e1 a agir sobre o outro. Se ele tem que existir, que esteja com quem n\u00e3o s\u00f3 abusa, mas tamb\u00e9m assedia, o termo que Pacheco nunca invoca.', 'Mas vamos mais al\u00e9m: Se o mecanismo que os homens assumiram \u00e9 o medo da penaliza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9 porque os homens n\u00e3o fazem nem fizeram aquilo que as mulheres s\u00e3o socializadas para fazer: controlar-se e pensar sobre as consequ\u00eancias e mensagem de cada interecc\u00e7\u00e3o com o outro g\u00e9nero. O medo, caro Pacheco Pereira, \u00e9 uma escolha de quem est\u00e1 a ser acusado ou obrigado a repensar como interage \u0096 mas n\u00e3o \u00e9, nem tem de ser, o \u00fanico m\u00e9todo de lidar com estas mudan\u00e7as.', 'S\u00f3 que estas avenidas de comportamento, muito mais derivadas do logos, s\u00e3o impedidas pelo pathos da masculinidade t\u00f3xica que diz \u00e9 uma \u0093humilha\u00e7\u00e3o\u0094 se um homem for rejeitado. N\u00e3o \u00e9.', 'Os homens podem experimentar, por exemplo, a honestidade, o auto-controlo e a humaniza\u00e7\u00e3o. Parar para pensar quanto respeito deram e d\u00e3o \u00e0s mulheres com quem interagem, como as v\u00eaem e tratam, o que sentiriam se estivessem naquela posi\u00e7\u00e3o.', 'Vou dar-lhe um exemplo real: numa festa, um homem estava claramente interessado em mim, e eu n\u00e3o estava particularmente interessada. Falamos durante umas horas e tornou-se \u00f3bvio que afinal ambos est\u00e1vamos interessados. Durante todo este tempo, ele n\u00e3o me tocou, nem uma \u00fanica vez. Ofereceu-se para me trazer bebidas, continuou a falar comigo e ao meu lado, sem nenhum tipo de postura agressiva, quando um outro tipo tentou meter conversa. Ao final da noite perguntou-me se eu queria ir continuar o resto da noite com ele. E mais tarde perguntou-me se eu de facto queria que fiz\u00e9ssemos sexo. Eu disse que n\u00e3o, com a no\u00e7\u00e3o de que nunca o teria parado para pensar se ele n\u00e3o me tivesse dado essa escolha.', 'Este acto, que devia ser standard, mudou a minha vida \u0096 exactamente porque n\u00e3o \u00e9 habitual. Al\u00e9m de me fazer apaixonar por esta pessoa, mostrou-me que \u00e9 poss\u00edvel ter interac\u00e7\u00f5es sexuais, especialmente ligeiras, em que todas as pessoas e as suas vontades s\u00e3o claras e evidentes, vocalizadas. Em que eu sou vista e tratada como um ser humano completo e n\u00e3o reduzida ao meu potencial de objecto de prazer sexual para um terceiro. Vamos retirar a possibilidade do sexo e a sedu\u00e7\u00e3o estarem presentes na maioria das interac\u00e7\u00f5es \u0096 porque quando as pessoas o querem, garanto-lhe que o pathos n\u00e3o falha.', 'Quanto ao seu argumento da hostilidade \u00e0 heterossexualidade, eu diria que isso \u00e9 completamente removido de qualquer l\u00f3gica, bastando olhar para os n\u00fameros: a grande maioria de casos de abuso e viol\u00eancia sexual s\u00e3o perpetuados por homens contra mulheres. \u00c9 desconfort\u00e1vel? Pois bem, temos pena. Ou por outra, n\u00e3o temos: \u00e9 a\u00ed que o problema est\u00e1 e \u00e9 a\u00ed que ele tem de primeiramente ser resolvido. Milhares de mulheres sentem h\u00e1 anos desconforto com piadas sexistas ou sexuais no espa\u00e7o de trabalho, para n\u00e3o falar de ac\u00e7\u00f5es muito piores \u0096 e mais uma vez lhe(s) digo que esse desconforto n\u00e3o deveria ser delas.', 'Nenhuma parte do #MeToo que eu conhe\u00e7a, tenha visto ou sobre o qual tenha lido equipara uma viola\u00e7\u00e3o a um acto de ass\u00e9dio ou a um comportamento machista. O que faz \u00e9 n\u00e3o reduzir o impacto emocional e real de todas as vezes que homens no metro se aproveitam da falta de espa\u00e7o para se encaixar entre as nossas pernas. N\u00e3o menoriza o qu\u00e3o horr\u00edvel \u00e9 que algu\u00e9m que eu convidei para a minha casa tenha tentado for\u00e7ar penetra\u00e7\u00e3o sem protec\u00e7\u00e3o, apesar de eu ter dito claramente que n\u00e3o, v\u00e1rias vezes que n\u00e3o, e que eu tenha de ter usado a for\u00e7a f\u00edsica para evitar isso. Nem o chefe que disse que o meu andar depois de recuperar de uma fractura prolongada era \u0093sexy\u0094.', 'N\u00e3o menorizar n\u00e3o \u00e9 equiparar uma coisa a outra: eu sei que tenho sorte de n\u00e3o ter sido violada e isso s\u00f3 me permite uma maior capacidade de empatia para com as minhas amigas que o foram, durante anos, por tios e primos. Permite dizer-lhes que a culpa n\u00e3o foi e nunca ser\u00e1 delas. O que as regras \u0096 racionais, derivadas do logos, devo acrescentar \u0096 fazem \u00e9 garantir que h\u00e1 uma base de funcionamento igual para todos: que n\u00e3o h\u00e1 toque sem permiss\u00e3o e que o espa\u00e7o pessoal de todos n\u00f3s \u00e9 respeitado. N\u00e3o h\u00e1 aqui trivializa\u00e7\u00e3o alguma: h\u00e1 uma mudan\u00e7a de paradigma, em que todos temos espa\u00e7o para ser e que estamos nesse espa\u00e7o conscientes do impacto que as nossas palavras e ac\u00e7\u00f5es tem nos outros. Racionalmente.', 'A sua l\u00f3gica tamb\u00e9m falha da sua coopta\u00e7\u00e3o da causa homossexual, da qual eu s\u00f3 o vi falar para argumentar contra mais direitos para essa minoria (no caso do referendo ao casamento gay). Se h\u00e1 uma minoria neste pa\u00eds que sabe bem o que \u00e9 ter de lutar por ter voz, visibilidade e aceita\u00e7\u00e3o, s\u00e3o os membros da comunidade LGBTQI+. Eu n\u00e3o vou fingir saber quais as din\u00e2micas problem\u00e1ticas nessas rela\u00e7\u00f5es \u0096 nem Pacheco Pereira nunca pareceu ter conhecimento de causa. O que pode fazer para compensar a nossa ignor\u00e2ncia colectiva sobre isto \u00e9 usar a sua plataforma.', 'Porque ao final de dois anos e meio de conversa \u00e0 volta de #MeToo, o que eu estou \u00e9 racionalmente cansada de repetir algo que deveria ser evidente: se os homens se decidirem a tomar conta desta causa e o usar os espa\u00e7os que t\u00eam, n\u00e3o h\u00e1 que ter medo algum. Parem para pensar e admitir o desconforto de algumas ac\u00e7\u00f5es, falem com as mulheres na vossa vida e, acima de tudo, falem uns com os outros sobre isto.', 'Pacheco Pereira pode usar o seu espa\u00e7o e o seu poder, que ocupa as p\u00e1ginas do P\u00daBLICO semanalmente, para promover uma masculinidade respons\u00e1vel, para dar voz a mulheres e aos homens que de facto est\u00e3o a tentar mudar a narrativa e a nossa coexist\u00eancia. Saia da sua bolha pol\u00edtica e v\u00e1 ao mundo real, fale com muitas mulheres. Tente imaginar como se sente uma mulher que est\u00e1 constantemente a fazer por ser tudo o que \u00e9 \u0096  uma profissional, filha, amiga, m\u00e3e, um ser sexual, entre muitas outros t\u00edtulos \u0096 e que ainda tem de lutar contra ser constantemente reduzida ao seu g\u00e9nero. Veja o quanto ser reduzido a ser um homem branco como uma coisa m\u00e1 o enfureceu na sua cr\u00f3nica original: agora s\u00f3 precisa de ver o quanto e como isso acontece numa base di\u00e1ria \u00e0s mulheres. Talvez assim consiga perceber o quanto n\u00f3s, \u0093feministas radicais\u0094, queremos que isso pare.'] ",
        "numberPosts": " 17 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - General,Age - Over 65s,Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Sexual,Mulher,\u00c9tnico,Velhote,Preta,Coxa",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "779ad8f0-0558-4ba2-c292-08d6c29299f9",
            "user": "43c8c01f-3f0a-468b-998b-1973f5f200b2",
            "date": "17.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho muita pena mas o movimento #MeToo faz muita falta, vem com atraso e corresponde  ao momento em que finalmente as mulheres tomam o palco por terem conquistado \u00e0 sua custa a independ\u00eancia, a emancipa\u00e7\u00e3o e o logos. A vez da palavra \u00e9 delas, se h\u00e1 imprecis\u00f5es e exageros no caminho, compensam agora o sil\u00eancio e a invisibilidade da mais antiga escravatura que existe: a escravatura feminina. Reconhecimento aos Homens que acompanham as mulheres nesse desagravo e reconhecimento de que os homens que n\u00e3o se emanciparam do seu lugar obscuro precisam de ajuda para aprender a fazer todo o caminho que precisam ainda de percorrer para alcan\u00e7ar a humanidade. Havemos de conseguir, tamb\u00e9m implementamos as vacinas e o cinto de seguran\u00e7a. Ou a civiliza\u00e7\u00e3o vence ou as civiliza\u00e7\u00f5es perecem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1fe132a9-eb29-4de6-f131-08d6c0ab42b5",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"homens, maioritariamente brancos e heterossexuais\" -- ris\u00edvel a forma como a cronista regurgita a cassete esquerdista/p\u00f3s-modernista, deixando de fora da sua cr\u00edtica as sociedades n\u00e3o-brancas onde, ironicamente, os homens at\u00e9 exercem um controlo sobre as mulheres muito maior do que nas sociedades de \"homens brancos\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4eedc5ec-75dd-419d-5da8-08d6f2f3ec76",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "17.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gostaria de ler algum pensamento original neste artigo, mas infelizmente a mesma cassete. Mais um jornalista que adopta uma doutrina que tem muito pouco de factual e muito de ideol\u00f3gico. no final ao apontar um <b> g\u00e9nero </b>e um grupo<b>  \u00e9tnico</b> em particular como o respons\u00e1vel est\u00e1 na pr\u00e1tica a veicular ideias racistas e sexista.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "\u00c9tnico"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f6ca0b19-9e93-49c4-7c62-08d6c04a8a4f",
            "user": "bf27acc6-7b41-4c38-992f-fd575f7c439c",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As mulheres deveriam, desde sempre, estar em igualdade com o homem, logo \u00e9 tarde demais sem esquecer os milhares de milh\u00f5es de mulheres e crian\u00e7as, sobretudo, que continuam a ser tratadas como seres inferiores,objectos. Assim, \u00e9 j\u00e1 tarde, sim! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a234e503-2c47-439e-f12d-08d6c0ab42b5",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em nome da religi\u00e3o igualitarista, \u00e9 incutida nos jovens (e crian\u00e7as) a ideia que a apet\u00eancia por sexo, desejo <b> sexual,</b> e significado do mesmo e das atitudes atos inerentes, s\u00e3o iguais nos homens e mulheres, nas raparigas e rapazes. Que o desejo<b>  sexual</b> \u00e9 id\u00eantico em intensidade e objetivo em ambos os sexos (ou em cada um do in\u00fameros g\u00e9neros).Ora, sabendo n\u00f3s que a gen\u00e9tica e a testosterona levam a que o sexo seja algo que, normalmente, os homens desejam em qualquer circunst\u00e2ncia e momento, por que raz\u00e3o n\u00e3o h\u00e3o-de eles pensar que as mulheres sentem o mesmo?Isto n\u00e3o pretende ser uma desculpabiliza\u00e7\u00e3o para os homens, mas apenas e s\u00f3 uma veemente acusa\u00e7\u00e3o ao fanatismo igualitarista.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "2ef7618c-9968-4ed3-e2f0-08d6b51755fe",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Logo no 2 paragrafo diz: \u0093Na verdade, o movimento #MeToo est\u00e1 a examinar e a desconstruir rela\u00e7\u00f5es, pessoais e societais, que foram constru\u00eddas por e \u00e0 volta daqueles que sempre controlam uma e outra: homens, maioritariamente brancos e heterossexuais.\u0094Deve ser por isso que n\u00e3o dizem nem v\u00e3o dizer nada dos chefes das tribos mo\u00e7ambicanas qu trocam as dadivas em alimentos por viola\u00e7\u00f5es.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1d2347b0-1490-4c1d-a258-08d6c0af7a6d",
            "user": "64ef59d9-5031-459f-9112-f2f7ddf80aac",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva o #MeToo. Porque o que se passava era um aut\u00eantico abuso de poder. N\u00e3o voltaremos nunca a esses tempos. Quando falei com o meu marido e os epis\u00f3dios constantes e di\u00e1rios de ass\u00e9dio que sofri desde muito jovem e at\u00e9 hoje, comparados com a experi\u00eancia dele de ZERO incidentes. Nem um. Nem um coment\u00e1rio parvo, nem mirones, nem amigos da fam\u00edlia com m\u00e3ozinhas por todo o lado, nem aquele horror e nojo e raiva que se sentia. Nunca mais. Que nenhuma <b> mulher </b>tenha que passar por isto nunca mais. Que nenhum homem, mesmo que depois de ouvir o meu marido me pare\u00e7a que poucos deles ter\u00e3o passado por isto, precise de experi\u00eancias destas. CHEGA! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "baff594f-da6f-47fe-bc85-08d6c0441b0b",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos os movimentos t\u00eam problemas... E a mim coisas da moda sempre me fizeram comich\u00e3o. Algumas pessoas exageram e acabam por p\u00f4r em risco o esfor\u00e7o de outras. Outras pessoas mentem para chamar aten\u00e7\u00e3o para si ou ganhar outro proveito com isso. Mas eu estou de acordo com a ess\u00eancia disto: o respeito pelas mulheres como o que \u00e9 devido a qualquer ser humano. O respeito pelo seu espa\u00e7o e integridade f\u00edsica. Pela sua vontade. Respeito e considera\u00e7\u00e3o, \u00e9 o que eu acho que falta. (Os homens brancos, heterossexuais n\u00e3o s\u00e3o \u0093maus\u0094. Somente os que tenham comportamentos errados.)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6a79d9ac-79c2-4a77-a257-08d6c0af7a6d",
            "user": "cc639a09-5cbb-4adf-8ec9-4816e6641adb",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns Sofia Diogo Mateus.Os outros h\u00e3o-de evoluir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cac8a099-ab4a-44ea-e2ef-08d6b51755fe",
            "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A resposta que Pacheco Pereira estava a merecer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d749f42a-6c6a-4d22-e2ee-08d6b51755fe",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Logo no 2 paragrafo diz: \u0093Na verdade, o movimento #MeToo est\u00e1 a examinar e a desconstruir rela\u00e7\u00f5es, pessoais e societais, que foram constru\u00eddas por e \u00e0 volta daqueles que sempre controlam uma e outra: homens, maioritariamente brancos e heterossexuais.\u0094Deve ser por isso que n\u00e3o dizem nem v\u00e3o dizer nada dos chefes das tribos mo\u00e7ambicanas qu trocam as dadivas em alimentos por viola\u00e7\u00f5es.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1edf5672-8a64-435c-a32e-08d6c0b8a48e",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu vou partilhar duas situa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 me aconteceram nos meus n\u00e3o assim tantos anos de vida. Uma vez num centro comercial um <b> velhote </b>tocou-me na perna, na<b>  coxa</b>, de forma \u0093inapropriada\u0093. Eu estava de vestido n\u00e3o muito curto e collants. S\u00f3 lhe fiz uma careta de desaprova\u00e7\u00e3o de volta. Uma vez muito pior... Foi quando ao estar quase a chegar a casa vinda da escola (tinha a\u00ed 16 anos), um homem p\u00f5e-me o bra\u00e7o \u00e0 volta do ombro, puxa-me o cabelo e encosta-me \u00e0 zona lombar das costas o que me parecia, daquilo que consegui ver de soslaio, uma pequena pistol<b> a pret</b>a. E come\u00e7a-me a encaminhar para uma zona sem gente com pr\u00e9dios acabados de construir e ainda para venda. No final tudo correu bem mas podia n\u00e3o ter corrido. De modo geral subscrevo tudo o que a autora do artigo escreveu.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velhote",
                "Preta",
                "Coxa"
            ]
        },
        {
            "id": "b57f7e67-86a8-4e4d-a251-08d6c0af7a6d",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "14.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente J\u00falia Garraio, parab\u00e9ns pelo artigo e pela coragem de expor situa\u00e7\u00f5es de abuso que sofreu. Esta \u00e9 a segunda cr\u00f3nica no P\u00fablico a responder a Pacheco Pereira, espero que ele vos ou\u00e7a, melhor, espero que ele ou\u00e7a as mulheres e n\u00e3o esconda a cabe\u00e7a num buraco. \u00c9 um cansa\u00e7o passarmos a vida a falar, n\u00e3o sermos escutadas e ainda sermos desqualificadas pelos machistas que s\u00f3 veem o ponto de vista deles.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "314186ea-6e87-40b9-a252-08d6c0af7a6d",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "14.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pe\u00e7o imensa desculpa, troquei o nome da autora do artigo. Em vez de J\u00falia Garraio \u00e9 a Sofia Diogo Mateus, sorry! \u00c9 o que d\u00e1 ler e escrever no telem\u00f3vel. Imperdo\u00e1vel.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b0565576-08d8-4c55-4396-08d6c0b160f3",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "14.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabei de descobrir outro artigo aqui no Publico em resposta ao Pacheco Pereira de Teresa S\u00e1 e Melo. Por isso j\u00e1 s\u00e3o tr\u00eas respostas e n\u00e3o duas, como disse. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}