{
    "header": {
        "title": " Presidente dos conselheiros das comunidades portuguesas demite-se por causa de Andr\u00e9 Ventura ",
        "subtitle": " A decis\u00e3o acontece na v\u00e9spera de um encontro para o qual est\u00e3o convidados todos os deputados da Assembleia da Rep\u00fablica. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 3563  partilhas",
        "datePosted": " 12 de Fevereiro de 2020, 11:36 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/12/politica/noticia/presidente-conselheiros-comunidades-portuguesas-demitese-causa-andre-ventura-1903806 ",
        "postText": " ['A presidente do Conselho Regional da Europa (CRE) das Comunidades Portuguesas, Lu\u00edsa Semedo, demitiu-se do cargo por se recusar a encontrar-se com o deputado do Chega, Andr\u00e9 Ventura, que considera ser um ve\u00edculo de propaga\u00e7\u00e3o de \u00f3dio. O an\u00fancio foi feito atrav\u00e9s do seu Facebook este fim-de-semana e foi avan\u00e7ado pelo Bom dia Europa, um jornal portugu\u00eas no Luxemburgo.', 'A demiss\u00e3o foi j\u00e1 apresentada por carta \u00e0 secret\u00e1ria de Estado das Comunidades, Berta Nunes, e ao Presidente do Conselho Permanente (CCP) Fl\u00e1vio Martins. Na missiva, Lu\u00edsa Semedo explica que se demite antes da reuni\u00e3o do Conselho Regional da Europa \u0097 encontro para o qual s\u00e3o convidados todos os deputados da Assembleia da Rep\u00fablica \u0097 por n\u00e3o querer encontrar-se com Andr\u00e9 Ventura. A conselheira explica que considera a elei\u00e7\u00e3o de Ventura \u0093ileg\u00edtima\u0094 e \u0093fruto de uma anomalia, de uma falha do nosso sistema democr\u00e1tico\u0094.', '\u0093Considero que foi um grave erro que um personagem, j\u00e1 conhecido pelas suas tomadas de posi\u00e7\u00e3o racistas, tenha obtido a autoriza\u00e7\u00e3o de fundar um partido, esteja hoje na Assembleia da Rep\u00fablica e pronto a disputar o lugar de Presidente da Rep\u00fablica\u0094, diz.', '\u0093Andr\u00e9 Ventura representa um partido que ataca os direitos das mulheres, das pessoas ciganas, negras, mu\u00e7ulmanas, das pessoas LGBT, dos direitos dos refugiados, que propaga incita\u00e7\u00e3o ao \u00f3dio, que ataca de forma descomplexada, no seu programa, os valores de Abril\u0094, escreve na carta.', 'Por considerar que a sua posi\u00e7\u00e3o \u0093emana de uma \u00e9tica de convic\u00e7\u00e3o e que \u00e9, portanto, pessoal\u0094, Lu\u00edsa Semedo diz que escolhe abdicar do cargo para n\u00e3o colocar em causa a \u00e9tica da responsabilidade inerente ao mesmo.', '\u0093O racismo, o fascismo, o nazismo, o sexismo, a homofobia n\u00e3o s\u00e3o opini\u00f5es, s\u00e3o crimes\u0094, vinca a representante portuguesa na sua justifica\u00e7\u00e3o. \u0093Enquanto portuguesa, mulher, emigrante, antifascista, afrodescendente e m\u00e3e sinto-me directamente atacada pela ideologia disseminada por este partido e pelo seu representante\u0094, diz. Por isso, Lu\u00edsa Semedo afirma n\u00e3o poder \u0093ser a anfitri\u00e3 e a interlocutora de quem me considera como inferior\u0094.', 'Lu\u00edsa Semedo diz tomar a decis\u00e3o pensando em \u0093todas as portuguesas e portugueses das comunidades que j\u00e1 s\u00e3o v\u00edtimas ou vir\u00e3o a ser de partidos e pessoas que defendem pol\u00edticas discriminat\u00f3rias e cuja vis\u00e3o do mundo n\u00e3o se coaduna com os valores de diversidade e igualdade\u0094.', 'Lu\u00edsa Semedo ir\u00e1, no entanto, manter-se como conselheira das comunidades portuguesas em Fran\u00e7a at\u00e9 ao final do seu mandato. \u0093Os tempos que nos esperam v\u00e3o ser rudes, aqui estaremos para os enfrentar\u0094, conclui.'] ",
        "numberPosts": "61 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - Roma,Nationality - German,Ethnicity - General,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Mulher,Negro,Cigano,Nazi,Racista,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "285f0601-b52f-43fd-76df-08d7afa907a2",
            "user": "73158ad1-24a0-45f5-bac9-231a8a32a280",
            "date": "(null)",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um submarino ao fundo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "804ece13-287b-46ec-0258-08d7afa98edd",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "(null)",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta senhora demite-se. Visto assim de fora, e de longe, pergunto a mim mesmo se n\u00e3o teria feito melhor em autossuspender-se apenas do seu cargo durante a realiza\u00e7\u00e3o da tal reuni\u00e3o. Creio que teria sido mais eficaz na sua chamada de aten\u00e7\u00e3o para a inadmissibilidade da presen\u00e7a do extremista no evento. Assim, com esta sua decis\u00e3o irrevoc\u00e1vel, empurra o problema para o seu substituto, ou a sua substituta, e tudo ficar\u00e1 na mesma, quando n\u00e3o devia. Ora, toda a ocasi\u00e3o \u00e9 boa para mostrar que, em determinadas sitrua\u00e7\u00f5es extremas, n\u00e3o deve ficar tudo na mesma. Aviso aos interessados: de futuro autossuspendam-se provisoriamente, n\u00e3o se demitam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "417b7a8b-efad-4d44-76ec-08d7afa907a2",
                    "user": "815fd09a-294d-42ba-a2cc-efaa405db247",
                    "date": "(null)",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ontem defendi a posi\u00e7\u00e3o da sra. mas percebendo ou admitindo a mais valia que uma pessoa com esses princ\u00edpios \u00e9, sem duvida a suspens\u00e3o teria sido uma melhor medida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "136509b7-a835-4074-76f3-08d7afa907a2",
                    "user": "d4cf633d-4912-4e8f-9d47-22e3ea52fa5e",
                    "date": "(null)",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se se tivesse demitido era acusada de querer manter o tacho, embora s\u00f3 cumprisse as obriga\u00e7\u00f5es que lhe apetecesse.        \u00c9-se preso por ter c\u00e3o e por n\u00e3o ter c\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "be59eb19-dfd5-4077-4d91-08d7afa79b02",
                    "user": "d4cf633d-4912-4e8f-9d47-22e3ea52fa5e",
                    "date": "(null)",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Correc\u00e7\u00e3o ao meu coment\u00e1rio: Se n\u00e3o se tivesse demitido...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3e4c9fd5-75fe-4d32-0253-08d7afa98edd",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A not\u00edcia \u00e9 sobre Lu\u00edsa Semedo mas o jornal coloca uma foto de Andr\u00e9 Venturaa ilustrar o artigo. N\u00e3o \u00e9 inocente e n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o somos parvos. \u00c9 uma maneira de o levarem ao colo, ou seja contribuirem para a sua ascens\u00e3o pol\u00edtica. E depois queixem-se.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "13435b73-f2df-42cc-76d5-08d7afa907a2",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "(null)",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muitas vezes, acho a Margarida Paredes um bocado exagerada. Mas desta vez a sua observa\u00e7\u00e3o acertou em cheio. Tenho a impress\u00e3o, j\u00e1 antiga, de que o P\u00fablico brinca por vezes com as imagens que publica, a denotar op\u00e7\u00f5es (societais, pol\u00edticas) duvidosas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5ef4f0dc-30dc-4ee7-4d70-08d7afa79b02",
                    "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
                    "date": "(null)",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce e os seus amigos com toda a vossa histeria e espirito de PIDE o puseram la e vai ficar por muito tempo pois voces gostam de se entreter uns aos outros.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e2bd5e0d-9d8e-461c-03d6-08d7960b4eee",
            "user": "cba2a58c-7c1f-4b37-b10f-c5730dcdbe3b",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 simplesmente incr\u00edvel, a atitude e discurso desta pessoa! Como se pode ser presidente do Conselho Regional da Europa (CRE) das Comunidades Portuguesas, e ter-se tanto \u00f3dio de algu\u00e9m portugu\u00eas de gema, que o povo tamb\u00e9m portugu\u00eas escolheu e continua a apoiar com desassombro, para o representar e defender os seus direitos, na Assembleia da Rep\u00fablica, tamb\u00e9m portuguesa?A reac\u00e7\u00e3o dessa senhora, demonstra bem que todos os adjectivos com que tentou classificar Andr\u00e9 Ventura, lhe assentam que nem luva!Pena \u00e9 que pessoas com cargos importantes, deste <b> g\u00e9nero,</b> n\u00e3o sejam um bocadinho diplomatas, para saberem e serem capazes de engolir a sua raiva, , sobretudo em momentos decisivos como este.O Chega cresce cada vez mais, e isso acontece com os votos dos portugueses e n\u00e3o com os de outras pessoas ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "456355cf-dbef-4c78-dfd7-08d7afa9cbce",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 um portugu\u00eas de gema? Um <b> negro </b>portugu\u00eas \u00e9 de gema? E um<b>  cigano</b> \u00e9? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro",
                        "Cigano"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5d763134-0367-4d1a-dfdd-08d7afa9cbce",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "(null)",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu acho que o Dr. Ventura \u00e9 mais de clara do que de gema. A pele dos portugueses de gema tem uma tonalidade entre o amarelado e o alaranjado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "0e3aa418-db73-4b3b-13f1-08d7afa95134",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o votei no Ventura. Parece haver uma certa histeria \u00e0 volta dele. Dando de barato todo o resto. \"Nazismo\"??? A s\u00e9rio? Quando? O Ventura \u00e9 <b> nazi?</b> Porque n\u00e3o usam palavras certas correspondentes a certos actos em vez de fazer acusa\u00e7\u00f5es soltas que n\u00e3o parecem corresponder a nada de real? \u00e9 que se perde credibilidade assim. Parece que a Lu\u00edsa da um tiro no pr\u00f3prio p\u00e9 e se auto deslegitimiza. Ainda ha quem aplauda...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "06752398-036b-4cbf-13e6-08d7afa95134",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente Lu\u00edsa Semedo! Obrigada pelo seu posicionamento e pela clareza do seus argumentos. Pode-se acreditar num pa\u00eds que tem pessoas como a Lu\u00edsa Semedo, com \u00e9tica, coragem pol\u00edtica e ideias firmes. Bem-haja!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a50ebe1a-d2b2-466c-9ae2-08d7afa9163c",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fugir vez de enfrentar \u00e9 coragem? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0cfd551b-59d5-4fd3-9ad7-08d7afa9163c",
            "user": "9fb49854-6caf-44e9-b11b-61dc30ab7224",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o,  as leis s\u00e3o para se cumprir,  quem p\u00f5e os direitos humanos em causa, e coloca o \u00f3dio ao proximo como bandeira politica , \u00e9 um criminoso, de acoordo com os princ\u00edpios consignados na carta das Na\u00e7\u00f5es Unidas.Recordar \u00e9  viver , foram criminosos deste tipo, que levaram \u00e0 guerra , mis\u00e9ria e, morte de mais de 30 milh\u00f5es de seres humanos  e, um grande Pa\u00eds partido em dois. Tambem tivemos a nossa dose de mis\u00e9ria e, guerra. Estes vermes devem ser desrespeitados. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "88ec8618-7882-4ab4-03d8-08d7960b4eee",
                    "user": "34ce77df-5619-4383-af81-a47bd762b94d",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o concordo, abomino, n\u00e3o votei nem votarei em Ventura, n\u00e3o gosto dele, mas sinceramente creio que este coment\u00e1rio parece violar o n\u00famero 2 dos crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios: \"S\u00e3o impublic\u00e1veis acusa\u00e7\u00f5es de car\u00e1cter criminal, insultos, linguagem grosseira ou difamat\u00f3ria, (...) \"\" O leitor/leitora apelida claramente de criminoso o deputado em causa... de forma n\u00e3o fundamentada, creio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5943d541-ca9f-4aeb-9ad4-08d7afa9163c",
            "user": "fec1b282-7fad-4f06-8c98-48812d471f73",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que Lu\u00edsa Semedo teme que o cumprimento das suas fun\u00e7\u00f5es mere\u00e7a reparos, que o cidad\u00e3o comum desconhece?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b4271502-4044-482a-dfbb-08d7afa9cbce",
            "user": "63ac26c8-ede5-43ac-a24d-0fbbe1ec55dd",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ficou indisposta com o Ventura paci\u00eancia beba uma \u00e1gua com g\u00e1s. Ele foi eleito por os portugueses. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3034ff0b-e249-4e20-13e7-08d7afa95134",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O partido Chega devia ter sido interditado pelo Tribunal Constitucional porque a nossa Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite partidos fascistas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "564a1ddf-ba9c-4283-4d46-08d7afa79b02",
            "user": "a6a4d2ea-3b3f-491b-bdc1-775fae29fe93",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E agora? Que vai ser do nosso pa\u00eds,com uma baixa t\u00e3o relevante na m\u00e1quina do Estado. Est\u00e3o a esquecer as in\u00fameras e valiosas contribui\u00e7\u00f5es desta senhora para o pa\u00eds, apoiando generosamente os Portugueses que infelizmente tiveram de procurar melhor vida por esse mundo fora, aliviando assim a Seguran\u00e7a Social de forma a mais facilmente pagar o generoso sal\u00e1rio para tantos e tantos n\u00e3o contribuintes....Fico triste....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "84f29b92-a303-4e11-9abc-08d7afa9163c",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela demitiu-se p\u00f4r causa de que o ventura tem raz\u00e3o assim n\u00e3o faz sentido ficar a xular.o er\u00e1rio p\u00fablico",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c2e5811c-ea27-4aac-76ac-08d7afa907a2",
            "user": "743e210d-917d-4bcc-8aac-02de667b121c",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Duas coisas:1. Em democracia todos os eleitos t\u00eam a mesma legitimidade.2. N\u00e3o sou eleitor do Chega, mas nunca ouvi ou li (e procurei), declara\u00e7\u00f5es de A. Ventura de car\u00e1cter  <b> racista </b>ou xen\u00f3fobo. Pelo contr\u00e1rio   ele defende que independentemente das etnias  todos t\u00eam os mesmos direitos, mas tamb\u00e9m OS MESMOS DEVERES, que \u00e9 a parte que estas sumidades, tidas por \"bem pensantes\" , ou seja dentro do  \"politicamente correcto\" , n\u00e3o aceitam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "c3a9ff62-5a88-434e-9ab8-08d7afa9163c",
            "user": "5a1081fb-70d9-4661-b73b-a005fa026a8d",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma quest\u00e3o de \u00e9tica para a Luisinha, mas se estivessem s\u00f3 os corruptos e ped\u00f3filos do costume j\u00e1 n\u00e3o havia problema. Esta gente tem \u00e9 medo que um dia estes tachos acabem todos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a04eaadb-bd8d-4a62-9ab5-08d7afa9163c",
            "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou chocado. Como foi poss\u00edvel sujeitar os nossos emigrantes a isto?\u00a0Descobrir que tal pessoa ocupava o lugar e constactar a j\u00e1 gigantesca dimens\u00e3o da\u00a0longa noite e infiltra\u00e7\u00e3o do Estado pelo extremismo marxista identit\u00e1rio \u00e9 verdadeiramente surreal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "30fadb41-4df1-4929-0245-08d7afa98edd",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Pedro reproduz o discurso do Steve Bannon e seus ac\u00f3litos. Voc\u00ea sabe l\u00e1 o que \u00e9 o marxismo e pol\u00edticas de identidade! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4ec3980f-8a65-40b5-0231-08d7afa98edd",
            "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou chocado. Como foi poss\u00edvel sujeitar os nossos emigrantes a isto?\u00a0Descobrir que tal pessoa ocupava o lugar e constactar a j\u00e1 gigantesca dimens\u00e3o da\u00a0longa noite e infiltra\u00e7\u00e3o do Estado pelo extremismo marxista identit\u00e1rio \u00e9 verdadeiramente surreal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "62c74c1b-0b1f-4488-4d5f-08d7afa79b02",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em duplicado \u00e9 mais barato!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6c3d2ace-3a3a-43e9-022f-08d7afa98edd",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Demitir-se por causa do Ventura? Nem pensar! Foi eleito democraticamente, engole-se a pastilha e pr\u00e1 frente \u00e9 que \u00e9 Lisboa! Os interesses das Comunidades Portuguesas s\u00e3o muitos e diversificados, Ventura \u00e9 perda de tempo nesse contexto. Claro que ele representa um espectro pol\u00edtico indesej\u00e1vel. Da\u00ed a negar sentar-se com ele \u00e0 mesma mesa vai um abismo. A democracia \u00e9 complicada... \u00e9 para todos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f3ebb2e6-f885-4fc8-9ab0-08d7afa9163c",
            "user": "e9c6dcfa-4967-4304-aae7-321fb3fb810c",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou chocado. Como foi poss\u00edvel sujeitar os nossos emigrantes a isto?\u00a0Descobrir agora que tal pessoa ocupava o lugar e constactar a j\u00e1 gigantesca dimens\u00e3o da\u00a0longa noite e infiltra\u00e7\u00e3o do extremismo marxista identit\u00e1rio no Estado \u00e9 verdadeiramente surreal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "58a9e94e-871f-4a89-13e8-08d7afa95134",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em triplicado \u00e9 mais barato.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "927765c3-7a57-41c0-13cb-08d7afa95134",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Demitam-se todos. Ficam caro e s\u00e3o inuteis.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "173fdff3-1a14-4ea8-03a8-08d7960b4eee",
            "user": "b8d632a4-0190-423d-8522-db5c902d96e1",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta coer\u00eancia que at\u00e9 aleija os pentimperialistas.E um 'Hail to the beast!' desnecess\u00e1rio do P\u00fablico, ao decidir colocar uma fotografia, n\u00e3o da visada na not\u00edcia, mas do visado da visada da not\u00edcia - vis\u00e3o, ainda por cima, perfeitamente dispens\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6d0c54c8-b030-4701-0242-08d7afa98edd",
                    "user": "9c862d24-a838-4a8c-94c7-36a0335a36db",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com a refer\u00eancia \u00e0 imagem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "67eef0c4-5908-4f75-9aa2-08d7afa9163c",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Podiam demitir-se todos, dada a sua inutilidade pr\u00e1tica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d3450b9b-df83-471b-0225-08d7afa98edd",
            "user": "4ffd2d21-dd04-43dc-949a-4f76b9010211",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que melhor publicidade poderia ter Andr\u00e9 Ventura?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a2f99da8-fc34-4119-dfa3-08d7afa9cbce",
            "user": "2190f5d5-c5c7-4002-ab1f-cfb38e7c6651",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os emigrantes agradecem. Lendo not\u00edcias s\u00e3o mais as queixas que os cumprimentis. Venha outro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2bb2bf87-65f0-4d77-df9f-08d7afa9cbce",
            "user": "7365b69f-d0d9-48e3-9644-ff7a5c4ec0d0",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem! Esse pulha n\u00e3o passar\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f5c0a75f-5b34-4962-dfb1-08d7afa9cbce",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ui, o homem que odeia Macau. J\u00e1 estou a ver o estilo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3cc85071-d3dc-4c4c-0223-08d7afa98edd",
            "user": "68a57684-70d1-4f00-8208-fe077d132fdd",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta institui\u00e7\u00e3o existia?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8f8bfc0a-c44b-40f7-039f-08d7960b4eee",
            "user": "122e8488-8db2-45e1-8824-4ac542fb6d98",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os 60 segundos e fama desta Sra. Qual a fun\u00e7\u00e3o dela mesmo?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "93e8442f-1883-4624-022c-08d7afa98edd",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Denunciar racistas apenas         e j\u00e1 \u00e9 um consider\u00e1vel contributo para a humanidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "41616a1e-dc7d-4e97-039e-08d7960b4eee",
            "user": "81e13105-2362-45df-b0d9-920f12696224",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns, Lu\u00edsa Semedo! Houvesse mais gente assim.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7de2824d-aeff-4aed-768b-08d7afa907a2",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adeus e vai te aninhar nas coxas do mamadu...ha mais malta que quer o tacho....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "adadbddd-546c-4918-9adc-08d7afa9163c",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem foi o Moderador que aprovou este coment\u00e1rio? Denunciado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6135bb12-c9a7-4729-039a-08d7960b4eee",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "radicalismo alimenta radicalismo. e vice versa. a luisa semedo devia lembrar-se que a matine le pen foi derrotada gra\u00e7as ao debate e \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o com sil\u00eancios, nojos e amuos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a44ebbd1-9c9a-4f15-0398-08d7960b4eee",
            "user": "cbcaace4-ce32-4ba9-b463-167732767af3",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande senhora, coerente com os princ\u00edpios do Estado de Direito democr\u00e1tico. N\u00e3o \u00e9 por ter sido eleito que temos de reconhecer legitimidade a quem usa da sua intelig\u00eancia para negar a exist\u00eancia de outros seres humanos. Compactuar com discursos racistas e xen\u00f3fobos \u00e9 retirar for\u00e7a \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5611533f-d28d-4914-9a92-08d7afa9163c",
            "user": "e393ae1c-2dc4-4261-b951-5c56fb999b8b",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que pena, at\u00e9 aposto que ela  estava a fazer um excelente trabalho, ou pelo menos um trabalho qualquer, n\u00e3o vai ser nada f\u00e1cil a sua substitui\u00e7\u00e3o,Em primeiro lugar o que vai ser dos conselheiros, coitados e em segundo o que vai ser das pessoas que os conselheiros estavam a aconselhar, isto tudo \u00e9 uma desgra\u00e7a.  A democracia \u00e9 mesmo uma chatice para a Luisinha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "169e2550-0b17-4341-767d-08d7afa907a2",
            "user": "af3f84ac-1c6d-474c-9e42-1465524ce393",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande <b> Mulher.</b> Cada vez mais se percebe que em Portugal se n\u00e3o fossem as mulheres   portuguesas o pa\u00eds descambava. Olhem para a Ana Gomes, tem-nos mais no s\u00edtio que muitos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "45cb66c8-3feb-430f-03b6-08d7960b4eee",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acorda ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "95f60e6a-8326-4435-038a-08d7960b4eee",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande ventura...Tens mais o meu voto..... quando legiskares acaba com subs\u00eddios a s\u00f3s racistas e ONGs corruptas. Chupistas e mam\u00f5es",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3a6958f7-fe89-4f75-7679-08d7afa907a2",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conselho Regional da Europa dos Conselheiros de tal, e tal. \u00c9 fabulosa e intermin\u00e1vel a lista de tachos pagos pelo contribuinte. Ou melhor, pela d\u00edvida contra\u00edda em seu nome, para os sustentar. Absolutamente fabulosa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9db98340-617f-4d25-9a9f-08d7afa9163c",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como \u00e9 que voc\u00ea sabe que este lugares s\u00e3o pagos e ainda por cima pelos contribuintes? Seria interessante partilhar essa informa\u00e7\u00e3o com os outros leitores.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9dfa3c2b-a751-4d3a-0384-08d7960b4eee",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 j\u00e1 fogem... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "42b72dbc-17e6-46f0-13a4-08d7afa95134",
            "user": "34ce77df-5619-4383-af81-a47bd762b94d",
            "date": "12.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o concordo NADA com Ventura, n\u00e3o votei nem nunca votarei nele e oponho-me \u00e0s suas ideias MAS considerar a sua elei\u00e7\u00e3o ileg\u00edtima obriga-me a apelidar esta senhora de \"Antidemocr\u00e1tica\". Tem TODO o direito a indignar-se e a contestar Ventura mas a indigna\u00e7\u00e3o est\u00e1 totalmente deslocada e descontextualizada. Parece-me que se est\u00e1, simplesmente, a colocar em bicos de p\u00e9s...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "38431b3a-0c0f-4a58-df90-08d7afa9cbce",
                    "user": "c81858ee-c23a-47c0-9ce3-8999e4b3350c",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "subscrevo. A senhora fez bem em duvidar da sua pr\u00f3pria \u00e9tica porque embora o ventura seja uma abecula n\u00e3o \u00e9 um pessoa qualquer. \u00c9 um deputado eleito em elei\u00e7\u00f5es livres e democr\u00e1ticas. O seu partido tamb\u00e9m passou o crivo do constitucional por isso quem \u00e9 a Luisa Semedo para chamar ileg\u00edtimo a um deputado da <b> na\u00e7\u00e3o </b>que n\u00e3o gosta? Ningu\u00e9m e por isso fez bem em sair. O Andr\u00e9 Ventura est\u00e1 l\u00e1 porque algu\u00e9m concorda com ele para mal dos nosso pecados.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Na\u00e7\u00e3o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "fa1acd44-12dc-435a-0399-08d7960b4eee",
                    "user": "5894d7fe-0ec4-4277-90a3-927dfbaf3dda",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1575f04c-d818-43cc-4d39-08d7afa79b02",
                    "user": "b1d8dce2-053a-4d40-8904-04ba74170ebd",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antes do 25 de Abril havia muitas figuras do <b> g\u00e9nero </b>das desta senhora.        Sempre a querer mostrar servi\u00e7o e a ser mais papista que o Papa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4ca0ebab-f975-4747-0238-08d7afa98edd",
                    "user": "743e210d-917d-4bcc-8aac-02de667b121c",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apoio frontalmente ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ad80e208-b6b1-4750-13ea-08d7afa95134",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois o que n\u00e3o se entende \u00e9 como o Chega passou no Tribunal Constitucional.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f6b06b7c-4abd-4e40-024c-08d7afa98edd",
                    "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim Margarida o comunismo tem uma gloriosa tradicao democratica,  pode constata-lo na China. Tambem tem uma gloriosa tradicao humanista conte as dezenas de milhoes exterminados por Estaline e Mao incluindo homosexuais que sao venerados pela Senhora. O comunismo tem uma brilhante defesa da liberdade de expressao veja-se os enormes Campos de tortura onde iam os que ousassem contradizer a doutrina do Sso Marx e companhia. E veja-se tambem o seu respeito e abertura de mente para com os que nao defendem as suas ideias e a sua censura sistematica. Sao os valores comunistas alinhados com a constituicao? Os factos mostram o oposto. Pois bem cuide de sua tribo que nao excede em credibilidade e moral o inimigo que quer abater a qualquer preco. E inutil a sua luta so vai dar-lhe mais forca.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}