{
    "header": {
        "title": " Milhares levam arco-\u00edris pelas ruas de Lisboa em marcha de orgulho LGBTI+ ",
        "subtitle": " Organiza\u00e7\u00e3o afirma que 50 mil pessoas participaram neste s\u00e1bado na Marcha do Orgulho LGBTI+ de Lisboa, reivindicando mais direitos e o fim da discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas l\u00e9sbicas, gay, bissexuais, transg\u00e9nero, intersexo e outras minorias sexuais. ",
        "owner": " ['Lusa', 'P\u00daBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 5397  partilhas",
        "datePosted": " 29 de Junho de 2019, 21:21 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/06/29/sociedade/noticia/milhares-levam-arcoiris-ruas-lisboa-marcha-orgulho-lgbti-1878201 ",
        "postText": " ['O arco-\u00edris da vig\u00e9sima marcha do Orgulho LGBTI+ de Lisboa desceu do Pr\u00edncipe Real at\u00e9 \u00e0 Ribeira das Naus levado nas m\u00e3os de milhares de pessoas, com tanto de festa como de protesto contra a discrimina\u00e7\u00e3o quotidiana contra as pessoas l\u00e9sbicas, gay, bissexuais, transg\u00e9nero, intersexo e outras minorias sexuais.', 'A organiza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ou que a marcha teve dezenas de milhares de participantes. \u0093Fomos 50 mil, seremos cada vez mais\u0094, afirmou a artista Paula Lovely, mestre de cerim\u00f3nias do espa\u00e7o de discursos em que foi lido o manifesto da 20.\u00aa marcha da cidade e onde diversos colectivos e organiza\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos das pessoas LGBTI apresentaram as suas reivindica\u00e7\u00f5es, e que contou tamb\u00e9m com uma interven\u00e7\u00e3o da secret\u00e1ria de Estado da Cidadania e Igualdade, Rosa Monteiro.', 'A marcha, que este ano tem como mote \u0093Ideologia de qu\u00ea? O nosso g\u00e9nero s\u00e3o os direitos humanos\u0094, foi encabe\u00e7ada por um bloco \u0093hist\u00f3rico\u0094, com duas centenas de figuras de todo o pa\u00eds que fizeram parte da luta pelos direitos LGBTI+ nas \u00faltimas d\u00e9cadas.', 'O percurso, cruzando art\u00e9rias estreitas na descida para o Chiado, foi acompanhado por autocarros de dois andares com m\u00fasica, a parte mais exuberante de um desfile descontra\u00eddo mas marcado por palavras de ordem reclamando igualdade, aceita\u00e7\u00e3o e liberdade para as pessoas representadas.', 'O hist\u00f3rico activista Ant\u00f3nio Serzedelo disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa que \u0093todas as lutas pela igualdade s\u00e3o inacabadas, estando a falar de direitos humanos\u0094. Assinalou ainda que, \u0093na periferia, a discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 muito maior que na Lapa, no Chiado ou no Pr\u00edncipe Real\u0094.', '\u0093Nas zonas perif\u00e9ricas n\u00e3o se pode andar de m\u00e3o na m\u00e3o. Uma coisa \u00e9 estar em Lisboa, outra \u00e9 estar em Tr\u00e1s-os-Montes ou no interior do Alentejo, que s\u00e3o zonas muito mais dif\u00edceis, onde o machismo e as touradas imperam\u0094, declarou.', 'Alice Azevedo, da comiss\u00e3o organizadora da marcha, disse aos jornalistas no in\u00edcio do percurso que \u0093h\u00e1 20 anos partia a primeira marcha com umas 500 pessoas que chegaram ponderar usar m\u00e1scaras para marchar na rua em 2000. Hoje est\u00e3o mais de 15 mil, livres, sem m\u00e1scaras, a lutar pelos direitos que conquist\u00e1mos e pelos que faltam conquistar\u0094.', '\u0093A discrimina\u00e7\u00e3o faz-se sentir, infelizmente, por todo o lado\u0094, salientou a activista do colectivo Panteras Rosa, indicando os \u0093servi\u00e7os de sa\u00fade mais b\u00e1sicos\u0094, para os quais falta forma\u00e7\u00e3o para os cl\u00ednicos que \u0093n\u00e3o sabem lidar\u0094 com necessidades espec\u00edficas, \u0093ainda h\u00e1 discrimina\u00e7\u00e3o no trabalho e ainda h\u00e1 pessoas em 2019 que s\u00e3o expulsas de casa pelas fam\u00edlias\u0094.', 'Uma das participantes da marcha, Vanessa Pereira da Costa, afirmou que o orgulho dos participantes \u00e9 assumir a liberdade de expressar a sua sexualidade. \u0093Sou brasileira e l\u00e1 estamos \u00e0 vontade, mas em Lisboa, s\u00f3 \u00e0s vezes algumas pessoas fazem cara feia, mas s\u00e3o poucas e n\u00e3o \u00e9 nada agressivo, talvez por alguma curiosidade. Sinto este lugar como muito aberto\u0094, afirmou.', '\u0093Ainda falta conquistar poder andar de m\u00e3os dadas sem se sentir amea\u00e7ada algumas vezes, dependendo do ambiente, e n\u00e3o precisar esconder quem se \u00e9 na verdade, com medo de n\u00e3o conseguir um emprego\u0094, contrap\u00f4s.', 'A coordenadora do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, afirmou que a sociedade portuguesa ainda n\u00e3o acompanhou totalmente as leis que fazem de Portugal \u0093um dos pa\u00edses mais avan\u00e7ados\u0094 no reconhecimento de direitos a pessoas que, contudo, \u0093n\u00e3o s\u00e3o respeitadas na rua, na escola, no s\u00edtio onde trabalham por causa da sua orienta\u00e7\u00e3o sexual e isso n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel\u0094.', '\u0093Estar tanta gente \u00e9 um s\u00edmbolo do tanto que o pa\u00eds mudou, mas \u00e9 preciso mudar mais porque n\u00e3o basta sermos iguais na lei, temos que ser iguais na sociedade\u0094, afirmou, tomando lugar atr\u00e1s da faixa que o Bloco levou na manifesta\u00e7\u00e3o, onde outras for\u00e7as pol\u00edticas como o Livre, Iniciativa Liberal, PCP e Verdes, representados por candidatos da lista por Lisboa \u00e0s pr\u00f3ximas legislativas, levaram para a rua tanto as suas bandeiras como as do arco-\u00edris\u200b.', 'O deputado do PAN, Andr\u00e9 Silva, disse em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa que Portugal \u0093\u00e9 um pa\u00eds bastante progressista, mas h\u00e1 \u0093um investimento que tem que se fazer na forma\u00e7\u00e3o\u0094 em \u00e1reas como os hospitais e outros servi\u00e7os p\u00fablicos, para que caiam preconceitos e se aplique uma pol\u00edtica de toler\u00e2ncia.'] ",
        "numberPosts": " 43 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,Sexual",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "33484f45-82bf-4835-c290-08d701fe23a8",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "07.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas qual \u00e9 o problema de se manifestarem?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "dacfe7b8-e25b-4791-caa0-08d6fd3ff349",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "30.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e3o bom TP. Sempre \u00e0 espera do momento para insultar. Mas n\u00e3o fico admirado, uma vez que nem conhece o conceito de liberdade. \u00c9 um repetidor de frases processadas. O TP n\u00e3o falou de dicrimina\u00e7\u00e3o. P\u00f4s em causa a minha quest\u00e3o sobre a liberdade. E fez bem. N\u00e3o o tentei insultar por isso. Repare na diferen\u00e7a. Eu lancei uma quest\u00e3o o TP tentou insinuar que eu tenho uma doen\u00e7a. \u00c9 ou n\u00e3o apenas um repetidor de mensagens? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "9030f699-5fc2-4c71-caa3-08d6fd3ff349",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se presumir que voce seja homofobico \u00e9 um insulto para si, se calhar serviu-lhe a carapuca nao?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3cb5cb82-cb98-4dc1-fe77-08d6d8471620",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para qualquer pessoa \u00e9. Porque voc\u00ea afirmou que eu tinha uma doen\u00e7a. Continue assim. A insultar gratuitamente. Parab\u00e9ns.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f3603fb0-b9f7-41b9-caa7-08d6fd3ff349",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu nunca afirmei tal coisa. Parece que quem est\u00e1 com a mania da perseguicao \u00e9 voce. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bc5b13cf-b711-45b7-6847-08d6fd48e60d",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "01.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o? O TP disse isto num coment\u00e1rio anterior. TP   Leiria 30.06.2019 21:57 \"Mais vale admitir de uma vez que \u00e9 homofobico!\". Fico confundido. Parece haver resposta contraria para tudo. N\u00e3o \u00e9 uma conversa. \u00c9 um manifesto anti qualquer coisa. Mas n\u00e3o deve ser contra mim.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c51a1ba3-a0db-4ec0-683c-08d6fd48e60d",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "30.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A perda liberdade que se\u00a0reivindica\u00a0neste caso n\u00e3o \u00e9 diferente de qualquer outra em que se\u00a0preconiza\u00a0a Lei. A imposi\u00e7\u00e3o da Lei \u00e9 sempre uma perda de liberdade.\u00a0",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "e33f7ec9-b864-4f4d-caa2-08d6fd3ff349",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imposicao de que lei? De permitir que um casal <b> gay </b>possa ter os mesmos direitos que um casal hetero? Alem disso so se casa em quer nao? O Luis enterra-se a cada comentario!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "413157e4-76d7-4e08-a7bf-08d6fd4d3737",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Defina liberdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "07a79c2c-61bd-452b-a7c6-08d6fd4d3737",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Toda a Lei \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o. Pare de ter a mania da persegui\u00e7\u00e3o. O TP quer uma oportunidade para chamar algu\u00e9m de \"homofobico\". Mas o meu ponto inicial \u00e9 bem mais simples que a sua agressividade gratuita. Quis p\u00f4r a quest\u00e3o e desafiar a audi\u00eancia quanto ao facto de n\u00e3o existir Lei que dobre a cultura. No sentido em que \u00e9 no \u00e2mago de cada um que reside a solu\u00e7\u00e3o mais eficiente para qualquer descrimina\u00e7\u00e3o. E quis separar quest\u00f5es da liberdade, que n\u00e3o t\u00eam a ver com o objectivo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b2a72732-d650-469d-2f62-08d6fd4c9676",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma lei que garante direitos \u00e9 uma imposicao da liberdade? Nao estar\u00e1 a confundir com deveres? Ha por ai muitos conceitos trocados na sua cabeca.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "29510aae-6c17-4729-6845-08d6fd48e60d",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 nenhum conceito trocado. A Lei pressup\u00f5e invariavelmente a perda de liberdade. Com vista a um bem maior ou comum. N\u00e3o referi em nenhum momento a frase \"imposi\u00e7\u00e3o da liberdade\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9fcca9cf-aa71-4e67-a7ca-08d6fd4d3737",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Lei \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o. N\u00e3o a liberdade. Foi isto que disse, escrevi e pensei. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b26d3571-caf9-4854-a7b3-08d6fd4d3737",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "30.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outra coisa ainda. Este \u00e9 um evento organizado por uma institui\u00e7\u00e3o em concreto. Com objectivos concretos. N\u00e3o generalizar, extrapolar ou aglutinar  a outros grupos ou causas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "38ad0a69-5418-4921-a7b4-08d6fd4d3737",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim objectivos como fazer respeitar os direitos humanos. Porque \u00e9 que nao afirma de uma vez que nao gosta de gays?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a76e88b6-ba5f-4c7e-fe75-08d6d8471620",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Milhares de milh\u00f5es de gays n\u00e3o participariam nesta manifesta\u00e7\u00e3o nem que voc\u00ea quisesse. N\u00e3o vou responder \u00e0 sua provoca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e sem sentido. Pare de me insultar por favor. Apenas coloquei quest\u00f5es v\u00e1lidas, e com respeito. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fdcdffe0-8c6b-4ada-683f-08d6fd48e60d",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Milhares de milh\u00f5es de gays n\u00e3o participariam nesta manifesta\u00e7\u00e3o nem que voc\u00ea quisesse. N\u00e3o vou responder \u00e0 sua provoca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e sem sentido. Pare de me insultar por favor. Apenas coloquei quest\u00f5es v\u00e1lidas, e com respeito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dc067fff-b62e-48e5-a7bc-08d6fd4d3737",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E quem \u00e9 que disse que eu quero que eles participem? Eu nao! Ninguem os obriga a participar pois nao? Mas o facto de nao quererem participar, nao quer dizer que se retire importancia a estas marchas! Facto: sem elas, os gays hoje nao podiam casar nem constituir familia em muitos paises. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4a7c61d4-47ab-4527-4994-08d6fd4781fb",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce colocou questoes, mas parece nao gostar de ler as respostas. \u00c9 a vida!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ebf8c454-c010-469e-499d-08d6fd4781fb",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque n\u00e3o gosto de ler as respostas se as estou a ler com todo o respeito e a responder-lhe. N\u00e3o compreendo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d72bc130-aafe-4672-b24f-08d6fc5a903e",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "30.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva a heterosexualidade! Viva a liberdade do amor heterosexual! (Posso dizer isto como os <b> LGBT+</b> dizem deles mesmos, ou vou ser considerado homofobico?).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "544090e8-2c1f-4f3f-6812-08d6fd48e60d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao me parece que seja necessario essa viva. Nunca existiu discriminacao por se ser heterossexual. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4b43f257-5488-4d56-fe5a-08d6d8471620",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se calhar a burrice 'e que devia ser discriminada, a burrice e a vitimizacao sistematica e ainda por cima sem causa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "46cc1276-fd63-440a-b23b-08d6fc5a903e",
            "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
            "date": "30.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 Interessante saber o que se passa em Macau onde o C\u00f4nsul deu a recep\u00e7\u00e3o do Dia de Portugal fazendo os convites em seu nome e do seu marido australiano. Parte da comunidade portuguesa reagiu mal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "f055e8b1-284f-4141-b243-08d6fc5a903e",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual \u00e9 a sua fonte?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9f1c52e9-6d98-45cf-5aca-08d6fc57ff5b",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida Paredes,        Telefone para um jornal portugu\u00eas de Macau e saber\u00e1 tudo. H\u00e1 v\u00e1rios: Tribuna, Ponto Final e Hoje Macau. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fb2f5e4d-5a07-4eb8-fe4a-08d6d8471620",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Li online as not\u00edcias dos jornais que voc\u00ea identifica e n\u00e3o referem nada do que voc\u00ea diz. Agora deu-lhe para inventar fontes e not\u00eccias? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "89ef47fa-16ba-436b-ca7f-08d6fd3ff349",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 mesmo disparatada e precipitada a avaliar as pessoas. Claro que n\u00e3o saiu nenhuma not\u00edcia: os jornais recusaram public\u00e1-la., por isso eu disse para telefonar. Use o Skype e paga pouco. Eu n\u00e3o invento nada nem sou mentiroso. \u00c0s vezes as pessoas maldosamente v\u00eaem nos outros o que v\u00eaem em si pr\u00f3prias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b22dc7b6-bf32-468b-4999-08d6fd4781fb",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como aqui n\u00e3o querem saber o que eu digo sobre a dita carta, \u00e9 melhor carregar sobre as palavras Sima Qian e ver o que escrevi mas censuraram.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7294c1db-1c9f-4573-9999-08d6fd3e6594",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "01.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Disparatada \u00e9 a sua av\u00f3! Ainda bem que lhe rejeitaram os coment\u00e1rios. Que coisa mais ridicula dizer-me para telefonar para jornais, tenho mais que fazer do que aturar homof\u00f3bicos como voc\u00ea. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "37bb49e1-e479-4ce8-7083-08d6fc5a979b",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que diferen\u00e7a, ainda me lembro quando o desfile contava com 20 a 30 gays debaixo de uma bandeira arco-iris gigante. Ter\u00e1 sido h\u00e1 20 anos? Muita coisa mudou nestes 20 anos, 50.000 pessoas numa festa de liberdade e diversidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "f5ee9a2b-50eb-469f-b238-08d6fc5a903e",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Liberdade? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5882e928-db28-4070-1725-08d6fc589d88",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "sim liberdade",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "28868e39-d2cc-4086-b241-08d6fc5a903e",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gosto mais de \"numa festa de felicidade e amizade.\" Por exemplo. Isto sem car\u00e1cter depreciativo, educativo ou altru\u00edsta, \u00e9 claro. Visto que liberdade pressup\u00f5e a aus\u00eancia de servid\u00e3o ou obedi\u00eancia o que n\u00e3o se verifica, neste caso, e n\u00e3o t\u00eam obriga\u00e7\u00e3o de se verificar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5f7905b6-c4fa-4932-6813-08d6fd48e60d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se os homossexuais durante s\u00e9culos nunca tiveram liberdade para serem o que sao, \u00e9 normal que se chame festa da liberdade",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "db0d594a-4681-413c-2f48-08d6fd4c9676",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O grande educador da classe operaria deixou escapar essa simples constatacao. Bem observado sr TP.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6a75e887-d8e1-4eaa-9975-08d6fd3e6594",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o coisas diferentes. O TP e o Vieira gostam de fazer repetir frases feitas por outros. Eu gosto de pensar por isso trouxe uma ideia para reflectir. A marcha n\u00e3o \u00e9 pela liberade, \u00e9 antes pela perca de um pouco de liberdade em troca de um bem supostamente maior. Mas isto \u00e9 demasiada boa f\u00e9 para discutir com vossas execlencias, os justos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1f50b0ba-af6a-4e60-fe6d-08d6d8471620",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda bem que gosta de pensar, ja nos, segundo V. Exa, aparentemente nao. Por isso, se nao for muito incomodo poderia explicar  a frase \"perca de um pouco de liberdade em troca de um bem supostamente maior\" (qual a suposta perda e qual o bem) e ja agora permita-me um reparo: perda: \u00e9 o substantivo que corresponde ao verbo \u0093perder\u0094 e tem sentido aproximado de \u0093pessoa que se priva de algo ou de algu\u00e9m por algum motivo\u0094, \u0093dano sofrido\u0094, \u0093preju\u00edzo\u0094; perca: \u00e9 uma forma verbal do verbo \u0093perder\u0094. Peco desculpa pelo reparo mas vejo que o sr 'e muito cuidadoso com a forma (eu nem por isso e dou muitos erros por ignorancia ou desleixo) pelo que pensei acrescentar esta nota. Obrigado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6ab588bb-01f7-463f-6836-08d6fd48e60d",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Outra coisa para deseducar a classe\u00a0intelectual\u00a0aqui indignada pelo meu desafio mental. O conceito de\u00a0defini\u00e7\u00e3o\u00a0<b> sexual </b>com as palavras que\u00a0voc\u00eas\u00a0fazem eco nem sequer era usado de forma comum antes dos anos 60. Mas os senhores acham que este tipo de\u00a0reivindica\u00e7\u00e3o\u00a0tem seculos. E ainda a classificam como anexa ao conceito de liberdade. Pura fragmenta\u00e7\u00e3o do conhecimento. Que ainda por cima esta sobejamente\u00a0dispon\u00edvel.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "61bb1fb3-8afa-4e5d-a7b1-08d6fd4d3737",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual \u00e9 exatamente a perda de Liberdade quando os homossexuais pedem para serem respeitados, nao discriminados e usufruir os mesmos direitos que os heterossexuais?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "63cfe272-38c0-454f-fe71-08d6d8471620",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Luis precisa \u00e9 de ir arejar as ideias. Nao diz coisa com coisa e escreve por meias palavras. Mais vale admitir de uma vez que \u00e9 homofobico!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "55cd6c78-1263-41d4-fe73-08d6d8471620",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TP tem razao \"os homossexuais durante s\u00e9culos nunca tiveram liberdade para serem o que sao\". O conceito de defini\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>nao era usado de antes dos anos 60 mas a discriminacao existia e 'e disso que TP falou.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "34f32e26-25cd-46f8-2f8a-08d6fd4c9676",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "01.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Talvez seja interessante lerem o livro de Anna Klobucka, \"O Mundo <b> Gay </b>de Ant\u00f3nio Botto\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}