{
    "header": {
        "title": " Advogados portugueses cobram a offshore de Isabel dos Santos decreto presidencial do pai ",
        "subtitle": " A Vieira de Almeida, uma das maiores sociedades portuguesas de advogados, ajudou a fazer o esbo\u00e7o de um decreto presidencial assinado por Jos\u00e9 Eduardo dos Santos para estudar a reestrutura\u00e7\u00e3o da Sonangol. Quem pagou foi uma offshore da filha sediada em Malta, a quem a factura foi enviada meses antes de Isabel dos Santos assumir a lideran\u00e7a da petrol\u00edfera. ",
        "owner": " ['Mariana Oliveira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 684  partilhas",
        "datePosted": " 1 de Fevereiro de 2020, 6:19 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/01/sociedade/noticia/advogados-portugueses-cobram-offshore-isabel-santos-decreto-presidencial-pai-1902511 ",
        "postText": " ['Uma das maiores sociedades portuguesas de advogados, a Vieira de Almeida (VdA), ajudou a fazer o esbo\u00e7o de um decreto presidencial angolano assinado em Outubro de 2015, que nomeou uma comiss\u00e3o para reorganizar o sector dos petr\u00f3leos em Angola e que foi presidida pelo pr\u00f3prio Jos\u00e9 Eduardo dos Santos....'] ",
        "numberPosts": " 25 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Cego,Velhote",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "b35d3041-9df9-4c72-6d04-08d7a71d3427",
            "user": "e4ca2199-6399-4e83-9031-a56a932a2a71",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto mais se vem a saber, mais a reputada advocacia portuguesa cai na lama.Por estas brilhantes e eruditas actua\u00e7\u00f5es de importantes escrit\u00f3rios juridicos portugueses percebemos que a \u00e9tica cede ao capital, que este sim \u00e9 <b> cego </b>n\u00e3o conhece a m\u00e3o. Entendemos que o formalismo \u00e9 mais importante que a subst\u00e2ncia e que esta depende das convic\u00e7\u00f5es. A este elevado n\u00edvel compreendemos finalmente que a justi\u00e7a em Portugal depende de quem tem \"recursos\" quem  superam o processo de Kafka. \u00c9 lament\u00e1vel que grupos altamente profissionalizados desacreditam toda a classe de advogados. E sr. Baston\u00e1rio nada diz? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cego"
            ]
        },
        {
            "id": "c916bd06-5a08-4f0f-ff57-08d7960b4eed",
            "user": "34c9ea1f-4c3c-432d-973b-d2d08f19b6a7",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo boa gente, s\u00e9rios ,honestos, puros como o luar!!! H\u00e3o-de ser condecorados e her\u00f3is  desta e de outras na\u00e7\u00f5es. Para estas trafic\u00e2ncias, Portugal \u00e9 considerado entre os melhores do mundo, sobretudo quando presta servi\u00e7os \u00e1s redes internacionais....Tudo boa gente, gente s\u00e9ria quando n\u00e3o se est\u00e1 a rir!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c62ef566-3fd5-448c-ff42-08d7960b4eed",
            "user": "3fd396cb-672e-45d4-8258-aba11628967d",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A gula da sociedade de colarinho sujo Vieira de Almeida emporcalha o nome do seu fundador um democrata e um advogado respeitado. \u00c9 uma tristeza que, com a cumplicidade de sucessivos baston\u00e1rios, os caus\u00eddicos se tenham aventurado na selva de neg\u00f3cios, segmento que n\u00e3o tem as exig\u00eancias \u00e9ticas da advocacia. E \u00e9 muito mais rent\u00e1vel, mas o pre\u00e7o a pagar \u00e9 demasiado elevado.  E agora, procuradores do MP?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cd83fecf-403a-40bb-ff46-08d7960b4eed",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa pergunta! Os Srs. Procuradores do Minist\u00e9rio P\u00fablico preferem andar atr\u00e1s de pilha-galinhas, que lhes d\u00e3o muito menos trabalho, e lhes acrescentam curriculum, do que se meterem com tubar\u00f5es, que s\u00f3 lhes d\u00e3o trabalho e chatices. Parece que v\u00e3o ter que se mexer, que a situa\u00e7\u00e3o tornou-se intoler\u00e1vel. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c4e1be3e-e967-45cf-e869-08d7a71f1c34",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se cheira a corrup\u00e7\u00e3o, se se move como corrup\u00e7\u00e3o, se age como corrup\u00e7\u00e3o se calhar \u00e9 mesmo isso. As sociedades de advogados s\u00e3o desde h\u00e1 muito o maior ninho de incuba\u00e7\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a matar a democracia estando apenas ao servi\u00e7o de ricos e capitalistas. Quem \u00e9 que se atreve a legislar e fiscalizar todas estas sociedades que forjam leis contra a democracia? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "95402e94-2ce0-4a61-d0b6-08d7a628ef16",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora, leia tamb\u00e9m, no mesmo local, isto:\"Vasco Vieira de Almeida, o \"<b> velhote </b>esquerdista\"...que fez fortuna na advocacia de neg\u00f3cios. \" O perfume da corrup\u00e7\u00e3o que cheira mal... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8e2a5dd0-5407-4fbb-30ed-08d7a71f81f3",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 \"esquerdista\"? Conv\u00e9m dar nome aos bois, sen\u00e3o \u00e9 fal\u00e1cia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velhote"
            ]
        },
        {
            "id": "d2845c90-c8bd-4ad6-478f-08d7a62d6ac7",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Leia, Bento Guerra, leia: http://portadaloja.blogspot.com/2020/02/o-perfume-da-corrupcao-que-cheira-mal.html",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a7c9afd1-1b51-4af4-6ccf-08d7a71d3427",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 li: \"...e est\u00e1 ligado aos submarinos que Ana Gomes anda agora a tentar desvendar com a delicadeza e savoir-faire que se lhe conhece, porque se apercebeu que pode entalar Paulo Portas ou Dur\u00e3o Barroso.\" - Ou seja, um \"direitista\" com os mesmos defeitos que apregoa a o \"esquerdista\"... n\u00e3o tem validade, portanto!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "697e68c9-d3f5-449a-b546-08d7a629c99f",
            "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes criminosos de colarinho <b> branco,</b> j\u00e1 est\u00e3o em pris\u00e3o preventiva, e exibidos perante a comunica\u00e7\u00e3o social com algemas, ou \u00e9 s\u00f3 o Rui Pinto, que denunciou as trafulhices destes cr\u00e1pulas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4957431a-b97c-4d13-d0b5-08d7a628ef16",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade! E o Rui \u00e9 que est\u00e1 na pris\u00e3o!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "068d2d83-df20-4eb8-ff0c-08d7960b4eed",
            "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda a prociss\u00e3o vai no adro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cde73d21-96d0-440d-ffc9-08d7a62959bd",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os escroques de bot\u00f5es de punho s\u00e3o impar\u00e1veis.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b5a7fc2a-572d-456e-ff0f-08d7960b4eed",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que v\u00e3o precisar de um bom escrit\u00f3rio de advogados de defesa. Esta trafulhice jamais poder\u00e1 ficar impune. Seria a descredibiliza\u00e7\u00e3o de todo o sistema de justi\u00e7a.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "131cfaf9-fad3-4cd7-cdba-08d7a62c4006",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada de  novo ,Foi pedido um trabalho de estudo de reestrutura\u00e7\u00e3o,pago a e pela empresa de Isabel,sediada no Dubai,E o crime \u00e9?..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "f5921d61-f90d-4fbf-fefc-08d7960b4eed",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O crime \u00e9 uma sociedade de advogados servir de facilitadora do desvio de dinheiro que pertence a angolanos. Como? Ao criar contratos para a Isabelinha e ajudar a criar empresas fachada em offshores para fazer circular esses dinheiros.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0a7b327c-e5b0-48b8-d0a4-08d7a628ef16",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aconselho ao bento guerra a leitura de uma not\u00edcia aqui ao lado: \"Desvio de milh\u00f5es da Sonangol atrav\u00e9s da TAP vai a julgamento\". Veja o papel de advogados nestas negociatas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ba879d55-d37d-4bb6-4779-08d7a62d6ac7",
                    "user": "68a57684-70d1-4f00-8208-fe077d132fdd",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh Bento. Onde \u00e9 que existe ilegalidade?        Obviamente que ilegal \u00e9 baixar o IVA da eletricidade.        Tudo o resto \u00e9 legal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "08445104-399a-4ec2-cdc1-08d7a62c4006",
                    "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Marco,o assunto \u00e9 gest\u00e3o danosa na Sonangol com colabora\u00e7\u00e3o de fornecedores.Mas a Sonangol n\u00e3o \u00e9 da Isabel e essa \u00e9 uma quest\u00e3o do foro angolano",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e06bf26c-6852-4954-1a0f-08d7a62e3ea1",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tudo o Bento levou da \"r\u00e9stia\" de credibilidade, com a sua costumeira e despodurada ignor\u00e2ncia. Branqueamento de capitais e financiamento do terrorismo -  O branqueamento de capitais constitui crime, nos termos do artigo 368.\u00ba-A do C\u00f3digo Penal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e0be9868-2d76-41f3-cdcc-08d7a62c4006",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Homem, deixe-se de bl\u00e1bl\u00e1bl\u00e1, o que voc\u00ea diz s\u00e3o sofismas para camuflar o \u00f3bvio. Quase todos n\u00f3s         sabemos que a \"princesa\" Isabel \u00e9 uma santa, afei\u00e7oada e amiga dos angolanos mais necessitados. Tudo o que voc\u00ea diga em contr\u00e1rio \u00e9 pura ruindade e m\u00e1 f\u00e9. Quanto \u00e0 inusitada afirma\u00e7\u00e3o que a  Isabelinha n\u00e3o \u00e9 dona da Sonangol, voc\u00ea anda no m\u00ednimo distra\u00eddo, na verdade n\u00e3o faz mais parte do imp\u00e9rio econ\u00f3mico de Isabel dos Santos, por\u00e9m, chegou a ser a j\u00f3ia da coroa da \"princesa\", ofertada por seu pai o \"rei\" Dos Santos. Entretanto, discordo em absoluto, que os Escrit\u00f3rios dos Grupos de Advogados sejam corruptos, hip\u00f3critas e cometam m\u00e1s a\u00e7\u00f5es e pecados, afinal pertencem todos \u00e0 mesma santa fam\u00edlia Dos Santos  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6a1a253b-53ca-4f38-b553-08d7a629c99f",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A expolia\u00e7\u00e3o de um povo pela maltosa do colarinho <b> branco.</b> Ou parece-lhe bem?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "7e1be308-09cf-45fe-e858-08d7a71f1c34",
                    "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Minds,isso \u00e9 o c\u00f3digo de Angola?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "788d0d39-8b5e-462c-40c9-08d7a7227332",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que voc\u00ea n\u00e3o percebeu que o aux\u00edlio no branqueamento de capitais \u00e9 crime. Ali\u00e1s, j\u00e1 \u00e9 costume passarem-lhe coisas ao lado. Nada de novo no Reino da Dinamarca, portanto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2ab61ad0-59ae-422a-30fe-08d7a71f81f3",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Marco... Voc\u00ea \u00e9 \"naive\" e tem bom cora\u00e7\u00e3o, perde o seu precioso tempo com S\u00e3o Bento, e, parafraseando o adagio \"santos de casa n\u00e3o fazem milagres\". Esse senhor tem declaradamente \"parti pris\" da \"princesa\" Isabelinha e qualquer argumento que branquei Luanda Leaks \u00e9 para ele a felicidade suprema. O sr. Bento \u00e9 porventura, um assessor chegado \u00e0 \"princesa do povo\" angolano, s\u00f3 pode!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}