{
    "header": {
        "title": " A crise da Direita ",
        "owner": " ['Ant\u00f3nio Guerreiro'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 117  partilhas",
        "datePosted": " 13 de Setembro de 2019, 10:09 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/13/culturaipsilon/cronica/crise-direita-1886217 ",
        "postText": " ['As an\u00e1lises do presente momento pol\u00edtico-partid\u00e1rio, em Portugal, convergem geralmente no diagn\u00f3stico de que h\u00e1 uma crise ou at\u00e9 mesmo uma decomposi\u00e7\u00e3o da Direita. \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o estranha porque a crise \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o da Esquerda, inscrita ali\u00e1s nas suas elabora\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas sob a forma de uma afinidade sem\u00e2ntica \u0097 etimologicamente certificada \u0097 entre \u0093crise\u0094 e \u0093cr\u00edtica\u0094.', 'Quando as no\u00e7\u00f5es de \u0093Esquerda\u0094 e \u0093Direita\u0094 desenhavam, com tra\u00e7os bem marcados, a paisagem pol\u00edtica e proporcionavam uma vis\u00e3o totalizante, a Esquerda reivindicava legitimamente um lugar cr\u00edtico (e, portanto, de crise), enquanto a Direita estava do lado das funda\u00e7\u00f5es mais perenes, voltada para uma cultura do enraizamento. Mas a Direita, entretanto, tornou-se \u0093affairiste\u0094, como dizem os franceses, isto \u00e9, integrou na sua doutrina o pragmatismo econ\u00f3mico e o individualismo liberal, de maneira que ficou muito mais vulner\u00e1vel \u00e0s crises.', '', '\u0093A classe m\u00e9dia empobreceu e perdeu \u0091o efeito amortecedor\u0092 face a futuras crises\u0094 \nT\u00edtulo de uma entrevista ao soci\u00f3logo Jo\u00e3o Teixeira Lopes, in P\u00daBLICO, 8/9/2019', 'A classe m\u00e9dia \u00e9 um objecto-fetiche dos soci\u00f3logos, muito embora fiquemos sempre com a impress\u00e3o de que nenhuma ci\u00eancia consegue definir com rigor esse objecto. Ao excesso de presen\u00e7a sociol\u00f3gica da classe m\u00e9dia, corresponde a sua falta de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O que sabemos bem \u00e9 que ningu\u00e9m quer pertencer \u00e0 classe m\u00e9dia: aquilo a que todos os pobres aspiram \u00e9 serem ricos sem terem de passar pelo grau interm\u00e9dio, por um limbo desclassificado e desinteressante onde se situa a classe m\u00e9dia. Esta, por sua vez, enquanto classe tardia, guarda ainda consigo a mem\u00f3ria antiga da pobreza. Talvez por isso, um dos seus passatempos favoritos seja visitar os pobres na televis\u00e3o, que \u00e9 uma esp\u00e9cie de parque tem\u00e1tico de pobres, para divers\u00e3o e ilustra\u00e7\u00e3o das classes medianas.', '', 'Esta recente crise da Direita, em Portugal, assim identificada pelos analistas, mostra uma situa\u00e7\u00e3o muito mais complexa que n\u00e3o se deixa sintetizar na palavra \u0093crise\u0094; e mostra que \u00e9 preciso politizar essa complexidade. Os nossos afectos pol\u00edticos contempor\u00e2neos s\u00e3o marcados por tens\u00f5es que j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o represent\u00e1veis pelos partidos e pelos movimentos pol\u00edticos que n\u00e3o tiveram a capacidade de interpretar a cartografia da paisagem pol\u00edtica actual, de perceber que a polaridade \u00fanica Esquerda-Direita recobre hoje uma multiplicidade de polaridades subjacentes que introduzem clivagens e nos fazem entrar em discuss\u00e3o no interior da nossa fam\u00edlia pol\u00edtica, mesmo a mais pr\u00f3xima. Falar da crise da Direita \u00e9 continuar a conjugar a pol\u00edtica no singular e insistir num confronto entre \u0093governo\u0094 e \u0093oposi\u00e7\u00e3o\u0094 que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 priorit\u00e1rio, como foi outrora. Mesmo um jornal como o Observador, que \u00e9 talvez o lugar onde podemos observar com nitidez uma reconstru\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica da Direita, h\u00e1 tens\u00f5es e polaridades vis\u00edveis, que t\u00eam que ver sobretudo com c\u00f3digos e afinidades culturais e com pol\u00edticas dos costumes. E um partido como o CDS (viu-se bem no epis\u00f3dio das \u0093casas de banho\u0094)  dissolve-se completamente nas suas contradi\u00e7\u00f5es, ao querer rasurar as tens\u00f5es internas que dilaceram o Partido: dele v\u00eam simultaneamente as posi\u00e7\u00f5es mais reaccion\u00e1rias (no que diz respeito, por exemplo, a uma moral sexual e \u00e0s quest\u00f5es do g\u00e9nero) e os sinais envergonhados de que nada disso \u00e9 a regra da vida interna e que at\u00e9 alguns dos seus dirigentes se envergonham com as declara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de outros dirigentes e militantes.', 'Querendo rasurar as tens\u00f5es e silenciar novas polaridades, os partidos afundam-se, ficam prisioneiros das palavras de sempre, que lhes moldaram o discurso desde a funda\u00e7\u00e3o. Enquanto o mundo tende para a criouliza\u00e7\u00e3o, os partidos insistem em querer preservar uma \u0093pureza\u0094 de fachada, como se permanecessem imunes a novas \u0093correntes\u0094, novas polaridades pol\u00edticas, que implicam necessariamente um novo vocabul\u00e1rio que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o da pol\u00edtica tradicional. Um vocabul\u00e1rio que n\u00e3o seja o da frustra\u00e7\u00e3o e do rancor e que nos ajude a conceber de maneira diferente os problemas sempre diferentes de cada \u00e9poca. Crescimento, urg\u00eancia das reformas, al\u00edvio fiscal, etc., etc.: tudo isto n\u00e3o \u00e9 mais do que o consabido objecto de explora\u00e7\u00f5es demag\u00f3gicas. Todas estas palavras que nos colonizaram, j\u00e1 s\u00f3 soam aos nossos ouvidos como estribilhos que ora nos fazem rir, ora nos suscitam a vontade de gritar: \u0093Desaparece, deixa-me em paz!\u0094.', 'Aquilo que os analistas hoje diagnosticam como uma crise da Direita n\u00e3o \u00e9 sen\u00e3o a emerg\u00eancia de novas polaridades com as quais a Direita n\u00e3o est\u00e1 a conseguir lidar. O mesmo aconteceu, e continua a acontecer, \u00e0 Esquerda, mas esta, como sabemos, j\u00e1 se pluralizou h\u00e1 muito tempo e tornou-se consubstancial \u00e0 pr\u00f3pria ideia de crise.', 'Uma cartografia actual das novas polaridades, das correntes e contra-correntes, mostrar\u00e1 que elas passam no interior dos partidos, que tentam anul\u00e1-las em vez de se adequarem a uma pol\u00edtica das tens\u00f5es. Agora, que as palavras \u0093g\u00e9nero\u0094 e \u0093transg\u00e9nero\u0094 designam uma das tens\u00f5es vivas, talvez os partidos, que sempre foram institui\u00e7\u00f5es com um modelo homossexual cl\u00e1ssico (n\u00e3o h\u00e1 nada mais cl\u00e1ssico do que a homossexualidade) devessem tornar-se antes \u0093transg\u00e9nero\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1790e425-cada-4c62-992c-08d73a1288ce",
            "user": "b315d779-8b43-4aeb-9c92-373627323e20",
            "date": "16.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerda tamb\u00e9m lenga lengas que levam muitos a dizer \"Desaparece, deixa-me em paz!\" E assim vamos, de lenga lenga em lenga lenga, um tempo de direita, outro de esquerda. E n\u00e3o era preciso, governar, neste mundo t\u00e3o imbricado, tudo em rela\u00e7\u00e3o com tudo, mas forte de individualismos criativos, devia ser p\u00f3s-ideol\u00f3gico. Porque na verdade, que interesse tem ser governado pela ideologia, de esquerda ou de direita, de militantes imberbes (apesar de vestutos) formados em messianismos de algibeira?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "98a395bb-f2ef-460b-1f2d-08d71fff21a5",
            "user": "c3d34936-7020-4780-97d1-f558abe339b3",
            "date": "13.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando se fala de binariedade de <b> g\u00e9nero </b>n\u00e3o se fala de dois pontos, dois \u00e1tomos, mas de duas grandes manchas, nas quais haver\u00e1 grada\u00e7\u00f5es dentro do<b>  g\u00e9nero</b>. H\u00e1 um horror \u00e0 dualidade (pessoas que n\u00e3o gostam do n\u00famero dois\u0085) e um horror ao natural. A multiplicidade n\u00e3o vai acabar se houver coisas que s\u00e3o duais. O natural \u00e9 o necess\u00e1rio, mas a conting\u00eancia, a liberdade, a responsabilidade, a lei, n\u00e3o acabam se houver coisas naturais. H\u00e1 coisas em que \u00e9 bom aplicar o princ\u00edpio de amor fati. Noutras \u00e9 preciso resistir \u00e0 constru\u00e7\u00e3o social, que \u00e9 o que fazem os chamados \u0093trang\u00e9neros\u0094. Mesmo que a sociedade lhes queira atribuir u<b> m g\u00e9ner</b>o de acordo com o seu sexo, h\u00e1 uma natureza que n\u00e3o se molda, que n\u00e3o se deixa des-construir socialmente, s\u00e3o de <b> um g\u00e9ne</b>ro determinado desde cedo, apesar do seu sexo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "66d52dfe-b3dd-40f3-d9d2-08d737980807",
                    "user": "c3d34936-7020-4780-97d1-f558abe339b3",
                    "date": "13.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por isso estes casos \u0093transg\u00e9neros\u0094 (aqui o termo \u00e9 claramente equ\u00edvoco, o <b> g\u00e9nero </b>est\u00e1 determinado, a haver Trans ser\u00e1 apenas na transsexualidade) s\u00e3o um bom exemplo de que h\u00e1 determina\u00e7\u00f5es de<b>  g\u00e9nero</b> muito fortes. Outros casos, de indetermina\u00e7\u00e3o, pessoas que de facto oscilam entre um e outr<b> o g\u00e9ner</b>o, s\u00e3o uma gota no meio de dois oceanos, em si mesmos variados, mas dois.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "b5ba7982-4407-48ba-3eca-08d7383abbf7",
            "user": "6f20667c-70a2-4fc6-8236-9eee8a709786",
            "date": "13.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acordar e descobrir que n\u00e3o se \u00e9 felino. Sete vidas de engano. Mas roedor. Sensa\u00e7\u00e3o estranha de <b> g\u00e9nero,</b><b>  mulher</b> que de repente se desnuda homem. Hoje, valer-nos-ia garbo na donzela d\u0092arc a salvar o desejo puro de mundo. Tudo dispondo de um desenlace, olhitos trementes diante de imagem \u00e1vida na degluti\u00e7\u00e3o ronronante, seria melodram\u00e1tico e pobrezito. Nem os tempos s\u00e3o sequer para uma reprise gorada de \u0093tudo sobre eva\u0094. Eterno recome\u00e7o em lugar de metamorfose da diversidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "413fdb07-84cb-41ee-f2f8-08d7381ead35",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "13.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Observador tem colunistas de bom senso,chamados de direita,mas tem a redac\u00e7\u00e3o empestada de esquerdistas.Qual \"crise de direita\" ,ou um l\u00edder anedota?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}