{
    "header": {
        "title": " Joacine Katar Moreira recusa \u0093paternalismo\u0094 dos deputados ",
        "subtitle": " A deputada do Livre queria agendar as audi\u00e7\u00f5es de tr\u00eas cidad\u00e3os para falarem sobre as dificuldades que t\u00eam tido para obter nacionalidade portuguesa. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 289  partilhas",
        "datePosted": " 4 de Dezembro de 2019, 14:38 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/12/04/politica/noticia/joacine-katar-recusa-paternalismo-deputados-1896171 ",
        "postText": " ['Joacine Katar Moreira, do Livre, envolveu-se nesta quarta-feira numa breve pol\u00e9mica na comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, recusando o \u0093paternalismo\u0094 dos deputados sobre as regras do Parlamento a prop\u00f3sito de uma audi\u00e7\u00e3o urgente sobre a lei da nacionalidade.', 'A deputada \u00fanica do Livre prop\u00f4s que fossem ouvidos um advogado e dois cidad\u00e3os para que comiss\u00e3o pudesse recolher testemunhos sobre \u0093as dificuldades\u0094 na obten\u00e7\u00e3o da nacionalidade, mas como o debate sobre a mudan\u00e7a da lei, na generalidade, \u00e9 na pr\u00f3xima semana, no dia 11, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 agenda poss\u00edvel, at\u00e9 devido \u00e0s jornadas do PCP, na quinta-feira e na sexta-feira, dias em que n\u00e3o h\u00e1 trabalhos parlamentares.', 'Foi isso que explicou o social-democrata Lu\u00eds Marques Guedes, presidente da comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdade e Garantias, remetendo essa audi\u00e7\u00e3o, se fosse aprovada, como foi, para a fase da especialidade, depois de dia 11, ap\u00f3s o debate na generalidade e antes de uma eventual vota\u00e7\u00e3o final global.', 'Seria importante ouvir aqueles testemunhos, justificou Joacine Katar Moreira, para \u0093real\u00e7ar o contributo enriquecedor que as audi\u00e7\u00f5es poderiam dar numa fase inicial\u0094 da discuss\u00e3o da altera\u00e7\u00e3o \u00e0 lei, para al\u00e9m dos pareceres que chegam \u00e0 comiss\u00e3o. E foi nesta fase do debate que assinalou esperar que n\u00e3o haja \u0093paternalismo nas interven\u00e7\u00f5es de cada um\u0094.', 'V\u00e1rios foram os deputados - como Marques Guedes, Isabel Moreira (PS) ou Beatriz Gomes Dias (BE) - a dizer que fazer essas audi\u00e7\u00f5es na especialidade n\u00e3o era uma menoriza\u00e7\u00e3o desse tipo de ausculta\u00e7\u00e3o. \u0093N\u00e3o h\u00e1 nada de pouco digno nem se diminui ningu\u00e9m quando se ouvem as pessoas na fase da especialidade\u0094, disse Isabel Moreira, com Marques Guedes a dizer depois que n\u00e3o tinha \u0093veleidade de dar li\u00e7\u00f5es a ningu\u00e9m\u0094.', 'A deputada do Livre recordou as vicissitudes em torno do seu projecto de lei e disse aceitar \u0093quaisquer orienta\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es\u0094 da comiss\u00e3o.', 'PS e PSD manifestaram-se a favor da audi\u00e7\u00e3o, apenas tinham d\u00favidas quanto \u00e0 sua urg\u00eancia, e, no final, a audi\u00e7\u00e3o do advogado e dos dois cidad\u00e3os foi aprovada por unanimidade, ficando decidido que aconteceria no \u0093momento mais adequado\u0094, nas palavras de Marques Guedes.', 'O presidente da Assembleia da Rep\u00fablica promoveu, na quinta-feira, um consenso parlamentar e admitiu \u0093a t\u00edtulo excepcional\u0094 que o projecto do Livre sobre a lei da nacionalidade seja debatido juntamente com os de BE, PCP e PAN em 11 de Dezembro.', 'Ferro Rodrigues emitiu um despacho de admissibilidade da iniciativa da deputada \u00fanica do Livre para ultrapassar o impasse gerado na semana passada, quando o projecto de lei do Livre foi entregue, mas fora do prazo informalmente acordado entre os diversos partidos na legislatura anterior, uma esp\u00e9cie de \u0093acordo de cavalheiros\u0094, \u00e0 margem do regimento da Assembleia da Rep\u00fablica.'] ",
        "numberPosts": "25 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female sexuality,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Nacionalidade,Gaga,Rid\u00edcula,Racista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3d99bdd8-3631-47e8-067e-08d773511a8d",
            "user": "90f05110-5bc9-4fe8-8eb7-48053b0df698",
            "date": "05.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine Katar, do Livre, que aparentemente desconhece as regras e os regulamentos, n\u00e3o ter\u00e1 do \"seu\" partido e do \"seu\" gabinete o apoio necess\u00e1rio e depois, dizendo rejeitar paternalismos, quer tratamentos\" de excep\u00e7\u00e3o e de especial defer\u00eancia? E o \"P\u00fablico\", alegremente e por aparentemente insond\u00e1veis raz\u00f5es d\u00e1 gratuito tempo de antena \u00e0s tricas e desaguisados de Joacine e querelas com um Livre que n\u00e3o mostra capacidade de se articular com a \"sua\" desapoiada deputada? Que fazem correr o P\u00fablico, Joacine e o Livre?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2face4cd-fd18-483c-9ddb-08d7783996d3",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada tem contado com a contrapartida educada face \u00e0s ofensas de que foi v\u00edtima por ser <b> gaga </b>e, tamb\u00e9m, por ser inexperiente e desorganizada da parte do parlamento. Senhora deputada pode gaguejar. Mas n\u00e3o d\u00ea nas vistas al\u00e9m disso. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "1a0ada25-9f0c-4601-065b-08d773511a8d",
            "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em resumo: a deputada prop\u00f4s a audi\u00e7\u00e3o de tr\u00eas pessoas no \u00e2mbito da discuss\u00e3o da lei da <b> nacionalidade.</b> Os restantes deputados aprovaram por unanimidade a audi\u00e7\u00e3o, logo, consideraram relevante a audi\u00e7\u00e3o proposta pela deputada. Por unanimidade! A not\u00edcia da comunica\u00e7\u00e3o social, mais interessada em prolongar uma novela<b>  rid\u00edcula</b> que rende cliques: a deputada queria que a audi\u00e7\u00e3o tivesse lugar ainda antes da aprova\u00e7\u00e3o na generalidade, mas os deputados explicaram-lhe que j\u00e1 n\u00e3o havia tempo para agendar e que era normal as audi\u00e7\u00f5es durante a discuss\u00e3o na especialidade. Que esc\u00e2ndalo! Meu Deus! N\u00e3o h\u00e1 ainda uma peti\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e4431cd4-b3cb-4ed1-840d-08d7783c9ff4",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo. O t\u00edtulo \u00e9 um engodo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula",
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "deb267f5-63d0-4e45-8406-08d7783c9ff4",
            "user": "35b5a314-72c6-4a48-a8c7-8f1bea921360",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O lugar desta Senhora \u00e9 em um qualquer reality show de terceira classe a horas tardias. Daqueles que cuja audi\u00eancia \u00e9  composta por gente sem nada para fazer que se deita e levanta tarde. No Parlamento \u00e9  uma vergonha para a Democracia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bfcc693a-cb1d-4cfa-06a0-08d773511a8d",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "05.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concluiu isso da not\u00edcia, ou foi s\u00f3 pelo t\u00edtulo? Ou aproveitou para cascar na deputada s\u00f3 porque viu a foto dela?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c9ed69c7-2cbf-4f52-fc83-08d77892208f",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Xi\u00e7a! J\u00e1 chega! Mas esta fulana est\u00e1 a passar das marcas!!! Depois de rejeitar - como se fosse pol\u00edtica desde h\u00e1 anos - 'li\u00e7\u00f5es' do LIVRE em como exercer pol\u00edtica, como se j\u00e1 tudo soubesse! N\u00e3o apresentou a proposta de lei sobre a <b> nacionalidade </b>no prazo! O assessor achou que o jornalista ao querer saber por que raz\u00e3o disse-lhe, via Twiter, para 'largar o osso'! Humildade, para come\u00e7ar seria uma boa aposta!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "d8d1de44-c42b-41f1-9dce-08d7783996d3",
            "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine anda de desastre em desastre, de asneira em asneira",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a77ac044-c7b3-4916-9dbb-08d7783996d3",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta senhora anda a gozar com o pagode e ningu\u00e9m lhe puxa as orelhas e a mete no devido lugar. \"A deputada do Livre queria agendar as audi\u00e7\u00f5es de tr\u00eas cidad\u00e3os para falarem sobre as dificuldades que t\u00eam tido para obter <b> nacionalidade </b>portuguesa\". De duas uma, ou o MAI discrimina, ou os tr\u00eas cidad\u00e3os s\u00e3o muito especiais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "227a1e29-092b-402a-fc6c-08d77892208f",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Resumindo, a deputada \u00fanica do Livre prop\u00f4s que fossem ouvidos um advogado e dois cidad\u00e3os para que comiss\u00e3o pudesse ouvir o testemunho sobre \u0093as dificuldades\u0094 na obten\u00e7\u00e3o da <b> nacionalidade,</b> mas como o debate sobre a mudan\u00e7a da lei, na generalidade, \u00e9 na pr\u00f3xima semana, no dia 11, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 agenda poss\u00edvel, at\u00e9 devido \u00e0s jornadas do PCP, na quinta-feira e na sexta-feira, dias em que n\u00e3o h\u00e1 trabalhos parlamentares.\" Misturar verbos no presente e no pret\u00e9rito e um estilo de escrita calamitoso: \u00e9 isto que se espera num jornal de refer\u00eancia?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "cd90e9d1-d4f2-4663-83f6-08d7783c9ff4",
            "user": "6a95c7b2-d695-424b-81e9-e847192f28f5",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tempo que se perde com esta lixo parlamentar....Quanto custa ao contribuinte uma hora de debate? Que efeito pr\u00e1tico tem esta conversa de telenovela mexicana?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3261fd70-19b7-4f9b-f3ea-08d7798b577b",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "05.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Que efeito pr\u00e1tico tem esta conversa de telenovela mexicana?\"  Tem toda a raz\u00e3o. E o facto de esta n\u00e3o not\u00edcia dar um artigo de jornal \u00e9 responsabilidade da deputada, ou do jornalista que a escreveu? Eu come\u00e7o a suspeitar que a Lusa anda a cumprir agenda de algu\u00e9m.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3c325fc6-76d4-4691-9db0-08d7783996d3",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Pa\u00eds que tem conseguido, e com m\u00e9rito, descer abaixo da Fossa das Marianas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4f97875a-a880-4cb2-c74c-08d77894bd2b",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com as ovelhinhas amestradas que temos em Portugal, nao e' dificil.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b078a57c-d3e9-4721-fc67-08d77892208f",
                    "user": "20151309-7b2f-4981-8432-8d422e9a0c5f",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Sum Legend a dizer que os outros s\u00e3o ovelhinhas amestradas. Hahahaha. Tem muita gra\u00e7a.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5f6233b7-063f-452c-c750-08d77894bd2b",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que tem. Mais, tambem tem razao de ser.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6ffd6946-bc2b-42c8-83ee-08d7783c9ff4",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "04.12.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma deputada que se preocupa apenas com estrangeiros, s\u00f3 merece ser recambiada para de onde veio. Olhe, chame portugueses que vivem nas zonas mais rurais e que ganham ordenados miser\u00e1veis, ou idosos que nem dinheiro t\u00eam para comer ou ter uma velhice feliz e decente, isso \u00e9 que era de valor. Mas esta deputada foi eleita pelos portugueses ou pelos \u0093portugueses de conveni\u00eancia\u0094?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "6200eee0-cf23-4362-062c-08d773511a8d",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 viu a quantidade de votos na cova da moura e outros bairros de lata na periferia de Lisboa? Este tipo de causas s\u00e3o favas contadas para as elei\u00e7\u00f5es. Nem precisa do livre para concorrer as pr\u00f3ximas legislativas",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4cbb378b-7ffb-46a3-83ef-08d7783c9ff4",
                    "user": "b0ec117f-e7b2-483e-bb60-a91e70a220ec",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se isto n\u00e3o \u00e9 um coment\u00e1rio <b> racista </b>n\u00e3o sei o que ser\u00e1 um coment\u00e1rio<b>  racista</b>. Mas tudo bem, cada qual come da gamela que \u00e9 a sua, acho eu",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "00b4469d-9620-4e81-a0a6-08d777fbdcce",
                    "user": "7a616fbb-1134-493a-8000-0ac09cdae7f3",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O unco portugu\u00eas de conveni\u00eancia \u00e9 o senhor. Que nem os mais b\u00e1sicos des\u00edgnios da constitui\u00e7\u00e3o Portuguesa respeita. V\u00e1-se embora de Portugal porque aqui n\u00e3o \u00e9 querido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "766658c5-e569-4ea0-83f2-08d7783c9ff4",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Considerem o meu comentario o que quiserem, isso nao impede que o que eu escrevi esteja (para mim) correcto. Nao tem nada que ir para a Assembleia da Republica preocupada com os estrangeiros que nao conseguem papeis quando e como lhes apetece. Quem nao gosta do que encontra ca, que se va embora, ha mais paises na UE, mas tambem adianto que nao ha mais nenhum que tenha/va ter em breve as permissivas leis da <b> nacionalidade </b>que Portugal vai ter. Deputadas destas, que lutam contra o colonialismo, querendo vergar e humilhar a Historia do pais que acolheu gracas a esse mesmo colonialismo, que se nao fosse isso a esta hora estava na Guine a carregar bananas em cima da cabeca, nao fazem ca falta nenhuma. Que lute pelos que escrevi acima, que merecem mais que os que chegaram agora.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "14148efa-520f-4a9a-fc6a-08d77892208f",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por defini\u00e7\u00e3o esta deputada representa uma minoria da\u00ed as que as suas causas deveriam concentrar se nos problemas das mesmas.        As pessoas de que fala s\u00e3o a maioria, governada pela maioria, portanto a sua ira est\u00e1 mal direcionada. Devia queixar se do PS e PSD, os \u00fanicos partidos que chegaram ao poder.        Finalmente, os coment\u00e1rios n\u00e3o se consideram, quem se consideram s\u00e3o as pessoas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "53959317-0a03-4036-e608-08d778b55b9e",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Peco desculpa pela errada utilizacao da gramatica, deve no entanto compreender que eu faco parte de uma minoria que nao sabe tudo e, como tal, deve haver uma \"consideracao\" pela minha pessoa. De resto, as necessidades das maiorias devem sempre sobrepor-se, por uma questao de logica, as necessidades de uma minoria. E' assim que funcionam, por exemplo, as eleicoes, e' assim em democracia. O que refere de \"queixar-se ao PS e PSD\" esta enganado, pois quem quer mudar as leis da <b> nacionalidade </b>nao e' o PSD mas sim o PS que quer dar esse rebucado ao BE e aos outros partidos de esquerda, Convem (re)lembrar que quem nos governou, para bem e para o mal, nos ultimos 4 anos nao foi o PSD (apesar de ter sido o partido com mais voitos).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "a0618b43-0c46-470c-c75b-08d77894bd2b",
                    "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sempre achei piada a esse bota-abaixismo bem lusitano: \"O qu\u00ea?? Est\u00e1s a lutar pelos direitos de A?? Ent\u00e3o e os de B e C e D e E?? N\u00e3o fazes nada por eles, \u00e9??\" E o mais hilariante \u00e9 que invariavelmente quem faz este tipo de cr\u00edtica nunca mexeu uma palha pelos direitos de algu\u00e9m que n\u00e3o do(a) pr\u00f3prio(a).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0046ea44-b413-4709-e621-08d778b55b9e",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "04.12.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apoio o que escreveu, Sum.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}