{
    "header": {
        "title": " Nova direc\u00e7\u00e3o do Livre \u0096 sem Joacine \u0096 eleita com 95 votos a favor e 15 brancos ",
        "subtitle": " A nova direc\u00e7\u00e3o do Livre foi escolhida este domingo, no segundo do dia do IX congresso do partido. ",
        "owner": " ['Liliana Borges', 'Daniel Rocha'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 895  partilhas",
        "datePosted": " 19 de Janeiro de 2020, 13:01 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/19/politica/noticia/nova-direccao-livre-joacine-eleita-95-votos-favor-15-brancos-1900897 ",
        "postText": " ['A nova direc\u00e7\u00e3o do partido foi eleita este domingo, no IX Congresso do Livre, com 95 votos a favor da lista A, a \u00fanica lista candidata, e 15 votos em branco, e recebeu um total de 110 votos. Joacine Katar Moreira fica afastada da lideran\u00e7a do partido durante os dois pr\u00f3ximos anos, uma vez que n\u00e3o foi convidada a integrar a nova direc\u00e7\u00e3o e n\u00e3o apresentou nenhuma lista pr\u00f3pria.', '\u0093Os pr\u00f3ximos dois anos ser\u00e3o dif\u00edceis, mas o Livre nunca teve uma vida f\u00e1cil. J\u00e1 renascemos de v\u00e1rias mortes anunciadas e sempre continu\u00e1mos resilientes\u0094, vincou Isabel Mendes Lopes, reeleita como dirigente do Livre, no seu discurso de vit\u00f3ria. \u0093O congresso votou pela continuidade da direc\u00e7\u00e3o\u0094, disse. Joacine Katar Moreira, presente na primeira fila do audit\u00f3rio, n\u00e3o bateu palmas, ao contr\u00e1rio da maioria dos congressistas.', 'Com uma palavra de agradecimento a (quase) todos os candidatos, \u0093de Faro a Viana do Castelo\u0094, (de fora dos agradecimentos ficou pelo menos Katar Moreira), Isabel Mendes Lopes deixou uma outra mensagem para o futuro, com um recado para a primeira fila do audit\u00f3rio: \u0093\u00e9 preciso melhorar o modelo das prim\u00e1rias\u0094: o modelo de escolha de candidatos do partido e que elegeu Joacine Katar Moreira.', '\u00c0 sa\u00edda do congresso, a deputada disse estar disposta a fazer ced\u00eancias, mas os novos dirigentes do partido mostraram-se c\u00e9pticos em rela\u00e7\u00e3o a uma eventual mudan\u00e7a do comportamento de Joacine Katar Moreira.', 'Dos 15 membros eleitos, sete transitam da actual direc\u00e7\u00e3o. \u00c9 o caso de Carlos Teixeira, que substituiria Joacine Katar Moreira no Parlamento, caso a deputada renunciasse \u0096 algo que j\u00e1 garantiu que n\u00e3o ir\u00e1 fazer.', 'Tamb\u00e9m Pedro Mendon\u00e7a, que integra a condu\u00e7\u00e3o do partido desde 2015, renova o seu lugar na direc\u00e7\u00e3o. Pedro Mendon\u00e7a tem estado presente em alguns dos encontros entre o Livre e o Governo, na negocia\u00e7\u00e3o acerca do Or\u00e7amento do Estado, e na audi\u00eancia do Presidente a Rep\u00fablica para a discuss\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado com todos os partidos.', 'Transitam tamb\u00e9m para a nova direc\u00e7\u00e3o Ana Raposo Marques (que nas legislativas foi cabe\u00e7a de lista de Set\u00fabal), Isabel Mendes Lopes, Pedro Nunes Rodrigues (cabe\u00e7a de lista pela Madeira), Safaa Dib (n\u00famero tr\u00eas por Lisboa) e Patr\u00edcia Gon\u00e7alves (deputada municipal e n\u00famero cinco pelo distrito).', 'No discurso de agradecimento da direc\u00e7\u00e3o, Isabel Mendes Lopes centrou a mensagem naquelas que ser\u00e3o as preocupa\u00e7\u00f5es da direc\u00e7\u00e3o durante os dois pr\u00f3ximos anos: a ecologia, o novo pacto verde, as elei\u00e7\u00f5es regionais dos A\u00e7ores a a presid\u00eancia europeia portuguesa.', 'J\u00e1 do lado das novas caras para a direc\u00e7\u00e3o chegam: Ana de Morais e Castro, Tom\u00e1s Cardoso Pereira, a n\u00famero dois do Porto Filipa Pinto, o cabe\u00e7a de lista de Leiria Filipe Hon\u00f3rio, Henrique Vasconcelos, Jo\u00e3o Monteiro e Teresa da Mota. Of\u00e9lia Janeiro, que j\u00e1 tinha estado na direc\u00e7\u00e3o em anos anteriores, regressa ao cargo de dirigente do Livre.', 'Al\u00e9m de Joacine Katar Moreira, saem da lista da direc\u00e7\u00e3o do partido Eduardo Viana, Florbela Carmo, Jorge Pinto, Jos\u00e9 Manuel Azevedo, Marta Costa e Paulo Muacho.', 'J\u00e1 na escolha do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o, houve menos consenso. No total, para a elei\u00e7\u00e3o do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o, que, tal como no caso da direc\u00e7\u00e3o, tinha apenas uma lista a concorrer, foram contabilizados 109 votos, menos um voto do que para a escolha da direc\u00e7\u00e3o. Mas aqui a divis\u00e3o foi maior. Dos 109 votos, foram contados 66 votos para a lista liderada por Ricardo S\u00e1 Fernandes. Os restantes votos dividiram-se entre os 15 votos nulos e 28 votos brancos.', 'Joacine Katar Moreira n\u00e3o apresentou nenhuma lista, nem se candidatou \u00e0 assembleia do Livre a t\u00edtulo individual, pelo que n\u00e3o integrar\u00e1 nenhum dos \u00f3rg\u00e3os internos do partido durante os pr\u00f3ximos dois anos.'] ",
        "numberPosts": " 22 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Ethnicity - General,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Racismo,Macaco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "06f8cb0c-e90d-457d-0f34-08d79da6b86d",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que???? 15 brancos???? <b> Racismo!</b>!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "e8f87b57-34ee-4f1b-f90e-08d7960b4eed",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela est\u00e1-lhe a propor qualquer coisa marota!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "10bb49ea-91e5-4af1-1b9d-08d79d9e4aba",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em l\u00e1bios livres de preconceitos, os murmurinhos s\u00e3o suspeitos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "28a163eb-f2f1-4532-480a-08d79cb736b9",
            "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Volta, David Dinis, que est\u00e1s perdoado! Pelo menos ainda havia algum sentido de \u00e9tica democratica, e a censura por delito de opini\u00e3o n\u00e3o existia. Aquilo \u00e9 que eram tempos....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bb1d6f5f-3123-4532-c634-08d79cba9b76",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00eam um verdadeiro trabalho de reconstru\u00e7\u00e3o pela frente, depois da crise da Joacine. For\u00e7a e garra!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "37c6dfd6-9ead-4100-13b8-08d79cb307be",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que me delicia nesta ratoeira rec\u00edproca das duas entidades parasit\u00e1rias (como caracterizo em outro coment\u00e1rio) \u00e9 o dilema mortal que os torna insepar\u00e1veis: preso por ter deputada e preso por n\u00e3o ter (as trelas s\u00e3o agenciamentos revers\u00edveis, diria deleuze), se o partido a reabsorve morre envenenado, se a expulsa morre gangrenado. Uma esp\u00e9cie de escolha entre morte interna e morte externa, ou melhor, extin\u00e7\u00e3o end\u00f3gena e ex\u00f3gena. J\u00e1 falam de milagre e tudo, s\u00f3 falta a desgra\u00e7ada ostentar nas m\u00e3os os estigmas (da cruz colonial), e temos o partido num novo fervor m\u00edstico a roubar protagonismo \u00e0 greta thunberg.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "65fac6e6-179b-4974-d486-08d79cb44c92",
            "user": "35068871-0a64-4636-a227-bce2253b19df",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma dire\u00e7\u00e3o de um partido ser eleita por menos votos que uma qualquer associa\u00e7\u00e3o de estudantes de uma escola secund\u00e1ria diz muita coisa...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "46f4b087-d2af-4106-47f1-08d79cb736b9",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pelo comit\u00e9 central, perd\u00e3o... la cr\u00e8me de la cr\u00e8me.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "abfdb0d0-ddf3-4041-5d2e-08d79cb0ab21",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os deputados n\u00e3o t\u00eam de fazer parte das direc\u00e7\u00f5es dos seus partidos... E l\u00e1 continua a campanha anti Livre...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a5e17153-f325-4fb1-5d34-08d79cb0ab21",
                    "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A parte boa \u00e9 que quase n\u00e3o se ouve falar no Chega e o Rio at\u00e9 perde caudal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "834e565e-d3d6-42ea-c61a-08d79cba9b76",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confirma-se que O P\u00fablico \u00e9 o jornal oficioso do Livre. Nada de estranhar: ambos s\u00e3o pr\u00f3-globaliza\u00e7\u00e3o e contra o homem <b> branco </b>heterossexual.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "49c0fe84-d466-429d-f899-08d7960b4eed",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho bem se o homem <b> branco </b>heterosexual for um diabinho. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4abd0f0f-8e39-4278-5d33-08d79cb0ab21",
                    "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "At\u00e9 consegue passar \u00e0 frente (na p\u00e1gina de entrada) do brilhante Rio! Ah",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a70ec5ef-593e-47d8-13b7-08d79cb307be",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas \u00e9 que isto \u00e9 a exacta defini\u00e7\u00e3o de 'opereta de sab\u00e3o'. S\u00e3o bolas de sab\u00e3o <b> macaco </b>umas a seguir \u00e0s outras, o arco-\u00edris dos pobres e o sossego do circo para o povo. Os polegares de c\u00e9sar permanecem desportivamente pendurados no colete, naquela pose gostosa de quem assiste tranquilo a ver o que d\u00e1. \u00c9 por isso que p\u00e1ra tudo a ver os palha\u00e7os e suas palha\u00e7as, sobretudo quando se armam tamb\u00e9m em malabaristas trapalh\u00f5es e, a uma, de repente, lhe sobem os genes \u00e0 cabe\u00e7a e decide aventurar-se nos trap\u00e9zios: rufa o tambor dos grandes momentos dos pesco\u00e7os partidos - trrrrrr..., parece tartamudo mas \u00e9 apenas thriller. E queria eu ver se ela fosse, ainda por cima, homo ou trans ou bi ou tri (tri?!...).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Macaco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f1ec3744-e039-4b22-c65a-08d79cba9b76",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nunca vi um jornal oficioso de um partido dar-lhe tanta pancada...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e0a404b7-610d-4464-78fd-08d79d9e7d50",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 uma esp\u00e9cie de globaliza\u00e7\u00e3o estranha. \u00c9 mais promover a transalda\u00e7\u00e3o de antigos colonizados para os pa\u00edses dos antigos colonizadores. Um contra-senso atendendo ao que era o discurso de emancipa\u00e7\u00e3o dos colonizados t\u00e3o querido da esquerda radical h\u00e1 50 anos atr\u00e1s.                ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a8b5d01d-85bf-49ca-daf9-08d79da0e7ed",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto mais gosto de ti, mais te bato.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        }
    ]
}