{
    "header": {
        "title": " Est\u00e3o os concursos da SIC e da TVI a reproduzir estere\u00f3tipos femininos? ",
        "subtitle": " Quem Quer Casar com o Meu Filho? e Quem Quer Namorar com o Agricultor? s\u00e3o os novos programas dos canais generalistas que levantaram pol\u00e9mica e fizeram entrar queixas na ERC. ",
        "owner": " ['Joana Amaral Cardoso', 'Mariana Silva Pereira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2668  partilhas",
        "datePosted": " 11 de Mar\u00e7o de 2019, 21:17 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/11/impar/noticia/programas-sic-tvi-1865004 ",
        "postText": " ['De um lado h\u00e1 uma m\u00e3e e um filho sentados num sof\u00e1, a fazer perguntas \u00e0 poss\u00edvel candidata a casar-se com o rapaz. Perguntam-lhes se sabe cozinhar, se j\u00e1 foi casada, se tem filhos, se fuma. Do outro h\u00e1 um conjunto de homens que em comum t\u00eam a profiss\u00e3o de agricultor, que procuram mulheres com quem iniciar uma rela\u00e7\u00e3o. Cada um escolhe quatro mulheres. S\u00e3o assim os novos concursos da TVI \u0096 Quem Quer Casar com o Meu Filho? \u0096 e da SIC \u0096 Quem Quer Namorar com o Agricultor?, que se estrearam neste domingo e que puseram as redes sociais a discutir, mas n\u00e3o s\u00f3. J\u00e1 chegaram queixas \u00e0 Entidade Reguladora para Comunica\u00e7\u00e3o Social (ERC).', 'Para a associa\u00e7\u00e3o feminista Capazes, \u0093estes programas s\u00e3o graves para as mulheres no refor\u00e7o de estere\u00f3tipos extremamente prejudiciais\u0094. A organiza\u00e7\u00e3o considera que \u0093os homens est\u00e3o na superior posi\u00e7\u00e3o de escolher [as mulheres] com crit\u00e9rios de absurdo machismo e sexismo\u0094, declara a associa\u00e7\u00e3o por escrito ao P\u00daBLICO, acrescentado que est\u00e1 a \u0093ponderar queixas \u00e0 ERC e \u00e0 Comiss\u00e3o para a Cidadania e a Igualdade de G\u00e9nero\u0094.', 'Nestes programas, \u0093as mulheres s\u00e3o tratadas como gado que fala\u0094, define Eduardo Cintra Torres, professor universit\u00e1rio e cr\u00edtico televisivo, desvalorizando-os. \u0093Tudo aquilo \u00e9 uma encena\u00e7\u00e3o, mas, mesmo sendo encena\u00e7\u00e3o, a imagem que passa \u00e9 a das mulheres expostas para o agricultor escolher [na SIC] e a da mulher que sabe cozinhar [do concurso da TVI].\u0094', 'Questionada sobre se esta reprodu\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos \u00e9 um problema do formato, dos canais ou mera amplifica\u00e7\u00e3o de algo que est\u00e1 enraizado na sociedade, Felisbela Lopes, investigadora da \u00e1rea dos media na Universidade do Minho, confirma: \u0093\u00c9 sobretudo um problema da sociedade ao qual \u00e9 dada maior visibilidade quando \u00e9 assim colocado em hor\u00e1rios de grande audi\u00eancia. N\u00e3o podemos fazer desaparecer da televis\u00e3o esses tiques comportamentais, eles existem no tecido social. Somos uma sociedade dominada pelos homens em que h\u00e1 pap\u00e9is estereotipados atribu\u00eddos \u00e0s mulheres. Actualmente temos um modelo de televis\u00e3o-espelho e ela reflecte o que est\u00e1 na sociedade.\u0094', 'Por exemplo, a imagem transmitida pelo programa da TVI come\u00e7ou na rua, com os cartazes a mostrar um filho adulto no sof\u00e1 e uma m\u00e3e cansada, em p\u00e9, a aspirar. \u0093Estes formatos s\u00e3o emitidos em canais generalistas dirigidos ao grande p\u00fablico, e nele uma franja muito grande de um p\u00fablico mais popular, e \u00e9 evidente que estas estrat\u00e9gias de marketing tamb\u00e9m t\u00eam isso em conta. N\u00e3o s\u00e3o as mais felizes, est\u00e3o a exacerbar tra\u00e7os que a sociedade deve combater\u0094, lamenta Felisbela Lopes.', 'A televis\u00e3o \u0093n\u00e3o precisa\u0094 de objectificar as mulheres para vender, defende Eduardo Cintra Torres. \u0093Hoje em dia tamb\u00e9m j\u00e1 objectifica o homem. Os pr\u00f3prios candidatos tamb\u00e9m est\u00e3o a ser objectificados. Tudo o que passa na televis\u00e3o acaba por ser objectificado, seja homem, mulher ou animal\u0094, acrescenta. A Capazes concorda que estes programas \u0093tamb\u00e9m s\u00e3o graves para os homens, pois retratam-nos como ac\u00e9falos, incapazes de cumprir tarefas dom\u00e9sticas, dependentes, submissos \u00e0s m\u00e3es, amorfos, apenas interessados em escolher uma pessoa com base no tamanho do rabo e nos dotes para a cozinha\u0094. \u0093Acreditamos que muitos homens se tenham sentido profundamente incomodados com este quadro de decad\u00eancia e que n\u00e3o se revejam minimamente\u0094, defende a associa\u00e7\u00e3o.', 'O papel dos canais pode ser de recalibra\u00e7\u00e3o ou maior enquadramento do que apresentam, defende Felisbela Lopes. \u0093O problema \u00e9 que a televis\u00e3o isola e d\u00e1 uma enorme visibilidade a esses casos, exacerba-os. Isso deveria suscitar um cuidado acrescido por parte das televis\u00f5es, no sentido de os reequilibrar \u0097 se houver dois exemplos em quatro, j\u00e1 \u00e9 muit\u00edssimo para eles se tornarem muito vis\u00edveis.\u0094', 'Esta estreia simult\u00e2nea, que a investigadora integra numa \u0093estrat\u00e9gia de clonagem\u0094, \u00e9 uma tend\u00eancia que n\u00e3o \u00e9 nova, que mostra uma certa reorienta\u00e7\u00e3o da SIC para uma abordagem mais popular e que surge num momento especial da concorr\u00eancia entre SIC e TVI \u0097 pela primeira vez em 12 anos, a esta\u00e7\u00e3o de Carnaxide ultrapassou a cong\u00e9nere de Queluz nas audi\u00eancias mensais, com a TVI a ser l\u00edder de audi\u00eancias incontestada h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada \u0093Na hist\u00f3ria de televis\u00e3o p\u00f3s-privadas, h\u00e1 um canal generalista que vai \u00e0 frente e os outros tentam clonar a [sua] grelha de programa\u00e7\u00e3o\u0094, diz a especialista.', 'Em mat\u00e9ria de audi\u00eancias, o programa da SIC foi o mais visto do dia, registando uma m\u00e9dia de 1.434.600 espectadores. Ainda assim, a TVI ganhou o dia, registando 18,2% de share de audi\u00eancia, ainda que apenas 1.113.660 espectadores tenham assistido \u00e0 estreia de Quem Quer Casar com o Meu Filho? \u0096 o quarto programa mais visto em toda a programa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria. Em ambos os casos, foram as mulheres quem mais assistiu. Quem Quer Casar com o Meu Filho? \u00e9 um formato argentino e Quem Quer Namorar com o Agricultor? um original brit\u00e2nico - e tal como no programa de origem, a SIC deixa em aberto, num comunicado sobre as audi\u00eancias da sua estreia, a possibilidade da troca de pap\u00e9is de g\u00e9nero ao explicar como nele \u0093um conjunto de candidato(a)s decide com que agricultor(a) solteiro(a) quer abra\u00e7ar a experi\u00eancia de uma vida no campo\u0094.', 'Sendo \u0093precoce\u0094 coroar j\u00e1 a SIC como l\u00edder depois de mais de uma d\u00e9cada de dom\u00ednio da TVI, Felisbela Lopes sugere que estes programas, a que se podem juntar outros reality shows com base nos afectos e experi\u00eancias sociais como Casados \u00e0 Primeira Vista (SIC), First Dates, o Primeiro Encontro (TVI) ou Carro do Amor (SIC) nos \u00faltimos meses, mostram que \u0093est\u00e1 em causa um novo patamar da programa\u00e7\u00e3o televisiva, uma outra era. Desde meados do primeiro trimestre de 2019, a SIC reconquista a lideran\u00e7a e come\u00e7a a mandar em toda a programa\u00e7\u00e3o\u0094. Em pouco tempo, defende, \u0093cada um dos canais j\u00e1 interiorizou isso ao n\u00edvel das engenharias da programa\u00e7\u00e3o \u0097 os programas da manh\u00e3 da TVI j\u00e1 est\u00e3o a ir atr\u00e1s do formato [do Programa] da Cristina\u0094, a contrata\u00e7\u00e3o-chave da SIC da direc\u00e7\u00e3o de programas de Daniel Oliveira.', 'At\u00e9 \u00e0 hora de publica\u00e7\u00e3o desta not\u00edcia, o P\u00daBLICO tentou contactar a SIC e a TVI, que n\u00e3o se mostraram dispon\u00edveis para quaisquer esclarecimentos sobre os programas cujos formatos foram importados de outros pa\u00edses. No entanto, Leonor Poeiras, apresentadora do concurso da TVI e cronista no site da Capazes, veio defend\u00ea-lo na sua conta de Instagram: \u0093(...) E finalmente, a todos os que viram e se chocaram por me associar a este formato (precisamente porque todos sabem que sou feminista)... Alguma vez eu aceitaria apresentar um programa que trata a mulher como um objecto?\u0094', 'Not\u00edcia actualizada \u00e0s 7h19 de 12 de Mar\u00e7o: cita-se comunicado da SIC', 'Texto editado por B\u00e1rbara Wong'] ",
        "numberPosts": " 22 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Roma,Sexual Identity - General,Behavioural Addiction - Drugs,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,G\u00e9nero,Machismo,Cretino,Bo\u00e9mio,Homofobia,Drogado,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "6fb7c494-dfe0-4072-51a8-08d6a6b563a8",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ja agora, nao ha barulho sobre mulheres religiosas nao puderem celebrar a missa, na religiao catolica? Acho que dessa nunca ouvi ou li protesto, mas provavelmente \u00e9 a afronta maior que existe ha face do planeta (pior que empresas, governos, cargos de poder, etc tal...)! So isso dava para fazer barulho e reivindica\u00e7\u00f5es todo o dia, todo o mes, ano, inclusive fins de semana...e nem piu!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "db3339d2-4efd-4989-9a96-08d6a706476c",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta situa\u00e7ao com a Capazes e alguns dos comentarios que por aqui passam, concordo e nao! Ao ler o que esta publicado no site da Capazes, so me deu vontade de rir, e largar o comentario analitico mas ponderado, com qb de sensatez. Porque? Porque ao ler a quantidade de esteriotipo extrapolado que colocaram no artigo \"quem quer casar com um paspalho\" perdeu para mim qualquer valor! Parece daquelas coisas tipo \"ate tinhas razao, mas a falar assim, perdeste-a toda\". Ja agora: alguem perguntou se aquelas ou outras pessoas querem saber de possiveis esteriotipos que existam? Nao ha, por exemplo, donas de casa que tem orgulho em se-lo, e gostam de fazer as actividades correspondentes? Mesmo que cansativas? Se calhar ate ha, mas nao podem se-lo por causa de histerismo de esteriotipos! Repressao!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "97b32975-c8ba-408d-0945-08d6a6191811",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o estou certa que isto seja de alguma forma um vislumbre da sociedade portuguesa. Eu acho que isto \u00e9  um vislumbre das cabe\u00e7as dos programadores de televis\u00e3o. O conceito \u00e9 <b> cretino </b>e as pessoas divertem-se a ver desastres. Eu n\u00e3o vi nenhum dos programas pelo que n\u00e3o posso julgar da objectifica\u00e7\u00e3o da<b>  mulher</b>, mas os t\u00edtulos fizeram-me pensar \"o que \u00e9 que tem o filho para a m\u00e3e se perguntar se h\u00e1 algu\u00e9m no mundo que se case com ele?\"; \"Qual \u00e9 o mal com os agricultores?\" Porque \u00e9 que estas pessoas necessitam de ajuda? :)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Cretino"
            ]
        },
        {
            "id": "c6d8d84a-05e7-4233-f626-08d685162c16",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1 invariavelmente mau resultado, quando certas seitas religiosas tomam conta de canais de comunica\u00e7\u00e3o. Seria um bom furo jornal\u00edstico. Perigoso mas gratificante. Teorias de conspira\u00e7\u00e3o? Por favor, chamem-me nomes mas n\u00e3o gozem comigo. Guerras de audi\u00eancias? Eu at\u00e9 posso ser obrigado a engolir um sapo, n\u00e3o seria a primeira nem ser\u00e1 a \u00faltima vez, mas antes de engolir mastigo, mastigo, mastigo. Facilita muito a digest\u00e3o. E d\u00e1 tempo para identificar a proveni\u00eancia do batr\u00e1quio. Isto est\u00e1 lindo, est\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eb4b70d3-8d6e-4ead-a6bc-08d6a61549c2",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A sociedade ocidental est\u00e1 esgotada! N\u00e3o tem objetivos, n\u00e3o tem modelo e perdeu os ideais!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5a2124fc-a8c7-4074-a6bb-08d6a61549c2",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por onde andam duas sras. acerrimamente feministas, que por estes f\u00f3runs, gostam de dar pertinentes bicadas nas discuss\u00f5es de <b> g\u00e9nero!</b> Agora calam-se e passam ao lado...n\u00e3o tem nada para dizer! \u00c9 pena, pois gostava de saber o que pensam!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "b1d26df7-9456-4b12-a6b8-08d6a61549c2",
            "user": "6ec9fd9d-de16-4be7-bc95-33431681da0d",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Espanha, eram homens e uma <b> mulher </b>\u00e0 procura de companheiro/a. Numa das temporadas, a agricultora e um dos agricultores apaixonaram-se e s\u00e3o os \u00fanicos a ficar juntos. Estes programas, s\u00f3 entra quem quer e s\u00f3 v\u00ea quem quer. Por isso...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "c4801300-2c9a-4f30-5821-08d6a6b458b3",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 podem concorrer homens.\u00cdamos entregar as nossas mulheres emancipadas \u00e0queles toscos?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f02168f1-5103-4181-5184-08d6a6b563a8",
            "user": "c5f8e110-d265-4a51-aa9b-8e834a235b20",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A resposta r\u00e1pida e simple \u00e9 \"sim\".  A quest\u00e3o \u00e9 que o tipo de pessoas que participa nestes programas s\u00e3o adultos e t\u00eam ag\u00eancia pr\u00f3pria, e n\u00e3o sei at\u00e9 que ponto tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 errado e demasiado paternalista criticar ou condicionar a sua participa\u00e7\u00e3o nos mesmos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0ce3ba66-bc89-473a-a6af-08d6a61549c2",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lembram-se do \"Ai, os homens!\" ? Tamb\u00e9m era na SIC.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e0d4a75a-8427-4e78-5813-08d6a6b458b3",
            "user": "17a40bf0-17d5-4c8b-9df5-ff61db69fae4",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conforme se diz no artigo, a objectifica\u00e7\u00e3o vai para ambos os lados e o problema aqui n\u00e3o \u00e9 de <b> g\u00e9nero.</b> \u00c9 de estupidez... Desde que o Big Brother estreou que eu digo o mesmo em rela\u00e7\u00e3o a este tipo de programa. S\u00e3o apresentados por imbecis, protagonizados por imbecis e, o mais grave, vistos por imbecis. Os \u00fanicos que se safam nesta hist\u00f3ria s\u00e3o os que os ignoram. Se n\u00e3o houvesse audi\u00eancia para este tipo de lixo, n\u00e3o havia este tipo de lixo. A culpa de isto andar a gastar energia e outros recursos n\u00e3o e dos canais, dos produtores ou afins, que s\u00f3 o fazem para ganhar dinheiro f\u00e1cil. A culpa \u00e9 de quem consome este tipo de lixo televisivo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c8b55c47-690d-40ea-c292-08d6a70e2a26",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois...a objectifica\u00e7ao foi para os dois lados. Mas pasme-se a forma colocada: para as mulheres \u00e9 uma pouca vergonha, um ultraje, \"screaming bloody murder\"; para os homens \"acreditam que muitos se tenham sentido esteriotipados/objectificados\"...tipo nao \u00e9 bem com o mesmo enfase...curiosamente isto vindo de uma associa\u00e7\u00e3o que luta por igualdade de generos...nao \u00e9 conceb\u00edvel de forma alguma que um conjugue assassine o outro membro da rela\u00e7ao, mas vizinhos matam-se por uma ramada de salpicoes que esta a cair para o terreno do lado, e nao vejo ninguem a berrar por isso...a nao ser a cmtv...enfim...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "1fe7060b-3c9b-48c9-a6a8-08d6a61549c2",
            "user": "da291e0b-84ef-4216-9a04-a06bbf7b119d",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas s\u00f3 vai para estes concursos quem quer. E \u00e9 \u00f3bvio que so por duas raz\u00f5es..... dinheiro e fama. Quanto ganham as pessoas que participam nestes concursos? E a pergunta que E preciso saber. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "47324247-d706-4453-0922-08d6a6191811",
            "user": "(null)",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Abomino este tipo de programas por todas as raz\u00f5es mencionadas e mais algumas. E acredito que muitas coisas ao passarem na TV ganham um cunho de aprova\u00e7\u00e3o e normalidade, que influencia o comportamento de jovens. Nisto, a Casa dos Segredos \u00e9 um crime! Agora, desde quando querer algu\u00e9m que saiba cozinhar, n\u00e3o fume ou saia pouco \u00e0 noite \u00e9 um defeito? Quem deseja um <b> drogado,</b><b>  bo\u00e9mio</b> que s\u00f3 come fast-food na fam\u00edlia? As Capazes e outras organiza\u00e7\u00f5es deveriam se preocupar acima de tudo com as mulheres, o enorme alvo deste lixo. Em visita a casa dos meus sogros, a minha sogra e cunhadas imp\u00f5em o consumo desta porcaria a todos. Aos homens e \u00e0 minh<b> a mulhe</b>r, a \u00fanica que tamb\u00e9m detesta, resta aguentar. E nem comento<b>  o machis</b>m<b> o e homofo</b>bia dos coment\u00e1rios delas. Mil vezes piores que os homens.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f6830942-eaec-423a-c293-08d6a70e2a26",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Georgie shore!!!!! Like! De certo que tambem abomina muito cinema e series produzidas...certo? Espero que sim, pela alma da congruencia...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7e84ef69-8a91-4ff5-d8e9-08d6a718512e",
                    "user": "(null)",
                    "date": "13.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@JDF: Se n\u00e3o distingue uma s\u00e9rie de fic\u00e7\u00e3o de um reality show, e o impacto que a viol\u00eancia tem num e noutro caso sobre um espectador, ent\u00e3o tem um problema. Pensa que um pontap\u00e9 simulado entre dois actores (toda a gente sabe que \u00e9 simulado) se compara ao famoso pontap\u00e9 do Marco \u00e0 outra concorrente no primeiro Big Brother? Que o retratar uma pessoa intriguista e mesquinha numa s\u00e9rie \u00e9 igual a ver-se esse comportamento a ser desempenhado na realidade por algu\u00e9m que se torna um \u00eddolo para muitas outras pessoas. Pessoas essas que v\u00eaem defender e apoiar o mau exemplo para as redes sociais como fan\u00e1ticos? Nunca viu fazer-se isso relativamente a um personagem de fic\u00e7\u00e3o. N\u00e3o brinque... O Geordie Shore \u00e9 lixo x10.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Machismo",
                "Mulher",
                "Bo\u00e9mio",
                "Homofobia",
                "Drogado"
            ]
        },
        {
            "id": "908ac092-8e5d-4285-6cbe-08d6a61a0150",
            "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Calculo que os entrevistados n\u00e3o tenham filhos ou que pouco lhes interessa com quem formem rela\u00e7\u00f5es ou fam\u00edlia. Mas, conhecendo esta rica elite nacional, todos sabemos que isto \u00e9 balela. Isto \u00e9 para os outros, claro. Mas algu\u00e9m quer negar que h\u00e1 caracter\u00edsticas num homem ou numa <b> mulher </b>que s\u00e3o prefer\u00edveis a outras? Porque n\u00e3o podem os pais preocupar-se com elas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "8531fc5e-91da-4eb1-6cb8-08d6a61a0150",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "11.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora substitua \"concursos\" por \"telenovelas\" e disserte... Quando s\u00f3 se v\u00ea trai\u00e7\u00f5es, \u00f3dio e vingan\u00e7a ningu\u00e9m se preocupa... Hipocrisia.. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "581b9e2d-f297-4945-9c4e-08d6a61b99b2",
                    "user": "7c060fe2-9e13-44a3-885e-4c754a69e462",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um s\u00e9rie de fic\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 diferente de um Reality Show. No entanto, concordo com a sua observa\u00e7\u00e3o. Principalmente quando a telenovelas representam intrigas que pouco tem a ver com a sociedade de Portugal. Conseguem a for\u00e7a encaixar um tri\u00e2ngulo num quadrado. C\u00e1 em casa, telenovelas \u00e9 s\u00f3 um nome que ningu\u00e9m v\u00ea. N\u00f3s tempos de menor <b> idade,</b> proibi as telenovelas como quem pro\u00edbe filmes de viol\u00eancia e de cariz er\u00f3tico. As telenovelas n\u00e3o s\u00e3o hist\u00f3rias para se ver em fam\u00edlia. Felizmente, hoje em dia, n\u00e3o faltam programas de qualidade para se ver em fam\u00edlia. As TVs gen\u00e9ricas s\u00f3 assistimos quando s\u00e3o jogos da sele\u00e7\u00e3o de Portugal ou as Olimp\u00edadas. De resto, queremos dist\u00e2ncia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "983f0ccd-51b1-47cd-c294-08d6a70e2a26",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aproveito esta linha de pensamento para lan\u00e7ar a confus\u00e3o: para quem foram criadas inicialmente, e ainda com a sua maior audiencia? Ter\u00e1 sido para ... mulheres? De facto concordo que para novelas pouco barulho vejo feito. Para anuncios anti tabagicos, programas televisivos (mais recentes), e outros que tais, por algumas associa\u00e7\u00f5es, era fechar a loja na hora, sendo essas associa\u00e7\u00f5es um basti\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o, justi\u00e7a e outros...faltavam freiras...por falar nisso, nao ha barulho valente com a igreja sobre mulheres nao puderem celebrar missa?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "37ee6421-afbd-47e2-9c46-08d6a61b99b2",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "11.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que est\u00e3o! Nem poderia ser de outra maneira, n\u00e3o se morde a m\u00e3o que d\u00e1 o p\u00e3o, ou n\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}