{
    "header": {
        "title": " \u0093Nunca haver\u00e1 um tempo sem Deus ou religi\u00e3o\u0094 ",
        "subtitle": " Acad\u00e9mico que faz best sellers sobre religi\u00e3o, n\u00f3mada espiritual, cr\u00edtico de Trump, Reza Aslan \u00e9 uma das vozes mais ouvidas nos EUA quando se fala de f\u00e9 e religi\u00e3o. Em Deus \u0096 Uma Biografia defende que h\u00e1 mil\u00e9nios que os homens projectam Deus \u00e0 sua imagem e semelhan\u00e7a \u0096 e v\u00e3o continuar a faz\u00ea-lo. \u0093H\u00e1 mais de cem anos que and\u00e1mos a dizer que Deus est\u00e1 morto. Talvez dev\u00eassemos deixar de dizer isso.\u0094 ",
        "owner": " ['Pedro Rios'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "datePosted": " 9 de Fevereiro de 2019, 22:02 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/02/09/sociedade/entrevista/havera-tempo-deus-religiao-1861003 ",
        "postText": " ['Livros como O Zelota \u0097 A Vida e o Tempo de Jesus de Nazar\u00e9 (ed. Quetzal, 2014) e No God but God: The Origins, Evolution, and Future of Islam (Random House, 2005) figuraram nas listas de melhores livros dos respectivos anos e nos escaparates dos best sellers. A descri\u00e7\u00e3o que faz do que ter\u00e1 sido o Jesus hist\u00f3rico em O Zelota valeu-lhe cr\u00edticas de sectores religiosos, tal como a s\u00e9rie Believer, na CNN, que o levou a dar voltas ao mundo \u00e0 procura de manifesta\u00e7\u00f5es religiosas marginais ou bizarras aos olhos de outros. Reza Aslan, nascido no Ir\u00e3o e fixado nos Estados Unidos, onde se tornou escritor e acad\u00e9mico na \u00e1rea das Religi\u00f5es Comparadas, fez da religi\u00e3o o seu grande assunto de investiga\u00e7\u00e3o. Nos \u00faltimos anos, tornou-se um cr\u00edtico feroz de Donald Trump e dos evang\u00e9licos brancos que o apoiam, apesar de a sua vida ser \u0093o exacto contr\u00e1rio do que Jesus pregou\u0094, como diz nesta entrevista telef\u00f3nica ao P2.', 'Em Deus \u0096 Uma Biografia, editado no final de 2018 em Portugal pela Quetzal, lan\u00e7a-se a uma tarefa cicl\u00f3pica: contar a hist\u00f3ria da rela\u00e7\u00e3o entre os humanos e o divino e perceber a raiz do \u0093impulso\u0094 para humanizar Deus, que identifica como uma fun\u00e7\u00e3o cerebral da qual dificilmente os humanos se conseguem libertar. Uma hist\u00f3ria que passa pelos deuses da Sum\u00e9ria que tinham rela\u00e7\u00f5es sexuais e \u0093nasciam de m\u00e3es que os amamentavam quando eram pequenos\u0094, por Os\u00edris, que ensinou os antigos eg\u00edpcios a cultivar a terra antes de ser \u0093morto e desfeito em peda\u00e7os pelo seu irm\u00e3o diab\u00f3lico, Set, que espalhou os restos do corpo por todo o vale f\u00e9rtil do Nilo\u0094, at\u00e9 Jesus, Deus feito homem de carne e osso, figura central da maior religi\u00e3o contempor\u00e2nea.', 'Encontr\u00e1mos Deus \u0097 Uma Biografia \u00e0 venda em hipermercados portugueses. N\u00e3o \u00e9 o s\u00edtio mais habitual para encontrar obras sobre a hist\u00f3ria das religi\u00f5es.[Risos]', 'O seu objectivo \u00e9 chegar \u00e0s massas?Foi sempre esse o meu objectivo. O que sempre quis foi atrair pessoas que normalmente n\u00e3o pegariam num livro sobre hist\u00f3ria da religi\u00e3o, seja sobre o isl\u00e3o, o Jesus hist\u00f3rico ou a hist\u00f3ria de Deus. Baseei a minha carreira em pegar em assuntos complexos do ponto de vista acad\u00e9mico e torn\u00e1-los divertidos, f\u00e1ceis. Fico muito contente por saber que as pessoas se interessam pelo meu trabalho.', 'Disse que Deus \u0097 Uma Biografia ser\u00e1 o seu \u00faltimo livro sobre religi\u00e3o. Mant\u00e9m essa afirma\u00e7\u00e3o?[Risos] Sim, pelo menos por agora, penso que sim.', 'Por agora?Por agora. Foi o livro mais dif\u00edcil que j\u00e1 escrevi, talvez isso tenha algo que ver com a minha vontade de avan\u00e7ar para outros assuntos. Quero escrever alguma fic\u00e7\u00e3o, algumas biografias. A f\u00e9 e a cren\u00e7a fascinam-me, por isso, tudo o que fizer ser\u00e1 tingido por esses assuntos, mas, para j\u00e1, no que toca a estes livros de grande ambi\u00e7\u00e3o sobre religi\u00e3o, este pode ser o \u00faltimo durante uns tempos. O meu pr\u00f3ximo livro ser\u00e1 uma biografia do norte-americano Howard Baskerville, que morreu em 1909. Era um mission\u00e1rio crist\u00e3o, foi para o Ir\u00e3o e acabou por participar na Revolu\u00e7\u00e3o Constitucional. Haver\u00e1 temas religiosos, mas n\u00e3o \u00e9 necessariamente um livro sobre religi\u00e3o.', 'Se a edi\u00e7\u00e3o original do livro se chama God: A Human History, em Portugal o t\u00edtulo foi traduzido como Deus \u0097 Uma Biografia. \u00c9 uma grande ambi\u00e7\u00e3o biografar Deus\u0085[Risos]', 'O que o levou a fazer um livro com um espectro t\u00e3o amplo? N\u00e3o \u00e9 sobre figuras religiosas ou sobre uma religi\u00e3o, mas sobre a pr\u00f3pria ideia de f\u00e9, de religi\u00e3o, do divino. Mostra-nos que h\u00e1 milhares de cren\u00e7as e religi\u00f5es desde os tempos pr\u00e9-hist\u00f3ricos e at\u00e9 antes disso.N\u00e3o \u00e9 sobre se Deus existe ou n\u00e3o, mas sobre o que queremos dizer quando dizemos \u0093Deus\u0094, sobre como a pr\u00f3pria ideia de Deus surge na hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o humana. Remonta ao puzzle fundamental que os bi\u00f3logos evolutivos t\u00eam estado a tentar resolver h\u00e1 s\u00e9culos. A cren\u00e7a em Deus \u00e9 universal, existe em todas as culturas, em todos os povos, em todos os tempos. H\u00e1 muitas provas arqueol\u00f3gicas de que a cren\u00e7a numa figura divina precede at\u00e9 a exist\u00eancia do Homo sapiens. Isto significaria que essas cren\u00e7as s\u00e3o parte do nosso processo evolutivo e, se isso acontece, que deveria haver uma raz\u00e3o para isso \u0097 a regra da evolu\u00e7\u00e3o determina que haja um prop\u00f3sito, alguma vantagem para que essa cren\u00e7a exista.', 'O problema \u00e9 que 200 anos de investiga\u00e7\u00e3o sobre o que poder\u00e1 ser essa vantagem resultaram em nada. Literalmente, nada: pelo contr\u00e1rio, o consenso esmagador \u00e9 que, longe de ser uma vantagem, essa cren\u00e7a \u00e9 uma desvantagem. N\u00e3o nos ajuda a sobreviver, mas, pelo contr\u00e1rio, tira-nos recursos que deviam ser usados para a sobreviv\u00eancia e s\u00e3o canalizados para a express\u00e3o dessas cren\u00e7as. Fiquei fascinado: n\u00e3o h\u00e1 motivo [na teoria da evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies] para a nossa cren\u00e7a na exist\u00eancia do divino. Quis explorar essa ideia de uma perspectiva cient\u00edfica e racional, mas tamb\u00e9m sem necessariamente negar a possibilidade de f\u00e9 e de Deus.', 'Diz que essa cren\u00e7a est\u00e1 como que programada no nosso c\u00e9rebro. A teoria principal de Deus \u0097 Uma Biografia \u00e9 que os humanos projectam Deus \u00e0 sua imagem e semelhan\u00e7a \u0097 e n\u00e3o o contr\u00e1rio. Voc\u00ea \u00e9 crente, mas, curiosamente, essa tese lembrou-me a de um ateu, Christopher Hitchens, que escreveu que os humanos criaram Deus \u0097 e n\u00e3o o contr\u00e1rio. Outro ateu, o f\u00edsico Lawrence M. Krauss, defende que Deus \u00e9 irrelevante tendo em conta os avan\u00e7os da ci\u00eancia. Para si, a f\u00e9 \u00e9 uma escolha: escolhe acreditar.H\u00e1 mais de cem anos que and\u00e1mos a dizer que Deus est\u00e1 morto. Talvez dev\u00eassemos deixar de dizer isso. Se olharmos para o mundo de hoje, constatamos que a religi\u00e3o \u00e9 uma for\u00e7a em crescendo em grande parte do planeta. As pessoas est\u00e3o cada vez mais a definir-se atrav\u00e9s da sua religi\u00e3o, talvez porque outras formas de identidade, sobretudo o nacionalismo, est\u00e3o a come\u00e7ar a perder for\u00e7a. Deus e religi\u00e3o est\u00e3o muito vivos, para o bem e para o mal.', 'Quero virar ao contr\u00e1rio essa ideia de que Deus n\u00e3o nos criou e de que n\u00f3s \u00e9 que cri\u00e1mos Deus: digo que Deus n\u00e3o nos criou \u00e0 sua imagem, n\u00f3s \u00e9 que cri\u00e1mos Deus \u00e0 nossa imagem. Tal n\u00e3o significa que Deus existe ou n\u00e3o \u0097 n\u00e3o sei a resposta a essa pergunta, ningu\u00e9m sabe! Quando digo que a f\u00e9 \u00e9 uma escolha, digo isso mesmo a s\u00e9rio. Penso que a f\u00e9 \u00e9 uma emo\u00e7\u00e3o, mais do que qualquer outra coisa, como o amor \u0097 n\u00e3o podemos provar a exist\u00eancia ou a inexist\u00eancia do amor e de outras emo\u00e7\u00f5es, \u00e9 algo que se sente. A f\u00e9 \u00e9 a mesma coisa. \u00c9 uma resposta ao mundo que se baseia nas nossas pr\u00f3prias experi\u00eancias, nos nossos sentimentos, em como nos vemos a n\u00f3s mesmos e como vemos o mundo.', 'Acredite-se em Deus ou n\u00e3o, acredite-se em mais do que um deus ou n\u00e3o, isso n\u00e3o \u00e9 importante: aquilo que me interessa \u00e9 o que queremos dizer quando dizemos a palavra \u0093Deus\u0094. O que \u00e9 fascinante, e o meu livro \u00e9 sobre isso, \u00e9 que, mais vezes do que o contr\u00e1rio, quer acredite em Deus ou n\u00e3o, quando diz a palavra \u0093Deus\u0094 est\u00e1 a criar uma vers\u00e3o divina de voc\u00ea, a criar uma figura divina, que se parece, age, pensa e sente tal como voc\u00ea. J\u00e1 agora, isto \u00e9 t\u00e3o verdade para os n\u00e3o crentes como para os crentes. Se Christopher Hitchens estivesse vivo e lhe perguntasse \u0093n\u00e3o acredita em Deus, mas o que \u00e9 que quer dizer quando diz Deus?\u0094, Hitchens, como o resto de n\u00f3s, acabaria por descrever Deus como uma vers\u00e3o de si mesmo. Somos inconscientemente for\u00e7ados a pensar desta forma, \u00e9 involunt\u00e1rio.', 'Em Portugal, 4,6% das pessoas afirmam-se crentes sem religi\u00e3o (estudo Identidades Religiosas em Portugal: representa\u00e7\u00f5es, valores e pr\u00e1ticas, publicado em 2012, coordenado por Alfredo Teixeira). Esc\u00e2ndalos como os abusos sexuais de menores por cl\u00e9rigos cat\u00f3licos ajudam a explicar o crescimento deste tipo de crentes?Sim. Como h\u00e1 maior acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, estamos mais conscientes da corrup\u00e7\u00e3o que existe nas institui\u00e7\u00f5es religiosas, vemos a religi\u00e3o a ser usada para promover a intoler\u00e2ncia e a viol\u00eancia, seja no cristianismo, no isl\u00e3o, no juda\u00edsmo, no hindu\u00edsmo ou no budismo. H\u00e1 monges budistas em Myanmar [Birm\u00e2nia] a massacrar mulheres e crian\u00e7as; gangues hindus na \u00cdndia a queimar edif\u00edcios e a matar pessoas n\u00e3o hindus; judeus nacionalistas em Israel a usar a sua religi\u00e3o para negar os direitos b\u00e1sicos de n\u00e3o judeus no territ\u00f3rio palestiniano; o isl\u00e3o a ser usado para promover terror e viol\u00eancia pelo mundo fora; o cristianismo a ser utilizado para promover \u00f3dio anti-imigra\u00e7\u00e3o e anti-gay. Se olhar para o que a religi\u00e3o est\u00e1 a fazer pelo mundo fora, claro que vai sentir que \u00e9 uma for\u00e7a n\u00e3o do bem, mas do mal, algo que se tornou uma institui\u00e7\u00e3o corrompida. Boa parte da minha tese no livro \u00e9 que tudo o que \u00e9 bom ou mau na nossa religi\u00e3o \u00e9 tudo o que \u00e9 bom ou mau em n\u00f3s. Se estamos a criar Deus \u00e0 nossa imagem, as nossas religi\u00f5es v\u00e3o ser um reflexo do que somos, tanto da nossa compaix\u00e3o e sentido de justi\u00e7a como da nossa intoler\u00e2ncia e vontade de viol\u00eancia. As coisas que odiamos na nossa religi\u00e3o s\u00e3o apenas um reflexo das coisas que odiamos em n\u00f3s mesmos.', 'Mas, ao mesmo tempo, penso que para muitas pessoas no mundo ocidental o desejo de uma liga\u00e7\u00e3o espiritual \u0097 a f\u00e9, em vez da religi\u00e3o, por outras palavras \u0097 ainda est\u00e1 presente. Por isso, cada vez mais pessoas, nos Estados Unidos, mas tamb\u00e9m na Europa ocidental, est\u00e3o a abandonar a religi\u00e3o, mas n\u00e3o a espiritualidade. Procuram outras formas de experienciar a espiritualidade, divorciada de uma institui\u00e7\u00e3o religiosa espec\u00edfica. Essa tend\u00eancia tornou-se t\u00e3o comum que os estudiosos lhe deram um nome pr\u00f3prio: chamamos-lhes \u0093os n\u00e3o afiliados\u0094. S\u00e3o pessoas que n\u00e3o s\u00e3o ateus, n\u00e3o s\u00e3o descrentes, mas dizem: \u0093Acredito em Deus, s\u00f3 n\u00e3o quero ser chamado crist\u00e3o, judeu, mu\u00e7ulmano, hindu ou budista.\u0094 Muitas dessas pessoas est\u00e3o desesperadamente \u00e0 procura de espiritualidade alternativa. Nos Estados Unidos, um pa\u00eds profundamente religioso, 24% dos americanos referem-se a si mesmos como n\u00e3o afiliados. \u00c9 a identidade espiritual com maior crescimento na Am\u00e9rica.', 'Critica quase diariamente Donald Trump \u0097 no Twitter ou como comentador nos media. Em Deus \u0097 Uma Biografia, conta como, em tempos idos, no M\u00e9dio Oriente, uma tribo e o seu deus eram uma unidade. As guerras eram assim travadas. Ao ler essa passagem, lembrei-me da polariza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica e religiosa vis\u00edvel nos EUA, nomeadamente sobre como os crist\u00e3os evang\u00e9licos brancos v\u00eaem as outras religi\u00f5es e etnias e de como Trump contribui para e beneficia desse estado de coisas. O cristianismo foi capturado por Trump (e vice-versa, j\u00e1 que parece que ambas as partes t\u00eam a ganhar)?Nos EUA, o cristianismo e o nacionalismo est\u00e3o casados h\u00e1 muito tempo. Para uma grande maioria de crist\u00e3os aqui nos EUA, ser americano e ser crist\u00e3o significam exactamente a mesma coisa. [Os evang\u00e9licos] Foram durante d\u00e9cadas uma for\u00e7a negativa poderosa na sociedade americana. O que vemos hoje com Donald Trump \u00e9 o resultado inevit\u00e1vel dessa ideia.', '\u00c9 muito importante reconhecer que h\u00e1 um elemento racial claro naquilo a que chamo \u0093culto de Trump\u0094: n\u00e3o estamos perante um casamento de Trump com o cristianismo evang\u00e9lico, mas sim com o cristianismo evang\u00e9lico branco. De facto, h\u00e1 quase uma guerra civil a acontecer nos EUA entre evang\u00e9licos brancos e evang\u00e9licos n\u00e3o brancos. Oitenta e um por cento dos evang\u00e9licos brancos votaram em Donald Trump, um recorde (\u00e9 mais do que os que votaram em George W. Bush, que era, ele mesmo, um evang\u00e9lico branco), mas 67% dos evang\u00e9licos n\u00e3o brancos votaram em Hillary Clinton. S\u00e3o pessoas que acreditam exactamente nas mesmas coisas, t\u00eam a mesma doutrina, mas uma cor de pele diferente.', '\u00c9 muito importante n\u00e3o ignorar os tons raciais do apoio evang\u00e9lico. Na Am\u00e9rica, o cristianismo evang\u00e9lico branco sempre teve tons racistas, s\u00f3 que, gra\u00e7as a Donald Trump, esse racismo veio \u00e0 superf\u00edcie. Assim, temos l\u00edderes evang\u00e9licos brancos como Franklin Graham, por exemplo, ou Jerry Falwell Jr., que, numa entrevista recente, disse que n\u00e3o havia nada que Trump pudesse fazer que lhe custasse o apoio dos evang\u00e9licos. Isto \u00e9 o que um membro de um culto diria, n\u00e3o o que uma pessoa religiosa diria. \u00c9 por isso que chamo a isto \u200b\u0093um culto\u0093, no sentido mais depreciativo do termo.', 'Na sua p\u00e1gina de Twitter encontramos uma pintura que compara uma fam\u00edlia de migrantes \u00e0 fam\u00edlia de Jesus. Como \u00e9 que um crist\u00e3o n\u00e3o v\u00ea essas semelhan\u00e7as e apoia uma ret\u00f3rica anti-imigrantes? Porque Trump vai favorecer uma agenda \u0093pr\u00f3-vida\u0094, anti-LGBT, etc.?H\u00e1 uma incr\u00edvel polariza\u00e7\u00e3o na sociedade, mesmo que a maior parte das pessoas n\u00e3o esteja num lado ou no outro, mas antes no meio. Infelizmente, est\u00e3o a ser obrigadas a escolher um lado. Isto \u00e9 verdade nos EUA, mas tamb\u00e9m na Europa ocidental. H\u00e1 um apoio sem precedentes a Trump entre os evang\u00e9licos brancos. \u00c9 porque ele vai nomear ju\u00edzes conservadores, porque vai promover legisla\u00e7\u00e3o anti-LGBT? Sejamos claros: qualquer Presidente republicano vai apoiar ju\u00edzes conservadores e promover leis anti-LGBT, \u00e9 parte da marca republicana. Isso n\u00e3o \u00e9 a raz\u00e3o de a largu\u00edssima maioria dos evang\u00e9licos brancos ser pr\u00f3-Trump e n\u00e3o a favor de outros republicanos. H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre Marco Rubio, Ted Cruz, um republicano qualquer e Donald Trump: Donald Trump \u00e9 um racista expl\u00edcito e um nacionalista branco. Parece muito simplista dizer isto, mas n\u00e3o \u00e9. O problema \u00e9 o racismo. Est\u00e1 \u00e0 nossa frente e n\u00e3o podemos ter vergonha de o dizer enquanto facto: o que est\u00e1 a mobilizar os evang\u00e9licos brancos e o seu apoio sem precedentes a Donald Trump n\u00e3o \u00e9 a sua pol\u00edtica, \u00e9 o seu racismo. Se continuarmos com medo de simplesmente o dizer, nunca vamos lidar com isto de uma forma real.', 'Segundo o Public Religion Research Institute, os evang\u00e9licos brancos, no espa\u00e7o de um ciclo eleitoral (da reelei\u00e7\u00e3o de Obama at\u00e9 \u00e0 elei\u00e7\u00e3o de Trump), nesses quatro anos, passaram do grupo na Am\u00e9rica com maior probabilidade de dizer que a moralidade de um pol\u00edtico \u00e9 relevante ao grupo com menor probabilidade de o dizer. Os ateus e os satanistas [risos] t\u00eam maior probabilidade de o afirmar. O que mudou nos \u00faltimos quatro anos? Um homem negro estava a concorrer a Presidente e um racista branco estava a concorrer. N\u00e3o \u00e9 preciso um doutoramento: porque \u00e9 que um homem casado tr\u00eas vezes, mentiroso, racista, mis\u00f3gino, que nem consegue citar um vers\u00edculo da B\u00edblia e cuja vida \u00e9 o exacto contr\u00e1rio do que Jesus pregou consegue um apoio t\u00e3o grande entre os evang\u00e9licos brancos? \u00c9 o racismo.', 'Identifica-se como mu\u00e7ulmano pante\u00edsta: Deus \u00e9 tudo.Todos os sufis s\u00e3o pante\u00edstas, faz parte do sufismo, mas o pante\u00edsmo existe em todas as religi\u00f5es. Significa que n\u00e3o h\u00e1 uma distin\u00e7\u00e3o entre criador e cria\u00e7\u00e3o.', 'Foi criado numa fam\u00edlia mu\u00e7ulmana, no Ir\u00e3o e depois nos Estados Unidos, tornou-se crist\u00e3o evang\u00e9lico na adolesc\u00eancia e converteu-se ao isl\u00e3o antes de estudar em Harvard, encorajado por amigos jesu\u00edtas. \u00c9 um percurso pouco habitual.\u00c9 parte da minha evolu\u00e7\u00e3o espiritual natural querer compreender e conhecer Deus e n\u00e3o saber como o compreender. Ter algu\u00e9m a dizer: \u0093Queres saber o que \u00e9 Deus? Deus \u00e9 o mais perfeito ser humano. Basta imaginar uma pessoa perfeita: chama-se Jesus.\u0094 Isso foi muito atraente enquanto jovem, mas, \u00e0 medida que cresci, tornou-se insatisfat\u00f3rio. N\u00e3o queria pensar em Deus como um ser humano perfeito; Deus, seja o que for, deve ser diferente, maior. Foi assim que descobri n\u00e3o apenas o isl\u00e3o, mas o sufismo e a ideia de que Deus n\u00e3o \u00e9 um ser humano, mas o contr\u00e1rio: Deus \u00e9 o completo outro. Se reconheceres que n\u00e3o h\u00e1 divis\u00e3o entre criador e cria\u00e7\u00e3o, todas as coisas s\u00e3o divinas, todas as pessoas s\u00e3o Deus, toda a cria\u00e7\u00e3o est\u00e1 infundida com a presen\u00e7a de Deus. Esse tipo de espiritualidade \u00e9 agora mais atraente do que a espiritualidade elementar que recebi do cristianismo.', 'Se Deus \u00e9 todas as coisas, uma energia presente no bem e no mal, esse Deus merece louvor?\u00c9 uma pergunta muito boa. Dizem-me: \u0093Se \u00e9s um pante\u00edsta, n\u00e3o consegues ter uma rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima com Deus.\u0094 Mas \u00e9 o contr\u00e1rio: como sinto Deus em toda a cria\u00e7\u00e3o, estou sempre numa posi\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o e louvor. A forma como reajo aos outros seres humanos, a forma como reajo ao mundo \u00e0 minha volta \u00e9 em louvor. Para mim, a devo\u00e7\u00e3o \u00e9 ser um s\u00f3 com a natureza e a cria\u00e7\u00e3o, \u00e9 mergulhar na cria\u00e7\u00e3o, \u00e9 estar consciente da presen\u00e7a de Deus \u00e0 minha volta. Para muitas pessoas, \u00e9 dif\u00edcil imaginar isso porque os nossos c\u00e9rebros est\u00e3o desenhados para humanizar Deus, queremos imaginar Deus sentando-se, parecendo-se connosco, tendo ouvidos, ouvindo o que dizemos, tendo uma boca pela qual fala.', 'Mas as pessoas podem pedir a esse Deus \u0093humanizado\u0094 que as ajude, que d\u00ea sentido \u00e0 vida e \u00e0s trag\u00e9dias di\u00e1rias.Percebo por que raz\u00e3o as pessoas se sentem assim, \u00e9 dif\u00edcil manter a espiritualidade quando se desumaniza Deus. Mas gera uma espiritualidade mais profunda e enriquecedora, algo que quero pregar. Brincam comigo, dizendo que neste livro, que \u00e9 mais pessoal e tem uma tese para defender, tento pregar. Mas quero mesmo que as pessoas pensem de forma diferente sobre Deus. Reconhe\u00e7o, contudo, que \u00e9 dif\u00edcil. Para os n\u00e3o afiliados \u00e0 procura de uma espiritualidade mais profunda sem uma liga\u00e7\u00e3o religiosa, o pante\u00edsmo \u00e9 uma boa forma de conseguirem experienciar um Deus desumanizado. F\u00e9 sem religi\u00e3o, por outras palavras.', 'Em O Zelota procura contar o que defende ser o \u0093Jesus da Hist\u00f3ria\u0094, que \u00e9 muito diferente do \u0093Jesus da f\u00e9\u0094. Mostra-nos um Jesus revolucion\u00e1rio, que resistia \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o romana, um rebelde que amea\u00e7ava a ordem estabelecida e que foi executado por isso. Defende que a Igreja tentou, logo nos seus primeiros anos, fixar uma imagem de Jesus como um l\u00edder espiritual pac\u00edfico, uma imagem que lhe parece inveros\u00edmil. O cristianismo suavizou Jesus?Quer acredites que Jesus foi o filho de Deus, o Messias ou Deus encarnado, ele foi tamb\u00e9m um homem. Ele pode ter sido Deus, o Messias, o filho unig\u00e9nito de Deus, mas, independentemente disso, foi um ser humano. Quer sejas cat\u00f3lico, protestante ou ateu, n\u00e3o interessa: se queres mesmo saber quem Jesus foi, o que quis dizer, tens de conhecer o mundo em que Jesus viveu. Esse mundo interessa: Jesus n\u00e3o apareceu no v\u00e1cuo; ele viveu num s\u00edtio e num tempo espec\u00edficos. Zelota \u00e9 sobre esse s\u00edtio e esse tempo, \u00e9 sobre o mundo em que Jesus surgiu, o mundo que o influenciou. \u00c9 apenas rid\u00edculo pensar: aqui est\u00e1 um homem que viveu num dos tempos politicamente mais turbulentos no M\u00e9dio Oriente, no meio de revolu\u00e7\u00f5es e ideias apocal\u00edpticas, mas nunca foi influenciado por essas ideias.', 'Lemos hoje as palavras de Jesus na B\u00edblia e assumimos que ele est\u00e1 a falar para n\u00f3s, mas ele n\u00e3o est\u00e1 a falar para n\u00f3s: est\u00e1 a falar com pessoas de h\u00e1 2 mil anos. O que tento fazer em Zelota \u00e9 contar para quem ele estava a falar, qual \u00e9 o contexto das suas palavras, porque \u00e9 que ele diz o que diz. Se compreenderes o mundo de Jesus, podes compreender melhor quem ele era, o que queria dizer, o que tentou fazer. N\u00e3o importa se \u00e9s crist\u00e3o ou n\u00e3o. O livro n\u00e3o tem de ser controverso, como tantas pessoas disseram que \u00e9. O livro foi um best seller global porque muitos crist\u00e3os o leram. N\u00e3o afectou a sua f\u00e9 ou as suas cren\u00e7as, s\u00f3 lhes deu uma perspectiva diferente sobre o mundo em que Jesus viveu e sobre como esse mundo o afectou.', 'Esperava a controv\u00e9rsia em torno da obra?Sempre que escreves sobre Jesus, haver\u00e1 controv\u00e9rsia, claro que esperava que houvesse alguma, mas n\u00e3o contava que tivesse o n\u00edvel que teve. Mas estes s\u00e3o assuntos muito sens\u00edveis, as pessoas levam-nos pessoalmente. Compreendo isso e tento ao m\u00e1ximo lidar com a religi\u00e3o de forma respeitosa.', 'Para as pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, esperam-se avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, em \u00e1reas como a intelig\u00eancia artificial, e m\u00e9dicos que prolongar\u00e3o a vida humana durante cada vez mais anos, raiando a quase imortalidade. H\u00e1 muitas coisas a acontecer na ci\u00eancia e na tecnologia que desafiam conceitos como a vida, a morte e a vontade humana (ou a vontade das m\u00e1quinas). O que espera que aconte\u00e7a \u00e0 religi\u00e3o? Teremos novas religi\u00f5es e novos deuses, tal como tivemos milhares de religi\u00f5es e deuses no passado?A religi\u00e3o est\u00e1 num estado constante de evolu\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. Aquilo a que chamamos \u0093cristianismo\u0094 hoje n\u00e3o \u00e9 aquilo a que cham\u00e1vamos h\u00e1 300 ou 400 anos e n\u00e3o ser\u00e1 aquilo a que chamaremos \u0093cristianismo\u0094 dentro de 100 anos. A religi\u00e3o est\u00e1 constantemente a absorver a realidade do mundo \u00e0 sua volta e a fazer dela parte de si. Quando descobrimos que a Terra n\u00e3o era o centro do Universo, isso n\u00e3o fez com que o cristianismo desaparecesse \u0097 o cristianismo absorveu essa informa\u00e7\u00e3o e avan\u00e7ou. Se, amanh\u00e3, seres alien\u00edgenas nos visitarem, isso n\u00e3o far\u00e1 a religi\u00e3o desaparecer: a religi\u00e3o vai absorver essa informa\u00e7\u00e3o nova, mudar e continuar. A religi\u00e3o vai estar sempre connosco, vai parecer diferente, haver\u00e1 novas religi\u00f5es, algumas religi\u00f5es morrem, novas religi\u00f5es nascem, os conceitos de Deus e espiritualidade v\u00e3o ser afectados pelo conhecimento e progresso cient\u00edficos. Sempre foi assim e sempre ser\u00e1. Nunca haver\u00e1 um tempo em que n\u00e3o h\u00e1 Deus ou religi\u00e3o, vamos apenas mudar a nossa defini\u00e7\u00e3o de ambos porque foi aquilo que sempre fizemos.'] ",
        "numberPosts": " 29 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1883fae8-647e-47cd-b59b-08d695f7f437",
            "user": "364edc1e-d855-4440-912b-7fbc6d8525bd",
            "date": "19.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Nunca haver\u00e1 um tempo sem Deus ou religi\u00e3o\u0094\u00c9 mentira !Les dieux n\u0092\u00e9tant plus et le Christ n\u0092\u00e9tant pas encore, il y a eu, de Cic\u00e9ron \u00e0 Marc Aur\u00e8le, un moment unique o\u00f9 l\u0092homme seul a \u00e9t\u00e9Flaubert",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "87376f15-2d51-49f1-51a3-08d692b7ac7e",
            "user": "f9ee1f8d-c2d7-4edc-a6e1-20317c7727fd",
            "date": "15.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A religi\u00e3o \u00e9 o mal do mundo. culpada por mortes e sofrimento em todo o mundo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5b19d2e5-33e4-462d-6ff0-08d690cadfcf",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "13.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 desaparecer\u00e1 se desaparecer o medo da morte.\u00c9 por isso, e s\u00f3 por isso, que todas as civiliza\u00e7\u00f5es t\u00eam um - obviamente, diferente de uma para outra.O resto ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "697a4aa5-464b-4ad8-e649-08d68f496b2b",
            "user": "18237bda-d08d-4cde-8964-ca6105dd6765",
            "date": "11.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a religiao \u00e9 um mel espiritual  enquanto  nao se transforma em veneno para a conscienca como uma obriga\u00e7ao de aderir  ou uma lei religiosa, ou   uma justi\u00e7a divina aplicada por carascos  ou um juiz religioso que decreta um castigo ou um pena que pode ir a  pena de morte.....o problema de certos paises religiosos \u00e9 que confundem ... religiao e politica... livro santo e livro de leis, .. palavras divinas de deus e justi\u00e7a na terra .. misericordia e puni\u00e7ao..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a64416cd-3a4e-4ea3-d186-08d68f50b179",
            "user": "5561061c-46a0-40b0-84aa-688bfd747862",
            "date": "10.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O deus deste Reza Aslan \u00e9 muito bonito e atraente, qualquer pessoa de bem se sente em sintonia com ele. S\u00f3 um \"pequeno\" detalhe: esse deus \u00e9 pura fantasia do nosso c\u00e9rebro e da sua prodigiosa imagina\u00e7\u00e3o, que torna-se rid\u00edculo e muit\u00edssimo improv\u00e1vel \u00e0 luz do conhecimento e da ci\u00eancia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "154a2661-7e24-4398-0d30-08d68eec01ca",
            "user": "d12f4b2e-4710-4fcc-9c96-961571c3266b",
            "date": "10.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma boa entrevista do jornal publico. Quanto ao entrevistado   \u00e9 mais um espertalh\u00e3o que descobriu o fil\u00e3o da religi\u00e3o para ganhar dinheiro  com  os livros...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c27f8097-5c86-4695-0d13-08d68eec01ca",
            "user": "4ad9c13d-63ca-4a51-beea-566e58169f36",
            "date": "10.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entre outros disparates: \"Hitchens, como o resto de n\u00f3s, acabaria por descrever Deus como uma vers\u00e3o de si mesmo.\" Acho este autor bastante fraquinho, est\u00e1 bem para as prateleiras do continente. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3fd5e23f-4d70-466a-7d71-08d68ee51901",
                    "user": "f8368ead-1095-4d72-9ad1-1cfaf1ad87c0",
                    "date": "10.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Totalmente de acordo. \u00c9 l\u00e1 o lugar do livro. Um Deus de supermercado. Literatura de alheamento que apenas produz lucro, e preju\u00edzo. Da\u00ed a r\u00e1pida publica\u00e7\u00e3o da editora. Se estes, ao menos, empregassem parte do dinheiro para editar livros inovadores...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bc2dcfaf-5c14-44cc-0d0c-08d68eec01ca",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "10.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 verdade sim senhora. Sou pessimista e tamb\u00e9m n\u00e3o creio que a ignor\u00e2ncia humana alguma vez acabe. O acreditar em contos do vig\u00e1rio. \u0093Duas coisas s\u00e3o infinitas: o universo e a estupidez humana; e n\u00e3o tenho bem a certeza quanto ao universo.\u0094",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f5320eea-d78a-4a57-4d47-08d68e6a9c27",
                    "user": "f8368ead-1095-4d72-9ad1-1cfaf1ad87c0",
                    "date": "10.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O nada existe? Se n\u00e3o existe, \u00e9 porque existe o tudo. E o tudo, sem o nada, s\u00f3 pode ser infinito, e por isso sempre existente.         Acreditar que o nada existe \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o. Para muita gente o nada existe e at\u00e9 lhe d\u00e3o nomes.         Se vivemos num mundo infinito, ent\u00e3o o nada existe, pode-se argumentar. O existente afirma-se, o nada nega-se si pr\u00f3prio. Um existente infinito, s\u00f3 seria poss\u00edvel se prevesse a exist\u00eancia do nada, que por impossibilidade pr\u00f3pria, n\u00e3o por imposi\u00e7\u00e3o exterior n\u00e3o existe. (Talvez) uma prova de que o universo  \u00e9 realmente infinito \u00e9 a exist\u00eancia da possibilidade do que o negaria, que na realidade n\u00e3o pode existir, sen\u00e3o nada existiria. Vivemos num mundo real onde a mentira \u00e9 poss\u00edvel. Mas, Meu Deus, o que se investe a tornar a mentira real!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d7f216de-be78-4371-7d6c-08d68ee51901",
            "user": "06772604-260e-4da2-b78e-bdd2d900f323",
            "date": "10.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o li a obra, por isso n\u00e3o a posso comentar, mas li os coment\u00e1rios aqui expostos e verifico que se n\u00e3o houvesse t\u00e1 t\u00e1 ignor\u00e2ncia, o mundo estaria bem melhor, n\u00e3o apareceriam no mundo Trampa, Maduros e outros que tais, nem coment\u00e1rios rid\u00edculos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4cff6384-b785-46ee-0d0d-08d68eec01ca",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "10.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nos Trampas e Bolsonaros votam maioritariamente os evang\u00e9licos. Parece que ser religioso n\u00e3o \u00e9 a mezinha cura tudo afinal...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "759abf73-74d6-4600-ecf7-08d685162c16",
            "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
            "date": "10.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu sei quem \u00e9 Deus e onde est\u00e1. Mas n\u00e3o o digo a ningu\u00e9m. Ningu\u00e9m h\u00e1-de ficar a saber.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4f656a25-6af6-4180-7d69-08d68ee51901",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando a Humanidade desaparecer da face da Terra Deus esfumar-se-\u00e1.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "c6fdf712-5185-4a3d-f7dc-08d68e6957be",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "10.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "T\u00e3o certo quanto a Terra ficar esturricada pelo Sol.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "871b01b9-42a8-423f-163d-08d68e1142a0",
                    "user": "a8799d91-d727-41f0-8bda-427c9acb0a6d",
                    "date": "10.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Sol s\u00f3 esturricar\u00e1 a Terra daqui a 4500 milh\u00f5es de anos. Mas a Humanidade ser\u00e1 esturricada muito antes, e n\u00e3o ser\u00e1 pelo Sol. E n\u00e3o \u00e9 preciso invocar o Nostradamus.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6d587cea-09db-48f4-ecbd-08d68f086ea8",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "10.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desde que vi gente feliz a viver numa lixeira compreendi que o ser humano se adapta a tudo, menos \u00e0 ideia de que n\u00e3o \u00e9 livre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "97c8e8c6-c0ad-4b18-ecf5-08d685162c16",
            "user": "f8368ead-1095-4d72-9ad1-1cfaf1ad87c0",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que leva as pessoas a comprar este tipo de livros \u00e9 o facto de ningu\u00e9m saber o que \u00e9 Deus. Este facto \u00e9 explorado pelas religi\u00f5es e por escritores deste <b> g\u00e9nero.</b> No final da leitura, pode ficar-se com mais alguns conhecimentos hist\u00f3rico, mas Deus, esse, nunca passar\u00e1 de uma cren\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "34b17706-ab7a-43de-4d3b-08d68e6a9c27",
            "user": "164eda69-0bf5-4cc2-b621-22de3a9c3aa4",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se bem compreendi a ideia pante\u00edsta de totalidade e de omnipresen\u00e7a, tal como Reza Aslan a exp\u00f5e, n\u00e3o sei se j\u00e1 atentaram que somos os primeiros a avistar deus: est\u00e1 ali em cima, com a cabe\u00e7a inclinada para a direita Dele e com a express\u00e3o de gozo de quem julga que ningu\u00e9m ir\u00e1 dar por isso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "69ac7438-5c19-43c7-4d39-08d68e6a9c27",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tema controverso, sempre antigo e actual, interessante de ser estudado/observado/vivido nas suas diversas...\"abordagens\", formas, mas nunca para ser ignorado ou ridicularizado. O \"tema\" j\u00e1 originou muita...tubul\u00eancia ao longo dos tempos, e continua a gerar como ali\u00e1s temos observado mesmo nos tempos de agora.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c7c046d8-090c-4f59-4d38-08d68e6a9c27",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deus n\u00e3o morreu, fugiu. Andam \u00e0 ca\u00e7a dele em Marte.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cf594a37-7a5a-42ce-ecf3-08d685162c16",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Cr\u00edtico de Trump\" \u00e9 uma esp\u00e9cie de ins\u00edgnia, sem a qual muito poucos conseguem ver uma entrevista sua publicada neste jornal...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5e12fca4-8275-4ef8-65db-08d691bc1b15",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "14.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 dif\u00edcil entrevistar os outros. Ou est\u00e3o na pris\u00e3o ou a caminho.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "583903d8-2fd6-4051-29d5-08d68df72e6d",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os homens precisam de um deus,porque morrem e acham que h\u00e1 um \"contabilista\" de pecados,que os deixa ,ou n\u00e3o,entrar no \"para\u00edso\",ou seja a eternidade\".Ainda ningu\u00e9m voltou para contar.Obviamente",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "423e6877-e55f-40c0-29da-08d68df72e6d",
                    "user": "152fd61f-800e-4dc9-91a2-a92338865705",
                    "date": "09.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1-se l\u00e1 bem: por que haveria de voltar? Aqui na Terra \u00e9 que \u00e9 o inferno, entre os homens. Da\u00ed que o Para\u00edso seja l\u00e1 fora.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4023039c-c0dc-40e9-4d32-08d68e6a9c27",
            "user": "18237bda-d08d-4cde-8964-ca6105dd6765",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "erro ou manipula\u00e7ao de romance..jesus nunca foi zelote ou zelota ...as suas palavras foram bem claras deixai  a cesar o que \u00e9 de cesar...ou deixai o poder a quem tem o poder  na terra o meu reino \u00e9 o reino dos ceus...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "778227ec-a325-4541-f7d7-08d68e6957be",
            "user": "f8368ead-1095-4d72-9ad1-1cfaf1ad87c0",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 passou tanto tempo, e ainda ningu\u00e9m o viu. Vamos esperar mais um bocadinho.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b5d73b4e-ce9c-423d-4d34-08d68e6a9c27",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "09.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahaha",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b782f294-7a48-4987-f7d2-08d68e6957be",
            "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
            "date": "09.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca digas nunca...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}