{
    "header": {
        "title": " Joacine deixa de representar o Livre e passa a deputada n\u00e3o-inscrita a partir de hoje ",
        "subtitle": " Deputada comunicou na manh\u00e3 desta segunda-feira a Ferro Rodrigues a sua mudan\u00e7a de estatuto. Dever\u00e1 mudar o seu lugar da segunda fila para outra mais atr\u00e1s e ver\u00e1 o or\u00e7amento para o funcionamento do gabinete ser cortado para menos de metade. ",
        "owner": " ['Maria Lopes', 'S\u00e3o Jos\u00e9 Almeida'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 235  partilhas",
        "datePosted": " 3 de Fevereiro de 2020, 10:20 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/03/politica/noticia/joacine-deixa-representar-livre-passa-deputada-naoinscrita-partir-hoje-1902643 ",
        "postText": " ['Joacine Katar Moreira passou nesta segunda-feira de deputada \u00fanica representante do Livre para deputada n\u00e3o-inscrita depois de uma curta conversa com o presidente da Assembleia da Rep\u00fablica. O an\u00fancio foi feito por Eduardo Ferro Rodrigues ao plen\u00e1rio no arranque dos trabalhos de discuss\u00e3o na especialidade do Or\u00e7amento do Estado para este ano.', 'O presidente tinha recebido o Grupo de Contacto do Livre logo pelas 9h15 \u0096 que lhe comunicou oficialmente que havia retirado a confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 sua \u00fanica deputada (eleita pelo c\u00edrculo de Lisboa) e meia hora depois foi a vez de Joacine, contou Ferro Rodrigues. Reuni\u00f5es \u0093r\u00e1pidas\u0094, como lhes chamou. Mas com defer\u00eancias diferentes: o partido foi recebido na Sala de Visitas da Presid\u00eancia; a deputada no gabinete do presidente.', '\u0093Tive uma r\u00e1pida reuni\u00e3o com a direc\u00e7\u00e3o do partido Livre e com deputada Joacine Katar Moreira\u0094, comunicou Ferro Rodrigues \u00e0 c\u00e2mara, depois dos encontros separados. \u0093A deputada acabou de me enviar a informa\u00e7\u00e3o de que a partir de hoje, 3 de Fevereiro, passar\u00e1 a exercer o seu mandato como deputada n\u00e3o-inscrita\u0094, contou o presidente. Esta altera\u00e7\u00e3o de regime tem que ser pedido pela pr\u00f3pria, como determina o regimento.', 'O P\u00daBLICO sabe que Eduardo Ferro Rodrigues comunicou a Joacine Katar Moreira que, dadas as circunst\u00e2ncias e a sua nova condi\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, teria que passar a deputada n\u00e3o-inscrita. Joacine tentou resistir a essa solu\u00e7\u00e3o e ainda argumentou com o presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, mas Ferro n\u00e3o lhe ter\u00e1 dado espa\u00e7o sequer para falar e foi perempt\u00f3rio na sua decis\u00e3o. Os servi\u00e7os da Assembleia da Rep\u00fablica prepararam-se, na \u00faltima semana, para este desfecho, procurando argumenta\u00e7\u00e3o nos anteriores casos de deputados que perderam a confian\u00e7a pol\u00edtica dos partidos pelos quais foram eleitos para justificar a op\u00e7\u00e3o de Ferro Rodrigues.', 'No final do encontro com Ferro Rodrigues, os elementos do grupo de contacto do Livre limitaram-se a dizer aos jornalistas que desejam a Joacine \u0093felicidades no seu trabalho\" parlamentar e vincaram que, apesar de perder a representa\u00e7\u00e3o parlamentar, o partido ir\u00e1 manter-se politicamente activo para os pr\u00f3ximos desafios eleitorais das regionais dos A\u00e7ores, em Outubro deste ano, e para as aut\u00e1rquicas do pr\u00f3ximo ano. O Livre vai \u0093procurar alian\u00e7as \u00e0 esquerda, com for\u00e7as progressistas e Verdes\u0094, apontou Pedro Mendon\u00e7a, porta-voz da direc\u00e7\u00e3o, citado pela Lusa.', 'J\u00e1 a deputada Joacine Katar Moreira preferiu n\u00e3o sair pela porta principal do gabinete para n\u00e3o enfrentar os jornalistas e deu a volta pelo interior das salas do pal\u00e1cio, indo depois para o plen\u00e1rio.', '\u0093Teremos que tomar algumas medidas para o quadro\u0094 de tempos e da vota\u00e7\u00e3o para as pr\u00f3ximas reuni\u00f5es do plen\u00e1rio - onde ainda aparece a letra L, de Livre, e que passar\u00e1 a ter \u0093N-Insc\u0094 - e tamb\u00e9m sobre \u0093o lugar onde a senhora deputada est\u00e1 sentada\u0094, apontou Ferro Rodrigues j\u00e1 no plen\u00e1rio, aos 230 deputados. \u0093Agrade\u00e7o que haja, no meio destas dificuldades todas, o bom senso de hoje, que permita que possamos avan\u00e7ar sem mais problemas\u0094, pediu ainda. No final de 2018, quando Paulo Trigo Pereira deixou a bancada do PS, passou a sentar-se na \u00faltima fila, entre o Bloco e o PS.', 'Al\u00e9m do local onde se senta, Joacine Katar Moreira ver\u00e1 tamb\u00e9m mudadas as regras e financiamento para o seu gabinete de apoio. Tal como o P\u00daBLICO noticiou, em vez do bolo anual de subven\u00e7\u00f5es para a actividade parlamentar de 117.845,8 euros que tem como deputada \u00fanica representante do Livre, ao passar a ser deputada n\u00e3o-inscrita, o valor total que a Assembleia da Rep\u00fablica lhe ir\u00e1 disponibilizar por ano passa para menos de metade: 57.044,44 euros. A primeira consequ\u00eancia dever\u00e1 ser a redu\u00e7\u00e3o do pessoal do gabinete.', 'J\u00e1 o partido Livre, por ter tido mais de 50 mil votos nas elei\u00e7\u00f5es de 6 de Outubro \u0096 na verdade, 56.940 votos \u0096, tem direito a uma subven\u00e7\u00e3o p\u00fablica anual que, calculada com base no Indexante de Apoios Sociais, \u00e9 hoje de 165.410 euros. E esse valor (para cada um dos quatro anos da legislatura), ningu\u00e9m lho tira nem reduz.'] ",
        "numberPosts": "50 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - General,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Etnia,Ra\u00e7a,Negra,Negro,Africana,Mulher,G\u00e9nero,Tipa,Gaga,Idade,Rid\u00edcula",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "7e506b99-348f-44ce-bab1-08d7a902f3ff",
            "user": "498a2da7-d8b5-41a3-92f8-2e82a344ccb3",
            "date": "04.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta sra deputada (<b> Racista)</b>, n\u00e3o foi eleita por ela, foi eleita pelo Livre, por isso se perdeu a confian\u00e7a do Partido, devia demitir-se.Como n\u00e3o se Demite, eu tiro a conclus\u00e3o que afinal ela s\u00f3 est\u00e1 l\u00e1, porque a mama \u00e9 boa. J\u00e1 agora ela foi descriminada pelo partido, e como ela \u00e9<b>  negra</b> isso \u00e9 racismo",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "8bb2cb57-37ab-4286-ac4b-08d7a904b82c",
            "user": "9f673621-9298-4e73-bd16-6fd823b3c78b",
            "date": "04.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho gra\u00e7a a estes coment\u00e1rios pseudo anti-racistas! N\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>um partido de v\u00e3o de escada escolher o seu candidato atrav\u00e9s de um golpe magistral de marketing (que lhes saiu furado) uma<b>  mulher</b> med\u00edocre e que obviamente desconhece as regras b\u00e1sicas da representatividade? Quem \u00e9 a Fulana? Em que se distinguiu? Onde anda o CV que a fez chegar aqui? Se n\u00e3o foss<b> e mulhe</b><b> r, neg</b>ra e ainda por c<b> ima g</b>aga, n\u00e3o seria candidata. Enquanto isso o Livre vai fazendo pelo Chega e o seu Futeboleiro de serv<b> i\u00e7o. Rac</b>ista? Sim, o Livre! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racismo",
                "Racista",
                "Negra",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "6531b0c3-0823-4983-e118-08d7a80fba4b",
            "user": "b4352b08-72ed-4791-8173-a73087b7a027",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> racismo </b>nasce muitas das vezes por as pessoas viverem em meios em que ainda existe o estigma ou o preconceito de se conviver com pessoas que t\u00eam uma origem ou cultura diferente, ou ainda s\u00e3o de cor, religi\u00e3o ou<b>  etnia</b> diferente.Joacine cometeu o chamado\"pecado mortal\", salvo seja.  S\u00f3 vislumbra a exist\u00eancia d<b> o racism</b>o em indiv\u00edduos <b> de ra</b>\u00e7a caucasiana (ou seja<b>  de r</b>a\u00e7a branca) quan<b> do o rac</b>ismo \u00e9 transversal a todas as ra\u00e7as e etnias...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Etnia",
                "Racismo",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "f5609e72-d33c-4051-cef5-08d7a81169e6",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi sensato da parte dela, a deputada Joacine \u0097 uma vez que ela pr\u00f3pria reconhece que nasceu para estar ali.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "016af2d9-654c-4e59-695b-08d7a80fb203",
            "user": "e2ca0f57-966c-4031-bf5e-4d80f4c9efa7",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A novela nunca mais acaba??!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "827b26e7-af48-424b-611a-08d7a811192c",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu votei no Livre e deixo de ser representada. isto n\u00e3o faz nenhum sentido. o sistema n\u00e3o \u00e9 nominal. eu n\u00e3o votei na pessoa. votei no partido. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "105508c4-e4fb-48a9-e0f5-08d7a80fba4b",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Umas vezes votou no Livre, outras votou na Joacine...  deve ser conforme a posi\u00e7\u00e3o da lua. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2dfb76c4-ce47-41cf-6963-08d7a80fb203",
                    "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deveria ser permitido que deputados independentes se candidatassem \u00e0 AR. Assim o Livre poderia substituir o seu deputado caso entendesse e a Joacine podia candidatar-se sem usar um programa pol\u00edtico que n\u00e3o corresponde \u00e0quilo que defende no parlamento.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fe873e3e-f0be-41e1-ceeb-08d7a81169e6",
                    "user": "402cb404-53c3-4c0b-bbd0-42618bc1b78d",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ana cristina: como ao contr\u00e1rio de si outros votantes no Livre votaram em Joacine como seriam repartidos os votos para ver quem ficava com a representa\u00e7\u00e3o? Consegue assim perceber o absurdo do seu coment\u00e1rio? Joacine pode perder algumas prerrogativas parlamentares se for expulsa do Livre (algo que n\u00e3o perder\u00e1 se apenas lhe retirarem a confian\u00e7a pol\u00edtica) porque \u00e9 que a ilustre n\u00e3o se junta aos seus camaradas desrepresentados para exigir isso ao partido?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8429e479-6bb9-40ac-151d-08d7a80f6ace",
            "user": "35b3e6ed-8f3c-4440-a894-76943bbade1d",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dona Margarida,posso perguntar o motivo dos meus coment\u00e1rios serem sistematicamente censurados? Este jornal pertence a uma grande familia que n\u00e3o sabe o que se passa aqui.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "17d10771-ddc5-475e-8a08-08d7a9044fb8",
                    "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
                    "date": "04.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem vindo ao clube...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9836ae13-ca48-4eca-694e-08d7a80fb203",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostaria de alongar um pouco mais, se tal me for permitido.Tudo isto \u00e9 muito triste.A Esquerda bem-pensante enche a boca com o \u0093<b> racismo\u0094</b>. N\u00e3o com<b>  racismo</b> real, - aquele em que alguns acreditam que um ser humano ser\u00e1 inferior a outro por causa da cor da pele \u0096 mas o proto-marxista, p\u00f3s-modernista e politicamente correcto, aquele em que tudo o que de razo\u00e1vel se possa apontar a uma pessoa passa automaticamente <b> a racism</b>o se, por mero acaso, essa pessoa n\u00e3o for caucasiana, em geral e, especialmente, se calhar s<b> er neg</b>ra.Apesar deste \u0093bem-pensionismo\u0094 e certamente por mera curiosidade, o parlamento Portugu\u00eas sempre foi curto no que respeita \u00e0 representa\u00e7\u00e3o das diversas cores de pele sendo que tal triste estado de coisas n\u00e3o parecia afligir especialmente os partidos dessas \u00e1reas pol\u00edticas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "70ec67f0-8552-42b8-1518-08d7a80f6ace",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(cont.)        Saia-se o \u0093Livre\u0094 com esta candidata e logo lhe havia de tocar uma narcisista patol\u00f3gica, enferma do resultado pr\u00e1tico de crescer \u00e0 luz de tais ideologias.        Nunca saberei o que \u00e9 ser <b> negro,</b> o que custa e que dificuldades t\u00eam que ultrapassar. Tento viver \u00e0 luz do que uma vez disse o falecido deputado Fernado K\u00e1 e que nunca esqueci: \u0093Onde nasci costuma-se dizer que n\u00e3o \u00e9 o cozinheiro que diz se a sopa est\u00e1 boa.\u0094Mas sei o que \u00e9 crescer, ser adulto e tentar fazer um percurso de vida numa perspectiva do aperfei\u00e7oamento pessoal poss\u00edvel, algo que deve ser o desiderato de qualquer ser humano, independentemente de cor,<b>  g\u00e9nero</b> ou cren\u00e7a.(cont.)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Negro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "aace3079-fded-4d91-ffe5-08d7960b4eed",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(cont.)        Sob este conceito, detestaria que todos os obst\u00e1culos ou situa\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis que tive que ultrapassar pudessem ter sido erradamente avaliadas com um sum\u00e1rio \u0093Isto s\u00f3 me aconteceu porque sou negro\u0094. Tal n\u00e3o me teria ajudado a crescer, certamente.        As pessoas de cor com quem trabalho e que s\u00e3o equilibradas, profissionais e competentes mostram claramente que poucas vezes, ou talvez mesmo nunca, tentaram abordar problemas nessa perspectiva.Esta ideia, seria o \u00fanico suplemento educativo que diria a filhos meus que fossem de cor, chegada \u00e0 <b> idade </b>de o compreender e penso que, de forma cada vez mais patente, foi onde os pais de JKM falharam. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "548c2cd6-d787-416f-1520-08d7a80f6ace",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo na \u00edntegra, caro Novo Humbo. Se me permite, adiciono um pensamento: os ciganos s\u00e3o uma minoria \u00e9tnica portuguesa antiqu\u00edssima que n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o parlamentar, nem reconhecimento social. A cultura, a gastronomia, as manifesta\u00e7\u00f5es culturais, a m\u00fasica, as artes no geral, o conhecimento, s\u00e3o arrastados pela lama todos os dias. S\u00e3o portugueses discriminados por causa do \u00f3dio <b> racista </b>que pulula nas mentes enviesadas que atiram tudo para o mesmo saco, incapazes de separar o trigo do joio porque vivem desesperadamente agarrados ao conceito do inimigo comum. N\u00e3o s\u00e3o uma causa para Moreira nem para os e as Moreiras deste Pa\u00eds. Os conceitos elastificaram para o lado mau. Faltaram os ciganos na manif anti-racismo. Temos castas, at\u00e9 na discrimina\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "fb3ad669-d699-499b-694d-08d7a80fb203",
            "user": "402cb404-53c3-4c0b-bbd0-42618bc1b78d",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Do ponto de vista jur\u00eddico para Joacine Katar Moreira perder as prerrogativas que actualmente disp\u00f5e no parlamento (inclu\u00edndo o direito de questionar o primeiro-ministro nos debates quinzenais) n\u00e3o basta o Livre retirar-lhe a confian\u00e7a pol\u00edtica, ter\u00e1 que expuls\u00e1-la do partido. Esta \"novela\" ainda n\u00e3o chegou ao \u00faltimo epis\u00f3dio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e3f3728b-9402-472e-ffe6-08d7960b4eed",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desconhecia que fosse assim, o que revela ainda mais <b> rid\u00edcula </b>a lei. O mandato \u00e9 pessoal e individual, mas para concorrer precisa dum partido e, pelos vistos, para umas certas regalias no parlamento tamb\u00e9m precisa de estar filiada no partido. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Rid\u00edcula"
                    ]
                },
                {
                    "id": "e96e9bad-bca8-4753-d14d-08d7a812598f",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O direito de cosias como interpelar o primeiro-ministro devia ser extens\u00edvel a qualquer deputado, cujio mandato \u00e9 pessoal individual. Este sistema parlamentar \u00e9 uma palha\u00e7ada.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "68c4ea65-c756-48cd-610e-08d7a811192c",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A maior parte destes coment\u00e1rios deviam ter sido rejeitados porque s\u00e3o coment\u00e1rios de \u00f3dio. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "119aa266-0ed4-4156-ced6-08d7a81169e6",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E quando voc\u00ea chama \"canalhas\" aos outros comentadores? Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 \u00f3dio? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "19a9897d-a24b-4756-ffe3-08d7960b4eed",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sempre essa tend\u00eancia bafio-salazarenta para censurar, esse claro indicador do que seria a Sociedade se a pudesse organizar ao seu triste jeito...Os coment\u00e1rios de \u00f3dio ser\u00e3o lidos como tal pelas pessoas inteligentes...Sabe...?... aquelas que Margarida do alto da sua imagin\u00e1ria e quase-patol\u00f3gica superioridade (...certamente movida a um qualquer complexo...) j\u00e1 decretou n\u00e3o existirem por aqui.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e63672f2-a6db-4855-ffe7-08d7960b4eed",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E a Margarida \u00e9 a protagonista do amor. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "08805a49-f0bf-4b02-6955-08d7a80fb203",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Convenhamos que coer\u00eancia e isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o o seu forte. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "889177b7-8dab-4dcf-d14a-08d7a812598f",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o rejeite, Margarida Paredes, rejeite. N\u00e3o quer come\u00e7ar por mim? Sabe que sou do sexo forte, como Voc\u00ea. N\u00e3o tenho o cavalheirismo masculino a tolher-me a l\u00edngua! O \u00f3dio n\u00e3o tem cor. Tantos anos a trabalhar e a lutar pela igualdade para vir uma <b> mulher </b>colocar tudo em causa, mais, destruir o esfor\u00e7o de d\u00e9cadas de milhares de Mulheres com M grande, que contam com a solidariedade de parceiros, companheiros a s\u00e9rio, Homens com H grande, pessoas que se preocupam a s\u00e9rio com a sociedade em que vivem. O \u00f3dio, Margarida, est\u00e1 no c\u00e9rebro de quem coloca o ego acima de tudo e de todos. \u00c9 melhor ficar por aqui. N\u00e3o quero discutir consigo porque seria uma luta desigual, n\u00e3o lhe parece? A mais forte desiste porque \u00e9 mais inteligente. Mas estou sempre \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o. A escolha agora \u00e9 sua.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "a51fc511-35e4-4f55-6116-08d7a811192c",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ciratioidei, bem dito! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9d9c5903-d30c-467b-cedc-08d7a81169e6",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muitos s\u00e3o. Mas tambem h\u00e1 muita gente que pensa que descrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 descrimina\u00e7\u00e3o, com ou sem o r\u00f3tulo hip\u00f3crita de \"positiva\", e que uma pessoa escolhida por ser alguem com um elevado sentido de responsabilidade e uma \u00e9tica de representar os que a elegeram teria sido uma escolha muito melhor que alguem escolhida por \"m\u00e1ximiza\u00e7\u00e3o de especificidades\". A pol\u00edtica de segrega\u00e7\u00e3o por caracteristicas inatas n\u00e3o comportamentais e tratamento diferenciado, que o segmento de esquerda de baixas capacidades anal\u00edticas copiou da falsa esquerda americana (que \u00e9 prov\u00e1velmente a maior cria\u00e7\u00e3o dos irm\u00e3os Koch), est\u00e1 ancorada nas ideias da extrema-DIREITA de classifica\u00e7\u00e3o e tratamento das pessoas, e inevit\u00e1velmente resulta em promo\u00e7\u00e3o acima do que merecem de gente que n\u00e3o presta mas que s\u00e3o de uma minoria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1dcc54f7-0ff2-4c2f-ced3-08d7a81169e6",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "dinheirinho dinherinho, te tenho bem contadinho, n\u00e3o me gaguejes dinheirinho, deixa-me gaguejar-te eu me mim migo, que d-d-d-d-d-d-inheiro gaguejado \u00e9 m-m-m-m-ultiplicado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b91a75c8-87ba-4556-6105-08d7a811192c",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espert\u00edssima a Sra Joacine. Nasceu para isto segundo afirmou. Eu diria nasceu para viver \u00e0 custa do contribuinte portugu\u00eas. Depois admiram-se que o deputado Andr\u00e9 Ventura a use como exemplo daqueles que veem para Portugal usufruir apenas do estado social que todos pagamos. Cada vez me conven\u00e7o mais que JKM foi plantada no Livre pelo Chega que cresce na propor\u00e7\u00e3o das pol\u00e9micas desta Sra. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a01d49d9-152f-40fe-ffdf-08d7960b4eed",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Moralidade\", \"Igualdade\", \"Solidariedade\",\"Justi\u00e7a\"...tudo termos que enchem a boca dos bem-pensantes. Mas quando chega a oportunidade de fazer o que seria moral e eticamente correcto, como, por exemplo prescindir de um lugar eleg\u00edvel, obtido numa l\u00f3gica social e pol\u00edtica que j\u00e1 n\u00e3o se cumpre, \u00b4t\u00e1 l\u00e1 quieta. Na l\u00f3gica, na falta de \u00e9tica e nas a\u00e7\u00f5es (...que palavras leva-as o vento...) em nada difere de Tom\u00e1s Correia, por exemplo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cfc77ecc-8cd1-4ebd-610c-08d7a811192c",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como ela pr\u00f3pria disse no seu discurso \"Eu nasci para isso!\". A soberba desta senhora \u00e9 espantosa, quase t\u00e3o espantosa como a inabilidade de muita gente ver para \u00e1lem das \"especificidades\" dela e se aperceber que como pessoa ela n\u00e3o\u00e9 grande coisa: uma <b> tipa </b>que senpre viveu \u00e0 custa da boa vontade dos outros e qur, tudo indica, ainda os acha est\u00fapidos por lhe darem o que d\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tipa"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6a91802a-0229-4551-e0e1-08d7a80fba4b",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o conhe\u00e7o a senhora em causa, mas duma coisa tenho a certeza: d\u00e1 um \"bailarico\" a 10 M de Portugueses, com uma \"pintarola\"...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "52d8438d-f77d-406f-6109-08d7a811192c",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, a nossa sina \u00e9 levar \"bailaricos\"...Banqueiros corruptos, deputados populistas, deputados que n\u00e3o largam o tacho apesar de despedidos pelo partido sob cuja bandeira foram eleitos, corruptos avulso...ele \u00e9 viras, corridinhos, fandangos...sempre a dan\u00e7ar desde 1143.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "19eb9474-eadc-4b37-1517-08d7a80f6ace",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para isso h\u00e1 o circo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3c44648d-7f58-40dd-60ff-08d7a811192c",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ontem numa mirifica nanif.  fartou-se de falar...sem gaguejar. Que estranho....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "668ac9b7-350f-443c-ffe1-08d7960b4eed",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 estranho. De certeza que ouviu falar que a cantar os gagos n\u00e3o gaguejam. Pois a gritar, a Joacine tamb\u00e9m n\u00e3o gagueja. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "79333b1e-ef91-4d25-ffec-08d7960b4eed",
                    "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que ela \u00e9 c\u00e1 um galispo n\u00e3o tenho d\u00favidas nenhumas...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8bfab0f6-0962-4cfb-e0dd-08d7a80fba4b",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas o sal\u00e1rio, pago pelos t\u00f3t\u00f3s,  de quando era irrelevante mantem-se agora que passou a ultra-irrelevante. Viva a democracia que alimenta gente inutil no pa\u00eds. \u00c9 \"apenas\" mais uma...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6ab4bdc0-0a93-4af9-ffdc-08d7960b4eed",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 para rir.sr Tavares!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bf320e34-a596-4dfc-d13a-08d7a812598f",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enfim s\u00f3. Orgulhosamente s\u00f3. Cuidado com a cadeira.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0dfc2ce6-e583-4d8a-d142-08d7a812598f",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bom...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3bc29b3c-98b4-47ff-d137-08d7a812598f",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Representa-se a ela. Lindooooooooo. Para onde vai o dinheiro dos nossos impostos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ea9ef3bd-1f7d-49b5-ceca-08d7a81169e6",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foram seis meses, para que as pessoas come\u00e7assem a ver o perfil! E agora? pergunto eu, como estamos quanto \u00e0 opini\u00e3o dos pol\u00edticos amadores/pol\u00edticos profissionais? o que dizer dos partidos novos/partidos estabelecidos? Dever\u00edamos pensar muito a s\u00e9rio nisto tudo, porque uma coisa \u00e9 certa, o n\u00edvel do deputado desceu, e muito, nesta legislatura!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "32e9169a-8f9e-4020-6942-08d7a80fb203",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "agora, depois de verem o perfil afroportugu\u00eas, os 3/4 eg\u00edpcios com que desafiou o livre (e de c\u00f3coras, se fosse escriba, e de cabe\u00e7a para baixo \u00e0 trapezista troca-tintas) e a frontalidade guineense, \u00e9 verem-na de costas devolvidas \u00e0 preced\u00eancia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3291c9be-bc01-47fb-ffe2-08d7960b4eed",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh amigo, j\u00e1 se esqueceu do governo do S\u00f3crates (muitos dos quais est\u00e3o agora no governo) ou at\u00e9 de quando a trafulhice come\u00e7ou mesmo a s\u00e9rio no tempo do Cavaco? Cheia de lixo est\u00e1 a Assembleia da R\u00e9publica h\u00e1 muito, a unica diferenca \u00e9 que agora h\u00e1 1 ou 2% deles que n\u00e3o s\u00e3o dos partidos do centr\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e4494def-0174-4544-693b-08d7a80fb203",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine, pelo que nos tem dado a conhecer, tem o perfil requerido para uma excelente ditadora duma qualquer rep\u00fablica <b> africana.</b> Na Europa j\u00e1 ser\u00e1 mais dif\u00edcil. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "79f36808-25d3-421a-610f-08d7a811192c",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma amadora eleita por gente pseudo-sofisticada que na realidade s\u00e3o gente est\u00fapida a copiar modelos de discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica da falsa esquerda americana (gente com uma mistura estrondosa de pensar que se sabe por ter educa\u00e7\u00e3o sem ter a mundanidade e capacidade anal\u00edtica para se saber mesmo). Se ela fosse mesmo boa para posi\u00e7\u00f5es ditatoriais, n\u00e3o tinha logo mostrado quem realmente \u00e9 t\u00e3o cedo e numa posi\u00e7\u00e3o t\u00e3o junior na pol\u00edtica.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "bcdadb00-bcbe-4b97-cec2-08d7a81169e6",
            "user": "31c6b2ae-c1f4-49bd-acfb-be6ad03a2ca5",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A presun\u00e7\u00e3o de uma deslumbrada! Acho que nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es vai querer l\u00e1 continuar, apesar de, como assim espero, n\u00e3o ter sido eleita para nada!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "6ad8a8b9-7351-405b-ffd7-08d7960b4eed",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nas pr\u00f3ximas cria um partido. \u00c9 <b> gaga </b>quando quer mas n\u00e3o \u00e9 parva.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0c61cae9-1073-44a3-ffd9-08d7960b4eed",
                    "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Podia juntar se ao mamadou, sao os dois uns completos inuteis, absolutamente racistas em relacao aos portugueses. Muito contentes por viver as custas do erario publico,  claro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "212f5ad1-1093-4a8e-1512-08d7a80f6ace",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Era o que faltava que algum outro partido a recebesse...o BE por ex. Nada me admirava...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}