{
    "header": {
        "title": " A culpa e a repara\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " A ideia de que os portugueses de hoje t\u00eam de reparar o que os de h\u00e1 cem ou duzentos anos fizeram \u00e9 totalmente absurda! ",
        "owner": " ['Ant\u00f3nio Barreto'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 400  partilhas",
        "datePosted": " 16 de Junho de 2019, 7:55 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-14 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/06/16/opiniao/opiniao/culpa-reparacao-1876485 ",
        "postText": " ['A desigualdade \u0093racial\u0094 (e por vezes religiosa, \u00e9tnica\u0085) \u00e9 tema infinito. Em Portugal e no resto do mundo. Entre n\u00f3s, est\u00e1 agora mais vivo do que no passado, o que se fica a dever a interven\u00e7\u00f5es de brancos e negros, africanos e europeus, crist\u00e3os e mu\u00e7ulmanos, judeus e gentios. Sem falar em acad\u00e9mic...'] ",
        "numberPosts": " 22 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - General,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Xenofobia,Nacionalidade,Homofobia",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "80906c80-fddc-4123-82a2-08d6f2f7f176",
            "user": "2f7b443c-70d5-4a03-8b33-6c2fe5ae8746",
            "date": "17.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bel\u00edssimo artigo! Pos com clareza os pontos  nos ii. Obrigada. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "96dcc9f3-e3e2-4d0e-c099-08d6f1e0230b",
            "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem tivesse lido esta cr\u00f3nica desconhecendo a sua autoria, pela certa que no fim n\u00e3o tinha dificuldade em saber que o seu autor s\u00f3 podia ser \u00c1lvaro Barreto. Ali\u00e1s, j\u00e1 na sua \u00faltima cr\u00f3nica fiz este exerc\u00edcio e verifiquei que provocou mal-estar \u00e0queles que  n\u00e3o despem a camisola do partido como ele faz. Parab\u00e9ns pela sua coragem.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "49c57517-438d-4c72-8c40-08d6f1e8c48f",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "17.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pe\u00e7o desculpas a Ant\u00f3nio Barreto pela troca do nome.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ef749653-6203-4c7c-64e7-08d6f1e84e3a",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Reduza-se ao essencial o tema e as perguntas e respostas se reduzir\u00e3o \u00e0 sua insignific\u00e2ncia. O essencial \u00e9 que os fortes usam e abusam dos fracos! Pobreza, <b> racismo,</b><b>  homofobia</b><b> , xenofobi</b>a, chauvinismo... s\u00e3o algumas das diferentes formas da luta eterna de fortes contra fracos. As diferentes formas de piedade que os fortes, ou parte deles, concedem aos fracos faz parte da luta contra eles. H\u00e1 RSI, Rendimento Social de Inser\u00e7\u00e3o, para evitar n\u00edveis de indig\u00eancia que constitua amea\u00e7a. H\u00e1 reformas, de pouco mais de 200 Euros por m\u00eas, para evitar a epidemia de moribundos e cad\u00e1veres de fracos espalhados pelas ruas e pra\u00e7as da cidade. H\u00e1 gastos com os bairros para conter a viol\u00eancia em limites geogr\u00e1ficos e intensidade toler\u00e1vel pelos fortes. E h\u00e1 a sublima\u00e7\u00e3o de tudo em poemas e ora\u00e7\u00f5es!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia",
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "20e8cb45-fcde-4014-ae9c-08d6f1dda281",
            "user": "50287135-45a6-4a72-b3c5-8f99044b310c",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 com Sal\u00e1rio M\u00ednimo de 600, ou discursos populistas do 10 de Junho, que diminuimos a desigualdade. No entanto, se Portugal tem 2 colheitas ou mais por ano, grandes reservas de petr\u00f3leo, diamantes, ouro, platina, uma floresta maior do que a Amaz\u00f3nia para destruir para criar gado, etc, n\u00e3o vejo porque n\u00e3o devemos compensar a hist\u00f3ria, e isto s\u00f3 demonstra m\u00e1 vontade de Portugal (Ahahahahah - estou a brincar, como \u00e9 \u00f3bvio, porque Portugal sempre foi um pa\u00eds pobre e miser\u00e1vel, apesar de alguns terem lucrado com a coisa)...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "36c45cb7-56c4-4b88-8c2e-08d6f1e8c48f",
            "user": "02c114cc-c3d3-46e6-a30e-1021cd031153",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na verdade, a pobreza n\u00e3o tem cor, <b> nacionalidade,</b> sexo,  credo ou opini\u00e3o pol\u00edtica, mas tem solu\u00e7\u00e3o. Para a erradicar, ter\u00e3o de se promover pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o e de discrimina\u00e7\u00e3o positiva, n\u00e3o s\u00f3 na mudan\u00e7a e reconstru\u00e7\u00e3o f\u00edsica de bairros, mas tamb\u00e9m em pol\u00edticas espec\u00edficas de educa\u00e7\u00e3o e emprego viradas para a inclus\u00e3o. No fundo, trata-se de aplicar os Direitos Humanos \u00e0s regras da cidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "c3ed8ac8-d64e-429d-8c2c-08d6f1e8c48f",
            "user": "02c114cc-c3d3-46e6-a30e-1021cd031153",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O facto de agora vivermos felizes em uni\u00e3o de facto com a UE, n\u00e3o quer dizer que nos devamos esquecer daqueles de quem abusamos por muito e demasiado tempo. N\u00e3o se trata de culpa e repara\u00e7\u00e3o, trata-se de responsabilidade. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a CPLP existe e promete coopera\u00e7\u00e3o e desenvolvimento entre povos de l\u00edngua portuguesa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f825f6f6-1122-4666-c08c-08d6f1e0230b",
            "user": "02c114cc-c3d3-46e6-a30e-1021cd031153",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto houver mem\u00f3ria de milhares de mortes provocadas pela fome, nos anos 40, em ilhas de Cabo Verde, para onde Salazar se recusou a enviar um \u00fanico saco de farinha; enquanto houver mem\u00f3ria da coloniza\u00e7\u00e3o tardia e da guerra colonial absurda na d\u00e9cada de 60 e 70, n\u00e3o se pode ficar indiferente e fingir que nada se passou nas \u00faltimas d\u00e9cadas do imp\u00e9rio portugu\u00eas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "8a7317d9-c21c-4b5b-64e9-08d6f1e84e3a",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "16.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que aconteceu ap\u00f3s tanta humilha\u00e7\u00e3o f\u00edsica, de dignidade humana, material perpetrada pelo Imp\u00e9rio Colonial Fascista, forte contra os povos fracos, foi os fracos se fazerem fortes e terem destru\u00eddo o Imp\u00e9rio Colonial Fascista em 25 de Abril de 1974. A for\u00e7a organizada dos povos portugu\u00eas, cabo-verdiano, guineense, angolano, mo\u00e7ambicano, e de Timor Leste venceu o forte opressor. Todos esse povos ficaram livres e independentes. De todos o povo portugu\u00eas foi o primeiro a perder a independ\u00eancia e a liberdade dada \u00e0 UE. Faz falta fazerem-se os fracos fortes!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f71c1be8-6b1e-4ed8-d751-08d6f1d9c03e",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "17.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nos anos 40 t\u00ednhamos sacos de farinha a mais?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cf7a9986-8d16-4e41-a7dd-08d6f2dcd9f3",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "17.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nos anos 40 tivemos racionamento de tudo em todo o pa\u00eds. Tivemos confisco de bens e produtos agr\u00edcolas, repress\u00e3o, intrus\u00e3o militar, pris\u00f5es arbitr\u00e1rias, dela\u00e7\u00e3o, roubo, medo, fome e propaganda fascista. Carla Moreira a hist\u00f3ria n\u00e3o se reescrever! H\u00e1 dias o historiador Borges Coelho respondia ao jornalista que perguntava por que raz\u00f5es se escreve pouco sobre a \u00e9poca dizendo que s\u00e3o os filhos e netos da ditadura quem est\u00e1 nos postos chave do poder. Talvez tenha raz\u00e3o, n\u00e3o? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "42136955-8ae0-48b7-64dd-08d6f1e84e3a",
            "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por uma vez um artigo de Ant\u00f3nio Barreto cheio de bom senso, o que nem sempre tem sido o caso. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a5566d82-c7fe-4981-ae96-08d6f1dda281",
            "user": "eaee87a6-2570-4d0d-aaeb-fad5d2e26da0",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio  Barreto tem toda a raz\u00e3o. A discrimina\u00e7\u00e3o positiva pode dar p\u00e9ssimos resultados quando afirma a culpa do \"n\u00f3s\" e enfatiza a vitimiza\u00e7\u00e3o dos \"outros\". \u00c9 uma forma paternalista de acentuar as diferen\u00e7as e aliviar m\u00e1s consci\u00eancias. Outro problema \u00e9 o do <b> racismo,</b> que se cruza com este e que tem que ser combatido implacavelmente, mas de forma genu\u00edna e n\u00e3o com ineficazes argumentos de culpas hist\u00f3ricas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "808638d9-ca2c-4162-8c20-08d6f1e8c48f",
            "user": "75bb8a96-7c51-4751-927e-b1d1f897b424",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enfim, uma opini\u00e3o l\u00facida sobre um assunto complexo e recorrente. H\u00e1 que olhar para o futuro aprendendo com os erros do passado. A hist\u00f3ria da humanidade foi constru\u00edda assim, com conquistas, mortes, escravatura, sempre, antes e desde que o sapiens eliminou os restantes Homo. Resta-nos evoluir, crescer e assim respeitar todos os humanos, os restantes animais e principalmente o planeta que a todos suporta.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f620323b-8f94-4a21-d72d-08d6f1d9c03e",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 falta culpar Ad\u00e3o e Eva.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d2fbbc52-8cf5-46c7-ae87-08d6f1dda281",
            "user": "24eb67fd-d7d3-4ec3-b583-aa4a6a288e6b",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bom! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0f645ace-7cd0-47e0-ae84-08d6f1dda281",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00edpica mistura de alhos com bugalhos. A desigualdade \u00e9 o <b> racismo </b>n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa, n\u00e3o provocam os mesmos efeitos, embora devam ser as duas combatidas. Ambas s\u00e3o prioridades ideol\u00f3gicas, como tudo em pol\u00edtica, e embora possam existir liga\u00e7\u00f5es entre ambas, a pobreza e a discrimina\u00e7\u00e3o racial n\u00e3o s\u00e3o fen\u00f3menos iguais... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "fd83a66e-d4e1-46d0-8c0c-08d6f1e8c48f",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Estes bairros s\u00e3o a vergonha de todos n\u00f3s e n\u00e3o \u00e9 por estarem habitados por negros, mu\u00e7ulmanos ou ciganos. \u00c9 por n\u00e3o terem suficiente aten\u00e7\u00e3o por parte dos poderes p\u00fablicos, dos pol\u00edticos, das empresas, das institui\u00e7\u00f5es, das igrejas e dos sindicatos.\": nem-nem: o q AB assim enuncia \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o fatal de causa/efeito em c\u00edrculo ou em espiral: bairros abandonados e degradados porque habitados por quem os habita, e habitados por quem os habita porque abandonados e degradados. \u00c9 esse e n\u00e3o outro o problema. Da\u00ed q lhe fuja a boca da pena para a verdade na frase a seguir: \"\u00c9 verdade q h\u00e1 uma componente racial entre as causas e as manifesta\u00e7\u00f5es de pobreza, desigualdade e degrada\u00e7\u00e3o social.\". Mas a repara\u00e7\u00e3o j\u00e1 existe: chama-se pa\u00eds, estado, electricidade, vacina, esperan\u00e7a de vida. Ou Ocidente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f8498c48-c1d4-43ad-c06d-08d6f1e0230b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "16.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1f8c8093-b2d5-4555-fa0b-08d6d8471620",
                    "user": "2f7b443c-70d5-4a03-8b33-6c2fe5ae8746",
                    "date": "17.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem visto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "35290237-a63c-4abb-64bc-08d6f1e84e3a",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "16.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ler ou ouvir o que Ant\u00f3nio Barreto diz ajuda a reconcilia\u00e7\u00e3o com o pa\u00eds e os portugueses. \u00c9 uma prova de que o copo n\u00e3o est\u00e1 vazio e que podemos sempre tentar focar-nos na parte do seu conte\u00fado e n\u00e3o na parte vazia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "aaba08b0-509e-4d83-9946-08d6f1e73812",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "16.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo o coment\u00e1rio do Andrade, tal como todo o artigo, ali\u00e1s. Gostaria que fosse uma opini\u00e3o un\u00e2nime, em prol da igualdade e do bendito humanismo. N\u00e3o acredito que o seja, n\u00e3o por discord\u00e2ncia dos discordantes, passe o pleonasmo, mas porque as \"causas\" d\u00e3o de comer a muita gente e a constata\u00e7\u00e3o do \u00f3bvio, para al\u00e9m de ser muito mais saud\u00e1vel e construtiva, esbarra (ainda) com um imenso muro de resist\u00eancia inconsequente e contraproducente. Foquemo-nos no copo meio cheio, sim.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}