{
    "header": {
        "title": " Casal sofre agress\u00e3o homof\u00f3bica no Terreiro do Pa\u00e7o ",
        "subtitle": " Casal foi atacado por quatro homens no domingo. Agressores foram identificados pelas autoridades. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2086  partilhas",
        "datePosted": " 30 de Setembro de 2019, 20:06 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/30/sociedade/noticia/casal-sofre-agressao-homofobica-terreiro-paco-lisboa-1888401 ",
        "postText": " ['Um casal foi v\u00edtima de agress\u00e3o homof\u00f3bica, com viol\u00eancia f\u00edsica a um deles, por parte de quatro homens, no domingo, pelas 19h40, no Terreiro do Pa\u00e7o, em Lisboa, disse esta segunda-feira a Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP).', 'A v\u00edtima que sofreu agress\u00f5es f\u00edsicas foi assistida no local, mas recusou ser transportada para o hospital, indicou a PSP, adiantando que o casal j\u00e1 apresentou queixa da agress\u00e3o homof\u00f3bica, que ocorreu ap\u00f3s os quatro homens suspeitos das agress\u00f5es terem tentado vender produto estupefaciente.', '\u0093Foram identificadas quatro pessoas\u0094, afirmou \u00e0 Lusa fonte da pol\u00edcia, explicando que o processo vai seguir agora os tr\u00e2mites legais, atrav\u00e9s dos tribunais.', 'Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a associa\u00e7\u00e3o ILGA Portugal - Interven\u00e7\u00e3o L\u00e9sbica, Gay, Bissexual e Transg\u00e9nero disse ter recebido o relato de uma das v\u00edtimas deste incidente em pleno Terreiro do Pa\u00e7o, em Lisboa, considerando que \u0093este \u00e9 s\u00f3 um exemplo, entre v\u00e1rios, do enorme trabalho de conscientiza\u00e7\u00e3o, de pol\u00edticas p\u00fablicas, da necessidade de seguran\u00e7a que a comunidade LGBTTT [L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Travestis, Transexuais e Transg\u00e9nero] reivindica e continua a reivindicar todos os anos\u0094.', '\u0093Tanto quanto percebemos j\u00e1 deram seguimento aos passos que ser\u00e3o os naturais, que \u00e9 accionar a pol\u00edcia e as autoridades competentes, e agora \u00e9 esperar que haja uma investiga\u00e7\u00e3o adequada e imparcial para esta situa\u00e7\u00e3o, mas tendo acontecido no Terreiro do Pa\u00e7o, onde inclusivamente est\u00e1 sempre presente a Pol\u00edcia Municipal, que ter\u00e1 sido inclusivamente testemunha desta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o nos parece que haja aqui grandes quest\u00f5es a resolver\u0094, declarou a coordenadora do Observat\u00f3rio da Discrimina\u00e7\u00e3o da ILGA, Marta Ramos.', 'Esta associa\u00e7\u00e3o disp\u00f5e de um servi\u00e7o de apoio \u00e0 v\u00edtima espec\u00edfico para estas situa\u00e7\u00f5es, prestando \u0093todo o tipo de apoio, desde jur\u00eddico a apoio psicol\u00f3gico, que a pessoa possa requerer, mas inclusivamente na articula\u00e7\u00e3o com as autoridades, com a pol\u00edcia, desde o preenchimento da ocorr\u00eancia e de ir, inclusivamente, com a v\u00edtima \u00e0 esquadra para apresentar queixa\u0094.', 'Recorrendo aos dados do Observat\u00f3rio da Discrimina\u00e7\u00e3o, publicados todos os anos, Marta Ramos refor\u00e7ou que os casos de v\u00edtimas de homofobia continuam a ser uma realidade, apesar de \u0093muitas pessoas acharem que j\u00e1 n\u00e3o existe discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia contra pessoas LGBT em Portugal, porque h\u00e1 um conjunto de leis que foram aprovadas\u0094.', '\u0093S\u00e3o casos como este que v\u00eam provar que, infelizmente, as pessoas LGBT continuam a ser v\u00edtimas de homofobia e transfobia que, inclusivamente, pode dar origem a situa\u00e7\u00f5es graves como estas em que h\u00e1 agress\u00e3o f\u00edsica e discurso de \u00f3dio, que foi a situa\u00e7\u00e3o que nos foi relatada\u0094, apontou a respons\u00e1vel da ILGA.', 'Como particularidades deste caso de agress\u00e3o homof\u00f3bica, Marta Ramos referiu o local e a hora onde tal ocorreu, numa pra\u00e7a emblem\u00e1tica da cidade de Lisboa, em plena luz do dia, o que transmite uma sensa\u00e7\u00e3o de \u0093quase de impunidade de as pessoas agressoras terem achado que estavam no seu perfeito direito de agredir e de insultar naquele local, inclusivamente \u00e9 onde se realiza o maior evento LGBT do pa\u00eds, que \u00e9 o Arraial Lisboa Pride\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 53 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homofobia,Gay,Racismo,Etnia,Racista,Negro,Preto,Branco,Amarelo,Amarelo,G\u00e9nero,Sexual,Nazi,Cigano,Cego",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "99abfb87-761d-4f6c-0e30-08d746379307",
            "user": "cdc7fc70-dd52-4a72-96b2-d1cf66ba2555",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agress\u00e3o homof\u00f3bica? Agress\u00e3o = Agress\u00e3o. Que interessa que seja de que natureza? So se for para impor Ideologia Sr Jornalista ... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "c2034ef9-da2b-4997-edf1-08d7463212dd",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pela sua logica quando o sr quando ve futebol so se interessa pelo golos, nao pelo resultado final, nem quer saber quais as equipas que jogaram. E' a ideologia que o sr nos quer impor, a do super-neutralismo e contra qualquer detalhe. Pois eu proponho uma idea diferente, que as noticias sejam dadas com o devido detalhe e contextualizadas, se o sr nao concordar nao le a noticia mas por favor nao nos proiba de sabermos em que mundo vivemos porque essa e' a funcao do jornalista.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a9057efc-b03e-4a36-0e48-08d746379307",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou seja, para o sr Vieira, se alguem o meter em coma (salvo seja, nao lhe desejo mal nenhum), se lhe disser que o fez porque o Vieira cheira mal dos pes podera ser  mais ou menos grave do que se o meterem em coma porque nao gostam da cor das calcas, dependendo do contexto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "98f4f4ab-d352-4eb4-4a28-08d74634b397",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao \u00e9 para mim. Do meu ponto de vista \u00e9 igual ser atropelado por um camiao e ficar em coma 2 meses, ou ser espancado por alguem no Bairro Alto e ficar em coma os mesmos 2 meses. Se for por um camiao vou evitar atravessar a estrada, se for espancado no Bairro Alto vou evitar o Bairro alto. Como ve mesmo para mim ha uma diferenca. Para a sociedade dependendo do contexto um crime pode ter o mesmo resultado em termos fisicos mas pode provocar mais ou menos alarme social. Se for um assassinio por causa da discussao dos limites de uma propriedade (crime frequente em Portugal) o alarme social \u00e9 baixo visto ser um crime circunscrito aos intervenientes em causa, se for um assassinio motivado por odio (como o de Alcino Monteiro) o alarme social \u00e9 maior visto que as potencias vitimas sao muito mais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bc96c891-77ae-4d82-0e4c-08d746379307",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O crime de odio da um sinal muito forte \u00e0 sociedade por ser uma ameaca contra um grupo identificado de pessoas, seja pela cor da pele, ou porque sao mulheres, ou homossexuais (grupos comummente alvo de ataques) que se veem ameacadas por ataques aleatorios e dificeis de identificar (os agressores e as suas verdadeiras intencoes) e por isso considerados mais graves do que um homicidio por disputa de propriedade. Portanto do ponto de vista do morto vai dar no mesmo mas do ponto de vista social sao crimes com repercussoes muito diferentes. Parece facil de entender. Morto numa discussao de bebados, a vizinhanca comenta que o homem bebia muito e tinha mau feitio. Assassinio de um <b> branco </b>por um<b>  negro</b> (motivacoes raciais - a vizinhanca fica chocada), s<b> e negr</b>o matou so para roubar o impacto \u00e9 menor",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "553ab3e4-3ae3-4877-218a-08d746350638",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a frente de ataque continua a manipular, a mentir, a distorcer - aquilo que j\u00e1 de per si \u00e9 uma manipula\u00e7\u00e3o, uma mentira, uma inven\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica cada vez mais vomitiva.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d5a36fe8-58c1-49cf-d24c-08d743683e5c",
                    "user": "612622bd-a2ea-4537-8872-7ab061640940",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u0093 Uma inven\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica \u0093 uau! Que criatividade ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "41022f06-6bf6-4d66-f7eb-08d7463cd9ed",
            "user": "ea019c9b-bb91-4591-b440-673004946f2e",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a agress\u00e3o n\u00e3o foi por <b> homofobia </b>foram os ciganos que vendem tudo por toda a cidade (em Bel\u00e9m perderam j\u00e1 a vergonha montam mini bancas por todo o lado) Este casal deve lhes ter respondido torto por n\u00e3o querem comprar Louro prensado e foram agredidos, Impunidade total.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "c59f7857-9f7e-455e-4a0d-08d74634b397",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quantas e quantas vezes fui abordado por essa escumalha de traficantes no Terreiro do Pa\u00e7o? A dada altura era mais que uma vez por dia e rejeitando a oferta continuamente perante a insit\u00eancia mal educada desses criminosos senti uma tentativa de intimida\u00e7\u00e3o. O que vale \u00e9 que pelo meu tamanho, aspecto e postura nunca se esticaram muito. Mas as autoridades n\u00e3o querem saber disso. Por outro lado, se fosse um trabalhador a protestar porque tinha fome quase aposto que apareciam logo 20 PSPs da Brigada de Interven\u00e7\u00e3o R\u00e1pida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9703aae7-3d03-4416-21b1-08d746350638",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Perigo! Pensador Livre \"abordado por essa escumalha de traficantes\" Veja la, esses termos so podem ser usados se forem brancos e heterosexuais. Tudo o resto e', obviamente, <b> racismo.</b> (ja se sabe como e') ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4a6f5708-bba9-4fac-0e15-08d746379307",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A not\u00edcia n\u00e3o explica porque \u00e9 que levaram porrada. Foi por n\u00e3o quererem droga, por tentarem roubar o dealer ou porqu\u00ea?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "331f3bd4-6530-4998-0e44-08d746379307",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Levaram porrada porque n\u00e3o quiseram comprar o knorr (duvido que fosse droga), que lhes tentaram impingir \u00e0 bruta. Nada a ver com o facto de serem um casal homosexual, se fosse um casal heterossexual levavam na mesma. Os burl\u00f5es n\u00e3o descriminam, vai tudo a eito. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6be48b0a-1076-4118-21c6-08d746350638",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o esta not\u00edcia \u00e9 o qu\u00ea?        Para parvos...? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "43ff9762-c5ef-4bae-4a45-08d74634b397",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A meu ver, corresponde a toda uma  \"agenda\" que, se quer passar \u00e0 viva for\u00e7a. Com isto n\u00e3o nego que existam casos de <b> homofobia </b>no nosso pa\u00eds, infelizmente existir\u00e3o, mas, neste caso em particular \u00e9 extrapolar um assunto de fraude, existente h\u00e1 anos em Lisboa, para um caso que n\u00e3o \u00e9. N\u00e3o sei se quem faz estas not\u00edcias, tomar\u00e1 os outros como parvos, a meu ver, s\u00f3 os descridibiliza. Sim, o casal era homosexual, mas n\u00e3o foi agredido por isso, foi agredido, tal como seria qualquer outro casal, ou n\u00e3o casal, por se recusar a compactuar com os sujeitos que vendem essas porcarias h\u00e1 longos anos em Lisboa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7537c497-10b6-4984-2717-08d74633975a",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Homens a vender droga em pleno Terreiro do Pa\u00e7o s\u00f3 conhe\u00e7o um tipo... Um tipo que se define nas noticias quando s\u00e3o v\u00edtimas, mas nunca mencionados nas noticias em que s\u00e3o os criminosos. E a aumentar as suspeitas sobre de que tipo de pessoas se est\u00e1 a falar, \u00e9 o facto das comentadoras que costumam cair sobre noticias destas como hienas sobre carni\u00e7a n\u00e3o terem dado a cara. Talvez porque ao defender o casal <b> gay </b>iriam apontar a<b>  homofobia</b> de determinados grupos que defendem. Deixam assim que, vergonhosamente, as suspeitas d<b> e homofobi</b>a recaiam sobre todos os homens sem distin\u00e7\u00e3o. Bem, mas at\u00e9 a\u00ed lhes d\u00e1 jeito, pois os homens s\u00e3o o grupo que odeiam. Se forem de determinados grupos, t\u00eam no entanto, algum perd\u00e3o. Mesmo que de vez em quando deixem bairros cravejados de balas e crian\u00e7as em terror.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "e4f0e5b4-a7ec-48b1-0e10-08d746379307",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um tipo que se define nas noticias quando s\u00e3o v\u00edtimas, mas nunca mencionados nas noticias em que s\u00e3o os criminosos. Esta' a falar nos skinheads?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a3dc5fb3-7451-42c8-ede3-08d7463212dd",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vieira, deixa de ser xoninhas, \u00e9 claro que se refere a ciganos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "24aa6be7-8763-4d89-2196-08d746350638",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Vieira: Nunca vi Skinheads serem classificados como v\u00edtimas. Muito menos quando andavam em alta a agredir e matar, e eu e o meu grupo de amigos nos op\u00fanhamos a eles na regi\u00e3o de Lisboa. No meu mundo, que quero de liberdade e justi\u00e7a, n\u00e3o h\u00e1 Vacas Sagradas nem ningu\u00e9m isento de criticas. Sejam brancos, negros, ciganos, isl\u00e2micos e onde at\u00e9 pode haver caricaturas de Maom\u00e9. Quando tanto se fala de Fake News e os jornais s\u00f3 falam de deepfakes e afins, ningu\u00e9m parece incomodar-se com as manipula\u00e7\u00f5es que esses mesmos Medial fazem das noticias. E s\u00e3o t\u00e3o cegos que nem percebem que s\u00e3o essas manipula\u00e7\u00f5es que tentam negar aquilo que o povo v\u00ea na 1\u00aa pessoa que est\u00e3o a criar anti-corpos. Hoje quem mais luta pela liberdade s\u00e3o sempre apontados de repressores, e os preconceituosos sempre de v\u00edtimas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0b5ef8e3-6fde-43a6-2742-08d74633975a",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sr Pensador \"Livre\", o skinhead Mario Machado  apelou aos nacionalistas para \"n\u00e3o esquecerem o nome do rosto da nova inquisi\u00e7\u00e3o: a procuradora C\u00e2ndida Vilar.\" Portanto estava a vitimizar-se. Disse mais tarde que esteve preso dois anos e meio por escrever um texto (vitimizacao novamente). Faz parte da ideologia <b> nazi </b>vitimizarem-se, foi isso que fizeram com os judeus acusado-os de serem os causadores de todos os males da Alemanha. Todos os skinheads sao criminosos, enquanto que nem todos os ciganos sao criminosos, tal como nem todos os politicos sao criminosos mas se calhar ha uma maior percentagen de criminosos na politica do que na comunidade cigana.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "90bea261-5ac1-433a-219c-08d746350638",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por fim, se quer  liberdade e justi\u00e7a tem de respeitar o estado de direito e a presuncao de inocencia o que nao foi o caso pois acusou os ciganos sem qualquer base para tal, foi apenas um palpite.        Dos dealers de droga todos que eu vi nesta vida, nem um era <b> cigano,</b> mas por eu nao ter visto nenhum nao quer dizer que nao haja tal como por o sr supostamente ter visto um que era<b>  cigano</b> nao quer dizer que todos sao ciganos.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cigano"
                    ]
                },
                {
                    "id": "8dc6eb55-52c3-4bcd-21a3-08d746350638",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Vieira: Como \u00e9 normal j\u00e1 est\u00e1 a tentar baralhar tudo e a manipular a argumenta\u00e7\u00e3o para enganar os incautos. Que o M\u00e1rio Machado se auto-vitaminize \u00e9 uma coisa. Qualquer pessoa se pode armar em v\u00edtima. Que outros, nomeadamente a sociedade o vitimize \u00e9 totalmente diferente e falso. Sempre foi apontado com criminoso. J\u00e1 determinados grupos, s\u00e3o sempre apresentados como vitimas, mesmo perante comportamentos indiscutivelmente conden\u00e1veis. Nunca negarei a abjecta discrimina\u00e7\u00e3o que a comunidade cigana tem sido alvo ao longo dos s\u00e9culos. Mas nunca aceitarei que isso sirva para justificar os actos dos membros que me assaltaram em duas ocasi\u00f5es. Quando tinha 6 (em grupo) anos e quando tinha 16. E os traficantes no Terreiro do Pa\u00e7o n\u00e3o eram \"supostos\" ciganos como tenta manipular. Eram-no de facto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1899aef9-66a9-4ebc-4a1e-08d74634b397",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Pensador, a vitimizacao sistematica foi e \u00e9 usada por muitos grupos sociais, grupos politicos, etc. Os nazis que fizeram disso metodo de luta politica tal como a extrema-direita portuguesa e os seus aparentados skinheads que se vitimizam ao dizer que os imigrantes sao os culpados dos salarios baixos por ex. O PSD vitimiza-se dizendo que o PS se acha o dono disto tudo. Se os ciganos se vitimizam por sistema nao sei, nao me parece pois eles nao sao la muito organizados. Mas como ve isso \u00e9 um atributo dos homens sem character e nao de um grupo em particular. Ja o sr, permita-me, parece que se est\u00e1 a vitimizar ao referir-se \u00e0 sua experiencia particular para inferir que todos os ciganos sao criminosos porque foi isso que o sr disse.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "51558f4e-d4fc-4fe3-4a1f-08d74634b397",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na noticia nao fala na <b> etnia </b>e eu leio o jornal nao os \u0093eu sei que\u0085\u0094 dos comentarios (eram de facto diz o sr lapidarmente sem mais). A sociedade nao vitimiza os ciganos, como o sr proprio disso eles foram vitimas durante muitos seculos e continuam a se-los. A sociedade tem o direito e o dever de se insurgir contra qualquer tipo de discrimincao como o sr est\u00e1 a fazer: \u0093Homens a vender droga em pleno Terreiro do Pa\u00e7o s\u00f3 conhe\u00e7o um tipo\u0094 para concluir depois: os ciganos. Isso \u0091e discriminacao e isso \u0091e negar o Estado de Direito porque quando alguem comete um crime nao vai toda a familia a tribunal, vai so o suposto criminosos para ser julgado nos tribunais e nao na praca publica e com uma fatwa contra um grupo etnico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Etnia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "de9740a5-bd6f-474e-274d-08d74633975a",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro sr MR, pedia-lhe que nao me tratasse por tu porque isto nao 'e uma conversa de taberna . Obrigado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "270df0a2-9fbe-4834-f832-08d7463cd9ed",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Vieira: Voc\u00ea n\u00e3o entende a diferen\u00e7a entre auto-vitimiza\u00e7\u00e3o, e um grupo ser sempre tratado como v\u00edtima por outros. H\u00e1 uma grande diferen\u00e7a. J\u00e1 lhe disse que condeno o <b> racismo </b>que recaiu sobre este grupo durante s\u00e9culos. Mas nunca desculparei ac\u00e7\u00f5es criminosas s\u00f3 porque os prevaricadores s\u00e3o de um certo grupo. Incluindo brancos, de favelas ou da Quinta da Marinha. O que n\u00e3o aceitarei mesmo nunca, s\u00e3o casamentos infantis combinados, repress\u00e3o sobre mulheres negando-lhes direitos humanos, viol\u00eancia grave, etc. Est\u00e1 errado seja de quem estivermos a falar. Enquanto houver SOS's que tentam desculpar todas as ac\u00e7\u00f5es de certos grupos manipulando a informa\u00e7\u00e3o, a sociedade ir\u00e1 sempre reagir de forma negativa. O<b>  racismo</b> s\u00f3 se combate promovendo o bom e combatendo o errado. Um dia entender\u00e1.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "526a4a26-a4f5-497b-d27b-08d743683e5c",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Pensador, claro que percebi e por isso escrevi antes \"A sociedade tem o direito e o dever de se insurgir contra qualquer tipo de discrimincao\" em contraponto com a sua afirmacao \"grupo ser sempre tratado como v\u00edtima por outros\". Esta sua afirmacao (para alem de nao corresponder 'a realidade) \u00e9 tipica de quem nao quer discutir o problema da discriminacao. Lanca essa bomba e pronto, quem defender os ciganos automaticamente esta' a desculpabliza-los. O sr \u00e9 que esta' a misturar crime (assunto de tribunal) e luta contra a discriminacao. O sr tambem nao parece perceber que as suas declaracoes sao racistas quando diz  \"Homens a vender droga em pleno Terreiro do Pa\u00e7o s\u00f3 conhe\u00e7o um tipo\". O sr automaticamente associa ciganos e crime e isso \u00e9 que esta' em discussao nao os casamentos forcados.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "c8ebacee-062a-4587-d229-08d743683e5c",
            "user": "(null)",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se pode acusar ciganos, apenas se pode dar rsi, casa, sa\u00fade e acesso \u00e0 universidade \u00e0 frente de todos os outros cidad\u00e3os, como acontece na generalidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5b342434-a2d9-45ad-0df6-08d746379307",
            "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes senhores s\u00e3o agredidos e merecem artigo bem destacado no P\u00fablico. Uma freira \u00e9 agredida violada e morta por um reincidente e fingem querer saber em surdina ap\u00f3s cr\u00edtica aberta do bispo do Porto. Crit\u00e9rios jornal\u00edsticos. Este caso deve \"estar nas redes\", como disseram as outras. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "fe51f25a-b2d0-4e14-2706-08d74633975a",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o. \u00c9 incr\u00edvel. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b7d422b1-290b-45aa-49d4-08d74634b397",
            "user": "39461e21-65fe-4fd0-b425-cf8d199db68b",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 uma agress\u00e3o na rua e \u00e9 preciso fazer um artigo no jornal para falar disso. Rid\u00edculo. Seja l\u00e1 um crime de \u00f3dio. N\u00e3o \u00e9 nenhum homic\u00eddio. Isto apenas mostra que existem categorias de popula\u00e7\u00e3o mais importantes do que outras.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "de89b74b-62a4-4df4-0dec-08d746379307",
            "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas estamos com meias palavras para qu\u00ea? A) Terreiro do Pa\u00e7o, B) Tentativa de venda de droga na rua, C) 4 homens, D) homof\u00f3bicos. Precisam de um desenho para inferir a <b> etnia </b>dos bichos?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5ed4792b-f8ec-4720-f7c1-08d7463cd9ed",
                    "user": "d11fc174-4dfe-49d1-9a67-88e63b418d40",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...dos bichos? Acho que s\u00e3o pessoas e como tal n\u00e3o merecem tal tratamento.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a6cb3b47-e7f5-47b1-26fc-08d74633975a",
                    "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio xen\u00f3fobo do A\u00f3nio Darktin... Condene-se o moderador por racismo/xenofobia, incentivando o mesmo moderador \u00e0 uma acusa\u00e7\u00e3o directa visando a suposta <b> etnia </b>dos agressores; isto  n\u00e3o pode ser aceite pelo bom portugu\u00eas, tolerante e socialmente respons\u00e1vel...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Etnia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "1b7cbc5c-d49e-4928-edc1-08d7463212dd",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sao banqueiros!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "66cdac69-8b1c-487b-d227-08d743683e5c",
                    "user": "39461e21-65fe-4fd0-b425-cf8d199db68b",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E esta gente toda a defender os agressores. A l\u00f3gica dos ide\u00f3logos \u00e9 t\u00e3o grotesca.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a65505af-4f92-4b5b-2165-08d746350638",
                    "user": "8b31b4b8-2212-48c6-a919-cd16de1ef3e4",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ Vieira. :) :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "699fe749-c6f1-4feb-edcc-08d7463212dd",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "joane, o coment\u00e1rio \u00e9 <b> racista </b>contra quem, exactamente? Eu li e n\u00e3o me ocorreu nada. Quer especificar, com base no seu preconceito (que deve ser muito) e mostrar que lhe cabe bem a carapula da discrimina\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Etnia"
            ]
        },
        {
            "id": "a2177849-5382-4038-0deb-08d746379307",
            "user": "318beefd-f792-468b-8794-ccb5aff426a3",
            "date": "01.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ficou claro que a motiva\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia seja <b> homofobia.</b> S\u00f3 um \u00e9 que apanhou e segundo o que o artigo diz h\u00e1 uma qualquer situa\u00e7\u00e3o relacionada com a venda de estupefacientes.Por outras palavras: iam os dois calmamente pelo terreiro do passo quando quatro ciganos os abordaram para vender haxixe falso. Um deles que n\u00e3o foi na cantiga, deve-os ter mandado \u00e0 merda ou parecido e como eram s\u00f3 dois (de certeza que mais um que outro) a mandar vir, gerou-se a viol\u00eancia que n\u00e3o deve ter sido por a\u00ed al\u00e9m precisamente porque n\u00e3o se tratava de \u00f3dio mas sim de neg\u00f3cios.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "6c638c9a-4168-4a9c-2158-08d746350638",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se nao ficou claro como diz, como 'e que parte depois do principio que foi aquilo que, na sua linguagem de bairro problematico, aconteceu? Parece haver ai uma contradicao, ja para nao falar na linguagem de taberna que nos levara' a concluir que o sr conhece bem os negocios da droga...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bde29a06-ff0e-4353-f7c8-08d7463cd9ed",
                    "user": "bd337ab0-0353-49b9-9a95-b652bf282313",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 isto",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3301be61-2702-4723-edc3-08d7463212dd",
                    "user": "318beefd-f792-468b-8794-ccb5aff426a3",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Vieira, se n\u00e3o ficou claro, tanto a teoria dos ciganos como a da <b> homofobia,</b> carecem de confirma\u00e7\u00e3o pelas respectivas entidades respons\u00e1veis. Eu n\u00e3o estava l\u00e1, n\u00e3o sei. Mas sim, o meu conhecimento em \u0093neg\u00f3cios de droga\u0094 permite suspeitar de situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Olhe e j\u00e1 agora outra p\u00e9rola de conhecimento profundo, haxixe compra-se em muito lado e iates excep\u00e7\u00f5es como as tabernas no geral (a droga l\u00e1 \u00e9 outra) e no terreiro do passo. Grande parte dos consumidores de haxixe sabem isso, e a pol\u00edcia tamb\u00e9m. De certeza.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c8395089-a637-4ebf-0df7-08d746379307",
                    "user": "318beefd-f792-468b-8794-ccb5aff426a3",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A pol\u00edcia n\u00e3o faz nada porque n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer. Reparem que se a venda n\u00e3o for de haxixe n\u00e3o h\u00e1 ilegalidade nenhuma, n\u00e3o est\u00e3o a traficar nada. Trata-se sim de uma burla mas sobre um neg\u00f3cio ilegal. O estado n\u00e3o oferece protec\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00edtima burlada se o neg\u00f3cio for illegal. Assim, para o burl\u00e3o s\u00f3 lhe resta a preocupa\u00e7\u00e3o do burlado tomar medidas por si s\u00f3 dado que do estado nada temem. Da\u00ed o n\u00famero de 4 normalmente para um s\u00f3 ou m\u00e1ximo dois o que torna muito pouco prov\u00e1vel que mesmo que o burlado se aperceba no local da burla, dificilmente navegue tomar a\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0d5f32b2-f6d8-4e95-f804-08d7463cd9ed",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@adriano.b.jordao: Se houvesse vontade as autoridades poderiam fazer algo. Ter\u00e3o eles licen\u00e7as para vender aqueles produtos? A ASAE n\u00e3o tem normas para venda de bens alimentares, j\u00e1 que se fala que vendem louro? A Autoridade Tribut\u00e1ria n\u00e3o lhes poderia pedir documenta\u00e7\u00e3o de venda? Eles por acaso t\u00eam licen\u00e7a camar\u00e1ria para poder vender naquele local? \u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de vontade e aquela vergonha que ali se passa aos anos j\u00e1 tinha sido resolvida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "f762766f-2fca-460f-8c55-08d74538e8c1",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "30.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pris\u00e3o com eles j\u00e1! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "57d4e872-e7f5-4c32-7755-08d7454120f8",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "30.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo, mas que n\u00e3o seja por ser uma agress\u00e3o contra gays. Agress\u00e3o \u00e9 agress\u00e3o, independentemente se o atingido \u00e9 <b> gay,</b> hetero,<b>  branco</b><b> , pret</b><b> o, <b> amare</b</b>>lo, etc. As leis n\u00e3o devem ter \u0093g\u00e9nero\u0094.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Branco",
                        "Amarelo",
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c5d984b8-be49-4a78-edb9-08d7463212dd",
                    "user": "4add0834-a5eb-49ed-a4b9-776018174807",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A lei deve ser senpre imparcial, claro,  mas tamb\u00e9m prev\u00ea os chamados crimes de \u00f3dio, que punem mais severamente a viol\u00eancia exercida sobre algu\u00e9m apenas porque este \u00e9 \"<b> gay,</b> hetero,<b>  branco</b><b> , pret</b><b> o, <b> amare</b</b>>lo, etc.\" Claro que neste caso n\u00e3o sabemos o que motivou a agress\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Branco",
                        "Amarelo",
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "aa347804-bd6b-469a-f7bb-08d7463cd9ed",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o disse o contr\u00e1rio! Mas agress\u00f5es a heteros apenas por serem heteros n\u00e3o existem! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e905cd15-05a7-42f7-f7bf-08d7463cd9ed",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ha aqui pessoal que nao percebe a diferenca entre uma agressao associada a um roubo, uma rixa ou discussao, e a agressao motivada pelo odio (a mulheres, a homossexuais, a negros ou a brancos se for o caso). Para eles o juiz condena todas as agressoes do mesmo modo indiferentemente do contexto, nao ha agravantes do crime nem atenuantes. \u00c9 tudo corrido \u00e0 pedrada por um juiz completamente <b> cego </b>e nao ha contextualizacao nem mobil do crime. Como \u00e9 evidente uma assassinio por motivo de roubo \u00e9 menos grave do que uma assassinio motivado pela compulsao de fazer mal a alguem (serial killers). Este pessoal nao entende nada de direito nem da vida, so percebem a linguagem dos bozo e trumpalhada. Ate' o fachola da UE percebe isto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cego"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ad72d9f3-2fec-41b2-2159-08d746350638",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 o fachola da UE? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "34c09f9a-c699-4e78-49df-08d74634b397",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquele que respondeu 'a chamada...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0ef9e1fa-5d7e-4d72-2707-08d74633975a",
                    "user": "887811b4-708d-42a4-90d1-7ec5940d69a8",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Vieira, o m\u00f3bil de um crime n\u00e3o serve para enquadrar a moldura da pena, pelo menos n\u00e3o devia, apenas para apurar se o motivo para o crime \u00e9 cred\u00edvel, o que facilita a prova de que houve inten\u00e7\u00e3o de cometer o crime. E sim, os ju\u00edzes deviam levar em conta todos esses factores e aplicar a devida puni\u00e7\u00e3o independentemente do m\u00f3bil j\u00e1 que uma agress\u00e3o ser\u00e1 sempre uma agress\u00e3o independentemente da origem, <b> g\u00e9nero,</b><b>  etnia</b> ou orienta\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l do agredido, querer fazer alguma destas caracter\u00edsticas imut\u00e1veis agravante maior \u00e9 um atentado constitucional num estado assente na igualdade de todos os cidad\u00e3os, excep\u00e7\u00e3o aceit\u00e1vel em termos de gravidade apenas \u00e9 s\u00f3 se a v\u00edtima for especialmente fr\u00e1gil, idosos, gr\u00e1vidas ou crian\u00e7as. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Sexual",
                        "Etnia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ef30e926-37a7-4228-f7d7-08d7463cd9ed",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o ser\u00e1 antes o seu pai? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "95771d7e-baec-4669-217d-08d746350638",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "01.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Oliveira, o mobil ou motivacao influenciam (e bem) a sentenca, \u00c9 diferente o assassinio de alguem que resistiu a um assalto (o mobil era a apropriacao indevida de valores e houve uma consequencia lateral: um morto), e o assassinio planeado de alguem por razoes politicas ou raciais ou outras. O juiz tem de attender \u00e0s circunstancias para deliberar uma sentenca, com dolo, sem dolo, negligente, etc. O mobil do crime tambem, mas no so, serve para enquadrar e tipificar o crime. Por isso \u00e9 que ha crimes raciais, estao tipificados pelo motivacao do crime e por isso mesmo tem um quadro penal especifico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}