{
    "header": {
        "title": " Renunciar ao mandato de deputada? Joacine diz que 'est\u00e1 fora de quest\u00e3o' ",
        "subtitle": " J\u00e1 arrancou o congresso do Livre, o primeiro desde que o partido se estreou no Parlamento e aquele que pode decidir que o Livre perde a sua representa\u00e7\u00e3o na Assembleia da Rep\u00fablica. ",
        "owner": " ['Liliana Borges', 'S\u00f3nia Sapage'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1409  partilhas",
        "datePosted": " 18 de Janeiro de 2020, 10:46 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/18/politica/noticia/renunciar-mandato-joacine-questao-1900818 ",
        "postText": " ['O suspense durou pouco. Passavam 20 minutos das 10 da manh\u00e3, hora marcada para o in\u00edcio do IX Congresso do Livre, quando Joacine Katar Moreira entrou no Centro Edmundo Pedro, na Junta de Freguesia de Alvalade, em Lisboa, onde ser\u00e1 votada, dentro de horas, a decis\u00e3o da assembleia do partido sobre a proposta de retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 deputada.', 'No in\u00edcio da reuni\u00e3o magna, e numa interven\u00e7\u00e3o que n\u00e3o estava prevista na ordem de trabalhos, Joacine Katar Moreira falou - em muitos momentos exaltada e aos gritos - durante aproximadamente 30 minutos, num discurso repleto de cr\u00edticas \u00e0 direc\u00e7\u00e3o e no qual se queixou de ter ficado com a sua \u0093honra ferida\u0094.', 'A deputada rejeitou renunciar ao mandato em S\u00e3o Bento, dando resposta a uma mo\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 votada durante o conclave e que prop\u00f5e a sua ren\u00fancia. \u0093Vim aqui porque quero fazer parte\u0094, disse, garantindo que n\u00e3o \u00e9 sua inten\u00e7\u00e3o separar-se do Livre. A parlamentar insistiu que a resolu\u00e7\u00e3o da 42.\u00aa assembleia do Livre \u0093fere\u0094 a sua \u0093honra\u0094 e est\u00e1 cheia de \u0093inverdades e omiss\u00f5es\u0094 e queixou-se de que a \u0093restri\u00e7\u00e3o\u0094 da sua \u0093liberdade de escolha, come\u00e7ou imediatamente com a defini\u00e7\u00e3o do gabinete na Assembleia da Rep\u00fablica\u0094.', '\u0093Entendo que haja muito ru\u00eddo, \u00f3dio, manipula\u00e7\u00e3o interna ou externa. (\u0085) A minha consci\u00eancia est\u00e1 tranquil\u00edssima. N\u00e3o houve falha nenhuma no cumprimento dos ideais do partido. \u00c9 facilmente comprov\u00e1vel\u0094, sublinhou, acrescentando que o seu trabalho no Parlamento foi \u0093de excel\u00eancia\u0094, al\u00e9m de ter sido \u0093trabalho regular di\u00e1rio e fora de horas\u0094.', 'A seguir a Joacine Katar Moreira, e a fechar as interven\u00e7\u00f5es de abertura, o palco foi ocupado por Pedro Mendon\u00e7a, membro da direc\u00e7\u00e3o (grupo de contacto). O dirigente do Livre fez o balan\u00e7o dos \u00faltimos dois anos de mandato, come\u00e7ando por dar conta dos in\u00fameros convidados estrangeiros que o partido trouxe a Portugal \u0096 como Yanis Varoufakis \u0096 com o intuito de organizar redes de solidariedade de luta contra o populismo.', 'Ao longo do seu discurso, n\u00e3o houve nem uma palavra sobre a deputada \u00fanica - nem uma vez o nome de Joacine Katar Moreira foi referido \u0096 houve apenas um desabafo sobre os \u0093\u00faltimos meses\u0094 que \u0093n\u00e3o t\u00eam sido f\u00e1ceis\u0094, e um agradecimento aos apoiantes espalhados por todo o pa\u00eds pelo seu sacrif\u00edcio e contributo para o resultado hist\u00f3rico nas legislativas.', '\u0093Em 2015, anunciaram a morte do Livre. Dois anos depois, estamos aqui vivos e de sa\u00fade\u0094, disse Pedro Mendon\u00e7a, anunciando que nenhuma das campanhas em que o Livre participou desde ent\u00e3o \u0093deixou um c\u00eantimo para pagar\u0094.', '\u0093Este foi o mandato em que conseguimos resolver o problema da d\u00edvida das elei\u00e7\u00f5es de 2015. Esta d\u00edvida estar\u00e1 saldada, posso diz\u00ea-lo aqui, a 10 de Fevereiro\u0094, revelou o dirigente.', '\u00c0 chegada ao centro c\u00edvico, a deputada \u00fanica eleita pelo Livre deixou logo claro que n\u00e3o tenciona abdicar do seu mandato. Se o Livre n\u00e3o quiser continuar a ser representado por Joacine Katar Moreira, ent\u00e3o o congresso deste fim-de-semana \u0096 ou os novos \u00f3rg\u00e3os eleitos \u0096 ter\u00e1 de aprovar a retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica. \u0093Renunciar ao mandato? Est\u00e1 fora de quest\u00e3o\u0094, asseverou.', 'Com sete absten\u00e7\u00f5es, incluindo a de Joacine Katar Moreira, do assessor Rafael Esteves Martins, e os votos contra de 14 congressistas, a resolu\u00e7\u00e3o da assembleia do Livre foi inclu\u00edda na ordem de trabalhos com os votos a favor da larga maioria dos congressistas (69 novos a favor).', 'Joacine Katar Moreira chegou j\u00e1 quando a maioria dos dirigentes do Livre estavam no interior da sala do congresso, evitando encontrar-se com alguns dos nomes que assinam a resolu\u00e7\u00e3o que prop\u00f5e a retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica ap\u00f3s tr\u00eas meses de desencontros entre a direc\u00e7\u00e3o e Joacine.', 'J\u00e1 depois da chegada de Joacine Katar Moreira foi a vez de Rui Tavares, um dos fundadores do partido, se juntar aos congressistas. Fora da lista de direc\u00e7\u00e3o, Rui Tavares concorre neste congresso \u00e0 assembleia do Livre.', 'A decis\u00e3o ser\u00e1 votada pelos congressistas, isto \u00e9, pelos membros e apoiantes inscritos no Livre que tenham as quotas em dia. Ser\u00e3o tamb\u00e9m os congressistas que ir\u00e3o escolher os nomes que conduzir\u00e3o o partido durante os pr\u00f3ximos dois anos. Na ordem do dia est\u00e3o a vota\u00e7\u00e3o das 18 mo\u00e7\u00f5es apresentadas pelos membros do partido e a elei\u00e7\u00e3o para tr\u00eas \u00f3rg\u00e3os: o grupo de contacto [a direc\u00e7\u00e3o], o conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o e a nova assembleia.', 'Para Ricardo S\u00e1 Fernandes, actual membro e recandidato ao conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o, a aprova\u00e7\u00e3o da retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine Katar Moreira ser\u00e1 \u0093o suic\u00eddio do partido\u0094. \u0093Esta ruptura pode ser o suic\u00eddio do partido. E eu estou aqui hoje para ver se evito que esse suic\u00eddio aconte\u00e7a\u0094, declarou tamb\u00e9m \u00e0 chegada.', 'O advogado e membro do Livre adiantou que existir\u00e1 \u0093pelo menos uma proposta\u0094 \u00e0 proposta da assembleia do Livre \u0093no sentido n\u00e3o se decidir hoje qualquer retirada de confian\u00e7a\u0094, reencaminhando a decis\u00e3o para os novos \u00f3rg\u00e3os internos do partido, que ser\u00e3o eleitos durante o congresso.'] ",
        "numberPosts": " 17 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Muda,Coxo,Racismo,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "599a29c1-bd76-417e-f458-08d79bc406cc",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pela 4a vez....Fora de quest\u00e3o \u00e9 acabar com a censura.... \"est\u00e1 fora de quest\u00e3o.....deixar o lugar de eurodeputado ? E assim Rui Tavares continuou no bem bom da europa.....mandou o BE \u00e0s urtigas e ficou con o lugar para ele....Junho 2011! C\u00e1 se fazem, c\u00e1 se pagam!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7992e7f3-9596-4ed0-8be6-08d79bbe2adc",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine tentou dar um golpe dentro do Livre. Faltaram-lhe tropas o que s\u00f3 demonstra que tem muito pouca vis\u00e3o partid\u00e1ria e pol\u00edtica, ali\u00e1s como demonstra a sua falta de jeito como deputada. Temos pena. Agarre-se l\u00e1 ao lugar de deputada que nem categoria para o colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do partido tem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1c8037da-13e5-453f-04cc-08d79bbfd750",
                    "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dizes o mesmo de RTavares? \"nem categoria para o colocar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do partido teve.\"????",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4a89a20f-8cdb-424f-8bfb-08d79bbe2adc",
                    "user": "f4529487-2866-4a05-8de0-b54439125d74",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sr. M\u00e1rio Borges, concordo com o seu coment\u00e1rio, esta senhora entrou na assembleia com um deslumbramento e uma vaidade pessoal digna de quem n\u00e3o tem categoria para ocupar o lugar de deputada, acho que deveria ir embora ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e480660f-2510-4f44-8be3-08d79bbe2adc",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se uma desvairada destas se auto-classifica como excelente na sua acumula\u00e7\u00e3o de desastres enquanto deputada med\u00edocre, err\u00e1tica, incumpridora - est\u00e1 tudo dito. S\u00f3 mesmo a guida e a ana a formarem a ala feminista de apoio. Hilariante. \u00c9 das poucas vezes que o disparo rebenta pela culatra na cara dos estrategas chico-espertos: a frente 'negra-feminina' das inventonas espatifada \u00e0 nascen\u00e7a, com o mamadou numa traject\u00f3ria significativamente muito similar. \u00c9 isso e o sard\u00e3o varoufakis, est\u00e1-se a ver a pinta do 'insurgimento'. 'Vivos e de sa\u00fade' \u00e9 'com a gangrena \u00e0 mostra e a feder', n\u00e3o? Pois n\u00e3o renuncies, n\u00e3o, que o conde da transilv\u00e2nia tamb\u00e9m n\u00e3o renunciou e h\u00e1 ainda muito sangue partid\u00e1rio a beber gota a gota at\u00e9 os dois fu\u00ednhas - a 'mulher negra' e o 'partido branco' - se anularem entre si",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "892b2f4c-5e2c-4f7f-f42f-08d79bc406cc",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que intriga \u00e9 haver quem se espante. O Livre foi desenhado para ser o anti-partidos, aquela novidade que \u00e9 e n\u00e3o \u00e9 ao mesmo tempo. A organiza\u00e7\u00e3o se hierarquia vertical, sem disciplina hier\u00e1rquica, aquela trupe selvagem. Anos seguidos a apontar o dedo aos deputados dos outros partidos pelo crime de respeitarem a disciplina de voto nas mat\u00e9rias estabelecidas. Agora que elegeu um s\u00f3 deputado tudo <b> muda.</b> Querem que seja n\u00e3o uma pessoa livre, mas o boneco do ventr\u00edloquo. Mais depressa se apanha o mentiroso que o<b>  coxo</b>! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ca2b1693-cfa9-40d8-8bdf-08d79bbe2adc",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois eu, n\u00e3o concordando com esta mo\u00e7\u00e3o, acho que seria muito mais interessante se o actual regime parlamentar tivesse esta propriedade: de as pessoas que votaram num partido/deputado poderem retirar-lhes o poder que lhes foi delegado, quando est\u00e3o insatisfeitas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Muda",
                "Coxo"
            ]
        },
        {
            "id": "72ab62b3-983e-4bcd-04a5-08d79bbfd750",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por muito que custe... o mandato dos deputados \u00e9 individual. De facto, retirar a confian\u00e7a a Joacine em vez de tentar coopt\u00e1-la \u00e9 suicidio politico. Gosto muito do Livre, \u00e9 um parceiro que traz uma consci\u00eancia \u00e0 esquerda democr\u00e1tica (de forma paralela, mas em \u00e1reas diferentes do Bloco e do PAN, que tamb\u00e9m me agradam). Sorte tem o meu PS de poder rejuvenescer e recuperar a alma gra\u00e7as \u00e0 emerg\u00eancia destes tr\u00eas parceiros na esquerda democr\u00e1tica. O que prova que est\u00e1 bem viva! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "fc8eaa5e-dd16-4b92-8be7-08d79bbe2adc",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 a escolha elegante entre dois suic\u00eddios, quase uma est\u00e9tica: ap\u00f3s uma ruptura irrevers\u00edvel, qualquer entendimento ser\u00e1 uma ponte de pura hipocrisia, apercebida pelo mundo pol\u00edtico e pelos eleitorados como cobardia de sobreviv\u00eancia a todo o pre\u00e7o, mentindo a hostilidade e a desconfian\u00e7a rec\u00edprocas totais para aparecer na fotografia sorridente da politics as usual - e l\u00e1 se v\u00e3o os t\u00edtulos de distintividade. Por outro lado, retirar a confian\u00e7a \u00e9 conviver com o cancro de uma 'usurpadora leg\u00edtima' durante uma legislatura inteira. Eu, que adoro sempre que a geringon\u00e7a se reinventa no seu equil\u00edbrio periclitante e desarticula a desarticula\u00e7\u00e3o ainda mais um bocadinho, vejo no livre apenas a trombeta t\u00edpica esquerdista, tipo mrpp ou similar, agora dentro da cidadela em vez de a ganir l\u00e1 fora.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "710ffee2-7675-471d-f42c-08d79bc406cc",
            "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "How dare you Livre! Cheira-me a <b> racismo </b>por parte dos membros masculinos, brancos e burgueses do livre. Ia tamb\u00e9m dizer normais, mas na realidade n\u00e3o se pode considerar normal algu\u00e9m que apoia governos/pa\u00edses que maltratam mulheres e pessoas de outras religi\u00f5es, para al\u00e9m de porem bombas, como a palestina.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "eeafbf7b-504c-4547-049f-08d79bbfd750",
            "user": "c990bffe-e5ab-44b0-b355-4c0b02397452",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostei de ver o incompetente, troca-tintas, vira-casacas e interesseiro que \u00e9 o Z\u00e9 a apoiar a Joacine... Com sorte, ir\u00e3o desaparecer duas tristes figuras da politica",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1e7aa3c0-50ed-4571-b667-08d79bb8e09b",
            "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nasceu uma estrela na pol\u00edtica portuguesa: Joacine! O grande trunfo dela assenta no facto de que a sua beleza e eleg\u00e2ncia tornam insignificante o seu inaud\u00edvel discurso. Algu\u00e9m sabe o que ela j\u00e1 dissertou ao longo destes meses como deputada da <b> Na\u00e7\u00e3o?</b>! Nem \u00e9 preciso! O importante, como melhor explicaria o Pedro Cabrita Reis (o escultor de Le\u00e7a!), \u00e9 a ideia da obra e n\u00e3o a obra em si! LOL  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "8c513bdc-fbc7-404b-b66c-08d79bb8e09b",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Totalmente de acordo. :)))",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9cafd715-95ad-4f30-5c3d-08d79bbdd829",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Humor do melhor! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "654e04c7-fe0a-452b-5c7d-08d79bbdd829",
                    "user": "f5a72f77-376b-4508-b787-05df0fdcdd0f",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O importante para a Joacine n\u00e3o o discurso ou a causa \u00e9 somente o sal\u00e1rio ao fim do m\u00eas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "b21ecc5d-fb63-42c3-5a4f-08d79bc5a99b",
            "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que partido mais idi\u00f3tico, uma direc\u00e7\u00e3o que n\u00e3o mete respeito ao ponto de um membro ter a sua agenda pessoal em curso sem que nada a impe\u00e7a de prosseguir a mesma agenda marimbando-se totalmente para o que os seus colegas partid\u00e1rios pensam e querem...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bc3f0be6-0c6f-44ee-5c7b-08d79bbdd829",
                    "user": "8726acc9-8387-4d4a-a73a-b1051495dee2",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela foi muito corajosa na sua interven\u00e7\u00e3o e hoje e esteve muit\u00edssimo bem. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}