{
    "header": {
        "title": " Andr\u00e9 Ventura \u0093prop\u00f5e\u0094 que Joacine \u0093seja devolvida ao seu pa\u00eds de origem\u0094. Livre acusa-o de racismo ",
        "subtitle": " L\u00edder do Chega fez coment\u00e1rio na p\u00e1gina de Facebook. Partido de Joacine Katar Moreira denuncia ataques de \u00edndole racista de Ventura e \u0093Chic\u00e3o\u0094, novo dirigente do CDS-PP. Bloco quer que AR condene declara\u00e7\u00f5es. ",
        "owner": " ['Miguel Dantas'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 8680  partilhas",
        "datePosted": " 28 de Janeiro de 2020, 18:23 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/28/politica/noticia/andre-ventura-propoe-joacine-devolvida-pais-origem-livre-acusao-racismo-1902024 ",
        "postText": " ['Num coment\u00e1rio publicado no Facebook a uma das propostas de altera\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento do Estado 2020 do Livre, Andr\u00e9 Ventura sugere que a deputada Joacine Katar Moreira \u0093seja devolvida ao seu pa\u00eds de origem\u0094. O l\u00edder do partido de extrema-direita Chega reagia assim \u00e0 medida apresentada pelo Livre para que o patrim\u00f3nio das ex-col\u00f3nias portuguesas que esteja na posse de museus e arquivos nacionais possa ser identificado, reclamado e restitu\u00eddo \u00e0s comunidades de origem. O partido de Joacine criticou com veem\u00eancia as declara\u00e7\u00f5es de Ventura e o Bloco de Esquerda acrescentou que este \u0093acto exige de todos uma frontal condena\u00e7\u00e3o\u0094.', 'Na sua publica\u00e7\u00e3o, Ventura acrescenta que a \u0093devolu\u00e7\u00e3o\u0094 da deputada do Livre, natural da Guin\u00e9-Bissau, seria mais tranquila para \u0093todos\u0094, incluindo o partido pelo qual Joacine foi eleita \u0097 uma refer\u00eancia \u00e0 tens\u00e3o vivida nos \u00faltimos dias entre a deputada e a direc\u00e7\u00e3o do Livre. O P\u00daBLICO contactou Andr\u00e9 Ventura, que explicou que a linguagem usada \u0093\u00e9 obviamente ir\u00f3nica\u0094 (n\u00e3o estava a referir-se a uma deporta\u00e7\u00e3o f\u00edsica) e que a inten\u00e7\u00e3o \u00e9 demonstrar que \u0093quem permanentemente ataca a hist\u00f3ria de Portugal, se calhar, n\u00e3o est\u00e1 c\u00e1 a fazer nada\u0094.', '\u0093Nesse sentido, tudo o que n\u00f3s investimos nas nossas col\u00f3nias, deveria ser devolvido\u0094, acrescentou.', 'A deputada do Livre tamb\u00e9m usou o Facebook para responder ao dirigente do Chega. \"N\u00e3o \u00e9 \u0091deportada\u0092, \u00e9 \u0091deputada'\u0094, ironizou Joacine Katar Moreira, num post entretanto apagado.', 'Em resposta \u00e0 publica\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Ventura, o partido Livre denuncia \u0093ataques de car\u00e1cter e refer\u00eancias de \u00edndole racista por parte de deputados e dirigentes partid\u00e1rios da direita\u0094 dirigidos a Joacine Katar Moreira, apontando o dedo ao Chega mas tamb\u00e9m ao CDS-PP. Classificando como \u0093deplor\u00e1veis e racistas\u0094 as palavra de Andr\u00e9 Ventura, o partido de Joacine visa ainda as declara\u00e7\u00f5es \u0093sexistas e deselegantes\u0094 de Francisco Rodrigues dos Santos, \u0093Chic\u00e3o\u0094, novo dirigente do CDS-PP, que disse que no seu partido \u0093n\u00e3o h\u00e1 Joacines\u0094, dando a entender que n\u00e3o retirar\u00e1 a confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 actual l\u00edder parlamentar, Cec\u00edlia Meireles.', '\u0093O LIVRE n\u00e3o pode deixar de repudiar veementemente esses ataques e o uso de uma linguagem depreciativa e difamat\u00f3ria, que perpetua estigmas racistas e sexistas na sociedade portuguesa\u0094, escreve o partido.', 'Na sequ\u00eancia das declara\u00e7\u00f5es de Andr\u00e9 Ventura, o l\u00edder parlamentar do Bloco de Esquerda, Pedro Filipe Soares, escreveu no Twitter: \u0093Andr\u00e9 Ventura pede a deporta\u00e7\u00e3o de Joacine Katar Moreira, express\u00e3o de racismo e falta de no\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Este acto exige de todos uma frontal condena\u00e7\u00e3o. \u00c9 isso que proporemos ao Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica e a todos os parlamentares.\u0094', 'Recentemente, no Parlamento, Andr\u00e9 Ventura assumiu ter recebido uma contra-ordena\u00e7\u00e3o por causa de uma publica\u00e7\u00e3o nas redes sociais. \u0093Ainda h\u00e1 umas semanas eu pr\u00f3prio recebi uma multa em casa por fazer uma publica\u00e7\u00e3o no Facebook. Mas que pa\u00eds \u00e9 este que multa pessoas por fazerem coment\u00e1rios no Facebook e que podem ter uma qualquer interpreta\u00e7\u00e3o racista?\u0094, questionou o deputado perante a ministra da Presid\u00eancia, Mariana Vieira da Silva.', 'O com\u00edcio do Chega no Porto tamb\u00e9m levou a acusa\u00e7\u00f5es de que o partido integra membros pertencentes a grupos neonazis. Num v\u00eddeo recolhido durante o conv\u00edvio, \u00e9 poss\u00edvel ver que, durante o hino nacional, um dos participantes faz a sauda\u00e7\u00e3o nazi em direc\u00e7\u00e3o a Andr\u00e9 Ventura. Confrontado pelo P\u00daBLICO, o l\u00edder do Chega diz que \u0093lamenta profundamente o incidente\u0094, alegando que \u0093\u00e9 imposs\u00edvel controlar\" o comportamento de \u0093centenas de pessoas\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 273 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Negro,Africana,Negra,Preta,Preto,Africano,Branco,Gajo,Xenofobia,Na\u00e7\u00e3o,Imigrante,Bronca,Grunho,Proletariado,Bronco,Nazi,Bola,Gaga,Idade,Velha,Acabado,Mulher,Ordin\u00e1ria,Rid\u00edcula,Veado,Velha,Homofobia,Francisco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "976ada0e-9721-45c3-5495-08d7a53bf3e9",
            "user": "81f14762-de58-46d8-a8e3-6ceaee514fd3",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho em minha casa uma cabe\u00e7a de <b> veado,</b> em cobre, que me trouxeram uma vez da antiga Rod\u00e9sia.Eu creio que ter\u00e1 sido paga por quem me fez a oferta, mas na d\u00favida digam-me onde a devo entregar, pois n\u00e3o quero ser acusadode ladr\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Veado"
            ]
        },
        {
            "id": "222a9fc7-1a86-4dab-b1e5-08d7a53929a8",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> negro </b>odeia o<b>  branco</b> precisamente pelo mesmo motivo que o gentio odeia o judeu",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negro",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "3a475883-5ca0-4ea9-4f6f-08d7a54d842e",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agrade\u00e7o ao <b> racista </b>Andr\u00e9 Ventura e ao chega a clarifica\u00e7\u00e3o politica que veio trazer ao pa\u00eds.Sempre soube que os apoiantes de PPC eram em grande parte racistas, os coment\u00e1rios a esta noticia confirmam o que eu sabia.Trinta por cento da direita portuguesa, \u00e9<b>  racista</b>/sal-azarista.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "39d5dd93-a44c-4efa-bfa2-08d7a442b6a7",
            "user": "d6bf77ed-5a51-4f09-be3e-b7da359d9488",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Plenamente de acordo, devemos acolher, como o fazemos, emigrantes que v\u00eam com espirito de integra\u00e7\u00e3o e de trabalhar em prol da comunidade, Andr\u00e9 Ventura teve a coragem de dizer aquilo que pensa quem o condena. Sim, e sou de opini\u00e3o que quem tenha cometido crimes em Portugal deve ser deportado.Quanto a esta senhora, teve a responsabilidade acrescida de abrir caminho a uma assembleia pluricultural e racial. O que \u00e9 que ela fez? Matou a crian\u00e7a \u00e0 nascen\u00e7a.Portanto inteligencia, n\u00e3o abunda por al\u00ed, e se sente t\u00e3o mal, por favor, deporte-se.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "f37b8bc3-d459-4523-e330-08d7a4444dbe",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Quanto a esta senhora, teve a responsabilidade acrescida de abrir caminho a uma assembleia pluricultural e racial.\" Esta afirma\u00e7\u00e3o caro Joaquim, n\u00e3o corresponde com a realidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3b0f598a-af52-468c-1e5b-08d7a443f8a6",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que n\u00e3o sr. conde. O seu amigo Ant\u00f3nio j\u00e1 tinha enviado Eduardo Nascimento \u00e0 Eurovis\u00e3o em 1967!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b4f96937-2deb-47d5-b0c3-08d7a443991c",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este pela maneira que papagueia, tamb\u00e9m desconhece que a nosso AR j\u00e1 teve membros de outras etnias. E que a Joacine n\u00e3o abriu coisa nenhuma na AR. Aqui o Domnal, escreveu apenas mais uma bujarda daquelas em que \u00e9 especialista.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "716a2d5c-45cd-494a-b092-08d7a443991c",
            "user": "0aeafb79-f03e-4a5f-bd52-59e175d21bd5",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a Joacine se fosse embora era ouro sobre azul para a direc\u00e7\u00e3o do Livre!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "aca981db-5d5e-47d5-bfb6-08d7a442b6a7",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o pode ser porque ouro sobre azul chegou a ser o logotipo do CDS-PP em tempos! Agora \u00e9 mais \"papoilas\" sobre azul.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "541af870-e066-49f0-b08c-08d7a443991c",
            "user": "b4a7dc3b-5a7b-4a0a-85eb-539bcaddcafa",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta  sra Joacine  consegui enganar alguns; agora aguentem se a <b> bronca.</b> Vamos ter de levar com ela ate ao fim.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronca"
            ]
        },
        {
            "id": "fcbbab81-b314-42c9-e307-08d7a4444dbe",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fiquei agora a saber que a Assun\u00e7\u00e3o Cristas \u00e9 Angolana! Porque \u00e9 que o Chega n\u00e3o pede a sua deporta\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "3beeb927-f969-4c48-fd69-08d7960b4eed",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E a Ministra da Justi\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 angolana e o Andr\u00e9 tamb\u00e9m n\u00e3o pediu. Ser\u00e1 t\u00e3o dif\u00edcil saber a raz\u00e3o? Se necessitar de ajuda, diga.  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "99d53e73-9673-4f16-1e36-08d7a443f8a6",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge, n\u00e3o fa\u00e7o ideia da raz\u00e3o. Se calhar ele ainda n\u00e3o sabe disso, tal como a maioria dos portugueses. Mas entretanto parece que a ministra j\u00e1 condenou as declara\u00e7\u00f5es do tio Andr\u00e9 ao passo que a Assun\u00e7\u00e3o e o Chic\u00e3o est\u00e3o caladinhos. Interessante...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e0326d03-37ab-4236-e319-08d7a4444dbe",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque a Cristas n\u00e3o tem ideias est\u00fapidas... Pelo menos deste calibre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0956c3f0-2ad0-48e0-bfca-08d7a442b6a7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "30.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas ideias est\u00fapidas \u00e9 o que n\u00e3o falta no Chega. O que devemos fazer ent\u00e3o com os seus apoiantes? Atir\u00e1-los ao mar? E para al\u00e9m disso o que devemos fazer com o tio Andr\u00e9 que prefere fazer programas de futebol a ir a debates televisivos para n\u00e3o exp\u00f4r as suas ideias ao contradit\u00f3rio?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "21cfee72-18c9-460e-ed3d-08d7a4437f6f",
            "user": "54d6098b-0846-40d8-83de-6802fb5b5b34",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei bem o que se passou, porque s\u00f3 julgo quando ou\u00e7o ou leio bem sobre as duas partes! Uma coisa eu sei, ao ler e reler esta not\u00edcia, passei a saber que vou passar a votar a partir das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es no Chega! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "2968a8e7-1a03-45ce-ed48-08d7a4437f6f",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas isso \u00e9 porque exterminar a Seguran\u00e7a Social, SNS e sistema de ensino gratuito devem ser-te convenientes. Vai l\u00e1 votar nos nazis e n\u00e3o te babes no boletim de voto que os senhores do CNE ainda ficam doentes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "24d0024a-902e-4d0d-ed63-08d7a4437f6f",
                    "user": "fbcfc1e6-f248-46e3-b6bf-54cdd94ee60f",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vota no palha\u00e7o rico..vendedor de banha da cobra...cura a sarna...queda do cabelo...unhas encravadas...como \u00e9 que este palha\u00e7o consegue convencer alguns incautos???        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b1e6be4b-5705-4196-11c1-08d7a44322dc",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "30.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual palha\u00e7o? O Andr\u00e9 V? Esse \u00e9 que diz que os portugueses v\u00e3o ser mais felizes quando ficarem sem estado social.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e8962fdf-8734-4e42-fd56-08d7960b4eed",
            "user": "81f14762-de58-46d8-a8e3-6ceaee514fd3",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu admiro-me como n\u00e3o h\u00e1 uma indigna\u00e7\u00e3o geral contra os racistas como a Joacine e o Mamadou que passam a vida a provocar Portugal e os portugueses.A resposta do Ventura deve entender-se precisamente com uma reac\u00e7\u00e3o \u00e0s cont\u00ednuas provoca\u00e7\u00f5es desses racistas, que demonstram n\u00e3o gostar de Portugal nem dos portugueses.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6c245112-849e-49cd-bf82-08d7a442b6a7",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Entre esses dois parasitas especializados em espalhar disc\u00f3rida e manipular os pobres de esp\u00edrito, venha o diabo e escolha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5f687934-885e-478d-b079-08d7a443991c",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A capacidade de efabula\u00e7\u00e3o de certas criaturas \u00e9 not\u00e1vel. V\u00eaem \"<b> racismo\"</b> e \"sexismo\" em afirma\u00e7\u00f5es que n\u00e3o cont\u00eam nada disso. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "7516dbf8-bd35-4b20-1168-08d7a44322dc",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mencionar deportar um indiv\u00edduo para \u00c1frica, que por acaso \u00e9 <b> negro </b>e de origem<b>  africana</b>, n\u00e3o <b> \u00e9 racism</b>o? Eu n\u00e3o digo que devamos proibir, censurar ou multar, mas<b>  \u00e9 racis</b>mo com todas as letras.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Negro",
                        "Africana"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ec68d9d2-4f73-4fce-bf79-08d7a442b6a7",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o ter\u00e1 sido uma resposta \u00e0 proposta de sua excel\u00eancia a senhora deputada? Temos que ouvir a calar?  Andr\u00e9 j\u00e1 disse alguma coisa \u00e0 Ministra da Justi\u00e7a?. Depois admirem-se  que o Chega esteja a subir nas sondagens. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "db6feee4-8f45-4530-1e24-08d7a443f8a6",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, Tiago, a miopia de certas criaturas \u00e9 de facto not\u00e1vel. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d8695000-4630-4294-b08b-08d7a443991c",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Volta para a tua terra\" \u00e9 uma das frase mais t\u00edpicas dos racistas pobres de esp\u00edrito, como voc\u00ea bem sabe.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "703937cd-8c5c-4551-1184-08d7a44322dc",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Racismo est\u00e1 ao n\u00edvel de heresia na <b> idade </b>m\u00e9dia. \u00c9 uma palavra usada pelos derrotados para calar pessoas que dizem e acima de tudo exp\u00f5em verdades muiiiiito inconvenientes que eles tentam escamotear. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade",
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "00979417-6f27-4184-ed34-08d7a4437f6f",
            "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda a gente enganada sobre a interpreta\u00e7\u00e3o das palavras do Ventura (o que Ventura diz deve ser lido como se l\u00ea a B\u00edblia - o que l\u00e1 est\u00e1 escrito n\u00e3o \u00e9 verdade, deve-se ler iluminado pelo o ES). Ent\u00e3o o que disse, por detr\u00e1s do que disse, Ventura?! Ventura quis fazer um elogio \u00e0 Joacine e vai da\u00ed  disse \"que Joacine, sendo uma obra de arte (pela beleza e eleg\u00e2ncia que transbordam do seu ser!), deveria ser devolvida ao seu Pa\u00eds de origem\". Ora isto est\u00e1 de acordo com o que Joacine prop\u00f4s! LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8a311278-d7a1-415c-1164-08d7a44322dc",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c0c62119-6e3c-47e5-b06e-08d7a443991c",
            "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 com coment\u00e1rios destes por parte de Ventura que o Chega ganha cada vez mais votos dos policias.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "9cc669ca-b28e-4315-fd48-08d7960b4eed",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os eleitores do Chega vieram na sua grande maioria da esquerda, n\u00e3o foi dos policias. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "326f9d66-4927-4979-1162-08d7a44322dc",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso gostavas tu filipeluis. O programa do Chega n\u00e3o tem nada que ver com os programas dos partidos da esquerda.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a263efd7-decb-4780-e2fc-08d7a4444dbe",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Interessante que Livre e BE j\u00e1 se pronunciaram contra o Ventura, mas o PCP est\u00e1 calado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3aba1453-0fa7-43e9-bf75-08d7a442b6a7",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para mim \u00e9 indiferente, pode come\u00e7ar em Loures, por a\u00ed fora, veja onde teve maior vota\u00e7\u00e3o. Quem se queixa \u00e9 BE, PCP e PS, maioritariamente. Quem o disse foi o acto eleitoral.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3072d3b7-1f55-4d9d-1e1e-08d7a443f8a6",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aposto como o 123.... nunca leu nenhum programa, mas est\u00e1 a dar~lhe para o intelectual.  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6453d6e8-3154-44c0-ed4a-08d7a4437f6f",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "At\u00e9 pode haver uma centelha de verdade no que o filipeluis diz, se bem que de uma maneira muito mais s\u00fabtil do que o trogloditismo de \"Esquerda = Mau\" que o parece inspirar: a julgar pelo visto noutros pa\u00edses, muita gente mais <b> vel<b> ha </b</b>>e menos educada da classe trabalhadora s\u00e3o ao mesmo tempo em favor de pol\u00edticas de esquerda que favorecem os trabalhadors e racistas. Isto prov\u00e1velmente afeta mais o PCP, j\u00e1 que este \u00e9 um partido tradicionalista e com um<b> a idad</b>e m\u00e9dia de apoiantes e membros ma<b> is <b> vel</b</b>>ha e que est\u00e1 mais ancorado num \"esquerdismo\" simples e de chav\u00f5es sobre \"patronato\" e \"trabalhadores\", enquanto que o BE e PAN encontram o seu apoio mais naqueles com educa\u00e7\u00e3o mais elevada que tambem tendem a ser mais jovens (que cresceram em tempos quando a escolaridade obrigat\u00f3ria ia mais longe).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velha",
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d7c2a848-3004-488d-ed2c-08d7a4437f6f",
            "user": "ec694eb1-a448-41a7-ad0b-32a59f93e66c",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tema \u00e9 interessante e deve ser discutido. O acervo museol\u00f3gico que foi trazido para Portugal das ex-col\u00f3nias \u00e9 imenso e cont\u00e9m artefactos e obras de arte e toda uma Hist\u00f3ria por detr\u00e1s que deve ser revelada. Como podem esses pa\u00edses, hoje independentes, beneficiar desse acervo \u00e9 uma quest\u00e3o pertinente. H\u00e1 muitas quest\u00f5es e op\u00e7\u00f5es a ponderar e que podem passar pela partilha comum, pela coopera\u00e7\u00e3o, pela compensa\u00e7\u00e3o, enfim, pela divulga\u00e7\u00e3o. Agora o que n\u00e3o est\u00e1 certo \u00e9 o Sr. (A)Ventura tentar reduzir ou anular a discuss\u00e3o da forma como o fez. A sua pobreza de ideias \u00e9 tal que s\u00f3 atrav\u00e9s do insulto permanente \u00e9 que se consegue fazer ouvir. Sr \"deportado\" j\u00e1 CHEGA!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7b1a6951-770d-415d-1e07-08d7a443f8a6",
            "user": "47ed874b-1356-4feb-978f-05995e5101b9",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o conhe\u00e7o pessoalmente o Sr. Andr\u00e9 Ventura, mas pela generalidade dos coment\u00e1rios, o homem est\u00e1 em crescendo e os homens da luta n\u00e3o o conseguem travar, \u00e9 como regar o fogo com gasolina, quanto mais falam mais o elevam. Esta estrat\u00e9gia do mal dizer n\u00e3o surte os efeitos pretendidos, bem pelo contr\u00e1rio. E sabem porqu\u00ea? Porque o AV \u00e9 capaz de dizer em p\u00fablico aquilo que a maioria dos comentadores apenas diz na sombra das redes sociais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4c8aacab-86d5-4cfe-e2ed-08d7a4444dbe",
            "user": "23e07113-1558-4713-a06f-b4fc8b36dec6",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 Ventura fez esse coment\u00e1rio pol\u00e9mico para desviar as aten\u00e7\u00f5es das sauda\u00e7\u00f5es Nazis que fizeram no com\u00edcio do Chega no Porto.E felizmente ningu\u00e9m tem que escolher entre Joacine ou Ventura.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "09523a77-e844-45ec-ed25-08d7a4437f6f",
            "user": "5b254b35-8546-43f8-bbfd-64275a06deb7",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine e Andr\u00e9 s\u00e3o as duas faces da mesma moeda: intoler\u00e2ncia, <b> xenofobia </b>e<b>  racismo</b>. Espero que daqui a 4 anos os votantes lhes d\u00eaem aquilo que merecem, que \u00e9 a sa\u00edda do parlamento.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a722f2d6-ce64-4946-e2fb-08d7a4444dbe",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por acaso n\u00e3o s\u00e3o. A Joacine n\u00e3o quer (tanto quanto vejo) acabar com o estado social, com a desculpa dos ciganos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "bb8686bc-d0e1-4ac4-ed22-08d7a4437f6f",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c1 conta deste coment\u00e1rio, cobertura medi\u00e1tica e histerismo dos partidos politicos da AR esta personagem j\u00e1 ganhou mais uns milhares valentes de votos para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Ele s\u00f3 disse o que milh\u00f5es pensaram e tiveram vergonha de dizer por ser politicamente incorrecto. O facto \u00e9 que a Joanie podia voltar para o Pa\u00eds dela e isto n\u00e3o \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o <b> racista </b>(N\u00e3o a estou a atacar por ser<b>  negra</b>) nem Xenofoba (N\u00e3o a estou atacar por n\u00e3o ter nascido em Portugal) Mas apenas acho que alguem que est\u00e1 na AR a representar potencias estrangeiras de facto n\u00e3o faz falta nenhuma ao Pa\u00eds e pode se ir embora",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "18af0a1f-c9eb-431a-b078-08d7a443991c",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ventura s\u00f3 ganhar\u00e1 votos se os restantes partidos n\u00e3o tiverem nada para oferecer que contrabalance a sede de destrui\u00e7\u00e3o das pessoas que votam nas direitas duras.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "de8f7e2f-ca41-491b-1e03-08d7a443f8a6",
            "user": "9e303225-bc6b-4f1d-a039-744ab6edc426",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para quem se socorre do tribunal dos direitos humanos, de facto nunca ningu\u00e9m assistiu ao mesmo tribunal defender as v\u00edtimas e os familiares de crimes hediondos, pelo contr\u00e1rio, apenas assitiram o mesmo \"tribunal\" defender os criminosos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "a116aa76-ef00-44e3-ed27-08d7a4437f6f",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que o \"Vox Portugal\" \u00e9 uma reles mentira despudorada.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5801286e-af67-4bb0-e2ee-08d7a4444dbe",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu conhece pessoalmente alguem que s\u00f3 gra\u00e7as a esse Tribunal \u00e9 que conseguio compensa\u00e7\u00e3o justa num assunto de emprego envolvendo a NATO e o governo Portugu\u00eas. Sem esse tribunal n\u00e3o haveria recurso para quando os pequeninos s\u00e3o esmagados pelos entrincheirados no poder, e por isso \u00e9 que os direitistas autorit\u00e1rios est\u00e3o contra ele.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3ad22cb4-4c01-497d-1e01-08d7a443f8a6",
            "user": "db13fe25-e6ec-470a-a2e1-90c21df7e5ef",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Posso n\u00e3o gostar de muito do que ou\u00e7o e leio (independentemente das fontes)... mas \u00e9 um atentado \u00e0 liberdade de express\u00e3o, pilar de um Estado de Direito Democr\u00e1tico, impedir, proibir, censurar, condenar seja o que for. A\u00ed, deixa de haver a verdadeira liberdade de express\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8dfb8403-61fd-47ed-bf50-08d7a442b6a7",
            "user": "9fb49854-6caf-44e9-b11b-61dc30ab7224",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta gente com fobias,como o <b> racismo.</b> sexismo<b> ,xenofobia</b<b> >,homofobi</b>a, resumindo:Um fascista n\u00e3o se respeita, combate-se, combater esta gente \u00e9 combater o \u00f3dio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia",
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "bd71c412-f78b-4db6-e2e5-08d7a4444dbe",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adolfo Mesquita Nunes (CDS): \u0093Andr\u00e9 Ventura sugere deportar uma deputada \u00e0 conta de uma proposta discut\u00edvel e h\u00e1 quem, nos coment\u00e1rios ao meu post anterior, veja na sugest\u00e3o dessa deporta\u00e7\u00e3o a verdadeira direita e, o que \u00e9 pior, nela veja a direita dos valores do CDS. Acham-se muito corajosos e chamam-me de cobarde, como agora \u00e9 moda. Pois a esses, os da coragem na ponta da l\u00edngua, s\u00f3 tenho a dizer o seguinte: n\u00e3o quero saber se acham que s\u00e3o de direita ou se acham que s\u00e3o crist\u00e3os ou se acham que tudo vale desde que seja para malhar na esquerda, porque cada um acha-se o que quiser, mas h\u00e1 uma coisa de que eu jamais prescindirei, que \u00e9 do princ\u00edpio da dignidade da pessoa, princ\u00edpio estruturante da matriz judaico-crist\u00e3 e a raiz da igualdade entre os Homens. (...)\u0094",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "00adcb56-45c6-45b0-ed1b-08d7a4437f6f",
            "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gosto mais do Ventura do que da Katar. Posso n\u00e3o concordar com muitas das ideias  dele mas sinto-o portugu\u00eas. enquanto que a Katar em tudo o que prop\u00f5e a sinto anti-portuguesa. N\u00e3o gosto nada da Katar",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1e0c95ea-0d79-4ce1-ed2a-08d7a4437f6f",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ser Portugu\u00eas s\u00f3 era ser como o Andr\u00e9 Ventura antes do 25 de Abril e isso s\u00f3 para os entrincheirados do fascismo que comiam \u00e0 conta do resto dos portugueses. H\u00e1 mais de 40 anos que ser Portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 nada disso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "644c8fac-eb67-4216-1dfa-08d7a443f8a6",
            "user": "50287135-45a6-4a72-b3c5-8f99044b310c",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma afirma\u00e7\u00e3o grav\u00edssima e um atentado \u00e0 nossa Constitui\u00e7\u00e3o e aos Direitos Humanos. Espero que rapidamente os deputados levantem a imunidade parlamentar ao fachola <b> racista </b>Ventura, e que o metam na pris\u00e3o o quanto antes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "68aefbd4-503a-47d7-e2e6-08d7a4444dbe",
                    "user": "c373fa43-9e13-400f-b67c-601b95813501",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele diz o que muitos portugueses pensam. A Katar abusou e mereceu isto.        N\u00e3o foi politicamente correcto, mas enfim...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c84a4b5b-48e5-4b95-fd37-08d7960b4eed",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Balelas",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "be216429-ec19-4c78-fd3e-08d7960b4eed",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grav\u00edssimo \u00e9s tu. Rebate com argumentos \u0097 paleio como o teu \u00e9 que lhes d\u00e1 votos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7c427126-0782-4a1e-bf69-08d7a442b6a7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem Nuno. Estas pessoas n\u00e3o se importariam nada de voltar a construir campos de trabalhos for\u00e7ados e de exterm\u00ednio para aqueles que se lhes op\u00f5em.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d071b005-b079-4f38-e30b-08d7a4444dbe",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "123 que se op\u00f5em, n\u00e3o. Mas para os que cometem crimes, matam, roubam, olhe , \u00e9 uma ideia ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "be244a49-41a2-4bc1-1e83-08d7a443f8a6",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "30.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Plutonium. Especialmente para aqueles que entram com os filhos de 4 anos no autocarro sem terem passe! Era bom era era que fosse ao contr\u00e1rio. Que desejassem esse tipo de campos apenas para quem \u00e9 gratuito e/ou s\u00e1dico. Mas claro, depois acabavam voc\u00eas l\u00e1 dentro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "62e068ca-d0b2-4b19-b058-08d7a443991c",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O movimento anti <b> racista </b>j\u00e1 chega ser c\u00f4mico. At\u00e9 na Am\u00e9rica. Andrew Yang apresentou o exemplo do seu pai, um brilhante cientista chin\u00eas que contribuiu tremendamente para os Estados Unidos com in\u00fameras patentes em seu nome como um exemplo de que a imigra\u00e7\u00e3o ajuda a economia de um pa\u00eds. Demorou pouco pra aparecerem milhares de blog na net escritos por \u0093certas pessoas\u0094 a chamarem o Andr\u00e9 (Yang) de<b>  racista</b>. Aparentemente ele estava a apelar \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o d<b> e ra\u00e7</b>a errada. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "09f54d66-78cf-4395-bf73-08d7a442b6a7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andrew Yang \u00e9 o candidato democrata nos EUA que promove entre outras coisas um Rendimento B\u00e1sico Incondicional e a entrega de cup\u00f5es p\u00fablicos \u00e0s pessoas para que elas possam financiar os partidos que querem e apenas durante o tempo que querem.        N\u00e3o vejo as direitas duras a defenderem isto porque isto n\u00e3o lhes \u00e9 conveniente (ali\u00e1s tal como \u00e0 maioria dos partidos).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "7a726eb5-7e68-4a84-ed16-08d7a4437f6f",
            "user": "1f811e00-36ef-4bd3-8f8a-5b51156243a3",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro jornal P\u00fablico, eis como lidar com a extrema-direita: escreve-se sobre ela como se escreve sobre o cancro. Convida-se um especialista para dela falar como um problema. N\u00e3o se fala como o tumor directamente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "887bad1f-5446-4116-1166-08d7a44322dc",
                    "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bom!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ba2650ae-6276-4b98-e2df-08d7a4444dbe",
            "user": "511753b7-685f-4d14-b3cc-ef67648fe041",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este homem no meu entender representa um perigo iminente para Portugal, que deve ser tido em conta. S\u00f3 n\u00e3o percebem os mais desatentos. N\u00e3o concordo com a l\u00edder do Livre, de todo, mas isso n\u00e3o invalida ou sequer \u00e9 motivo para o que escrevi.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "49b9dcf7-122e-4ae4-1142-08d7a44322dc",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As assinaturas falsas; a subven\u00e7\u00e3o vital\u00edcia de Sousa Lara (caso similar ao de Robles pois apesar de n\u00e3o constituir crime vai contra os princ\u00edpios do partido que representa); os tr\u00eas dirigentes nazis pertencentes ao Chega comprovados pelo Pol\u00edgrafo do Sapo/SIC; o apoiante a fazer a sauda\u00e7\u00e3o <b> nazi </b>durante o hino nacional no com\u00edcio do Chega no Porto; o afirmarem no programa do partido que est\u00e3o contra o servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, o servi\u00e7o p\u00fablico de educa\u00e7\u00e3o, o servi\u00e7o p\u00fablico de transportes...; e depois Ventura, quando confrontado, virar o bico ao prego e j\u00e1 dizer isto: \u0093farei \"uma clarifica\u00e7\u00e3o em sentido inverso em rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 o esp\u00edrito do atual programa do partido\" no que toca \u00e0 doutrina sobre Estado Social.\u0094 - E tudo isto em menos de um ano. Claramente um partido de confian\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d72be083-7547-4670-b05f-08d7a443991c",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(Cont.) Acrescento tamb\u00e9m o facto de Andr\u00e9 Ventura ter preferido uma vez ir comentar <b> bola </b>na CMTV em vez de fazer parte de um debate pol\u00edtico que estava a decorrer. E j\u00e1 ter sido do PSD, partido pejado de corrup\u00e7\u00e3o a par com o PS, e tal n\u00e3o o ter incomodado enquanto que ele agora bate tanto na tecla do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Nem se sentiu, aparentemente, incomodado quando a corrup\u00e7\u00e3o lhe bateu \u00e0 porta: \u0093Opera\u00e7\u00e3o Tutti Frutti: Gabinete de Andr\u00e9 Ventura alvo de buscas 28.06.2018 13:11 por S\u00c1BADO 2978 Investiga\u00e7\u00e3o da PJ est\u00e1 a analisar a contrata\u00e7\u00e3o de um assessor, proveniente do PSD de Lisboa, suspeito de ter um cargo fict\u00edcio.\u0094",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "3d1bfb24-a8e5-441c-b04d-08d7a443991c",
            "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Compete dos pa\u00edses em quest\u00e3o negociar com Portugal a devolu\u00e7\u00e3o das borboletas capturadas nos tr\u00f3picos, ou as braceletes feitas com ouro do Brasil. Portugal devolve se quiser. Muitas dessas coisas provavelmente j\u00e1 nem existiriam, ou estariam nas cole\u00e7\u00f5es privadas das \u0093Isab\u00e9is\u0094, n\u00e3o estivessem guardadas em museus. Agora, continuem a perder tempo com as tretas das Joacines, em vez de trabalhar na melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida dos portugueses, e depois queixem-se de que o <b> racismo </b>e intoler\u00e2ncia crescem... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "6e6f3c53-8b4e-4362-fd24-08d7960b4eed",
            "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos que concordar que h\u00e1 express\u00f5es que entram no quotidiano, e os partidos de bairro s\u00e3o muito isso. Come\u00e7am a surgir, o livre come\u00e7a em Joacine e acaba em Matar,  \" n\u00e3o temos joacines\", \"n\u00e3o fa\u00e7a confus\u00e3o, isto n\u00e3o \u00e9 uma joacinice\". Quando os politicozecos utilizam a forma de estilo no contexto \" deportar\", as joacinices n\u00e3o param.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "495299d5-37be-436c-bf45-08d7a442b6a7",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queria dizer come\u00e7a em Joacine e termina em Katar!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "76a48ac8-2140-4c10-1deb-08d7a443f8a6",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este tipo de agress\u00f5es a pessoas por causa da sua cor n\u00e3o s\u00e3o ideias pol\u00edticas. S\u00e3o express\u00f5es de \u00f3dio contr\u00e1rias \u00e0 Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos que Portugal subscreveu. S\u00e3o tamb\u00e9m ofensas a Lei fundamental da Rep\u00fablica. Os portugueses devem rejeitar o <b> racismo </b>com veem\u00eancia isolando os seus protagonistas sejam pol\u00edcias ou deputados ou simples pessoas msl formadas. Exigir aos poderes p\u00fablicos medidas proporcionais adequadas \u00e0 conten\u00e7\u00e3o destes \u00edmpetos violentos, ilegais e humilhantes para todos n\u00f3s. O<b>  racismo</b> \u00e9 arma assassina covarde que mata a liberdade! Contra <b> o racism</b>o mais liberdade, mais respeito pela Lei fundamental da Rep\u00fablica. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9a69caaf-bcfd-4199-b048-08d7a443991c",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m me parece que este personagem indescrit\u00edvel que vive do escabroso, est\u00e1 a violar claramente a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa, o que \u00e9 intoler\u00e1vel para um deputado da <b> na\u00e7\u00e3o.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Na\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "1c6c8c56-6856-4871-fd22-08d7960b4eed",
            "user": "6eb658db-5a58-4cbd-8b7c-55b25a154b4b",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura veio para ficar,,,habituem-se.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3152ecc7-117c-4b6e-1ded-08d7a443f8a6",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A s\u00edfilis tamb\u00e9m.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "adf861a9-2fd9-47ee-bf40-08d7a442b6a7",
            "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu proponho que o Andr\u00e9 Ventura seja devolvido ao seu pa\u00eds de origem, ou seja, \u00e0 Grunhol\u00e2ndia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1929d722-70f1-4082-fd18-08d7960b4eed",
            "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta Joacine \u00e9 a \"quinta coluna\" e ningu\u00e9m consegue ver isso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5788dbff-2fb4-4b39-e2c9-08d7a4444dbe",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai ser uma legislatura animada. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bf582884-4374-4151-e2e8-08d7a4444dbe",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De facto, de facto, Dr. Severino :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "37589581-4c33-4701-1dd9-08d7a443f8a6",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pergunto: Se a Joacine n\u00e3o fosse <b> mulher,</b><b>  preta</b> <b> e gag</b>a depois do que j\u00e1 fez, do que j\u00e1 disse, do que j\u00e1 acusou, do que j\u00e1 ofendeu, da arrog\u00e2ncia e do egocentrismo que j\u00e1 manfestou e do que j\u00e1 defendeu o que \u00e9 que j\u00e1 lhe teria acontecido? Dentro e fora do partido.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "cbf24d96-fa8c-46a3-e2ca-08d7a4444dbe",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Guilhotina? Fogueira? Pris\u00e3o perp\u00e9tua? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0e34b77c-1afc-460c-bf59-08d7a442b6a7",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mesmo que ao Andr\u00e9 Ventura - nada. Depois de eleitos para o Parlamento s\u00f3 4 anos depois \u00e9 que lhe pode acontecer qualquer coisa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Preta",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "1bf8cb61-0e30-4e7a-1dd7-08d7a443f8a6",
            "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devolvamos tamb\u00e9m o investimento que Portugal fez nas ex-col\u00f3nias, como aquela enorme barragem em Mo\u00e7ambique. Em qualquer caso, o coment\u00e1rio de Ventura \u00e9 deplor\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "caaf7f7a-3866-498f-fd0c-08d7960b4eed",
            "user": "c23d64d0-221a-44af-ab67-503b40b41319",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ao ter proferido aquelas palavras foi ele quem partiu numa viagem sem regresso. e desejavelmente afastar-se-\u00e1 do Benfica tamb\u00e9m. at\u00e9 sempre!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "869809df-2dd6-4d7c-112d-08d7a44322dc",
            "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Julgo que a AR n\u00e3o perde uma oportunidade, para passar o dia no verbo encher. Na semana passada foi o Luanda Leaks, passaram o dia naquilo sem terem terminado o verbo. Pachonchadas livres, querem mais  um dia para pachonchadas venturosas. E por a\u00ed andam, deve ser para ocuparem o tempo porque o or\u00e7amento \u00e9 t\u00e3o escabroso, que nem vale a pena falarem disso e assim passar\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "53a48c17-2c01-4588-e2c1-08d7a4444dbe",
            "user": "794fc3e5-2f92-41a7-84ea-efb02c252313",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "flagrante enviesado de uma mentalidade colonial que deve fazer vergonha at\u00e9 aos conservadores. \"as nossas col\u00f3nias\" deveria de ser at\u00e9 um palavr\u00e3o dizer isto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "801164d9-d13a-424c-b03c-08d7a443991c",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 atrav\u00e9s de pequenas ac\u00e7\u00f5es e declara\u00e7\u00f5es como esta que pol\u00edticos como Andr\u00e9 Ventura e Passos Coelho mostram ao que v\u00eaem. Estas pessoas t\u00eaem como objectivo principal esmigalhar os indefesos e at\u00e9 a classe m\u00e9dia para poderem dominar todos, com pouqu\u00edssima oposi\u00e7\u00e3o. No dia em que deixar de haver SNS, educa\u00e7\u00e3o gratuita e Seguran\u00e7a Social os leitores podem ter a ter a certeza de que v\u00e3o andar demasiado ocupados a tentar sobreviver para conseguirem organizar qualquer forma de oposi\u00e7\u00e3o decente. A fome e a mis\u00e9ria deixam as pessoas ap\u00e1ticas e sem capacidades de se defenderem! Quem tiver d\u00favidas disto que olhe para o dia-a-dia das pessoas nos pa\u00edses do terceiro mundo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5da286f0-07ca-4dbc-b03b-08d7a443991c",
            "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m pode fazer o favor de dar uma \u0093palmada\u0094 nestas crian\u00e7as que decidiram fazer da assembleia da rep\u00fablica o seu recreio? Para isto vai?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c53d4f10-3530-46a2-fd09-08d7960b4eed",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O caso \u00e9 bem simples: a porta das 'devolu\u00e7\u00f5es' - porta ideol\u00f3gica de chantagem inadmiss\u00edvel - \u00e9 suficientemente larga para l\u00e1 caber toda uma enxurrada de devolu\u00e7\u00f5es. Come\u00e7a com passinhos de l\u00e3, com o 'patrim\u00f3nio'  (lembram-se de como se cantava uma can\u00e7\u00e3o de floresta no bosque puro alem\u00e3o, no Cabaret, de Bob Fosse, e depois a letra come\u00e7ava a inflectir ligeiramente, at\u00e9 se tornar naquilo que sabemos?), e, se se abrirem suficientemente as pernas dessa porta, da\u00ed a pouco a devolu\u00e7\u00e3o paga juros de dois s\u00e9culos sobre todos os bens (esquecendo o influxo inverso: quanto custa \u00e0 ex-col\u00f3nia ter, o colonizador, pela primeira vez passado a escrito, no s\u00e9culo XV, o 'patrim\u00f3nio'...he.... oral dos locais? Quanto custa o s\u00e9culo XIX e o s\u00e9culo XX por l\u00e1 implantados nas alegres culturas locais?... Quanto?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c8adfc91-a10f-4126-b03a-08d7a443991c",
            "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura, o deputado mais mal <b> acabado </b>do parlamento.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "02c86833-d9fd-49b5-1df1-08d7a443f8a6",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So a jakina vai-te catar consegue ultrapassa-lo ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Acabado"
            ]
        },
        {
            "id": "c7d60b7e-e34a-4dd2-e296-08d7a4444dbe",
            "user": "4f09f92f-22a5-497f-a35c-995842cc6a9e",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro Rogu.Tenha em aten\u00e7\u00e3o que, muitas vezes, a palavra <b> racismo </b>\u00e9 usada contra terceiros para desviar a aten\u00e7\u00e3o do<b>  racista</b> que a profere, disfar\u00e7ado de antirracista.Veja o caso da Ana Gomes, N\u00e3o hesitou em chama<b> r racist</b>a ao pol\u00edcia que deteve<b>  a mulh</b>er<b>  de r</b<b> >a\u00e7a n</b>egra na Amadora mas nunca fala sobre os seus correligion\u00e1rios do MRPP, partido pol\u00edtico do qual foi militante, que espancaram, quase at\u00e9 \u00e0 morte, o luso-guineense Marcelino da <b> Mata. Ra</b>cismo ? Nada disso. Para Ana Gomes ter\u00e1 sido um ato de solidar<b> iedade af</b>ricana.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "35f9904e-576a-43f0-fd1a-08d7960b4eed",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E esta, heim, quem ouve falar a Ana Gomes... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3dd0395e-b5d7-4513-ed06-08d7a4437f6f",
                    "user": "9fa25d09-1472-4334-a205-edae220bacc3",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o adorar os papagaios que l\u00eaem num qualquer blog facista coisas como a que acabou de escrever sobre a Ana Gomes e, do nada, desatam a escrever nos coment\u00e1rios de uma qualquer not\u00edcia. Qualquer pessoa atenta, percebe ao que v\u00eaem e para onde v\u00e3o. Tamb\u00e9m deves mamar pouco com a corrup\u00e7\u00e3o, deves, para andar a\u00ed cheio de medo como se v\u00ea. \u00c9 o problema deste pa\u00eds: achamos que s\u00f3 os grandes \u00e9 que s\u00e3o corruptos, quando uma grande maioria faria o mesmo se l\u00e1 estivesse. Enquanto assim for, n\u00e3o h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o para este peda\u00e7o de terra \u00e0 beira-mar plantado e muito mal frequentado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racismo",
                "Racista",
                "Ra\u00e7a",
                "Negra",
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "775321ca-a605-4e3a-ece3-08d7a4437f6f",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "devolvam de igual modo o investimento feito nas ex colonias...vamos ficar a ganhar, so pelo facto de devolver a jaquina",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9a297d1a-870c-4fa8-1108-08d7a44322dc",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine quer que Portugal \u0093devolva\u0094 meia d\u00fazia de tarecos a \u00c1frica. Mas n\u00e3o a ouvi pedir a Isabel dos Santos para devolver nada aos angolanos... Por que ser\u00e1?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "a61165d9-0d84-4722-b037-08d7a443991c",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque anda distra\u00edda.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ecefeaca-0626-4c6c-e2bf-08d7a4444dbe",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada mais simples, minha cara. Porque s\u00e3o da mesma cor. A l\u00f3gica das devolu\u00e7\u00f5es, pagamentos e Indemnizacoes exigidas aos \u0093racistas\u0094 s\u00f3 se aplicam quando s\u00e3o de cores diferentes. Antes queixavam-se que eram escravisados pelos brancos. Hoje s\u00e3o escravisados pelos que s\u00e3o da cor deles \u0093e ta-se bem, yo! My man!\u0094         Na Am\u00e9rica aquilo \u00e9 giro. Um <b> branco </b>mata um<b>  negro</b> que o agrediu e \u00e9 o pa\u00eds inteiro<b> , pret</b>o<b>  e bran</b>co, a exigir justi\u00e7a para o morto. No sul de Chicago, Baltimore, Detroit, S\u00e3o Luis, todo o santo dia o Jamal \u00e9 morto pelo Abu Bid\u00e9 e v\u00ea se algu\u00e9m na rua a segurar cartazes de \u0093justi\u00e7a para Jamal morto pelo Bid\u00e9\u0094? Nem nada! Black lives matter tem o nome errado. Black lives killed by whites matter \u00e9 que e o nome correcto. Coz black lives killed by blacks don\u0092t matter the f***ing thing,yo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Negro",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "2d48b431-05cd-441c-bf32-08d7a442b6a7",
                    "user": "fa9b6d90-21ec-47a2-ba73-ceb24ecc75b0",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o farinha do mesmo saco. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "100cab84-e0c4-4779-ed03-08d7a4437f6f",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Era <b> racismo,</b> como disse a Isabel acerca das noticias publicadas acerca de si.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "df036863-0986-4fab-1da7-08d7a443f8a6",
            "user": "1f811e00-36ef-4bd3-8f8a-5b51156243a3",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por favor, pesquisem e assinem a peti\u00e7\u00e3o p\u00fablica \"Deportar Andr\u00e9 Ventura para o cometa Halley.\" A decorrer.... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "38494054-ce7b-4c36-fd23-08d7960b4eed",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso e' <b> racismo </b>e<b>  xenofobia</b>. Ou la por Ventura se<b> r branc</b>o ja nao ha problema de dizer semelhantes coisas?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Branco",
                        "Xenofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "41a61a5e-8e6e-4b57-1df5-08d7a443f8a6",
                    "user": "1f811e00-36ef-4bd3-8f8a-5b51156243a3",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica... Assim Deus determinou. Oremos.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "087e075c-28bf-485f-fce1-08d7960b4eed",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A lady <b> gaga </b>redigiu uma proposta de lei ris\u00edvel. N\u00e3o podia ter sen\u00e3o esta resposta.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "bfa335aa-48eb-493a-1da8-08d7a443f8a6",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o Museu de Manchester j\u00e1 devolveu artefactos roubados aos aborigenes australianos e muitos outros museus brit\u00e2nicos preparam-se para fazer o mesmo, se solicitados para tal. eu detesto o PC mas h\u00e1 uma coisinha chamada chazinho. ch\u00e1, uma bebida fant\u00e1stica. ser bem educadinho. Lady <b> Gaga,</b> Monsieur Vesgo, Lorde Zarolha, Duque Mentecapto...enfim. h\u00e1 certas coisas que s\u00f3 se ensinam cedo na vida. haja pachorra",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c2b6216f-1eba-43b5-1105-08d7a44322dc",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais uma hist\u00f3ria tr\u00e1gica de desamor em Assim Nasce Uma Estrela, no Pal\u00e1cio de S\u00e3o Bento...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "656c659a-0e69-46cd-fd06-08d7960b4eed",
                    "user": "b6e435d2-808f-4094-b73a-7f2b77733041",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aqui andam os amantes do <b> grunho </b>Vergonhas Ventura. S\u00e3o  sempre os mesmos com nomes diferentes para tentar enganar papalvos, muitos devem ser daqueles pol\u00edcias da zero, malta sem honra e que andam por aqui em vez de patrulhar as ruas como aquele que foi corrido da PSP por faltar mais  de 80 dias seguidos sem justificac\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Grunho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "6b8b114b-9f56-4051-10fd-08d7a44322dc",
            "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00f3 Sr Moderador ou Sra Moderadora...ent\u00e3o pq \u00e9 q n\u00e3o publica o outro coment\u00e1rio????? o que \u00e9 o outro coment\u00e1rio tem de ofensivo????  \"uma adivinha envolta num mist\u00e9rio, dentro de um enigma\". bolas. voc\u00eas tem a no\u00e7\u00e3o do qu\u00e3o chatinho isto \u00e9???? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f11adbbd-54b9-4a67-e290-08d7a4444dbe",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As minhas desculpas. J\u00e1 foi publicado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9351399a-dead-481b-bf03-08d7a442b6a7",
            "user": "4f09f92f-22a5-497f-a35c-995842cc6a9e",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que, no Parlamento, nem brancos nem pretos comentam s\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es de Isabel dos Santos sobre o financiamento do Grupo Bilderberg \u00e0 SIC de Pinto Balsem\u00e3o e o objetivo do mesmo. Por que ser\u00e1 ?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0847b2dd-7009-49a2-bf2f-08d7a442b6a7",
                    "user": "a74b3853-100f-43d1-a289-e01348a2431f",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nesse ningu\u00e9m toca. \u00c9 o verdadeiro DDT. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b78a6bd4-e998-43b7-1da3-08d7a443f8a6",
            "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cambada de racistas, ainda dizem que os Portugueses n\u00e3o s\u00e3o racistas...Vejam s\u00f3 os coment\u00e1rios abaixo, que nojo...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1e22629c-c9d0-487e-fce5-08d7960b4eed",
                    "user": "92fae059-e073-41d4-8991-c431577f1afc",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 pra dar que fazer \u00e0 Henriques! Se n\u00e3o ainda fica desempregada! ;-)        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "798b09aa-d6a2-430c-bf01-08d7a442b6a7",
            "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Explicita\u00e7\u00e3o contundente, clareza de prop\u00f3sito, o trauma e o blitzkrieg discursivo ao servi\u00e7o da mobiliza\u00e7\u00e3o dos marginalizados. O facto destas cren\u00e7as e estrat\u00e9gias nos chocarem n\u00e3o deve ofuscar um facto muito importante: s\u00e3o politicamente muito eficazes. Sinceramente, algu\u00e9m deveria estudar a fundo as mais importantes tend\u00eancias pol\u00edticas da absten\u00e7\u00e3o portuguesa. Fica aqui o repto. O Chega n\u00e3o amea\u00e7a apenas a direita. J\u00e1 o disse aqui e repito (o coment\u00e1rio n foi publicado, n\u00e3o percebo porqu\u00ea!): inumeros estudos s\u00e9rios (vide West European Politics, tandfonline co uk) demonstram que, p ex, boa parte do eleitorado de Le Pen prov\u00e9m da esquerda radical. o mesmo acontece com o AfD que atraiu mts Die Linkers. N\u00e3o subestimem os demagogos e n\u00e3o idealizem o <b> proletariado.</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "09eabcfc-ccea-4beb-b010-08d7a443991c",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Respondi a tua pergunta mas n\u00e3o publicaram. Deve ser o pol\u00edcia do PC. Apesar de n\u00e3o haver nada pol\u00edticamente incorreto na minha resposta. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "125508c4-f90a-4075-b011-08d7a443991c",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigado pela resposta Plutonium239. Li-a agora mesmo.  Eu acho que o moderador ou moderadora est\u00e1 cheio/a de trabalho. Quero acreditar q esta \u00e9 a raz\u00e3o da n\u00e3o publica\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios perfeitamente inofensivos.  Sim, Cunhal era inteligentissimo, sem d\u00favida. Um homem de a\u00e7o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "da5fb399-c2b1-496e-1107-08d7a44322dc",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Plutonium, bastou a palavra \"palerma\"...lol. como \u00e9 sabido, a malta do PC n\u00e3o  considera ningu\u00e9m palerma...ali\u00e1s, o palerma \u00e9 uma mera \"constru\u00e7\u00e3o discursiva\", n\u00e3o existe, \u00e9 uma miragem p\u00f3s-moderna....n\u00e3o existem palermas!!!!!! LOL discordo contigo. o Rosas na minha op n\u00e3o \u00e9 palerma, longe disso, mas to each his own, como dizem os brits.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Proletariado"
            ]
        },
        {
            "id": "59ad69ba-0723-45e4-ecdf-08d7a4437f6f",
            "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao sei porque e que o lado da Joacine fcou presa no seculo 19, avancando sempre o argumento de que escravizamos os Afric anos. Acaso hoje existe salarios para brancos e salarios para negros ou apartheid porque e que vem semore com nao argumentos? Ponha-se antes a question estao hoje os paises colonizados melhor que quando correram os portugueses de la? O povo Angolano, Micambicano ... vive melhor e tem melhores estruturas e desenvolvimento que quando descolonizamos esses paises. Sejam honestos se puderem e acabem com a vitimizacao, ja em paises onde as causas identitarias foram aolicadas resolveu-se o problema racial? Nao, antes acirraram mais os ressentimentos e hostilidades, so nao ve quem nao quer. Mas como o odio e a discriminacao sao o seguro de vida do Livre e fo BE a que mante-lo!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6d37e5ff-aa2a-4063-10f9-08d7a44322dc",
            "user": "4f09f92f-22a5-497f-a35c-995842cc6a9e",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o e o patrim\u00f3nio daqueles que foram corridos de \u00c1frica, a quem chamaram retornados ?E, j\u00e1 agora, algu\u00e9m que proponha a devolu\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica a Mo\u00e7ambique, a sua dita segunda p\u00e1tria. O contribuinte agradeceria.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9c1c49d1-9de8-48f4-e2ce-08d7a4444dbe",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concorde plenamente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e4b120d3-0125-4569-bf00-08d7a442b6a7",
            "user": "85c47bb4-6dea-47a3-b000-ceef5703ee34",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um dos grandes dons dos extremismos \u00e9 o dom da auto-multiplica\u00e7\u00e3o no lama\u00e7al que eles continuamente fazem por alimentar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "df77b167-26d1-4178-bf72-08d7a442b6a7",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como o caso daqueles que apoiam a a Katar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4f25ff31-c274-4234-916a-08d7a3549ee3",
            "user": "79e0253b-fab9-4666-a154-6e8a3eb13000",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda e qualquer critica \u00e0 Joacine e suas propostas radicais s\u00e3o sempre <b> racismo.</b>..Algu\u00e9m que prop\u00f5e um plano de \"descoloniza\u00e7\u00e3o da cultura\" , que nos quer roubar as obras de arte para as entregar a pa\u00edses que tudo destruiram, que tudo vendem, n\u00e3o merece uma resposta firme dos portugueses?  A maioria dos portugueses n\u00e3o conheceram Portugal com col\u00f4nias, n\u00e3o foram \"colonizadores \" e vem esta<b>  imigrante</b> da Guin\u00e9 ressuscitar assuntos que nada dizem aos portugueses,  \u00f3dios do passado, claramente defendendo n\u00e3o os interesses dos portugueses nas dos estrangeiros?  Em muitos pa\u00edses isto seria trai\u00e7\u00e3o,  e deveriam investigar as suas liga\u00e7\u00f5es a interesses estrangeiros...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5b45513c-9f36-4d21-10f8-08d7a44322dc",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda h\u00e1-de surgir um hacker como o Rui Pinto e por a nu as liga\u00e7\u00f5es destes neo extremistas        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "640f658f-8df8-4482-b046-08d7a443991c",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Joacine \u00e9 a \"quinta coluna\" e ningu\u00e9m v\u00ea isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Imigrante"
            ]
        },
        {
            "id": "707cbcf6-b277-4638-c60b-08d7a352f9a9",
            "user": "654f33bd-271c-4f7a-bce9-c7438a0d60df",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Ventura \u00e9 uma Vergonha! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "68742a7f-df69-40fb-fcdf-08d7960b4eed",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim? Olhe, o pessoal do livre tamb\u00e9m n\u00e3o  fica muito atr\u00e1s ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6d155dcf-2ae5-4f7f-b00a-08d7a443991c",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se me permitem, uma pergunta dirigida a todas/os os comentadores: quais foram/s\u00e3o os lideres dos vossos partidos e de outros partidos que n\u00e3o os vossos que V Exas respeitam ou respeitaram???? Come\u00e7o por mim: S\u00e1 Carneiro, M\u00e1rio Soares, \u00c1lvaro Cunhal, Miguel Portas, Lucas Pires...respeito-os por raz\u00f5es distinctas, obviamente. Respeito a tenacidade e a coragem de Cunhal, a intelig\u00eancia de Soares, a intelig\u00eancia e a mundivid\u00eancia de S\u00e1 Carneiro, a intelig\u00eancia e combatividade do grande Miguel Portas (e de Fernando Rosas) etc....estou a falar de respeito e n\u00e3o de perten\u00e7a tribal. Tentem, por momentos, sair do vosso casulo, por assim dizer. Estou a tentar responder a uma pergunta que coloquei a mim mesma: a perten\u00e7a pol\u00edtica \u00e9 mesmo tribal??? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "801c93d6-9e56-4ba2-bf04-08d7a442b6a7",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Respeito todos os que mencionaste excepto Fernando Rosas, um palerma. Respeito o Dr. M\u00e1rio Soares mas n\u00e3o demasiado e certamente n\u00e3o pela intelig\u00eancia. Intelig\u00eancia prefiro guardar para \u00c1lvaro Cunhal, Lucas Pires, Sa Carneiro, Freitas do Amaral e <b> Francisco </b>Lou\u00e7\u00e3. N\u00e3o sou bloquista nem comuna mas Cunhal foi dos homens mais inteligentes que j\u00e1 passaram pela pol\u00edtica portuguesa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "15245998-f9f5-4a22-110b-08d7a44322dc",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "errata: n\u00e3o concordo contigo acerca de Rosas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "754389fd-7f2f-47df-b038-08d7a443991c",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o, Raquel :) toda a gente tem a sua e a minha \u00e9 a melhor do mundo e todos os outros pensam o mesmo :)         Mas tirando o Jo\u00e3o Semedo e Miguel Portas, Deus lhes tenha a alma em eterno descanso, n\u00e3o simpatizo com nenhum dos do bloco. O que n\u00e3o quer dizer  que n\u00e3o reconhe\u00e7a o valor intelectual ao Lou\u00e7\u00e3. Fica bem ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8b97c5ef-d2c2-44d8-112e-08d7a44322dc",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Do meu tempo o que mais apreciei foi Jorge Sampaio. Antonio Costa arrisca se, com um pouco de sorte, a ser o primeiro com 3 mandatos como 1.\u00b0 ministro, o que se acontecer \u00e9 obra. M\u00e1rio Soares foi sem d\u00favida o pol\u00edtico mais influente de Portugal, quer na revolu\u00e7\u00e3o, como primeiro e mais tarde como presidente. Ainda assim n\u00e3o tenho qualquer afilia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, embora nunca tenha votado na direita.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2eb77d0f-d3d3-4384-ed07-08d7a4437f6f",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Joacine \u00e9 um modelo de virtudes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c03ad604-86da-4790-1155-08d7a44322dc",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PM.877587,  sim, Jorge Sampaio tb. foi o Presidente que mais insistiu na necessidade imperativa de modernizar o \"sector productivo\" (leia-se: incentivar a elite econ\u00f3mica do pa\u00eds a ser mais inovadora e, acima de tudo, menos injusta na distribui\u00e7\u00e3o do bolo). foi incans\u00e1vel. acho que visitou todas as PME's do pa\u00eds. gosto mt dele.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0325c4bc-67c3-47b4-ed3a-08d7a351bb9e",
            "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ventura deu o pau ao adversario para lhe baterem. No entanto o objecto do ataque tem tambem intervencoes extremistas e polemicas, no entanto e tida como uma santa. Os extremos se tocam no entanto o extremo do adversario e sempre abjecto e o meu nao, o meu e causa justa ja se sabe o que a casa gasta se condenam um condenem todos is extremistas os segregacionistas e os \"includivistas\" Sejam imparceais para terem credibilidade para que is Venturas nao tenham pretexto ou desculpa para terem discursos deste tipo. Nao apoio este tipo de discurso nem o duscurso do Livre pois e mais do mesmo um e pela supermacia branca outros sao pelo dominio do colonizado sobre o colonizador ou pela supermacia e superioridade da raca <b> negra,</b> pois os maus sao sempre os brancos e isso e desonesto muito desonesto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "bfb753b6-419c-4f3a-b005-08d7a443991c",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estava \u00e0 espera de um milagre de F\u00e1tima em pleno s\u00e9culo XXI?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "600e353d-9974-4b73-b009-08d7a443991c",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isaias. \u00c8 s\u00f3 para ficares a saber que muita gente votou no livre por causa das suas propostas de refor\u00e7o do estado social, de introduzir mais tempo para o lazer e de aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo. N\u00e3o vejo os partidos de direita a fazerem isso (nem sequer os partidos de esquerda que j\u00e1 estavam na AR).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "15bbf300-5989-4d28-bf31-08d7a442b6a7",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois eu s\u00f3 me apercebi que o livre existia quando apareceu um tipo de saias na assembleia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "ad708c13-7bd3-4141-ed39-08d7a351bb9e",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vou fazer Greve da Modera\u00e7\u00e3o neste artigo porque os coment\u00e1rios s\u00e3o t\u00f3xicos. Isto significa que n\u00e3o vou aprovar nem rejeitar nada. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "380f565f-d8eb-4ec2-bf9e-08d7a3510328",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pena ser s\u00f3 agora. V\u00e1 e n\u00e3o volte. Olhe, como a Katar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "045ba271-6060-42df-ecdd-08d7a4437f6f",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Devia ser o seu estado natural, abster-se de moderar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4ac635a4-0d7c-4386-e2bd-08d7a4444dbe",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pois eu sou um moderador imoderado: aprovo tudo, por defini\u00e7\u00e3o. Tenho horror \u00e0 cor vermelha (ou castanha) do l\u00e1pis azul, o que \u00e9 que querem. E aproveito para deixar aqui a minha vis\u00e3o da quest\u00e3o da deporta\u00e7\u00e3o. \"N\u00e3o \u00e9 deportada, \u00e9 deputada\", escrevia a joacine, pondo involuntariamente o dedo na ferida: deputada autodeportada, deputada por procura\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses recipientes da 'devolu\u00e7\u00e3o', \u00e9 caso para perguntar de que pa\u00eds \u00e9 ela 'deputada', a que pa\u00eds - e a que <b> ra\u00e7a </b>- jura ela alian\u00e7a? A Portugal? Ou \u00e0 Guin\u00e9, Angola, Mo\u00e7ambique? De que pa\u00eds defende ela os interesses? Obviamente, os dos pa\u00edses africanos, contra os de Portugal. E porqu\u00ea? Porque o seu programa pol\u00edtico n\u00e3o \u00e9 portugu\u00eas, \u00e9<b>  africano</b>. E \u00e9 um programa com uma cor, e uma s\u00f3. Foi o que o Livre j\u00e1 levou na cara, e ainda n\u00e3o quer ver.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a",
                        "Africano"
                    ]
                },
                {
                    "id": "be1c0e5d-fb71-489d-bf5c-08d7a442b6a7",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "JMM, a cultura guineense n\u00e3o faz parte da nossa? A cultura <b> africana </b>n\u00e3o faz parte da nossa? N\u00e3o a incorporamos na nossa quando para l\u00e1 decidimos ir? A J n\u00e3o pode ser uma Portuguesa Guineense ou uma Guineense Portuguesa? A que pa\u00eds e a que<b>  ra\u00e7a</b> jura ela alian\u00e7a????? Fa\u00e7a um teste de ADN para ficar a conhecer a sua<b>  \"ra\u00e7</b>a\". Existem marcadores gen\u00e9ticos mas n\u00e3o existem ra\u00e7as. Somos todos rafeiros. Ela defende (entre outros) os interesses de todos os blacks nascidos neste pa\u00eds que n\u00e3o s\u00e3o Portugueses porque os pais n\u00e3o nasceram aqui. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a",
                        "Africana"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bbf88e42-3bb0-44fc-9162-08d7a3549ee3",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que mais gosto nestes coment\u00e1rios \u00e9 siempre os de esquerda atirarem com o argumento que os que n\u00e3o est\u00e3o com eles s\u00e3o fascistas. E alguna deles denomeiam-se condes!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "84e34057-8e24-4b7a-1d9f-08d7a443f8a6",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 mentira. Tamb\u00e9m existem nazis e fundamentalistas crist\u00e3os nos partidos das direitas duras. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ab052440-f9b0-4d88-b00d-08d7a443991c",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Domnall, olhe que est\u00e1 comprovado (pelo Pol\u00edgrafo da SIC) que existem \u0093dirigentes do Chega com liga\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas ao movimento <b> nazi </b>em Portugal\u0094. O Pol\u00edgrafo identifica tr\u00eas, mas eu vou colocar aqui s\u00f3 informa\u00e7\u00e3o sobre um deles (n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para tudo): \u0093Lu\u00eds Filipe Gra\u00e7a \u00e9 presidente da Mesa da Conven\u00e7\u00e3o Nacional do Chega. Foi dirigente e fundador da organiza\u00e7\u00e3o neonazi 'NOS', cujo dirigente m\u00e1ximo foi M\u00e1rio Machado, o mais conhecido skinhead portugu\u00eas. Fundador da organiza\u00e7\u00e3o neofascista 'Portugueses Primeiro', em que figura o conhecido assassino de Alcindo Monteiro, Jo\u00e3o Martins, e colaborou com o 'Escudo Identit\u00e1rio'. Na \u00faltima Conven\u00e7\u00e3o Nacional do Chega encabe\u00e7ou a lista da Mesa da Conven\u00e7\u00e3o Nacional\". - Quem por aqui apoia o Chega est\u00e1 a apoiar nazis. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "08029b76-a785-49de-10fc-08d7a44322dc",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123 Isso \u00e9 porque na direita existe pluralismo, na esquerda est\u00e3o as ovelhas todas :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fed5d2a2-f172-4b4f-112b-08d7a44322dc",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Existe pluralismo at\u00e9 uma boas parte estar no campo de concentra\u00e7\u00e3o e os restantes ficarem com medo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7cf47389-94e4-4262-1165-08d7a44322dc",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cristina, n\u00e3o \u00e9 esse o contexto. Eu estou a falar dos comentadores destas not\u00edcias. N\u00e3o estou a falar desses meninos de coro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "59f34e6a-0717-4961-c605-08d7a352f9a9",
            "user": "a5f505ac-e98f-467d-8322-887b0c79f250",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele disse isto num contexo, Joacine propos que o ERstado devolva tudo o que \u00e9 da Guin\u00e9 Bissau, o que \u00e9 ridiculo e patetico pois n\u00e3o existe nada da Guin\u00e9 Bissau em Portugal, ent\u00e3o ele em tom ir\u00f3nico desse que podiam devolve-la j\u00e1 que ela \u00e9 da Guin\u00e9 Bissau.  N\u00e3o existe nada de <b> racismo </b>nisto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f6453517-d76b-4778-e28b-08d7a4444dbe",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta gente rasteja literalmente pelo ch\u00e3o \u00e0 procura do mais \u00ednfimo galhito para arremessar ao ar. S\u00e3o puro veneno. T\u00f3xicos onde quer que estejam. Gente odiosa que cultiva o \u00f3dio e os ressentimentos. S\u00f3 por isso devolv\u00ea-los \u00e0 origem deveria ser obrigat\u00f3rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "c25bca76-9c6b-4a36-9160-08d7a3549ee3",
            "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma esquerda radical que n\u00e3o estava habituada a uma direita radical, agora j\u00e1 t\u00eam com quem brincar, uns e outros.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "3d6c8208-4696-4c75-b006-08d7a443991c",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o! Tu n\u00e3o encontras partidos de esquerda a desejarem o fim do estado social, o aumento das desigualdades de poder, nem a fazerem campanhas de \u00f3dio contra as pessoas vulner\u00e1veis como encontras na direita. Dizer que existe uma esquerda radical no parlamento n\u00e3o \u00e9 honesto!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "82ce5fc8-dc74-41c0-ece0-08d7a4437f6f",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123... \u00c9, tem raz\u00e3o, \u00e0 direita tem quem trabalha para pagar os benef\u00edcios reclamados pela esquerda que defende os que querem mais apoios sociais porque n\u00e3o querem trabalhar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1331eb54-58ad-4746-ece1-08d7a4437f6f",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A esquerda nunca desea nada de desigualdades. Curiosamente, \u00e9 muito eficaz a agravar essas desigualdades.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d506f5b3-aa35-4ebd-fce3-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o Sum Legend, a direita n\u00e3o \u00e9 quem trabalha para pagar apoios sociais. Nenhum trabalho produz o dinheiro que tu utilizas quando vais ao supermercado. Sim, h\u00e1 pessoas que n\u00e3o querem trabalhar. Geralmente porque est\u00e3o fartas!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c279f7e8-1751-4b85-e2be-08d7a4444dbe",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "sim, o ventura \u00e9 o rigoroso sim\u00e9trico do marxismo cultural de uma esquerda at\u00e9 aqui \u00e0 trela solta. Inventar 'sexismo' na express\u00e3o 'n\u00f3s n\u00e3o temos por c\u00e1 joacines' \u00e9 de uma imbecilidade descarada que se torna numa chantagem perigosamente silenciadora. Nas ditaduras, n\u00e3o se fala porque se tem medo de falar - e, quando numa democracia se tem medo de falar - dada a criminaliza\u00e7\u00e3o dos discursos, o policiamento da express\u00e3o e do pensamento pela esquerdalha institucionalizada pelo centro cobarde -, esse medo de falar para n\u00e3o ir preso chama-se ditadura. Fascista ou n\u00e3o fascista, \u00e9 contra esse fascismo que ventura se perfila, espelho rigorosamente perpendicular ao dos desplantes de lesa-p\u00e1tria da katar, quinta coluna dos interesses ex\u00f3genos dentro das nossas portas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e5fa6cf6-5f58-4ad4-061c-08d7a350e9a2",
            "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O circo gerido pela Gerigon\u00e7a est\u00e1 a melhorar os seus espet\u00e1culos. Mas corre o risco de perder espectadores. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "786c1546-fe10-4cda-fcd7-08d7960b4eed",
            "user": "f9caf906-bca9-47bc-8095-2669aa132e07",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura ou o \"radicalismo dos prim\u00e1rios\"! O que vale, \u00e9 que os seguidores deste coiso n\u00e3o cessam de lembrar-nos o qu\u00e3o ch\u00e3o e bo\u00e7al se pode ser...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2033ba09-9db4-4cca-c608-08d7a352f9a9",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os seguidores do livre s\u00e3o os protagonistas do n\u00edvel ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6cd747ca-9059-4f26-fcd5-08d7960b4eed",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim! Continuem a desejar salvadores autorit\u00e1rios e a votar em partidos xen\u00f3fobos. \u00c9 que \u00e9 mesmo esta gente das direitas duras que nos vai aumentar a qualidade de vida. As campanhas de diaboliza\u00e7\u00e3o dos mais vulner\u00e1veis e dos mais pobres (brancos inclu\u00eddos), do estado e dos apoios sociais. \u00c9 que \u00e9 mesmo isto que nos vai tornar a todos mais ricos e felizes (sarcasmo). ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "8acb9215-ccf9-4d20-ed34-08d7a351bb9e",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, porque ate agora os partidos evoluidos com gente formada e honesta, e\u0092 que nos tem salvado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8383e926-090e-4279-c604-08d7a352f9a9",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "123 olhe que n\u00e3o sei se n\u00e3o prefiro a direita dura a um maduro que j\u00e1 est\u00e1 quase podre. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dbe02f97-71b0-424b-fcdb-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Podemos sempre enviar todos aqueles de quem n\u00e3o gostas para o Tarrafal. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a604aef0-0db2-476b-9164-08d7a3549ee3",
                    "user": "3bc9039c-90d8-4e81-91a3-de5cdccb8549",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo perfeitamente que \u00e9 preocupante o empolamento do discurso quer \u00e0 direita como \u00e0 esquerda. Mas esclare\u00e7a-me que partidos falam de uma ideia abstrusa e mesmo insultuosa (tendo em conta o presente e o passado recente de muitos portugueses) do \"privil\u00e9gio da branquitude\". Sabe h\u00e1 trinta anos quando frequentava a escola prim\u00e1ria, tinha colegas de classe que eram subnutridos, que o leite que davam na escola era o \u00fanico alimento que tinham. Tinha colegas que viviam em casas sem saneamento, sem electricidade. Tinha colegas com roupas esfarrapadas e cabelos cheios de piolhos.  E nem estou a falar no tempo da \"meia sardinha\" no tempo dos meus pais. Este pa\u00eds de pequenos burgueses esqueceu-se rapidamente dos \"rapa Salazar\". Convinha sair um pouco da capital para v\u00ear como vivem muitos Portug ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "906ef91e-0644-4574-ecde-08d7a4437f6f",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Helena. N\u00e3o percebi muito bem o que querias dizer. Sim eu tamb\u00e9m conheci casos desses. Existia e ainda existe muita mis\u00e9ria entre os brancos. Mas desconfio que hoje em dia \u00e9 mais prov\u00e1vel veres um <b> preto </b>de 25 anos a morar numa barraca sem condi\u00e7\u00f5es do que um<b>  branco</b>. Infelizmente n\u00e3o conhe\u00e7o estat\u00edsticas que possam comprovar a minha ideia. Mas em todo o caso, n\u00e3o v\u00e3o ser as campanhas de \u00f3dio contra os mais vulner\u00e1veis (pretos ou brancos), nem contra a seguran\u00e7a social que te v\u00e3o trazer mais protec\u00e7\u00e3o.ou felicidade. A menos que j\u00e1 fa\u00e7as parte das elites que querem refor\u00e7ar o seu status quo. A\u00ed \u00e9 capaz (ou n\u00e3o) de valer a pena.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b5d1c0f3-d010-4d44-110a-08d7a44322dc",
                    "user": "3bc9039c-90d8-4e81-91a3-de5cdccb8549",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1, essa \u00e9 uma precep\u00e7\u00e3o errada e alimentada pelo discurso do \u0093 privil\u00e9gio da branquitude\u0094. H\u00e1 neste pa\u00eds muita mis\u00e9ria escondida n\u00e3o \u00e9 exclusivo de nenhuma minoria, bem pelo contr\u00e1rio. Mas h\u00e1 partidos que se alimentam das minorias em vez de falar no problema geral. Muitos portugueses imigraram, foram para os \u0093bidonville\u0094 em Fran\u00e7a, foram discriminados, trabalharam de sol a sol e ningu\u00e9m lhes estendeu a passadeira. Um discurso de vitimiza\u00e7\u00e3o das minorias, em Portugal, \u00e9 totalmente contraproducente, porque um \u0093esfarrapado\u0094 n\u00e3o se v\u00ea privilegiado perante um \u0093roto\u0094. S\u00e3o os vulner\u00e1veis (n\u00e3o minorias) que sofrem na pele que votam em partidos como o Chega, as elites n\u00e3o se preocupam com quem s\u00e3o os vulner\u00e1veis desde que n\u00e3o mudem o status quo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6b20f072-4273-47d0-112a-08d7a44322dc",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Helena, o facto de terem havido muitos portugueses que tiveram de imigrar, que trabalharam de sol a sol e foram descriminados deve-nos fazer desejar n\u00e3o repetir esse ciclo com mais ningu\u00e9m. <b> Preto </b>ou<b>  branco</b>, portugu\u00eas o<b> u imigrant</b>e. Mas aquilo que eu vejo no Livre \u00e9 precisamente o contr\u00e1rio. O desejo de perpetuar ciclos de pobreza, de falta de apoios sociais, de discrimina\u00e7\u00e3o e de marginaliza\u00e7\u00e3o (de pretos e de brancos). N\u00e3o s\u00e3o os vulner\u00e1veis que votam no Chega (com a excep\u00e7\u00e3o de alguns est\u00fapidos) porque esses sabem bem o que significa viver \u00e0 merc\u00ea de gente arrogante e sem apoios. Quem vota no Chega s\u00e3o precisamente os outros, os autorit\u00e1rios, os mequinhos, aqueles para os quais \u00e9 mais importante ver os outros humilhados do que melhorar a sua pr\u00f3pria vida. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Branco",
                        "Imigrante"
                    ]
                },
                {
                    "id": "94b53532-9c47-46d8-e2d9-08d7a4444dbe",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Correc\u00e7\u00e3o ao meu \u00faltimo coment\u00e1rio: \"Mas aquilo que eu vejo no CHEGA \u00e9 precisamente o contr\u00e1rio.\" Fazer coment\u00e1rios \u00e0s 3 da manh\u00e3 \u00e9 o que d\u00e1...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "876063b9-c1db-4f60-fcd2-08d7960b4eed",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Declara\u00e7\u00e3o repugnante de expulsar portuguesa de Portugal s\u00f3 pode sair da cabe\u00e7a <b> ordin\u00e1ria </b>de uma vulgaridade repugnante.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "85137191-9380-408f-ed41-08d7a351bb9e",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um ser desprez\u00edvel a fazer um coment\u00e1rio desprez\u00edvel. Fant\u00e1stico! Parece a anedota do espi\u00e3o afro-americano enviado pela CIA no tempo da guerra fria para a URSS. Fluent\u00edssimo em russo, mas reconhecid\u00edssimo americano sabe-se l\u00e1 porqu\u00ea. No contexto da anedota nunca percebi se os sovi\u00e9ticos eram racistas ou n\u00e3o estavam surpreendidos por dialogor com um afro.americano fluente em russo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e547b3db-0ada-4283-b03d-08d7a443991c",
                    "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"portuguesa\" so no papel,  pq spr q abre a bo ca \u00e9 para atacar portugueses, Portugal ou a sua historia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ordin\u00e1ria"
            ]
        },
        {
            "id": "f0bcd79a-a532-4f3c-0617-08d7a350e9a2",
            "user": "72e90a38-f116-4dbf-9cc7-e71cebe6251c",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "racista! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "c72780ce-1ae7-4eae-ed35-08d7a351bb9e",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas voce julga que isso ofende alguem? As etiquetas nao colam, senhora.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9e3088ec-8b64-4024-bf02-08d7a442b6a7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 que neste caso n\u00e3o \u00e9 ofensa, nem etiqueta. \u00c9 apenas verdade!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0d5d3e8f-b994-41e7-1dce-08d7a443f8a6",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "123 Diz quem?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c074b9ba-6d81-4955-fda8-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "30.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diz a Anne Frank.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "538169e1-23e0-445f-bf90-08d7a3510328",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a, Andr\u00e9 Ventura!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c3e2a14e-1a9f-4dee-bf8f-08d7a3510328",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Super Ventura. A salva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Joacine! Lol. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "dfd02a65-37ea-47a6-bf93-08d7a3510328",
                    "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem observado! Fez o milagre da ressurrei\u00e7\u00e3o de Joacine! LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b1ca9562-a8df-450d-bf8c-08d7a3510328",
            "user": "3bc9039c-90d8-4e81-91a3-de5cdccb8549",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejam tamb\u00e9m a convoca\u00e7\u00e3o de uma manifesta\u00e7\u00e3o no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, a favor das senhora Cl\u00e1udia e contra a brutalidade policial por organiza\u00e7\u00f5es antirracistas em que rematam a convocat\u00f3ria com esta preciosidade: \u0093Bateram numa de n\u00f3s, bateram em todos n\u00f3s! O <b> racismo </b>n\u00e3o passar\u00e1!\u0094. Uma de n\u00f3s??????",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8cffed92-8b88-402b-1da4-08d7a443f8a6",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Helena. Existem demasiados casos de viol\u00eancia gratuita e sadismo policial mesmo contra brancos. Acredita que n\u00e3o acontece s\u00f3 aos outros. Tu n\u00e3o vais querer que a tua vida e sa\u00fade esteja \u00e0 merc\u00ea dos caprichos de pessoas dessas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "ca087f7a-cc4b-4fd6-bf89-08d7a3510328",
            "user": "3bc9039c-90d8-4e81-91a3-de5cdccb8549",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este senhor \u00e9 mais esperto do que pensei. Chega mesmo a ser maquiav\u00e9lico. Isto n\u00e3o foi um desabafo de \u0093mesa de taberna\u0094, isto foi um ataque calculado, n\u00e3o \u00e0 senhora Joacine, mas ao Livre. Com isto encostou o Livre \u00e0s cordas, n\u00e3o t\u00eam agora condi\u00e7\u00f5es de tirar a confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 senhora deputada. O Ventura percebeu que enquanto esta senhora estiver na assembleia o Chega ganhar\u00e1 votos. Vejam s\u00f3 a carta de apoio do \u0093Forum das Marielles\u0094 partilhado no \u0093face\u0094 da senhora Joacine onde denunciam \u0093manobras pol\u00edticas e os abusos sofridos tamb\u00e9m dentro do seu pr\u00f3prio partido, e que a parlamentar diz serrem inverdades e uma persegui\u00e7\u00e3o absurda que \u00e9 conjuga\u00e7\u00e3o do <b> racismo,</b> do sexismo e do colonialismo de uma l\u00f3gica branca que prevalece nos partidos.\u0094 Este tipo de discurso \u00e9 p\u00e3o para a boca do Chega.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "0ea85ef9-8179-4ecb-9169-08d7a3549ee3",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabou de cometer um pecado fatal... At\u00e9 me admiro que n\u00e3o0 tenha sido censurada pela \u00e9lite intelectual que por aqui modera os coment\u00e1rios!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ceceaddb-078f-433a-10f5-08d7a44322dc",
                    "user": "7014d855-7285-471a-b359-8d36faf78b2d",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excelente an\u00e1lise ! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "28d809d7-eec6-4a19-bf88-08d7a3510328",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos l\u00e1 mas \u00e9 dar maioria absoluta ao Chega nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Dignidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "677d9c1b-d231-4154-060e-08d7a350e9a2",
            "user": "fbcfc1e6-f248-46e3-b6bf-54cdd94ee60f",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O palha\u00e7o do Ventura s\u00f3 quer \u00e9 ser falado....digam bem ou mal quer \u00e9 que o citem. Steve Bannon est\u00e1 a aplicar os seus $ com a certeza de ser bem sucedido. J\u00e1 foi em Espanha e em It\u00e1lia. Em Portugal teve o azar de estar a investir num palha\u00e7o rico..j..que j\u00e1 foi pobre quando passou pelos jotinhas do PSD....vendeu os policias....vendeu o zero. Al\u00e9m de palha\u00e7o \u00e9 um aut\u00eantico vendedor de banha da cobra. Quem compra tamb\u00e9m acredita que cura unhas encravadas...piolhos...tosse convulsa...e sogras embirrantes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a31a89b6-4d13-445b-cc6d-08d7a3515d78",
            "user": "(null)",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Coc\u00f3 Ventura diz esta coisas para deixar os seus toscos seguidores em \u00eaxtase! At\u00e9 j\u00e1 sa\u00fadam o seu supremo pequeno l\u00edder com a sauda\u00e7\u00e3o <b> Nazi!</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f78c9559-26c8-4931-cc74-08d7a3515d78",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso foi um <b> gajo.</b> Um!         N\u00e3o v\u00e1Mos dizer que por um ter feito isso que s\u00e3o todos Nazis.         At\u00e9 porque muito provavelmente esse \u0093um\u0094 nem leu o \u0093Mein Kampf\u0094. Mas o que \u00e9 giro \u00e9 que parece que toda a gente que defende \u0093certa gente\u0094 que rouba, agride, Mata e estupra s\u00e3o PhD em mat\u00e9ria de \u0093Mein Kampf\u0094. E\u0092 falar naqueles caras de toalha na cabe\u00e7a que o anti-semitismo deles sai do arm\u00e1rio com uma pinta !!! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "f9b92939-8a3a-4090-cc69-08d7a3515d78",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto promete , entre partidos sem relev\u00e2ncia alguma na AR, salvo o de ter como agenda assuntos idiotas mas muito divulgados nas tv's.  Assim vai o nosso er\u00e1rio, a pagar a imbecis...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "35310d62-97c2-4dd1-fcda-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fosse tudo PS e PSD e se calhar nem precisar\u00edamos votar...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "88159401-ae31-4a24-bf81-08d7a3510328",
            "user": "308eef58-9f01-403a-977b-88fd93694eee",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "concordo plenamente e j\u00e1 agora que se devolva o mamadou ba \u00e0 sua tao amada p\u00e1tria, onde tem muito que fazer quanto a <b> racismo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "9004ce0f-286f-4703-fcc2-08d7960b4eed",
            "user": "278ffa2f-fef0-40b1-a1fe-c195dd3c1282",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 tudo excitado.... Mais que a fazer uma coisa de car\u00e1ter f\u00edsico mais animalesco que, por respeito e civilidade, me recuso a detalhar!Tudo isto \u00e9 pat\u00e9tico. Pat\u00e9tica e desajustada a proposta do Livre. Pat\u00e9tica e desajustada a resposta do Chega.Portanto, em minha opini\u00e3o, este \u00e9 mais um epis\u00f3dio para proporcionar ao Ventura mais uns bons milhares de votos. Passo a explicar: quando se faz uma proposta ou se diz algo sem sentido a resposta \u00e9 sempre contundente, mesmo que mais ou menos exagerada. Neste caso o Livre acrescentou mais um epis\u00f3dio ao seu desastroso percurso pol\u00edtico das ultimas semanas e colocou-se a jeito. Mais um Chega 1 - Livre 0!A excita\u00e7\u00e3o dos pseudomoralistas anti tudo e mais alguma coisa \u00e9 simplesmente <b> rid\u00edcula!</b> ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ba9ad14f-a3df-4979-fcc5-08d7960b4eed",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente, \u00f3bvio...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "b816dd4a-b466-4df7-bf7b-08d7a3510328",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fascista!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "c8abf7a3-6f6e-4b40-fcc6-08d7960b4eed",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem provas? A constitui\u00e7\u00e3o portuguesa n\u00e3o permite a forma\u00e7\u00e3o de partidos fascistas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "976048fb-0f73-4a5a-061d-08d7a350e9a2",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois a constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite, mas as pessoas que est\u00e3o encarregadas de a aplicar permitem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a7e9ec3f-b231-4b5a-916b-08d7a3549ee3",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "123 456.882731 n\u00e3o me diga que o PR que tanto apreguou que iria nsianar \u00e0 AR o que \u00e9 a constitui\u00e7\u00e3o anda mais preocupado com selfies e beijocas...?!?!?!?!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9ada9487-de29-4298-ed26-08d7a351bb9e",
            "user": "225a1ae0-6c45-4038-8f2d-78a34796b05f",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que labrega personagem. \u00c9 pena \u00e9 que saiba perfeitamente o que est\u00e1 a fazer. Est\u00e1 a falar para as mesas dos caf\u00e9s centrais deste pa\u00eds fora, que n\u00e3o mudam da CMTV para outro canal a n\u00e3o ser que esteja a dar <b> bola </b>e que nem o JN compram... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8d1db2a1-771f-46dd-bf9d-08d7a3510328",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A estupidez combate-se... com estupidez. Isto j\u00e1 vem desde o tempo do Imp\u00e9rio Romano... pelo menos!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "744a2436-7342-4407-9153-08d7a3549ee3",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande e simp\u00e1tico Ventura,ao propor o fim da ang\u00fastia da Joacine",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b86e2da0-8502-4de5-ed24-08d7a351bb9e",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Andr\u00e9 Ventura \u0093prop\u00f5e\u0094 que Joacine \u0093seja devolvida ao seu pa\u00eds de origem\u0094. Livre acusa-o de <b> racismo\"</b> N\u00e3o \u00e9 nada<b>  racismo</b>, \u00e9 mesmo parvoismo que \u00e9 um mal de que Portugal padece. Procurem nos coment\u00e1rios a este arroto do Ventura e rapidamente saber\u00e3o do que escrevo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "816f6aea-e8b3-45d2-fcc1-08d7960b4eed",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E logo este ataque selvagem \u00e0 nossa querida Joacine...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9ca8fefc-dd2f-4530-ed2a-08d7a351bb9e",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 preocupado porque o Tavares e \"camaradas\" ficaram sentidos com a \"boca\" irrelevante do Ventura? O que \u00e9 preocupante \u00e9 ver a falta de conhecimento de alguns comentadores quando decidem disparar o carregador todo de uma vez...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "67f7ac01-0c14-4f6a-ed2d-08d7a351bb9e",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a falar da sua cultura Europeia Domnall M\u00f3r Ua Briain?        \u00c9 que a sua cultura \u00e9 claramente de raiz facista/racista que convenhamos \u00e9 uma tribo de trogloditas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "52e446af-b90e-49f9-bf94-08d7a3510328",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"A boca fala daquilo que o cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 cheio.\" - Jesus Cristo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "0688ddd9-6df5-4b68-fcbd-08d7960b4eed",
            "user": "850a17e4-d66e-4844-910e-2450e75e0d20",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quais os limites do decoro  de um parlamentar? Estas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o claramente racistas e xen\u00f3fobas. Deveriam ter consequ\u00eancias pol\u00edticas e criminais, apesar do estatuto ter\u00e3o de ser tra\u00e7adas linhas vermelhas aos insultos e provoca\u00e7\u00f5es de qualquer doido ou energ\u00fameno. J\u00e1 agora se vamos falar em devolu\u00e7\u00f5es, eu iria mais longe M\u00e1rio Borges, ele deveria era ser devolvido ao \u00fatero materno.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a6052f41-8868-4f68-ed27-08d7a351bb9e",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Consegue na sem\u00e2nntica e do l\u00e9xico do portugu\u00eas afirmar que existe uma palavra <b> racista </b>e/ou xen\u00e9foba? N\u00e3o consegue. O homem pode n\u00e3o ter os parafusos todos ajustados, mas n\u00e3o me parece ser burro nenhum. At\u00e9 pode alegar em tribunal sarcasmo e ironia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "889b0cf2-0a66-4184-bf75-08d7a3510328",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a rea\u00e7\u00e3o a ter. N\u00e3o h\u00e1 outra poss\u00edvel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "ea879b2e-1335-4fa0-0607-08d7a350e9a2",
                    "user": "225a1ae0-6c45-4038-8f2d-78a34796b05f",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todas as rea\u00e7\u00f5es s\u00e3o poss\u00edveis menos a express\u00e3o do desejo p\u00fablico da deporta\u00e7\u00e3o de uma cidad\u00e3 portuguesa, legal e democraticamente eleita para o cargo que ocupa na AR. Chama-se democracia e sei que os retornados vivem mal com isso, mas esse tempo j\u00e1 l\u00e1 vai. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b2f959d4-47d2-42b3-060a-08d7a350e9a2",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portugal - Ame-o ou deixe-o",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "da0933db-97e8-4148-fcc9-08d7960b4eed",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AOS quando devolve uma encomenda postal que comprou na Amazon tamb\u00e9m est\u00e1 a deportar a encomenda? Continuem a dar import\u00e2ncia ao homem e v\u00e3o ver o efeito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b7193399-fe97-4661-bf9a-08d7a3510328",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Car@ aos. Isso do ser cidad\u00e3 portuguesa quer dizer que tem cart\u00e3o de cidad\u00e3o de Portugal, n\u00e3o \u00e9? \u00c9 um estatuto fabuloso para nacionais fugidos de pa\u00edses fracassados. T\u00eam as nossas relativas regalias. Nenhum dos nossos compromissos com  preserva\u00e7\u00e3o da comunidade que somos. Como se v\u00ea a cada instante, a cada gesto a cada palavra dita ou gaguejada.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a0374ee7-edf8-4805-9150-08d7a3549ee3",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sobre isto limito-me a opinar sobre o comportamento da senhora. Egocentrica, exibicionista, rancorosa, mal educada e prepotente. Sou de opini\u00e3o que n\u00e3o representa os que a elegeram. Quanto ao resto tudo n\u00e3o passa de pulhitiquices visando criar espa\u00e7o pol\u00edtico e votos com legitimidade, pois tamb\u00e9m foi eleito democraticamente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fc4edfb6-18d9-42aa-cc61-08d7a3515d78",
            "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estas declaracoes nao sao \u0093<b> racismo\u0094</b>, pois toda a gente sabe que esta senhora e\u0092 de origem guineense. Se ela pede a devolucao dos artigos originarios das ex-colonias, nao sei porque se sente ela ofendida. Ela tambem e\u0092 oroginaria duma ex-colonia. Quanto ao CDS, o que ele disse foi no contexto sobre divisoes no interior do partido, que ele disse \u0093aqui nao ha joacines\u0094. Esta senhora esta\u0092 sempre a fazer-se de vitima coitadinha. Esta mal, a porta da rua e\u0092 a serventia da casa. Ja ninguem a pode criticar que e\u0092 logo<b>  racismo</b>. Nunca se viu tao poucos terem mais poder que muitos, tudo \u0091a custa do<b>  \u0093racism</b>o\u0094. Tenha vergonha!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "6f24dc8a-b26a-44a6-c5f8-08d7a352f9a9",
                    "user": "225a1ae0-6c45-4038-8f2d-78a34796b05f",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A senhora \u00e9 portuguesa, naturalizada legalmente. Vive legalmente no pa\u00eds dela, que se chama Portugal. E foi eleita legal e democraticamente deputada na AR, goste ou n\u00e3o. Eu tamb\u00e9m gostaria de deportar milhares de labregos analfabetos que s\u00f3 querem saber de futebol e da Cristina Ferreira, mas tenho de viver com eles. \u00c9 a vida. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e2a01297-c343-4a3a-cc6e-08d7a3515d78",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ventura tambem foi eleito \"legal e democraticamente\". Viva com isso, e' a vida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cbdf816a-66bb-4aaa-915c-08d7a3549ee3",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Esta senhora esta\u0092 sempre a fazer-se de vitima coitadinha. Esta mal, a porta da rua e\u0092 a serventia da casa\". Essa l\u00f3gica tamb\u00e9m se aplica aos pol\u00edcias  Zeros?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5a4b19de-0926-4ec0-ed20-08d7a351bb9e",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu proponho que o Andr\u00e9 Ventura seja devolvido ao manic\u00f3mio de origem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5ac3de4b-dbd3-4fcf-fcbf-08d7960b4eed",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu proponho que o M\u00e1rio Borges volte \u00e0 escola prim\u00e1ria para aprender o que foram os Descobrimentos portugueses e o dinheiro que se gastou o Infante D. Henrique!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d20f876d-36d6-4937-0609-08d7a350e9a2",
                    "user": "225a1ae0-6c45-4038-8f2d-78a34796b05f",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mesmo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0d65e5d8-b1f1-4ace-bf80-08d7a3510328",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele n\u00e3o teve culpa, coitado. L\u00e1 no mato dos Angola n\u00e3o tinha escola prim\u00e1ria ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8e1ab710-46ad-4cf1-915a-08d7a3549ee3",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foram escravizados na pr\u00f3pria terra onde nasceram e ainda se queixam. Se calhar tinham \u00e9 de pagar por terem sido condenados \u00e0 escravatura.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3941e718-b437-4934-914c-08d7a3549ee3",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gosto do personagem mas que os tem no s\u00edtio, tem :) resposta bem dada a gentinha sem o m\u00ednimo de respeito para com o pa\u00eds que a acolheu",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3c0b84a7-9b32-4510-cc60-08d7a3515d78",
            "user": "bfaf1c8e-a223-436c-9e59-4eb752901ffe",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e pode levar os patetas todos do Livre com ela",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6b2dbcd7-8c5c-4ec7-cc5f-08d7a3515d78",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha o troca tintas! Ent\u00e3o comentador, o chega apresentou propostas para a privatiza\u00e7\u00e3o do SNS e da escola p\u00fablica? E o fim das progress\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tamb\u00e9m? Espero que inclua os pol\u00edcias, para n\u00e3o haver discrimina\u00e7\u00e3o. Volta para o coment\u00e1rio da <b> bola </b>na cmtv que \u00e9 onde tu est\u00e1s bem. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "0bafb6e1-08d3-459f-fcb8-08d7960b4eed",
            "user": "7fcbdd92-54ce-422c-8398-8738dcc75220",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O livre e o Bloco v\u00e3o-se katar, qualquer dia n\u00f3s Portugueses deixamos de ter direitos sobre a nossa pr\u00f3pria terra, eles quiseram a independ\u00eancia e diziam para os brancos irem para a sua terra (brancos que j\u00e1 l\u00e1 tinham nascido) agora que est\u00e3o na sua terra ainda t\u00eam que os aturar? Era o que faltava, eles se n\u00e3o est\u00e3o bem que voltem para a terra deles! Estamos fartos de brasileiros e alguns africanos a incomodarem-nos. O Chega ainda se vai tornar t\u00e3o forte como o Vox em Espanha, \u00e9 tudo uma quest\u00e3o de tempo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "729dfb22-5f0d-456f-9154-08d7a3549ee3",
                    "user": "225a1ae0-6c45-4038-8f2d-78a34796b05f",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que deveria ler as \u00faltimas not\u00edcias sobre o VOX em Espanha para ver o trato que d\u00e3o aos cidad\u00e3os por l\u00e1. E se gosta tanto, pode ir para l\u00e1 morar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a140af71-ccae-4ce5-c5ed-08d7a352f9a9",
            "user": "772a3b7f-c94d-4f7f-8b2d-e864647afe1e",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas qual foi a heresia que disse Andr\u00e9 Ventura?Ainda n\u00e3o votei no Andr\u00e9, mas por uma leitura mesmo que superficial dos meios de comunica\u00e7\u00e3o parece que a sua proposta n\u00e3o \u00e9 assim t\u00e3o contundente.E devemos ressalvar que a culpa n\u00e3o \u00e9 da Joaquina, afinal ela apenas percebeu qual a import\u00e2ncia num\u00e9rica daquela vasta faixa de apoiantes dos desgra\u00e7adinhos, foi ela como podia ter sido qualquer outra.H\u00e1 em Portugal grupos de votantes errantes que se vendem pela promessa de uma sociedade ainda mais prim\u00e1ria, sem ambi\u00e7\u00f5es, se poss\u00edvel sem a obriga\u00e7\u00e3o de trabalhar para o sustento, sem elites ou hierarquias, uma sociedade que destrua a riqueza sem pensar como foi obtida. A exemplo do que foi o desnorte do  p\u00f3s 25 de Abril, e que nos deu algo \u00fanico no mundo \"o subsidio de almo\u00e7o\"  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cc6b0ac2-81bf-4486-fcc4-08d7960b4eed",
                    "user": "ae879845-37ec-423c-9bef-f9ac1f1fd2b8",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A heresia \u00e9, antes de mais, ele sugerir que porque uma cidad\u00e3 da Rep\u00fablica Portuguesa discorda de certos actos e pol\u00edticas da Rep\u00fablica Portuguesa para com outros pa\u00edses deve ficar calada ou abandonar o pa\u00eds.        Ainda para mais uma cidad\u00e3 democraticamente eleita para a Assembleia da Rep\u00fablica Portuguesa. Se o Andr\u00e9 Ventura tivesse dito tal coisa a respeito de um cidad\u00e3o cuja cor da pele ou nome n\u00e3o fosse diferente tinham-nos chamado de traidor (que \u00e9 o que ele \u00e9). O facto de ele se atrever a diz\u00ea-lo e o facto de haver quem o defenda \u00e9, de facto <b> racismo.</b> Ou dito de outra forma: umbiguismo. H\u00e1 muitos brancos t\u00e3o focados no seu umbigo que n\u00e3o param para pensar nas reac\u00e7\u00f5es dos Venturas deste mundo para com pessoas que discordam dele e n\u00e3o imaginam que um dia a fava lhes pode calhar a eles.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "85a72e03-98fa-496b-c5ec-08d7a352f9a9",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema de eleger  gente como esta \u00e9 mesmo esse. O facto de estarem eleitos. Eu neste momento preocupo-me seriamente porque pela primeira vez na vida os meus impostos est\u00e3o a serem usados para pagarem o sal\u00e1rio deste (...). N\u00e3o sabe hist\u00f3ria nem sequer sabe matem\u00e1tica... O dinheiro que Portugal \"investiu\" nas col\u00f3nias? Primeiro n\u00e3o houve investimento. Houve necessidade de viver numas col\u00f3nias com o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es civilizacionais e mesmo essas eram s\u00f3 garantidas nas grandes metr\u00f3poles e beneficiando colonos principalmente. Depois o  Ventura \u00e9 t\u00e3o <b> bronco </b>que n\u00e3o sabe que a extrema-direita da qual faz parte refere-se \u00e0s ex-col\u00f3nias como (territ\u00f3rios do) ultramar. Ele nem sabe a nomenclatura dos ideais que defende. \u00c9 um vazio de ideias. Nem as roubadas sabe utilizar correctamente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "42281af1-ac5e-4a08-bf74-08d7a3510328",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque o dinheiro dos seus impostos que paga a joacine e a restante corja do bloco central \u00e9 dinheiro bem gasto ... quando Portugal descolonizou deixou para tr\u00e1s estradas, caminhos de ferro, hospitais, portos, esta\u00e7\u00f5es el\u00e9ctricas (cabora ba\u00e7a era uma das maiores do mundo na altura), aeroportos, edif\u00edcios mais robustos que as palhotas que la haviam. Nada disso foi financiado pelos nativos que depois herdaram todo esse patrim\u00f3nio. Mas o insulto maior foi a destrui\u00e7\u00e3o e abandono desse patrim\u00f3nio ap\u00f3s a descoloniza\u00e7\u00e3o por parte dos selvagens locais ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0900d025-7f9d-434e-ed23-08d7a351bb9e",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Houve imenso investimento nas col\u00f4nias. Principalmente Angola mas tamb\u00e9m Mo\u00e7ambique. Em 73 a maior pot\u00eancia econ\u00f4mica <b> africana </b>era Angola exceptuando a \u00c1frica do Sul, claro. Havia imensas Ind\u00fastrias  l\u00e1, principalmente agro alimentar mas n\u00e3o s\u00f3. Havia em Luanda excelentes hospitais alguns at\u00e9 melhores  que na metr\u00f3pole. Claro que assim que correram com o<b>  branco</b> de l\u00e1 ficaram com as nossas f\u00e1bricas mas ficaram com elas todas fechadas porque eles n\u00e3o sabiam trabalhar com as m\u00e1quinas. N\u00e3o vale a pena pedir que se transfiram essas ind\u00fastrias pra PT pois agora j\u00e1 apodreceu tudo. Mas pedir que se transfiram pe\u00e7as de museu para l\u00e1 merece de facto essa resposta. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africana",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9ce2bd81-929e-486a-0606-08d7a350e9a2",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os colonos deviam ter metido as autoestradas na sacola conjuntamente com o caminho de ferro e embrulhado o aeroporto numa manta e trazido. Era deix\u00e1-los s\u00f3 com palhotas porque ningu\u00e9m convidou os portugueses a entrar numa terra que n\u00e3o era deles e a ocuparem e fazerem escravos. Foram escravizados na pr\u00f3pria terra onde nasceram e ainda se queixam. Era j\u00e1 process\u00e1-los e voltar a invadir as terras que n\u00e3o eram nossas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e3643ef8-a7f3-42ce-bf7a-08d7a3510328",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "M\u00e1rio Borges, o que eu n\u00e3o sabia \u00e9 que n\u00e3o houve investimento para chegar \u00e0s ex-col\u00f3nias. Foi de borla. Aqueles tipos todos da dinastia de Aviz n\u00e3o tiveram que construir embarca\u00e7\u00f5es, formar navegadores, pagar a tripula\u00e7\u00f5es. E ainda chama de burro o Ventura. Tenha d\u00f3. Que argumento mais bacoco e rid\u00edculo. Ficou-se pela quarta classe rom\u00e2ntica M\u00e1rio Borges? Eu n\u00e3o defendo o Ventura, mas o seu argumento \u00e9 absolutamente rid\u00edculo, ou adora ser hip\u00f3criata e c\u00ednico como um franc\u00eas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6098d903-c9f9-4932-bf7e-08d7a3510328",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mario Borges,         Ent\u00e3o porque n\u00e3o vai viver pra uma palhota? Voc\u00ea fala mal do <b> branco </b>mas usufrui de coisas que s\u00f3 o<b>  branco</b> tem cabe\u00e7a pra fazer? V\u00e1 viver pra sua palhota e se ficar doente n\u00e3o v\u00e1 ao hospital d<b> o branc</b>o usar medicina <b> de bran</b>co. Use voodoo e macumba que resulta melhor. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "dd395b4a-a430-4d15-fccc-08d7960b4eed",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foram escravizados na pr\u00f3pria terra onde nasceram e ainda se queixam. Estes ex-escravos agora com a mania de serem cidad\u00e3os como os outros seres humanos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b93893bc-d10a-4f9c-bf8e-08d7a3510328",
                    "user": "11a10c66-d5ff-4c97-baa3-edf3eb11d96e",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s ligeiramente <b> racista </b>plutonium, ou n\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bronco"
            ]
        },
        {
            "id": "01ca2504-59cf-427d-ed1a-08d7a351bb9e",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso lutar contra os extremismos. Venham de onde vierem. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2d72a0ca-eac8-4dc7-bf70-08d7a3510328",
            "user": "130acfc5-05b4-46d7-933e-7e10cc1837cf",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Poder\u00e1 haver liberdade de express\u00e3o no pa\u00eds onde vivo? \u00c9 em Portugal. J\u00e1 n\u00e3o me interessa muito com 96 anos, mas que seja para os meus filhos netos e bisnetos. A cor n\u00e3o interessa, talvez, digo eu! Nascido a 23-2-1923 na cidade da Praia, ilha de Santiago, Cabo Verde. Dupla nacionalidade: cabo-verdiana e portuguesa, voto: sempre em <b> branco.</b> A democracia tem coisas muito boas e tamb\u00e9m muito ruins. A melhor das coisas boas \u00e9 a liberdade de express\u00e3o. a pior \u00e9 isto que vemos destes radicais que nem sabem muito bem como v\u00e3o parar a cargos que tamb\u00e9m eles n\u00e3o percebem muito bem para que servem. A liberdade de voto tem disto, quem votou, votou bem - democraticamente, este sr. n\u00e3o sabe muito bem o significado disto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "a4ed5f7b-e07f-4ef3-c5ee-08d7a352f9a9",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A liberdade de express\u00e3o temb\u00e9m serve para dizer disparates. A cada um de os julgar. Aos ju\u00edzes de os condenar. Se o homem n\u00e3o tem os parafusos bem ajustados o que \u00e9 que podemos fazer?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "50aa9fdb-59ec-4361-ed22-08d7a351bb9e",
                    "user": "130acfc5-05b4-46d7-933e-7e10cc1837cf",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que Trump seria o melhor mec\u00e2nico para lhe ajustar esses parafusos... l\u00e1 na Am\u00e9rica. Ficaria uma fam\u00edlia mais feliz com ele. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b43fae21-3fba-4e8d-060c-08d7a350e9a2",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "28.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 est\u00e1 a meter o p\u00e9 em rama alheia... LOL! Ainda vamos passar a ter um calend\u00e1rio Antes de Trump e Depois de Trump... LOL!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        }
    ]
}