{
    "header": {
        "title": " Joacine garante que tens\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o por diverg\u00eancias program\u00e1ticas ",
        "subtitle": " Depois de um fim-de-semana de troca de acusa\u00e7\u00f5es, Joacine Katar Moreira afirma o seu alinhamento ao ide\u00e1rio do Livre. O respeito da deputada pelo programa do partido \u00e9 sublinhado por outros dirigentes. ",
        "owner": " ['S\u00e3o Jos\u00e9 Almeida'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "datePosted": " 27 de Novembro de 2019, 6:09 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/27/politica/noticia/joacine-garante-tensoes-nao-sao-divergencias-programaticas-1895169 ",
        "postText": " ['\u0093Estou no partido de livre e espont\u00e2nea vontade. Se estou neste partido \u00e9 porque me identifico com as ideias e princ\u00edpios fundadores\u0094, garante a deputada Joacine Katar Moreira ao P\u00daBLICO, negando que haja qualquer diverg\u00eancia program\u00e1tica entre si e outros membros da direc\u00e7\u00e3o do Livre, depois da pol...] ",
        "numberPosts": " 34coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Preto,Nacionalidade,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "6ca29e8a-903c-4b9b-049b-08d773511a8d",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "30.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque \u00e9 que este artigo tem um Tag \"direitos humanos\"???",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "15514f2e-dadd-4848-03ae-08d773511a8d",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "28.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1-se uma curiosidade com artigos sobre \"a Joacine\". A certa altura ficam \"trancados\" e n\u00e3o entra mais nenhum coment\u00e1rio...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8c2c7273-0a9d-4b3b-5082-08d773098fba",
            "user": "50287135-45a6-4a72-b3c5-8f99044b310c",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu c\u00e1 at\u00e9 nem me importava de ser \"bombardeado\" por aqueles avi\u00f5es de guerra F16 de Israel, desde que a piloto fosse a Joacine (entre aspas, e que o Senhor me perdoe)...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6fbb10d6-89d8-48a2-507f-08d773098fba",
            "user": "e2ca0f57-966c-4031-bf5e-4d80f4c9efa7",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00ea-se o quanto se identificam...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "40063555-14f1-459f-0376-08d773511a8d",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que \u00e9 que a deputada tem a dizer sobre o aeroporto do montijo e o desenvolvimentismo carb\u00f3nico do norte rico capitalista?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "48cbcca4-dae6-4fa9-6ec1-08d772b4bcd2",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora \u00e9 seguir a novela e esperar o epis\u00f3dio \"choque\" quando \"inesperadamente\" o ego da protagonista se sobrepor ao dever pol\u00edtico e pedir o div\u00f3rcio... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a11e4f31-fe02-497c-506c-08d773098fba",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "22a063c4-09bd-47f0-5067-08d773098fba",
            "user": "1510c04c-2f34-4bf6-8163-62188a863907",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"LIVRE\" = antro de narcisistas!!! N\u00e3o estou admirado pela presta\u00e7\u00e3o deste projecto carreirista chamado \"LIVRE\", embora estivesse \u00e0 espera que o \"Chega/Basta\" fosse o primeiro a implodir....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0d656bc2-dfce-4675-049a-08d773511a8d",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "30.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De facto parece um epis\u00f3dio onde algu\u00e9m (pelos menos um) parece ter um dist\u00farbio de personalidade narcisica...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "62a5cda5-b0c2-40cd-dfa2-08d77288d7ee",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta hist\u00f3ria entrou no campo do rid\u00edculo. O ego da Joacine - e assessor - reside na estratosfera.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c8b8d286-a88d-4bf0-6eaf-08d772b4bcd2",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que interessa \u00e9 o trabalho parlamentar. E de resto, lembrei-me agora daquela hist\u00f3ria dos 2 bois atrelados \u00e0 carro\u00e7a que n\u00e3o arredavam p\u00e9. Era porque estavam atrelados ao contr\u00e1rio: o da direita estava \u00e0 esquerda e o da esquerda estava \u00e0 direita. Os bois s\u00e3o trabalhadores mas h\u00e1 regras! O Johnny Cash tamb\u00e9m tem uma can\u00e7\u00e3o assim mas n\u00e3o \u00e9 com bois, \u00e9 com uma banda musical. Bom som!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2a5cae26-2173-46ba-505c-08d773098fba",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lololololololololol \u00e9 mesmo o carnaval no Natal . E a pergunta imp\u00f5e-se , mas ent\u00e3o QUANDO termina esta novela dum partido e duma sra- desconhecida que representa menos de 200 mil eleitores? E o respeito pelos que tiveram mais dum milh\u00e3o? Parece que o Publico caminha para menos um assinante...\u00e9 que estou farto disto!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "70430618-1898-40da-dce5-08d7724e08fc",
            "user": "99252799-2c23-4aba-a103-e35077357b7e",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "livrem-me disto ....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "50af5dac-62b3-4aeb-5051-08d773098fba",
            "user": "b0ec117f-e7b2-483e-bb60-a91e70a220ec",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Ignoro onde ter\u00e1 ido a senhora arranjar estestiques de prima donna mas tamb\u00e9m n\u00e3o interessa nada. Certo \u00e9 que tinha mais gra\u00e7a quando parecia tudo uma quest\u00e3o de gaguez",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c6df8153-bc66-4194-5050-08d773098fba",
            "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 nauseante!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8eac4606-a076-47e4-49f8-08d77287b203",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O P\u00fablico a tapar o Sol com a peneira? O epis\u00f3dio da telenovela Joacine \u00e9 apenas rid\u00edculo e n\u00e3o merece justifica\u00e7\u00f5es ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eacf4d19-4526-4c17-5045-08d773098fba",
            "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida; est\u00e3o um para o outro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "78329fe4-b077-43a6-dcdb-08d7724e08fc",
            "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como um partido irrelevante tem tanta cobertura, isso \u00e9 que \u00e9 absolutamente espantoso. Assim estamos, num jornal de refer\u00eancia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "87062c5f-c3f4-4f00-dcdf-08d7724e08fc",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdade, tb fico perplexo ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "71fee9da-7ba7-4874-1f55-08d7733348f7",
                    "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 rid\u00edculo. O P\u00fablico cai mais uma vez no rid\u00edculo com esta novela, que parece que \u00e9 o mais importante que se passa no mundo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d1ef0b3b-3430-424a-5b0a-08d7517b8e2d",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pai Natal: este ano faco o desejo de abrir o Publico e nao ver a imagem de Joacine Moreira.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6cf98cce-8a6c-400e-6ea5-08d772b4bcd2",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda bem que o p\u00fablico arranjou um fil\u00e3o para produzir uma novela. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "11f6faa0-11d0-4b86-49ee-08d77287b203",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para j\u00e1 foram dois tiros nos p\u00e9s... Isto \u00e9 tudo muito bonito, mas, o LIVRE e o Rui Tavares e o Rui Tavares e o LIVRE, por muito que custe a muita boa gente, s\u00e3o indissoci\u00e1veis...\u00e9 o que arrasta alguns a votar.Se o Rui Tavares abandonar o partido, v\u00e3o ver nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es para onde vai a sra Joacine e o LIVRE",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7e8b46e0-3a20-4206-df87-08d77288d7ee",
                    "user": "e1080876-fe21-4669-ac49-299ffdd372ac",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o n\u00e3o leu que quem levantou o livre da irrelev\u00e2ncia ao eleger um deputado foi a Jocy, isto dito por ela pr\u00f3pria! Se o livre quiser eleger novamente um deputado nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es sem ela, o Rui Tavares vai ter que vestir uma saia, pintar-se de <b> preto </b>e por um pouco de mostarda no nariz, porque assim como est\u00e1, ainda por cima a ficar sem cabelo, n\u00e3o vai l\u00e1. J\u00e1 para n\u00e3o falar das ideias de extrema esquerda que neste momento colam tanto como as de extrema direita. \u00c9 tudo<b>  racismo</b>, s<b> \u00f3 mud</b>a o ponto de vista. Os de esquerda n\u00e3o suportam pessoas com n\u00edvel econ\u00f3mico superior, querem nivelar a sociedade pelos piores, os de extrema direita n\u00e3o suportam pessoas de cor ou credo <b> ou nacionalida</b>de diferentes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Preto",
                        "Nacionalidade",
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7cd10551-3ca3-4c86-a1c4-08d77305a3a2",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E haver quem pague assinatura...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5dedc21f-3f94-4b5b-df8b-08d77288d7ee",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 o seu caso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4bef0080-bcd8-4eb3-df96-08d77288d7ee",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 claro que n\u00e3o \u00e9 o caso do Helder, \u00f3 Paredes! S\u00f3 assim o coment\u00e1rio dele pode ser sarc\u00e1stico. Sen\u00e3o, n\u00e3o se compreendia! T\u00e3o simples, n\u00e3o \u00e9?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "82647c9d-b961-4a89-1f50-08d7733348f7",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A senhora Margarida tem andado muito calada com esta novela... demasiado inc\u00f3moda? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e0a89c47-746d-46f1-df78-08d77288d7ee",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o haver\u00e1 nada mais interessante e importante de que falar?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}