{
    "header": {
        "title": " LGBTI nas escolas? Quem est\u00e1 no terreno dispensa discursos apaixonados ",
        "subtitle": " H\u00e1 quem aplauda e quem desconfie. Quem ache \u00fateis as sess\u00f5es para alunos com associa\u00e7\u00f5es LGBTI e quem questione se ter\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1rio para o fazer. ",
        "owner": " ['Clara Viana'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2811  partilhas",
        "datePosted": " 17 de Mar\u00e7o de 2019, 6:45 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/17/sociedade/noticia/lgbti-escolas-terreno-dispensa-discursos-apaixonados-1865702 ",
        "postText": " ['H\u00e1 j\u00e1 dez anos que Rosa Franco, enfermeira, est\u00e1 em contacto di\u00e1rio com alunos, seja em escolas ou na Unidade de Cuidados na Comunidade do Agrupamento de Centros de Sa\u00fade de Oeiras, a que pertence. Tem constatado que \u0093s\u00e3o cada vez mais os jovens\u0094 que a procuram por \u0093pensarem que s\u00e3o homossexuais\u0094. E logo muito cedo: \u0093No in\u00edcio da adolesc\u00eancia os jovens t\u00eam uma grande dualidade e surgem-lhes muitas d\u00favidas tamb\u00e9m sobre a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.\u0094', 'Essa \u00e9 uma das raz\u00f5es pela qual considera que possa ser \u0093importante\u0094 que associa\u00e7\u00f5es LGBTI participem em sess\u00f5es de esclarecimento nas escolas. Para al\u00e9m de serem tamb\u00e9m uma forma de promover o \u0093respeito pelas diferentes op\u00e7\u00f5es sexuais\u0094, mas isto n\u00e3o significa passar um cheque em branco. Tudo depende do \u0093contexto e do modo como a abordagem \u00e9 feita\u0094 por estas associa\u00e7\u00f5es e n\u00e3o s\u00f3, frisa.', 'A participa\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es LGBTI em sess\u00f5es sobre identidade do g\u00e9nero, um dos t\u00f3picos de abordagem obrigat\u00f3ria nas escolas no \u00e2mbito da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o sexual, foi tema de pol\u00e9mica na \u00faltima semana depois de ter sido divulgada a sua presen\u00e7a num agrupamento do Barreiro, onde se deslocaram para falar com alunos do 6.\u00ba ano (11 anos) e do 8.\u00ba ano (13 anos). Um \u0093debate\u0094 que foi sobretudo alimentado por posi\u00e7\u00f5es extremadas entre os que est\u00e3o definitivamente contra e os que est\u00e3o incondicionalmente a favor, e que levou a troca de acusa\u00e7\u00f5es entre deputados do PSD e do BE.', 'J\u00e1 os que est\u00e3o no terreno dispensam discursos apaixonados sobre a quest\u00e3o, embora tamb\u00e9m se dividam: h\u00e1 quem aplauda e quem desconfie. \u0093Estas sess\u00f5es nunca podem ter como objectivo qualquer tipo de convers\u00e3o. Tudo tem de estar muito bem enquadrado e livre de preconceitos de parte a parte\u0094, adianta Rui Carvalho, m\u00e9dico de Psiquiatria da Inf\u00e2ncia e da Adolesc\u00eancia que nos \u00faltimos tem estado tamb\u00e9m em muitas escolas. Feita a ressalva afirma que estas associa\u00e7\u00f5es \u0093t\u00eam um papel muito relevante porque mostram que pessoas que pertencem a minorias conseguiram ultrapassar as adversidades que encontraram no caminho e transmitir assim for\u00e7a e esperan\u00e7a de que as coisas poder\u00e3o correr melhor\u0094.', 'Ainda para mais, sublinha, quando se trata de sess\u00f5es de \u0093educa\u00e7\u00e3o pelos pares\u0094. Neste caso, de jovens para jovens. A Rede Ex Aequo, que foi a que esteve no agrupamento do Barreiro, define-se como uma \u0093associa\u00e7\u00e3o de jovens l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, trans e intersexo\u0094. No ano lectivo passado realizou 78 sess\u00f5es em escolas do ensino secund\u00e1rio e 31 em estabelecimentos do ensino b\u00e1sico, indicou a sua direc\u00e7\u00e3o.', 'J\u00e1 a psic\u00f3loga e investigadora Margarida Gaspar de Matos, uma das mentoras da lei que tornou obrigat\u00f3ria a educa\u00e7\u00e3o sexual, defende que \u0093todos os agentes educativos que entram nas escolas t\u00eam de ter forma\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e obedecer a padr\u00f5es na \u00e9tica do relacionamento com os alunos\u0094. \u0093Confiamos os nossos filhos \u00e0s escolas porque sabemos que l\u00e1 encontram profissionais com forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para lidar com crian\u00e7as e apoiarem o seu desenvolvimento. Se pontualmente a escola convidar algu\u00e9m espec\u00edfico para uma ac\u00e7\u00e3o educativa, estas condi\u00e7\u00f5es t\u00eam de estar preservadas\u0094, frisa.', 'Para evitar que tal fosse acutelado, na Escola B\u00e1sica e Secund\u00e1ria Quinta das Flores, em Coimbra, optou-se por serem apenas os docentes da casa a abordar os temas elencados para a \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o sexual, conta a coordenadora do Programa de Educa\u00e7\u00e3o para a Sa\u00fade, Gl\u00f3ria Marques. \u0093N\u00e3o houve temas tabu\u0094, garantiu.', 'Para a professora do ensino b\u00e1sico Anabela Diogo n\u00e3o subsiste espa\u00e7o para estas d\u00favidas: \u0093A escola est\u00e1 inserida na comunidade, as associa\u00e7\u00f5es LGBTI ou outras s\u00e3o comunidade, a diversidade sexual \u00e9 uma realidade escolar. N\u00e3o consigo encontrar o prop\u00f3sito desta pol\u00e9mica\u0094.', '\u0093Desde que seja numa perspectiva de aceita\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a e n\u00e3o para impingir ideias, tudo bem\u0094, atira o presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Nacional das Associa\u00e7\u00f5es de Pais (Confap), Jorge Ascens\u00e3o. \u0093T\u00eam informa\u00e7\u00f5es que outros n\u00e3o disp\u00f5em em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identidade de g\u00e9nero, que \u00e9 uma quest\u00e3o que suscita sempre preconceitos e por isso sess\u00f5es com estas associa\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre \u00fateis\u0094, resume Samuel Oliveira, dirigente da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da Escola Secund\u00e1ria Cam\u00f5es, em Lisboa.', 'Not\u00edcia corrigida nesta segunda-feira. Samuel Oliveira \u00e9 dirigente e n\u00e3o presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Estudantes da Escola Secund\u00e1ria Cam\u00f5es como, por lapso, o P\u00daBLICO escreveu.'] ",
        "numberPosts": " 4 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Sexual",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "17492e9a-7f1c-4d6e-e952-08d6aaa141f1",
            "user": "15e1ae01-7769-4578-a32e-ec7e7aa4e493",
            "date": "17.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema \u00e9 que os professores que t\u00eam de dar estes temas eles pr\u00f3prios (\u00e9 obrigat\u00f3rio, est\u00e1 na lei) \u00e9 que n\u00e3o t\u00eam forma\u00e7\u00e3o e dizem asneiras. At\u00e9 neste artigo o jornalista fala de \"op\u00e7\u00f5es sexuais\" e n\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>e aparentemente n\u00e3o sabe que identidade de<b>  g\u00e9nero</b> e orienta\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l n\u00e3o s\u00e3o o mesmo. Depois digam que as associa\u00e7\u00f5es LGBTI n\u00e3o s\u00e3o precisas. S\u00e3o e muito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2ac6b3b6-a7e5-4f25-012e-08d6ae5cdd47",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "22.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A identidade de <b> g\u00e9nero </b>e a orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> coincidem em 95% + dos casos.        Nos tempos primitivos onde os b\u00e9bes nasciam com uma 'pilinha' a maior parte eram heterossexuais, e o mesmo para os do sexo feminino.        Mas isso era muito aborrecido....e embora ainda assim seja, h\u00e1 toda esta narrativa LGBTQI+++ dos que dizem representar as minorias mas nunca forma eleitas por elas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "d110c36f-5d35-4261-1dfc-08d6aa6e9fc3",
            "user": "52b1634b-a3c0-48db-95f0-50d145fbf606",
            "date": "17.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sem sombra de duvida o objectivo N\u00c3O \u00c9 informar nem esclarecer mas sim propagandear as ideias das associa\u00e7\u00f5es LGBTI.Se a inten\u00e7\u00e3o fosse informar quem estaria a falar com as crian\u00e7as seria algu\u00e9m com forma\u00e7\u00e3o para tal e sem liga\u00e7\u00f5es a nenhuma agenda qualquer.O que \u00e9 pena \u00e9 que est\u00e3o a fazer isto a crian\u00e7as... Nesta promo\u00e7\u00e3o existe muito pouco respeito pelas crian\u00e7as e pelos futuros adultos que um dia ser\u00e3o e que deveriam ter a oportunidade de o serem, livres destas moldagem que tentam fazer com elas... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5ff57b11-d160-4450-3ed5-08d6a9e727fa",
            "user": "07206cb1-6f20-4ae1-9e00-47227c41e069",
            "date": "17.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O grande absurdo do Ranking das escolas! (politiquices para entreter o povo e tapar olhos) Escolas de alunos oriundos da alta sociedade onde:- S\u00f3 entram alunas/os quem tem dinheiro;- As/os alunas/os tem muitos recursos financeiros;- Onde podem selecionar as/os melhores alunas/os; - As/os alunas/os t\u00eam dinheiro para pagar explica\u00e7\u00f5es.!CONTRA!Escolas p\u00fablicas com alunos das classes social popular onde:- Onde entram alunas/os de todas as classes sociais e etnias;- As/os alunas/os com poucos ou nenhuns recursos financeiros;- Alunas/os com problemas psicol\u00f3gicos e interesses divergentes dos escolares; (narcotraficantes, bullying contra alunos, auxiliares e professores, etc.)-  A Grande maioria de alunas/os n\u00e3o t\u00eam dinheiro para andar em explica\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}