{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos constitu\u00edda arguida em Angola ",
        "subtitle": " Processo-crime partiu da den\u00fancia de Carlos Saturnino, que sucedeu a Isabel dos Santos como presidente da Sonangol. Os portugueses M\u00e1rio Leite Silva, Sarju Raikundalia, Paula Oliveira e Nuno Ribeiro da Cunha tamb\u00e9m s\u00e3o arguidos. ",
        "owner": " ['Ant\u00f3nio Rodrigues'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 302  partilhas",
        "datePosted": " 22 de Janeiro de 2020, 18:20 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-31 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/22/mundo/noticia/isabel-santos-constituida-arguida-angola-1901364 ",
        "postText": " ['A empres\u00e1ria angolana Isabel dos Santos foi constitu\u00edda arguida por m\u00e1 gest\u00e3o e desvio de fundos durante a sua passagem pela companhia petrol\u00edfera estatal angolana Sonangol, anunciou esta quarta-feira a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica de Angola. O an\u00fancio foi feito pelo procurador-geral angolano, Held\u00e9r Pitta Gr\u00f3s, em confer\u00eancia de imprensa em Luanda, antes de viajar para Portugal, onde esta quinta-feira, \u00e0s 15 horas, se encontra com a sua hom\u00f3loga, Luc\u00edlia Gago.', 'A acusa\u00e7\u00e3o partiu da den\u00fancia do sucessor de Isabel dos Santos \u00e0 frente da Sonangol, Carlos Saturnino, explicou ao P\u00daBLICO o porta-voz da PGR angolana, \u00c1lvaro Jo\u00e3o. O inqu\u00e9rito foi aberto em Mar\u00e7o de 2018 e a filha de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos chegou a ser notificada para prestar declara\u00e7\u00f5es, no entanto, n\u00e3o compareceu na procuradoria, nem justificou a sua aus\u00eancia.', 'De acordo com \u00c1lvaro Jo\u00e3o, foram constitu\u00eddos arguidos mais pessoas nas alegadas transfer\u00eancias fraudulentas para empresas do Dubai ligadas a Isabel dos Santos e ao marido. Todos os arguidos, ainda segundo a mesma fonte, est\u00e3o fora de Angola nesta altura. Tamb\u00e9m s\u00e3o arguidos os portugueses M\u00e1rio Leite Silva, bra\u00e7o-direito da empres\u00e1ria angolana, Sarju Raikundalia (ex-administrador financeiro da Sonangol), Paula Oliveira, amiga de Isabel dos Santos e administradora da operadora portuguesa NOS, e Nuno Ribeiro da Cunha, assessor do Eurobic.', 'Isabel dos Santos deixou o seu pa\u00eds no Ver\u00e3o de 2018, segundo tem afirmado a pr\u00f3pria em v\u00e1rias entrevistas, e desde ent\u00e3o nunca mais regressou, por temer pela sua seguran\u00e7a.', '\u0093Este processo nada tem a ver com o arresto provis\u00f3rio dos bens, que \u00e9 um processo c\u00edvel\u0094, frisou o porta-voz da PGR. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, onde o Estado angolano alega uma d\u00edvida superior a 1,1 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares, o Minist\u00e9rio P\u00fablico est\u00e1 preparado para entregar a ac\u00e7\u00e3o principal contra Isabel dos Santos, o marido, Sindika Dokolo, e o bra\u00e7o-direito, M\u00e1rio Leite da Silva, a 1 de Mar\u00e7o.', 'Os casos envolvendo a filha do ex-Presidente angolano v\u00e3o estar em discuss\u00e3o no encontro que Pitta Gr\u00f3s ir\u00e1 ter em Lisboa com Luc\u00edlia Gago, confirmou \u00c1lvaro Jo\u00e3o.', 'A visita insere-se no \u00e2mbito da coopera\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria entre os dois pa\u00edses. Al\u00e9m dos casos relacionados com Isabel dos Santos, v\u00e1rios outros processos judiciais ser\u00e3o discutidos pelos procuradores de ambos os pa\u00edses.', 'Em rela\u00e7\u00e3o ao processo-crime contra Isabel dos Santos, tem por base a acusa\u00e7\u00e3o de Carlos Saturnino de que Isabel dos Santos teria ordenado uma transfer\u00eancia de 38 milh\u00f5es de d\u00f3lares para uma empresa no Dubai j\u00e1 depois de ter sido exonerada do cargo do presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Sonangol.', 'Saturnino, o homem por tr\u00e1s da den\u00fancia de \u0093transfer\u00eancias monet\u00e1rias irregulares\u0094, \u00e9 o mesmo que a filha de Jos\u00e9 Eduardo dos Santos despediu mal chegou \u00e0 companhia petrol\u00edfera e o Presidente Jo\u00e3o Louren\u00e7o foi buscar para a substituir quando decidiu exoner\u00e1-la em Novembro de 2017, pouco tempo depois de assumir o poder em Angola.', 'Numa confer\u00eancia de imprensa no final de Fevereiro de 2018, o actual presidente do conselho de administra\u00e7\u00e3o da Sonangol afirmou: \u0093Tom\u00e1mos posse no dia 16 de Novembro de 2017 e nesse dia, \u00e0 noite, apercebemo-nos de que o administrador que cuidava das finan\u00e7as na Sonangol [o portugu\u00eas Sarju Raikundalia], embora tivesse sido exonerado no dia 15, ordenou uma transfer\u00eancia no valor de 38 milh\u00f5es de d\u00f3lares para a Matter Business Solution, com sede no Dubai\u0094, acusou. Uma opera\u00e7\u00e3o feita atrav\u00e9s do banco BIC, detido por Isabel dos Santos, e que passara \u0093a ser um dos bancos preferenciais a n\u00edvel da Sonangol\u0094.', 'A empres\u00e1ria chegou a apresentar, em entrevista \u00e0 Ag\u00eancia Lusa, um documento sem cabe\u00e7alho que provava, de acordo com a pr\u00f3pria, que a transfer\u00eancia tinha sido feita no dia 15 e n\u00e3o a 16, como referia Saturnino. Mesmo assim, \u00e0 hora da transfer\u00eancia, a sua exonera\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia chegado \u00e0 imprensa h\u00e1 algumas horas.', 'Que ao fim de quase dois anos de inqu\u00e9rito, Isabel dos Santos seja constitu\u00edda arguida precisamente agora, sugere uma liga\u00e7\u00e3o entre a investiga\u00e7\u00e3o da PGR angolana e a den\u00fancia do Luanda Leaks, at\u00e9 porque Pitta Gr\u00f3s foi entrevistado pelo Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalismo de Investiga\u00e7\u00e3o.', '\u0093A velocidade com que se est\u00e1 a avan\u00e7ar contra Isabel dos Santos coincide com os pap\u00e9is do Luanda Leaks, porque assim h\u00e1 pouca manobra de defesa da visada, o que \u00e9 uma esp\u00e9cie de xeque-mate, pois ela n\u00e3o vai p\u00f4r os p\u00e9s em Luanda\u0094, refere ao P\u00daBLICO o jornalista angolano Sedrick Carvalho.', '\u00c9 como diz o antigo director do jornal Expans\u00e3o Carlos Rosado de Carvalho, as duas coisas podem n\u00e3o estar relacionadas, \u0093mas que h\u00e1 muita coincid\u00eancia, l\u00e1 isso h\u00e1\u0094. Para Sedrick Carvalho, a constitui\u00e7\u00e3o como arguida \u0093era inevit\u00e1vel\u0094, acontecer agora \u0093\u00e9 prop\u00edcio para as autoridades angolanas\u0094.', 'Refira-se que o Luanda Leaks fala na transfer\u00eancia de pelo menos 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares da Sonangol para a Matter Business Solutions, controlada pelo principal advogado de Isabel dos Santos, Jorge Brito Pereira, entre Maio e Novembro de 2017. Na direc\u00e7\u00e3o da empresa surgia M\u00e1rio Leite Silva e como \u00fanica accionista declarada \u00e0s autoridades do Dubai Paula Oliveira.', 'Ao P\u00daBLICO, o advogado angolano David Mendes, sem querer apreciar o caso de Isabel dos Santos, referiu que \u00e9 dif\u00edcil estabelecer \u00e0 partida o enquadramento penal em causa nesta acusa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 porque \u00e9 preciso saber se a m\u00e1 gest\u00e3o de que \u00e9 acusada e os seus administradores \u00e9 dolosa ou negligente. Por exemplo, no caso da m\u00e1 gest\u00e3o dolosa, que pode ser equivalente a peculato, a pena pode ir de oito a 12 anos de pris\u00e3o.', 'O facto de os arguidos n\u00e3o estarem no pa\u00eds n\u00e3o impedir\u00e1 o julgamento, que avan\u00e7ar\u00e1 como um \u0093processo de ausentes\u0094. O facto n\u00e3o acarretar\u00e1 qualquer \u00f3nus na pena, diz David Mendes, que se desenrola da mesma forma que o processo normal. Se forem condenados e depois de transitada a senten\u00e7a em julgado, a justi\u00e7a angolana poder\u00e1, ent\u00e3o, pedir a emiss\u00e3o de mandados de captura internacionais.', 'Com Ana Henriques'] ",
        "numberPosts": " 48 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ideological and Political Identity - General,Gender - Female sexuality,Social Class - Working class,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Comunista,Mula,Parolo,Nacionalidade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "7bd99ec6-f8b9-4d33-d170-08d79f87e04d",
            "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ambi\u00e7\u00e3o desmedida deu nisto...\u00c9 s\u00f3 o come\u00e7o da triste vida que ir\u00e1 ter pela frente.S\u00e3o mais felizes aqueles casais com ordenado m\u00ednimo. N\u00e3o lhe queria estar na pele!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2c8259cf-804c-43ad-1cb4-08d79f869756",
            "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Isabel dos Santos sa\u00edu h\u00e1 dois anos de Angola e foi recentemente constituida arguida? Como, por email? Ent\u00e3o n\u00e3o tem que assinar o expediente, como c\u00e1 em Portugal?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "233f0636-c4ea-4998-0eca-08d79f864e43",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o te preocupes, car\u00edssima Isabel dos Santos (isabel_dos_santos.me, Instagram), tanto Passos Coelho, Rui Machete, Assun\u00e7\u00e3o Cristas e os inef\u00e1veis H\u00e9lder Amaral e Paulo Portas - o CDS/PP - est\u00e3o contigo! for\u00e7a, amiga!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a509f097-c2b9-44d7-d16a-08d79f87e04d",
            "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que o PCP tem a dizer sobre tudo isto? Sabemos todos do apoio incondicional deste partido ao MPLA e \u00e0 fam\u00edlia dos Santos, ex-dona de Angola. O sil\u00eancio do PCP chega a ser ensurdecedor...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "fa9e1199-8b37-4622-0ecc-08d79f864e43",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antes de dizer disparates, informe-se! In Expresso: Quando Portugal estava sem financiamento externo, a n\u00e3o ser o da troika, Passos vendeu o BPN, em 2012, ao banco BIC, institui\u00e7\u00e3o controlada por Isabel dos Santos. Rui Machete pediu desculpa pelos processos que corriam contra altos nomes da diplomacia angolana. Miguel Relvas defendeu empresas com capital misto. E Paulo Portas pediu que se evitasse \"a judicializa\u00e7\u00e3o\" das rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses. Paulo Portas e o CDS foram convidados de honra do MPLA.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f2ceeaf5-0447-43dd-2f0d-08d79f85ad36",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por tudo, car\u00edssimo Albano, esperamos ansiosamente ouvir Machete, Passos, Relvas bem como os excelsos representantes do defunto CDS! Estou muito, muito curioso! :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ee1cdaac-6c6d-40fa-1cae-08d79f869756",
            "user": "66d2ceed-1e4b-4d0b-8352-279d85385112",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois Portugal s\u00f3 fez alguma coisa porque for for\u00e7ado a isso, n\u00e3o se entendo como \u00e9 que ninguem na terra dela n\u00e3o lhe deu UM TIRO, nela e no marido, atirem estes dois ao mar s\u00f3 se perde os peixes que v\u00e3o envenenar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "10edd9b5-2bb2-4344-d151-08d79f87e04d",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A TV Globo que negoceie o conte\u00fado desta telenovela, que iria render muitas temporadas e com um vast\u00edssimo elenco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d2204cb1-aa8e-4ede-d15d-08d79f87e04d",
                    "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Herman Jos\u00e9 com labios e olhos pintados fazia bem o papel de Ana Gomes :))",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fecedcb9-a9e1-4cd4-0ea7-08d79f864e43",
            "user": "c7deec45-e783-4ab3-be59-0499ed1a99e8",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c0 uns tempos atr\u00e1s vi uma reportagem, creio que na SIC, sobre o BES, e que se chamava se n\u00e3o estou em erro \"A queda de um Imp\u00e9rio\". Isto \u00e9 \"A queda de um Imp\u00e9rio\", vers\u00e3o angolana. Um dos que fazia parte do circulo desta Princezinha foi encontrado morto ou ent\u00e3o suicidou-se. Se calhar sabia muito ou ent\u00e3o se calhar fez muito. Fica as d\u00favidas. S\u00f3 tenho mesmo pena \u00e9 que a fazer companhia a este, n\u00e3o tenham ido outros reles portugueses que roubaram outros Portugueses, estes ultimos chamados de Portugueses contribuintes, tais como Jos\u00e9 S\u00f3crates, Ricardo Salgado, Berardo, Varas, Loureiros, Vale e Azevedos, Vieira das Silvas, S\u00f3 assim a vir \u00e0 cabe\u00e7a de repente, porque a lista \u00e9 demasiado longa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e4954ba2-aef8-49ea-bc29-08d79f83bdad",
                    "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Duarte Lima, Oliveira e Costa, Jos\u00e9 Guilherme, Jos\u00e9 Veiga, Pinto da Costa...nenhum deles faz c\u00e1 falta.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a5d0b596-fdeb-4920-fa41-08d7960b4eed",
                    "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...Duarte Lima, Jos\u00e9 Guilherme, Oliveira e Costa, Jos\u00e9 Veiga, Pinto da Costa...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4c522876-29f5-4032-1c80-08d79f869756",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foge Isabel, foge! :)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ed560f70-79b4-474b-1c87-08d79f869756",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo menos a limpar testemunhas j\u00e1 est\u00e1. Deve fazer parte da estrat\u00e9gia dela de fugir.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3c411ae8-7858-43f7-1c8b-08d79f869756",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 fugiu, para o Dubai. Creio que li algures que j\u00e1 n\u00e3o p\u00f5e os p\u00e9s em Angola h\u00e1 mais de 2 anos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a12646e8-c5e2-4565-d147-08d79f87e04d",
            "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Banqueiro de Isabel dos Santos encontrado morto...quem se mete com os cleptocratas angolanos leva. Ana Gomes necessita de protec\u00e7\u00e3o o mais r\u00e1pido poss\u00edvel sen\u00e3o ser\u00e1 a seguinte. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0358e0d1-5f77-4ae4-0ea5-08d79f864e43",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao longo da nossa Hist\u00f3ria  mais que uma vez, de forma interessada,  houve cr\u00e1pulas portugueses a prestar vassalagem a interesses e a poderes estrangeiros. Situa\u00e7\u00f5es de aut\u00eantica lesa P\u00e1tria. Um dos per\u00edodos foi a \u00e9poca dos Filipes onde se conta que o primeiro Filipe antes de vir para Portugal mandou um portugu\u00eas amigo com uma <b> mula </b>carregada de ouro para besuntar as man\u00e1pulas da aristocracia Portuguesa. J\u00e1 naquele tempo houve corruptos, facilitadores e quejandos. A corrup\u00e7\u00e3o j\u00e1 faz parte do nosso ADN.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mula"
            ]
        },
        {
            "id": "9c90c3f3-20e6-4992-2ed4-08d79f85ad36",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3ptimas not\u00edcias. A <b> mulher </b>mais rica de \u00c1frica deixou de ser intoc\u00e1vel. S\u00f3 lhe resta candidatar-se \u00e0 Presid\u00eancia do pa\u00eds que roubou \u00e0 exaust\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "9074d67f-e0ab-41e9-759d-08d79f839e93",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E, provavelmente, o povo at\u00e9 votaria na sua carrasca. Algo que nunca entenderei.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c59acdb3-b8cd-4ac1-bc4d-08d79f83bdad",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Car\u00edssima Carla Moreira, os queridos Passos e Portas entendem!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "10e590b0-257e-417d-75c6-08d79f839e93",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Donald Trump, o Robin dos Bosques de Nova Iorque, tamb\u00e9m rouba aos pobres para dar aos ricos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "aadb3c8d-9798-473f-fa15-08d7960b4eed",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PGR Angolano a mostrar compet\u00eancia e sem perdas de tempo. Que a nossa...aprenda alguma coisa, o que duvido com a imensa multid\u00e3o de interessados em Portugal que as coisas imperrem em Mega Processos, moda para nada se julgar...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "b6c34d63-cb57-4fb1-0e9d-08d79f864e43",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A nossa n\u00e3o tem um problema de saber, tem um de n\u00e3o crer da\u00ed Portugal ter subido dois lugares em corrup\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f52a61b7-9c7b-4e1e-d139-08d79f87e04d",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ignor\u00e2nica e a ingenuidade n\u00e3o t\u00eam limites. H\u00e1 gente que ainda acha que as institui\u00e7\u00f5es do estado independentes pegam de estaca, e que n\u00e3o necessitam de uma sociedade civil culta e exigente, e que para tal \u00e9 necess\u00e1rio tempo hist\u00f3rico, e vontade pol\u00edtica para que tal aconte\u00e7a....enfim...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "df5abb51-4321-4457-1c70-08d79f869756",
            "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Ricardo Salgado\" (parte-2): Mete-me sempre imenso asco quem foi c\u00famplice e andou a lamber as botas \u00e0 cleptocracia, venham posteriormente pontapear quem cai em desgra\u00e7a e est\u00e1 no ch\u00e3o. E J\u00e1 agora: o grupo econ\u00f3mico a que pertence este jornal n\u00e3o tinha uns neg\u00f3ciositos com a Sra D. Isabel?  A hipocrisia no seu melhor. Mudaram os actores do saque em Angola, e agora h\u00e1 que conseguir um lugar, junto de quem tem o poder.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5d40edd6-6b30-4889-fa06-08d7960b4eed",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "C\u00e1, quando v\u00e3o ser constituidos arguidos? Os tais facilitadores que s\u00e3o muitos e de muitas \u00e0reas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f8907a1a-e0bb-4925-bbfa-08d79f83bdad",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os foragidos da justi\u00e7a que desde o in\u00edcio deste s\u00e9culo apanharam a boleia da exporta\u00e7\u00e3o dos desempregados? Quando vejo estas rea\u00e7\u00f5es, ou a chamada do Marcelo ao programa da Cristina, ou a Cataplana de Costa, n\u00e3o me consigo distanciar da imagem do <b> parolo </b>com o garraf\u00e3o de vinho.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Parolo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "608af091-8c2e-49ff-fa05-08d7960b4eed",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu come\u00e7o a achar que a santa Isabel achava mesmo que tinha o direito legal e moral de guardar a massa toda que roubou para si pr\u00f3pria. S\u00f3 isso explica que tenha sido t\u00e3o vocal contra o actual governo de Angola em vez de ter negociado pela calada da noite a devolu\u00e7\u00e3o de uma parte da fortuna a troco de imunidade como tantos outros corruptos e ladr\u00f5es como ela fizeram. Agora aguente-se \u00e1 bomboca e que prepare um longo exilio na Russia porque os mandatos de captura internacionais n\u00e3o v\u00e3o tardar e eu acho que a maioria dos paises apeteciveis para se viver em civiliza\u00e7\u00e3o tem tratados de extradi\u00e7\u00e3o com Angola. As participa\u00e7\u00f5es das empresas que ela n\u00e3o conseguir vender r\u00e1pidamente e converter em barras de ouro ou rublos num qualquer banco Russo v\u00e3o ser confiscadas!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "72fe9b36-bb88-4555-7565-08d79f839e93",
            "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
            "date": "23.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Constituida arguida?? A s\u00e9rio! Que surpresa! Como \u00e9 poss\u00edvel? Esta arrasta uns quantos consigo sem qq prob. Preparem-se.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ddb470f4-5318-4f36-0e87-08d79f864e43",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Talvez o Jos\u00e9 tenha raz\u00e3o, mas a Santa Isabel dos Comunistas tamb\u00e9m faz parte da rede mundial do Capitalismo. \u00c9 a esquerda a perder o seu cr\u00e9dito moral.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "144553db-1176-48e5-bc03-08d79f83bdad",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelas suas a\u00e7\u00f5es Jesus Cristo era mais <b> comunista </b>do que a Isabel alguma vez foi. \u00c9 preciso andar a passear mesmo muito h\u00e1 muito no reino da fantasia e da irracionalidade para pensar que as a\u00e7\u00f5es desta<b>  mulher</b> fazem uma \u00e1rea gigantesca inteira do pensamento pol\u00edtico mundial perder cr\u00e9dito moral.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Comunista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "82c10a1e-0d5f-45c7-d138-08d79f87e04d",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Angola nunca foi <b> comunista.</b> Nunca teve estreitas rela\u00e7\u00f5es com o PCP, e o distanciamento do bloco sovi\u00e9tico custou a vida a Dr. Agostinho Neto. Foi um pa\u00eds novo que viveu um per\u00edodo de partido \u00fanico, instaura\u00e7\u00e3o da<b>  nacionalidade</b> e experiencialista de  \" socialismo cient\u00edfico, uma via para a democracia\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade",
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ed4dfe1d-2fdf-4fec-2ead-08d79f85ad36",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 era arguida do grupo Impresa",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4c5265e3-f405-4fb4-1c5a-08d79f869756",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A revanche pol\u00edtica de Jo\u00e3o Louren\u00e7o tem o apoio pol\u00edtico e log\u00edstico das ex-pot\u00eancias coloniais. Se a consequ\u00eancia \u00faltima desta persegui\u00e7\u00e3o absurda dos quadros angolanos vier a ser o fim da paz e a reativa\u00e7\u00e3o da guerra c\u00edvil os aliados mudar\u00e3o para os fornecedores de armas. Portugal mant\u00e9m desde a descoloniza\u00e7\u00e3o uma rela\u00e7\u00e3o pol\u00edtica amistosa em tempo de guerra e tempo de paz. O capital n\u00e3o tem P\u00e1tria e por isso as rela\u00e7\u00f5es do capitalismo que opera em Angola se relaciona com o capitalismo que opera em qualquer P\u00e1tria incluindo Portugal. A revanche pol\u00edtica de Jo\u00e3o Louren\u00e7o apoia-se no linchamento de atores do capitalismo obtendo o suporte dos meios de comunica\u00e7\u00e3o social internacional atuando \u00e0 tarefa. O poder pol\u00edtico esconde-se atr\u00e1s dessa opera\u00e7\u00e3o linchamento para selar o neocolonialismo",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "54f8890b-e852-4116-755e-08d79f839e93",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabaram-se as massas ao caro comentador indignado?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2768172d-68fc-4ba2-7577-08d79f839e93",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, pois. V\u00e1 contando hist\u00f3rias. A teta deu o que tinha a dar. E se ainda houver algum leite v\u00e3o ser outros a mamar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "30808608-6799-4799-2ecc-08d79f85ad36",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os podres e ganaciosos de c\u00e1 tambem se associam com os podres e ganaciosos noutros pa\u00edses para os ajudar a pilhar. Os mesmos tipos que se certificam que milhares de milh\u00f5es de euros do nosso dinheiro s\u00e3o metidos nas m\u00e3os do Lone Star, que as florestas portuguesas podem ser cheias de eucaliptos (e depois v\u00e3o ser administradores nas celuloses), que recebem milh\u00f5es do nosso dinheiro como subven\u00e7\u00f5es vital\u00edcias, que recebem luvas de construtores civis para licensas e contratos de obras p\u00fablicas, que passam leis para deformar o mercado em favor de certas empresas, que d\u00e3o o que \u00e9 de todos aos amigos por tost\u00f5es e por a\u00ed fora, tambem ajudam outros como eles noutros pa\u00edses em troco de uma fatia da pilhagem. N\u00e3o \u00e9 neocolonialismo e n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds todo, \u00e9 a \"Irmandade dos Podres\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6839ef2b-0104-4350-ca50-08d79e90b99d",
            "user": "a02738bb-acd3-4bcc-9da2-69a8557b904b",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me surpreende esta catadupa de informa\u00e7\u00e3o acerca das habilidades financeiras da Isabel dos Santos. J\u00e1 eram conhecidas de h\u00e1 muito.Mas sobre o Ant\u00f3nio Vitorino, portugu\u00eas de gema, n\u00e3o h\u00e1 nada a registar / publicar !!???O politicamente correcto dominante \u00e9 muito selectivo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2cb20a33-9002-440d-2ea7-08d79f85ad36",
                    "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que tudo o que fez, fez com aconselhamento de portugueses, e em todos os esquemas l\u00e1 est\u00e3o eles a liderar... N\u00e3o h\u00e1 uma c\u00bagada vinda de Angola onde n\u00e3o esteja metido um pula armado em fin\u00f3rio...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6dcbf506-12a9-400f-f9e4-08d7960b4eed",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o paizinho? Sossegadinho da vida?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "786f22a1-59e0-49f2-f9ec-08d7960b4eed",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "22.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem imunidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b4d2c1b7-fa95-446e-0e99-08d79f864e43",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Penso que esse deve ser a seguir....haja calma.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7635d8c3-fc7e-478c-a15e-08d79e93891c",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o?!?!? Ela foi apenas uma v\u00edtima da oligarquia do pap\u00e1... N\u00e3o se faz... Tadita p\u00e1! Ent\u00e3o e vai vender a participa\u00e7\u00e3o no banco Eurobic? Ou seja... Ainda vai ganhar dinheiro com o dinheiro que n\u00e3o era dela... Uau... Os capitalistas selvagens s\u00e3o pura magia...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "67b5a183-a5d2-4a54-fa16-08d7960b4eed",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m j\u00e1 pensei nisso....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6731f411-eae5-4ca3-1339-08d79e92bbbd",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitadinha da Isabelinha nunca mais vai p\u00f4r os p\u00e9s no pa\u00eds que lhe deu tudo o que tem. Mas se entrasse em Angola, deviam obriga-la a passear no meio dos esgotos do bairro de lata de desalojados \u00e0 for\u00e7a, resultado de mais um belo neg\u00f3cio dela com o estado. O The Guardian explica bem esse neg\u00f3cio. Esperemos que a justi\u00e7a angolana n\u00e3o fique por aqui porque h\u00e1 centenas de \"Isabelinhas\" em Angola.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6f5c47b3-1244-402f-1337-08d79e92bbbd",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coloquem na no carro da PSP da Amadora durante uma hora que ela conta tudo e entrega os d\u00f3lares a Luanda num \u00e1pice. Que o diga a Claudia! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e7dfae68-4f33-45f7-d5dc-08d79e915301",
            "user": "309dd08d-7551-49b0-b139-f107026c1ab5",
            "date": "22.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Galp e Petrobras ,Socr\u00e1tes e Lula respectivamente apoiaram o investimento conjunto na BBB. Somente este investimento deu preju\u00edsos avultados ao er\u00e1rio p\u00fablico,em muitos milh\u00f5es. Podem ler a reportagem na revista PIAU\u00cd. Tudo que mexe da nisto,brincadeira. Galp-Petrobr\u00e1s-oleo de dende!\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bdabe0d4-ec25-4552-d131-08d79f87e04d",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "23.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o governo do Pedro Passos vendeu-lhe a NOS e o do Costa fechava os olhos a tudo.                Quem pensa que qualquer dos cidad\u00e3os do p\u00e2ntano que eles chamam \"altern\u00e2ncia democr\u00e1tica\" \u00e9 significativamente mais ou menos fedorento que os outro precisa de tirar os \u00f3culos cor de rosa ideol\u00f3gicos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}