{
    "header": {
        "title": " Livre aprova retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine por maioria ",
        "subtitle": " A assembleia extraordin\u00e1ria convocada pelos novos \u00f3rg\u00e3os eleitos em congresso foi longa e s\u00f3 terminou nesta sexta-feira de madrugada. ",
        "owner": " ['Liliana Borges', 'S\u00f3nia Sapage'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 5476  partilhas",
        "datePosted": " 31 de Janeiro de 2020, 9:25 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/31/politica/noticia/livre-aprova-retirada-confianca-politica-joacine-maioria-1902343 ",
        "postText": " ['N\u00e3o h\u00e1 volta a dar: o Livre aprovou a retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine Katar Moreira. A decis\u00e3o sobre a deputada \u00fanica eleita pelo partido para o Parlamento foi tomada \u0093por maioria\u0094 durante a madrugada desta sexta-feira, depois de a reuni\u00e3o da assembleia do Livre se ter prolongado mais de oi...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 147 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Etnia,Racismo,Ra\u00e7a,Preto,Africana,Negra,Gajo,Branco,G\u00e9nero,Mulher,Idiota,Gaga,Nacionalidade,Imigrante,Amarelo,Amarelo,Francisco,Nazi,Bola,Bronca,Tuga,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2afa5fef-72e5-4dc5-cda6-08d7a62c4006",
            "user": "a0929bcc-e107-496f-b170-3fc71e461ded",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Numa organiza\u00e7\u00e3o, seja ela qual for, os seus membros devem ser disciplinados, para sobreviv\u00eancia da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o, neste caso o Livre. Do que sabemos, a deputada, membro do Livre, tomou uma decis\u00e3o importante sem consultar os outros membros, no caso abster-se de condenar Israel por agress\u00e3o a Gaza e da declara\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Trump sobre os colonatos israelitas. \u00c9 improv\u00e1vel que n\u00e3o exista doutrina  do Livre sobre a mat\u00e9ria e que Joacine n\u00e3o a conhecesse. Nas suas declara\u00e7\u00f5es ela assumiu-se como tendo sido eleita por m\u00e9rito pr\u00f3prio. Ora ela apresentou-se a elei\u00e7\u00f5es nas listas do Livre. Teria sempre, pois, que ter isso em considera\u00e7\u00e3o. Compreende-se a retirada da confian\u00e7a pol\u00edtica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "af2ac951-ee63-4b08-19e8-08d7a62e3ea1",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pronto, ok: cada um para seu lado. O livre fica livre e a joacine passeia-se pela assembleia durante 4 anos. (Apesar de tudo incomoda-me menos do que o carlos C\u00e9sar ). ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "31b3630e-db0e-4ce9-fed0-08d7960b4eed",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu que estou longe destas discuss\u00f5es simpatizei com a Joacine, ali\u00e1s acho que \u00e9 cativante como figura. Depois tentei continuar a simpatizar mesmo com o tipo ao lado com uma pe\u00fagas horrorosas, e depois esforcei-me por continuar a simpatizar apesar dos disparates, ou arrog\u00e2ncia, ou esquecimentos que ela ia tendo, mas sinceramente j\u00e1 n\u00e3o consigo simpatizar muito, ou pouco.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "59e2e594-7d11-4264-ff99-08d7a62959bd",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3bvio que ela se est\u00e1 nas tintas para o que eu penso ou n\u00e3o, e faz muito bem, \u00e9 l\u00e1 com ela e os seus eleitores ou os eleitores do Livre. Eles que se amanhem e que aguentem. Ou n\u00e3o, se calhar era isto mesmo que queriam. N\u00e3o fa\u00e7o ideia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6e68c1a1-b6b1-4d64-b512-08d7a629c99f",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Achei que um tipo ontem na TV tinha imensa raz\u00e3o (ou talvez alguma), dizia ele que a Joacine e o Ventura est\u00e3o muito bem entre si, e que se complementam, e que se ajudam um ao outro/a a ganhar popularidade e votos. Quase percebi que estavam a Joacine e o Ventura combinados, ou se n\u00e3o est\u00e3o combinados pelo menos est\u00e3o a tirar dividendos um do outro. N\u00e3o sei, mas o resultado parece ser esse.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4f8befed-c8f4-4163-d067-08d7a628ef16",
            "user": "a8772944-c103-4322-a59c-b67b27a24803",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fosse qual fosse a decis\u00e3o, ela seria sempre severamente criticada. Ainda assim, perante o espet\u00e1culo degradante a que assistimos nas \u00faltimas semanas, a decis\u00e3o tomada \u00e9 a menos m\u00e1 das alternativas existentes. Quanto ao Livre, no futuro necessita de ter mais realismo nas suas escolhas de candidatos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5bcbb566-82a1-412a-b4fb-08d7a629c99f",
            "user": "be4ebf4b-a634-4f93-aed3-2d0634ba839d",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho muito bem ela est\u00e1 se nas tintas para os portugueses",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "53b60c2f-8732-4d7c-d053-08d7a628ef16",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu provavelmente tamb\u00e9m.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "305173a2-5f20-4214-feb4-08d7960b4eed",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine foi um equ\u00edvoco, claramente. As pessoas do Livre n\u00e3o perceberam a idiossincrasia da deputada. O problema da interculturalidade reside muitas vezes em \u0093incompreens\u00f5es\u0094 que parecem inexplic\u00e1veis. Ora o Livre, sendo um partido com um ide\u00e1rio fant\u00e1stico, generoso, \u00e9 distinto do do BE no seu cunho mais marcadamente intelectual e racional mas n\u00e3o tem ainda elementos capazes de traduzirem isso em termos p\u00fablicos, pol\u00edticos. A nata da intelig\u00eancia est\u00e1 praticamente toda no BE.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "39729c91-b5c8-4ad2-b4ff-08d7a629c99f",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u0093A nata da intelig\u00eancia est\u00e1 praticamente toda no BE\u0094, j\u00e1 me d\u00f3i a barriga de tanto rir, que me desculpe a Alexandra ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2f5ed3ad-eeb5-4a6b-d0a2-08d7a628ef16",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, os que dizem que os empres\u00e1rios s\u00e3o est\u00fapidos mas que nunca contribu\u00edram em nada para a riqueza do pa\u00eds.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e910f505-40c2-4ee5-feb2-08d7960b4eed",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As guerras culturais s\u00e3o o veneno dos identit\u00e1rios, querem fracturar a sociedade, criar um n\u00f3s e um eles, nesta guerra racial querem p\u00f4r de um lado negros e de outro brancos. \u00c9 preciso evitar esta divis\u00e3o, e a divis\u00e3o cresce com as pol\u00e9micas que os identit\u00e1rios inventam, por isso temos que deixar os identit\u00e1rios a berrar sozinhos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e3f3dbe8-f524-47e5-471a-08d7a62d6ac7",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado Joacine, s\u00f3 tu tornaste poss\u00edvel esta onda <b> racista.</b>Que revelou quem por aqui comenta e nos mostra o que na realidade s\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1acc143d-d727-4e09-d051-08d7a628ef16",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ja a comunagem todos conhecemos de ginjeira. Infelizmente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "67877210-9343-46a3-d056-08d7a628ef16",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aproveitemos este como exemplo do meu coment\u00e1rio, al\u00e9m de <b> racista </b>\u00e9 comunof\u00f3bico pobre QI",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "330c78d9-67ba-41e3-d03a-08d7a628ef16",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A curiosidade levou-me a consultar em pormenor a documenta\u00e7\u00e3o sobre o processo de escolha de candidatos do Livre, e fiquei a saber que a deputada se candidatou a candidata (como todos os outros que fizeram o mesmo). \u00c9 um aspecto que tem a sua import\u00e2ncia na avalia\u00e7\u00e3o deste conflito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "35c1fbfc-00b7-49f7-ff5f-08d7a62959bd",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou \u00e9 curioso se o programa do Livre, no qual muita gente votou se vai manter ou se tamb\u00e9m vai ser ostracizado. Os 1.7% que ainda simpatizam com o Livre de certeza que n\u00e3o querem que este partido se torne apenas mais um partido ecologista, sem mais nada a oferecer para al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o da pegada ecol\u00f3gica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "53311ae6-cd7b-46d4-4711-08d7a62d6ac7",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que n\u00e3o \u00e9 coisa pouca ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "661c67e2-1619-4500-ff90-08d7a62959bd",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muita gente! A freguesia de Santo Ant\u00f3nio dos Olivais em Coimbra chega para eleger uma Joacine e metade de um Cotrim ou Ventura. Foi eleita por 25 mil eleitores pelo c\u00edrculo de Lisboa. Fosse concorrer pelo c\u00edrculo de Portalegre e a ver\u00edamos se teria sido eleita! Quem diz ela diz o Cotrim, ou o Ventura, ou os dois amigos dos animais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a87f3a33-dbad-4199-474d-08d7a62d6ac7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois \u00e9. Mas o Livre em Lisboa teve mais votos que o Chega que n\u00e3o passou de 22 mil. Portanto o que \u00e9 que voc\u00eas est\u00e3o a fazer no parlamento?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0a8386b1-730a-4f0c-cd70-08d7a62c4006",
            "user": "e393ae1c-2dc4-4261-b951-5c56fb999b8b",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"que por acaso \u00e9 africana'?  \u00d3 Manel  ent\u00e3o votaste no Livre e n\u00e3o sabes que a tua deputada \u00e9 portuguesa? N\u00e3o sei n\u00e3o, mas para mim Manel isso parece-me um coment\u00e1rio <b> racista.</b> \u00c9 mesmo uma chatice, um<b>  gajo</b> quer ser progresista e tal, mas depois sai uma evid\u00eancia c\u00e1 pra fora.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "aceeb07b-a5c4-4b20-ff70-08d7a62959bd",
                    "user": "d27d6a8c-5d73-4021-a98e-58c81d927fe9",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu estava, obviamente, a referir-me \u00e0 <b> etnia </b>e um pouco como resposta \u00e0 mania da sociedade actual de procurar racismos e vitimiza\u00e7\u00f5es em cada esquina. O que eu disse \u00e9 que, qualquer que seja a<b>  etnia</b>, u<b> m idiot</b>a \u00e9 <b> um idio</b>ta qualquer que seja a cor. Estou-me positivamente a borrifar s<b> e \u00e9 bra</b><b> nco, p</b><b> ret<b> o, am</b</b>>arelo ou se vem do Botswana, da Noruega ou da Austr\u00e1lia. A senhora  \u00e9 uma deslumbrada, desrespeitou o voto de quem confiou nela para representar os seus ideais. Preocupa-me mais o drama da habita\u00e7\u00e3o em Portugal, por exemplo, do que as frescuras de uma Portug<b> uesa d</b<b> >e etnia </b>Africana, com a mania que \u00e9 Diva. Est\u00e1 melhor assim?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Etnia",
                        "Preto",
                        "Africana",
                        "Branco",
                        "Amarelo",
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "12aa1a7b-c3a1-427a-cd6e-08d7a62c4006",
            "user": "fbd365b4-5fe1-42c6-be84-a7ed5ff7bb9b",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apesar do ataque, inaceit\u00e1vel, de que Joacine Katar Moreira  foi alvo, a situa\u00e7\u00e3o era politicamente insustent\u00e1vel. Mais vale tarde do que nunca. Como \u00e9 poss\u00edvel desbaratar , em t\u00e3o pouco tempo, o capital pol\u00edtico de um partido?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "775a3052-b09b-4bf6-fe8a-08d7960b4eed",
            "user": "d27d6a8c-5d73-4021-a98e-58c81d927fe9",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns ao Livre pela decis\u00e3o, que assim opta por manter a confian\u00e7a de quem neles votou e n\u00e3o pela manuten\u00e7\u00e3o da subven\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o parlamentar. Votei no Livre, mas perante as atitudes de uma pessoa (que por acaso \u00e9 <b> africana,</b> mas podia ser asi\u00e1tica ou europeia que a minha opini\u00e3o era igual) deslumbrada, convencida e claramente desequilibrada, Joacine Katar Moreira n\u00e3o me representa nem as minhas convic\u00e7\u00f5es estariam representadas. Esta decis\u00e3o deixa-me um pouco menos desiludido. \u00c9 natural que o Livre acabe, mas acaba com o seu car\u00e1cter defendido. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "132ac3a3-a754-455c-46fc-08d7a62d6ac7",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num dia historico cmo o de hoje, este \u00e9 um tema absolutamente marginal, insignificante mesmo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "acbb1fbd-0625-4d2a-b50c-08d7a629c99f",
                    "user": "a8772944-c103-4322-a59c-b67b27a24803",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por acaso \u00e9 um tema relevante porque se trata da presen\u00e7a de um novo partido na Assembleia da Rep\u00fablica que a\u00ed chega pela primeira vez. Havendo uma manifesta necessidade de renovar as elites pol\u00edticas, este epis\u00f3dio \u00e9 um triste retrato que nos mostra que h\u00e1 renova\u00e7\u00f5es que n\u00e3o renovam nada, antes acentuam os defeitos reinantes na  pol\u00edtica portuguesa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "53eb9f2d-61e7-4748-cd5a-08d7a62c4006",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine vai ficar na AR paga com o dinheiro de todos os Portugueses a representar que Portugueses? Que ter\u00e1 o Sr. Presidente da AR a dizer sobre isto?. Os deputados na AR representam o povo que os elegeu. O povo n\u00e3o elege deputados, elege partidos. A Joacine j\u00e1 n\u00e3o tem a confian\u00e7a do partido e assim sendo j\u00e1 n\u00e3o representa ningu\u00e9m. Se n\u00e3o representa ningu\u00e9m o que \u00e9 que est\u00e1 l\u00e1 a fazer? Os nossos impostos n\u00e3o devem ser gastos em inutilidades. Espero que o Sr. Presidente da AR esclare\u00e7a os Portugueses sobre esta situa\u00e7\u00e3o que cada vez  despretigia mais a AR.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "b841b2bc-85aa-4210-cd60-08d7a62c4006",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Do ponto de vista legal, a eleita \u00e9 ela, e tem o direito legal de permanecer na AR.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7601bc80-5c08-43f9-d02d-08d7a628ef16",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OldVic1 ao evocar o ponto de vista legal, desta vez fez-me sorrir. Cada vez que oi\u00e7o falar em leis para justificar o injustific\u00e1vel d\u00e1-me vontade de rir. Talvez seja defeito meu.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fb1f147c-9ce0-4323-cd71-08d7a62c4006",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tal e qual como o Ventura e a Assun\u00e7\u00e3o Cristas que chuchou subven\u00e7\u00f5es de sonho ao longo de 15 anos. Enquanto destru\u00eda o pa\u00eds...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6dd3ef61-2c33-4e27-19ba-08d7a62e3ea1",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois de ler \"O povo n\u00e3o elege deputados, elege partidos\", pensei que lhe fazia um favor ao inform\u00e1-lo de que estava errado. Vejo que me enganei, mas pelo menos quem ler a sua frase correr\u00e1 menos risco de ser enganado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b0cdd2e0-54c3-49cb-ff64-08d7a62959bd",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sabia que assun\u00e7\u00e3o cristas tinha destru\u00eddo o pa\u00eds ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "31335790-3b00-4303-4713-08d7a62d6ac7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Plutonium. E tamb\u00e9m n\u00e3o sabes que o Ventura \u00e9 <b> racista.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "542ae320-b635-4869-b502-08d7a629c99f",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OldVic1  Diga l\u00e1 qual \u00e9 o deputado que est\u00e1 na AR com o seu voto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c839ccf1-f117-4e0d-e0ca-08d7a80fba4b",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mude de assunto as vezes que quiser, <b> Francisco,</b> mas entretanto d\u00ea uma olhadela \u00e0 lei e ver\u00e1 que n\u00e3o tem raz\u00e3o. Mas isso j\u00e1 voc\u00ea sabe, n\u00e3o \u00e9?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1b4cb582-239b-4d13-fe80-08d7960b4eed",
            "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No tempo dos Bolcheviks, Manchevicks, Trotskyists etc, que \u00e9 o que esta gente \u00e9, isto era resolvido de uma maneira mais definitiva, a foice e a martelo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f4886ce2-527b-4e0b-19a6-08d7a62e3ea1",
            "user": "99252799-2c23-4aba-a103-e35077357b7e",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ou seja, fica na AR a representar-se a si mesma. \u00c9 obra!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "0da9695e-60ea-4cc1-fe83-08d7960b4eed",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u0085.e sem poder falar sobre o que for, mas com o sal\u00e1rio garantidinho!!!! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "30b3ebf4-4894-44ae-d025-08d7a628ef16",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Haja bons empregos",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9a148dc2-1569-4e75-ff43-08d7a62959bd",
            "user": "402cb404-53c3-4c0b-bbd0-42618bc1b78d",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada Joacine chegou a Portugal com 8 anos (vive em Portugal h\u00e1 30 anos) e tem <b> nacionalidade </b>portuguesa - chega pois de fingir que o pa\u00eds da deputada n\u00e3o \u00e9 Portugal (\u00e9 reconhecida como cidad\u00e3 portuguesa pelo estado portugu\u00eas) e n\u00e3o ser\u00e3o os truques de \"feira\" de um demagogo sem escr\u00fapulos (bem ac\u00f3litado por aqui) que ir\u00e3o alteraressa realidade. Quanto aos problemas m\u00fatuos entre a deputada e o Livre, esgrimidos por ambos na \"pra\u00e7a p\u00fablica\", penso que as duas partes saem a perder. S\u00f3 acrescentar que Rui Tavares fez coisa bem pior ao Bloco de Esquerda no parlamento europeu.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "7a8a5068-55b3-4771-ff46-08d7a62959bd",
                    "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No entanto ela nasceu cidad\u00e3 de Guin\u00e9 Bissau",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "27444fa9-706c-4f27-b4c7-08d7a629c99f",
                    "user": "402cb404-53c3-4c0b-bbd0-42618bc1b78d",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os franceses que nasceram em Portugal (por exemplo) tamb\u00e9m devem ser expulsos para o pa\u00eds de nascimento (Portugal)? O ilustre j\u00e1 imaginou onde essa l\u00f3gica \"ramalheira\" levaria? Que tal pensar um pouco antes de opinar?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "55252d1f-ca3b-414e-cd5e-08d7a62c4006",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Manuel, se est\u00e1 a falar de franceses filhos de pais franceses que nasceram em Portugal por mero acaso ent\u00e3o n\u00e3o acho que seja compar\u00e1vel ! N\u00e3o concorda?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bfc817d8-10c2-4941-b4cf-08d7a629c99f",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ser\u00e1 portuguesa, mas, pelo que tem feito, \u00e9 representante da Guin\u00e9-Bissau.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "1106ccb3-3875-4172-199e-08d7a62e3ea1",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem consigo perceber a pressa, tudo feito de madrugada sem a presen\u00e7a da interessada, o paternalismo de dizerem que a v\u00e3o proteger dos outros (quando \u00e9 deles que precisa de ser protegida).... que gentalha sem qualidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "fdeb2ac5-7596-4279-19a2-08d7a62e3ea1",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 Portugal inteiro contra a rapariga. Incluindo o pr\u00f3prio partido dela. \u00c9 uma conspira\u00e7\u00e3o ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1d2f7572-5592-4be3-fe7f-08d7960b4eed",
                    "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portugal inteiro, n\u00e3o, tire-me dessa conta...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "82319ed7-da00-4d2e-46f4-08d7a62d6ac7",
                    "user": "a6420a78-f5ae-421f-8baf-1d6f7bf97f89",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A si, s\u00f3 lhe falta tamb\u00e9m dizer que a visada de nada sabia porque ningu\u00e9m a avisou. Tenha d\u00f3. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e92ccf54-320f-4332-d01f-08d7a628ef16",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o foi tudo feito de madrugada, a reuni\u00e3o \u00e9 que foi longa e se prolongou noite adentro. E a interessada n\u00e3o esteve presente porque n\u00e3o apareceu nem deu justifica\u00e7\u00e3o para n\u00e3o ter aparecido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "406085d0-b345-4e5a-d023-08d7a628ef16",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Plutonium 239- Cuidado que h\u00e1 Brasileiros a lerem os coment\u00e1rios...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4861f3ad-8e8a-4027-46f9-08d7a62d6ac7",
                    "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelos vistos, toda a gente sabia menos a \u0093interessada\u0094 que diz n\u00e3o ter recebido qualquer comunica\u00e7\u00e3o.         Tantos paninhos quentes para lhe retirar a confian\u00e7a pol\u00edtica...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "84200d9d-cda0-4d26-19c0-08d7a62e3ea1",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Resumindo, nunca apresentem uma bandeira da Guin\u00e9-Bissau em directo na televis\u00e3o. Apresentem bandeiras mais bonitas como por exemplo a da Alemanha <b> Nazi </b>e nunca ser\u00e3o odiados com esta intensidade, como a Joacine foi.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ee4cf322-d09f-4ce5-472a-08d7a62d6ac7",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Resumindo, apresentem uma bandeira portuguesa numas eleicoes na Guine e ficaremos a saber como eles aceitam, ou nao, esse gesto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "92860910-c2f7-44f5-d055-08d7a628ef16",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim porque os guineenses s\u00e3o todos fascistas como tu. Talvez seja uma heran\u00e7a que n\u00f3s lhes deixamos. E para al\u00e9m disso apresentar uma bandeira da Guin\u00e9-Bissau para ti deve ter o mesmo significado que apresentar uma bandeira da Coreia do Norte.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "790e7203-6e27-4257-d01c-08d7a628ef16",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem o Santo Andr\u00e9 Ventura, ao contr\u00e1rio do que eu previa, lhe valeu. N\u00e3o deixa de haver algo positivo nesta atitude do Livre em n\u00e3o dar prioridade ao interesse imediato. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3b28c065-4a81-40c8-d017-08d7a628ef16",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Maioria?  N\u00e3o foi un\u00e2nime ?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "09c66a55-1906-4950-199c-08d7a62e3ea1",
            "user": "21900df7-06a3-48c4-9659-2a7bebed6b66",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sempre quero ver o q a Joacine vai fazer no parlamento!... Receber o ordenado durante 4 anos... E algumas bostadas e sonecas!..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "a9f051db-2f68-4152-19aa-08d7a62e3ea1",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Evidente que se a sr\u00aa tivesse um pingo de dignidade, de imediato se afastava...ah mas o cacau n\u00e3o se pode perder!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ac6421b3-fe15-4ada-fe98-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E qual seria o problema? O Ventura n\u00e3o falta a debates para ir ao futebol? E at\u00e9 recebe mais do que a Joacine.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6355a006-57bb-4ed7-d014-08d7a628ef16",
            "user": "071fcc32-557a-43de-ac5f-3aaf3860cb35",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era \u00f3bvio e previs\u00edvel que a arrog\u00e2ncia insuport\u00e1vel desta senhora conduzisse a este desfecho, que limpa, de certo modo, a imagem do LIVRE, aos olhos dos Portugueses, que n\u00e3o esquecem a provoca\u00e7\u00e3o desta sra com o assessor de saias, na AR ( ! ), e o enxovalho com a bandeira da Guin\u00e9-Bissau quando foi eleita. Parab\u00e9ns ao LIVRE pela decis\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8993e554-5865-4645-fe7c-08d7960b4eed",
                    "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela at\u00e9 chamou fascistas aos do bloco de esquerda. Os do bloco de esquerda!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3abb5646-525d-4143-b4c1-08d7a629c99f",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre \u00e9 um projecto com pernas para andar e ter\u00e1 futuro se souber captar os sinais do seu tempo. Mas a Joacine de facto n\u00e3o correspondeu \u00e0s expectativas. Ou por mau enquadramento ou por caracter\u00edsticas pr\u00f3prias da sua personalidade, as coisas sairam-lhe sucessivamente mal. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5c782947-8b38-417f-46f1-08d7a62d6ac7",
            "user": "16bcad22-1979-4c00-9966-b6341b63ab3d",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 bom haver novos projectos e alternativas, mas acho que pol\u00edtica vai ficar melhor quando a Joacine ou os disparates do Ventura deixarem de ser assunto. Era bom que os  novos aspirantes \u00e0 pol\u00edtica aprendessem. Deviam ler umas coisas, para se centrarem mais no conte\u00fado e se preocuparem menos com o impacto das suas \"lindas\" figuras.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a4026c26-b271-418a-46ee-08d7a62d6ac7",
            "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que o Livre conseguiu atrav\u00e9s da Joacine foi que, salvo erro meu nos valores, os contribuintes passassem a pagar anualmente \u00e0 Joacine cerca de 60.000 Euros e ao Livre cerca de 160.000 Euros, a troco de n\u00e3o fazerem nada no Parlamento. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "a3861fde-277b-4e74-b4bf-08d7a629c99f",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada mesmo... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "07c0257c-20ae-4b58-b4c2-08d7a629c99f",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "! Escreveu pouco, disse tudo. E acresento eu: a multiplicar por n.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "39fae66a-e0fb-4a5f-d012-08d7a628ef16",
            "user": "16bcad22-1979-4c00-9966-b6341b63ab3d",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pol\u00edtica vai ficar melhor quando Joacine ou os disparates do Ventura deixarem de ser assunto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "aad62388-fdbf-48a2-46fa-08d7a62d6ac7",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...daqui a 4 anos!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0227bc9a-47fc-4b7a-cd40-08d7a62c4006",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pior que Andr\u00e9 Ventura s\u00f3 mesmo o Livre que materializou a marginaliza\u00e7\u00e3o da deputada atrav\u00e9s de uma esp\u00e9cie de deporta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. O que marca este processo \u00e9 que ele n\u00e3o tem nada de civilizado, j\u00e1 que as partes estavam obrigadas a um consenso for\u00e7ado face aos desiludidos da pol\u00edtica que votaram neste partido. At\u00e9 a barraca abana...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a03b1f96-2800-4293-cd49-08d7a62c4006",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Houve desiludidos da pol\u00edtica que votaram no livre? Quantos? 7? 16? 21? Porque o resto foi por pura divers\u00e3o. Viram a senhora no sketch do Ricardo Ara\u00fajo Pereira e acharam piada. Foi o momento tiririca das elei\u00e7\u00f5es nacionais. Por muito que custe admitir a muito boa gente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c804226f-268b-4fd6-d00f-08d7a628ef16",
            "user": "5561061c-46a0-40b0-84aa-688bfd747862",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que o Livre fez uma burricada de todo o tamanho apenas por criancice ou uma birra estupida de parte a parte. Assim conseguiram estragar tudo, dum projeto que at\u00e9 tinha pernas para andar, dadas as pessoas e a seriedade inerente em causa. Oxal\u00e1 me engane.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "332d4972-610e-4e7a-d00d-08d7a628ef16",
            "user": "94e5e842-b456-484e-8e28-b03597e968ee",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine nem dormiu hoje, aflita por o partido \"Livre\" lhe retirar a confian\u00e7a pol\u00edtica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "52bf8f9d-2db1-4ed8-fe6b-08d7960b4eed",
            "user": "edc93ad6-76e2-44b6-b941-2c05cd316373",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pronto: mais tinta a correr sobre este epis\u00f3dio de um partido min\u00fasculo. Mais tempo de antena gratuito para os senhores do Livre que, diga-se, parece nada terem para fazer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f7610880-6b78-4b5e-cd3b-08d7a62c4006",
            "user": "e81891fb-c660-4f4d-a302-80831d3166cb",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O partido Livre deportou a Joacine Moreira.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "811a1383-0f36-4ca3-ff36-08d7a62959bd",
            "user": "19cebaf4-de66-4175-b68b-b76700bf6eaa",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se tiver um pouco de brio, demite-se do cargo de deputada. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "80b2802d-9e39-4a28-cd41-08d7a62c4006",
                    "user": "16bcad22-1979-4c00-9966-b6341b63ab3d",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "311fb787-8e44-4815-b4b8-08d7a629c99f",
                    "user": "9f673621-9298-4e73-bd16-6fd823b3c78b",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro! Mas isso seria se a tal da Joacine entendesse sobre \u00e9tica e sobre correc\u00e7\u00e3o. No entanto estes populistas s\u00e3o a nega\u00e7\u00e3o disso mesmo! Por c\u00e1 a tal da Joacine e o Futeboleiro do chega, fora daqui o Trump, o Bolsonaro, o Maduro, apenas para mencionar alguns Broncos. Bem-vindos \u00e0 era dos Pol\u00edticos Lixo! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "07afec9f-4c2d-4755-d00b-08d7a628ef16",
            "user": "66d2ceed-1e4b-4d0b-8352-279d85385112",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma para a fila do IFP.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "18ec9626-419a-4b10-b4ae-08d7a629c99f",
            "user": "4febcb41-83c5-43f2-8236-838cffb9c7fc",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Assembleia do Livre Retira Confian\u00e7a a Joacine Katar Moreira. Mais de 80% dos Membros Votaram na Retirada de Confian\u00e7a\" A Assembleia do Livre ao Retirar a Confian\u00e7a \u00e0 Joacine, uma vez que a Natureza tem Horror ao Vazio, deu a Confian\u00e7a ao Andr\u00e9 Ventura....!!??? Se N\u00e3o Deu....Parece.....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d9b43aec-6a86-4300-cd37-08d7a62c4006",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A tem\u00e1tica do coitadismo n\u00e3o pode monop\u00f3lizar as interven\u00e7\u00f5es de um deputado. Ainda por cima quando \u00e9 apenas um. Com tanto tema e quest\u00f5es para abordar, a senhora barricou-se no seu micro universo ideologico e tematico. Perdeu a oportunidade por culpa pr\u00f3pria. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "985c4c1c-17d3-4f62-fe67-08d7960b4eed",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah. Coitada ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c239fe6a-005a-40de-46e3-08d7a62d6ac7",
            "user": "7e9cfe64-7e56-4f96-b168-8cb55cda1353",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que se ela fosse deputada na Guin\u00e9, seria assim t\u00e3o afoita na defesa dos interesses do seu verdadeiro pa\u00eds? Tenho as minhas d\u00favidas...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "952c04d7-6274-41f8-d006-08d7a628ef16",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens d\u00favidas por raz\u00e3o nenhuma. Certo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "078a50e0-c5a1-46d6-cd36-08d7a62c4006",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "....depois de ouvidas as ditas redes sociais e C.S. estes estelectuais de pacotilha resolveram o \u00f3bvio e agora esperam que a sra.  se demita da AR. Podem esperar sentados que as prebendas de Deputados s\u00e3o osso com muita carne ....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "59c09a72-4635-49c0-cffc-08d7a628ef16",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "La se foi metade do tacho da joacine... n\u00e3o se faz, ela precisava desse dinheiro j\u00e1 que n\u00e3o consegue arranjar um emprego a s\u00e9rio ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "27c1e21b-0822-4967-b4a9-08d7a629c99f",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Errado se julga que \u00e9 obrigada a demitir-se. Passa a independente sem poder quase falar...reservando-se ao bota abaixo <b> racista </b>nas redes sociais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "582c09b9-733d-4f1d-1991-08d7a62e3ea1",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 como o Ventura que precisava do dinheiro para ir \u00e0 <b> bola.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9c0ed7e4-35ab-44ce-ff3e-08d7a62959bd",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Teria que dizer isso da maioria dos deputados da assembleia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "323ad2cf-d411-43ae-cffb-08d7a628ef16",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mantiveram a coer\u00eancia e a lucidez de esp\u00edrito, apesar da <b> bronca </b>protagonizada pelo chega esta semana!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronca"
            ]
        },
        {
            "id": "f6ed4e2d-f224-4503-ff32-08d7a62959bd",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Destes meses de Joacine s\u00f3 me lembro da saia do assessor e das palavras 'mentira' e 'vergonha' no congresso do partido. Que tristeza...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "258f3c8c-8aab-4162-ff2e-08d7a62959bd",
            "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ja so falta embrulhar com um lacinho e colocar um selo de correio expresso internacional.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e52ebdd8-9102-4084-cd63-08d7a62c4006",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente para si por muito que escreva sobre isso, por muito que esse seja o seu maior desejo \u00e9 algo que n\u00e3o vai acontecer. Resumindo vai continuar com essa azia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c6118a4e-52a8-4e47-472c-08d7a62d6ac7",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ela podiam juntar os Baldes todos deste pais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "da2be76d-b7ef-445a-cff9-08d7a628ef16",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As \u00faltimas sondagens mostram que apesar de toda a palha\u00e7ada das \u00faltimas semanas o Livre at\u00e9 refor\u00e7ou um bocadinho as inten\u00e7\u00f5es de voto. Isto acontece porque o programa do Livre \u00e9 o \u00fanico que defende coisas realmente importantes como a redu\u00e7\u00e3o significativa do hor\u00e1rio de trabalho, o aumento  significativo do sal\u00e1rio m\u00ednimo, refor\u00e7o dos apoios sociais, estudo da implementa\u00e7\u00e3o de um Rendimento Universal, etc.. Agora que o Livre j\u00e1 n\u00e3o tem deputado espero que ao menos arranje outras formas de continuar a promover o seu programa. Vai a valer a pena para todos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "4b50bc5f-cdfb-42fb-46df-08d7a62d6ac7",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdade que defende esses valores? E... trabalho legislativo nesse sentido, j\u00e1 desenvolvido? temos? h\u00e1 alguma coisa? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "019e2ae1-dfc2-4cfe-cfff-08d7a628ef16",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Joacine do alto da sua soberba e pouca humildade esgotou as propostas que poderia e devia ter apresentado. Game Over.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aee9b10e-bdca-45bf-d000-08d7a628ef16",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As \u00faltimas sondagens tamb\u00e9m mostram que o Chega apanha o PCP. Isso quer dizer que cada vez mais portugueses apoiam Ventura e as suas ideias. Como v\u00ea, um aumento nas sondagens nem sempre \u00e9 bom sinal. De resto, pelos vistos, o seu partido \u00e9 s\u00f3 direitos. Tudo o que voc\u00ea escreve \u00e9 poss\u00edvel sem ser necess\u00e1rio o Estado: chama-se empreendedorismo. Crie uma empresa, um neg\u00f3cio, quem trabalhe para si e vai v\u00ear como tudo o que voc\u00ea escreve se torna realidade. Olhe, eu fiz isso, depois de muitos anos emigrado. N\u00e3o preciso do Estado para nada, tenho mais tempo para estar com os meus filhos e para fazer tudo o que me apetece com o meu tempo. Fa\u00e7a o mesmo, n\u00e3o sejam sanguessugas dos que pagam impostos, tendo essas pessoas empresas ou sejam funcion\u00e1rios.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4e901dd4-2549-4579-46e2-08d7a62d6ac7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Am\u00e9rico Silva. J\u00e1 defendeu pelo menos uma vez, aquando do debate sobre o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo. Gostava de ter visto o futeboleiro do Chega fazer o mesmo mas em vez disse ele tentou jogar com os aumentos para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos. Oportunista como sempre...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "38943d49-af77-41c4-fe66-08d7960b4eed",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Menos do que j\u00e1 fazem. Mais tempo para passeatas . Mais euros na carteira para gastos. Nem na Dinamarca ....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3b6e223c-242b-4d61-198f-08d7a62e3ea1",
                    "user": "6e122037-d798-487d-979f-29ce909eef97",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este Sum Legend \u00e9 um g\u00e9nio. Claro que se todos os seus escrv... perd\u00e3o, funcion\u00e1rios (pagar sal\u00e1rios \u00e9 uma chatice, n\u00e3o \u00e9?) se tornarem \"empreendedores\", l\u00e1 se vai a sua prosperidade. Quando \u00e9 que esta gente aprende o que \u00e9 viver em sociedade? Qunado \u00e9 que percebem que nem todos t\u00eam as mesmas ideias e prioridades?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "834919b3-3f17-4af8-d005-08d7a628ef16",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sum Legend, mas tu \u00e9s do Chega... Como \u00e9 que podes dizer que um aumento nas sondagens nem sempre \u00e9 bom sinal?        N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel tirar toda a gente da mis\u00e9ria e de uma vida de trabalho com o \"empreendedorismo\". Se isso fosse verdade os nossos av\u00f4s teriam sido podres de ricos s\u00f3 \u00e0 conta de tudo o que trabalharam. De resto se queres ter o privil\u00e9gio de usar a moeda que \u00e9 sancionada pelo estado, tens tamb\u00e9m de cumprir com as condi\u00e7\u00f5es de utiliza\u00e7\u00e3o dessa mesma moeda, que s\u00e3o, pagar os devidos impostos a tempo e horas. Se n\u00e3o queres, n\u00e3o uses a moeda. N\u00e3o \u00e9s obrigado a us\u00e1-la.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "40c58ce6-8118-443e-cd3f-08d7a62c4006",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Jos\u00e9 Obrigado pelo elogio, sabe sempre bem. De resto, o seu coment\u00e1rio \u00e9 apenas bota-abaixismo. Eu n\u00e3o escrevi que todos devem fazer igual, mas \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. Nunca me chateei por pagar ordenados, muito pelo contr\u00e1rio, s\u00e3o essas pessoas que me permitem viver como vivo hoje. Tenho muito respeito, eu tamb\u00e9m j\u00e1 fui um escrv... perd\u00e3o, funcion\u00e1rio, portanto sei bem o que custa a ganhar. Sei que nem todos t\u00eam a mesma vida, nem se pode. O que eu quis dizer, foi que ir atr\u00e1s de um partido que s\u00f3 quer direitos para todos n\u00e3o \u00e9 um bom princ\u00edpio e \u00e9 uma utopia. Gostaria de saber se um patr\u00e3o seu (se tiver) lhe disser \u0093Jos\u00e9, voc\u00ea agora s\u00f3 vem trabalhar 50% do tempo, para ter mais tempo livre para si, mas s\u00f3 lhe pago 50% do ordenado\u0094, se voc\u00ea ficaria contente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1a858578-8ca1-408e-b4b5-08d7a629c99f",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123 456.882731: \u00c9 mentira que o Livre seja o \u00fanico partido a defender essas quest\u00f5es. O PCP, concordando-se o n\u00e3o com ele, j\u00e1 defende essas e muitas outras quest\u00f5es h\u00e1 quase 100 anos. \u00c9 certo que n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o cool e fixolas como o Marketing Livre, mas dizer que n\u00e3o o defende n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade. E n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico partido a t\u00ea-lo feito e a faz\u00ea-lo. N\u00e3o seja aquele puto que como primeiro filme de guerra da sua vida viu o Rambo III, e peremptoriamente o declarou como o melhor filme de guerra de todos os tempos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3541a7a6-ac21-4db2-1998-08d7a62e3ea1",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123 O meu voto vai para quem eu quiser, mas uma coisa posso-lhe garantir, n\u00e3o vai para papoilas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "016391c7-bacf-4019-46fe-08d7a62d6ac7",
                    "user": "31c6b2ae-c1f4-49bd-acfb-be6ad03a2ca5",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro, tb eu gostava de trabalhar menos e ganhar mais! Ali\u00e1s, s\u00f3 uns n\u00e9scios podem acreditar em tal coisa. J\u00e1 agora menos impostos e vendo bem as coisas, at\u00e9 tenho jeito para elaborar um programa partid\u00e1rio. Ju\u00edzo meu caro, que o \"xuxalismo\" s\u00f3 funciona enquanto houver dinheiro!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bfc2f3ad-ff35-4815-ff59-08d7a62959bd",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A s\u00e9rio pensador livre? \u00c9 porque eu s\u00f3 vi o PCP a falar na redu\u00e7\u00e3o das horas de trabalho depois de o PAN o ter feito em primeiro lugar. Infelizmente o PAN regrediu na mat\u00e9ria. Quais s\u00e3o esses partidos ent\u00e3o? Para que possamos ir ver o programa deles?  Ah e ao menos o Rambo III sempre \u00e9 mais recente do que a ideologia da reden\u00e7\u00e3o pelo trabalho.                @Sum Legend Votamos todos em quem quisermos. O meu n\u00e3o vai para nazis.@Rui Oliveira, Sum Legend. Ainda n\u00e3o perceberam que o que mais importa numa economia sustent\u00e1vel \u00e9 que haja dinheiro nas m\u00e3os de toda a gente. N\u00e3o h\u00e1 neg\u00f3cios sem dinheiro. Podem-se matar a trabalhar, que esse facto n\u00e3o se altera.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1784a879-32d8-40b3-ff6a-08d7a62959bd",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123: Est\u00e1 visto que s\u00f3 acordou agora para a politica. O PCP, j\u00e1 durante o per\u00edodo Salazarista promoveu a luta e conquista pelas 8 horas de trabalho di\u00e1rio para os camponeses. E desde ent\u00e3o n\u00e3o parou nessa luta. Luta por subir o sal\u00e1rio m\u00ednimo? Desde h\u00e1 quantas d\u00e9cadas o faz? Cria\u00e7\u00e3o de Apoios Sociais, incluindo atrav\u00e9s do trabalho aut\u00e1rquico no apoio a associa\u00e7\u00f5es, clubes desportivos, etc? Paletes deles! O Livre nasceu h\u00e1 meia-d\u00fazia de dias, manda umas larachas sem o mais pequeno trabalho para apresentar, e para si isso vale mais que o trabalho efectivo, real, de quase 100 anos do PCP e de muitas d\u00e9cadas at\u00e9 do PSR/UDP/BE e outras organiza\u00e7\u00f5es de esquerda dentro do parlamento, nas autarquias ou movimentos locais. Baseie-se mais em factos e menos em preconceitos ignorantes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bfa80f94-a72f-4bb8-b4fa-08d7a629c99f",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Pensador Livre: O PCP defendeu as 8 horas de trabalho di\u00e1rio quando j\u00e1 toda a gente o fazia. Entretanto passaram-se 100 anos e o PCP j\u00e1 est\u00e1 no parlamento \u00e0 meio-s\u00e9culo. Quantas mais d\u00e9cadas \u00e9 que eles precisam para defenderem uma pequen\u00edssima redu\u00e7\u00e3o na semana de trabalho para 25h-30h? Se gastam tanto tempo a falar no \"grande capital\" (o que quer que isso seja) porque \u00e9 que n\u00e3o gastam o mesmo tempo a exigir uma redu\u00e7\u00e3o a s\u00e9rio do hor\u00e1rio de trabalho? E porque \u00e9 que n\u00e3o usam a sua enorme influ\u00eancia (que toda a gente sabe que eles t\u00eam) sobre as centrais sindicais para fazer avan\u00e7ar essas reivindica\u00e7\u00f5es? Claramente, eu \u00e9 que sou preconceituoso e tu \u00e9 que \u00e9s o pensador livre que se baseia nos factos (ironia).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "05874f46-6867-412c-ffc4-08d7960b4eed",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123: Vai ter que perguntar ao PCP. Mas eu tamb\u00e9m lhe posso devolver a pergunta. Porque \u00e9 que o Livre n\u00e3o luta pela redu\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio para as 5/10 horas semanais? Afinal parece que para se ser dono da raz\u00e3o basta defender o menor hor\u00e1rio de trabalho poss\u00edvel! LOL! J\u00e1 pensou que o PCP pode n\u00e3o defender esse hor\u00e1rio porque tem dados baseados na experi\u00eancia pr\u00e1tica? Porque nas condi\u00e7\u00f5es actuais, ter empresas a duplicar a for\u00e7a de trabalho as pode levar \u00e0 ru\u00edna? E n\u00e3o falo das grandes empresas, mas da esmagadora maioria das empresas portuguesas que s\u00e3o m\u00e9dias, pequenas e at\u00e9 micro empresas e competem com a China e \u00cdndia. Que duplicaria as despesas com pessoal a n\u00edvel aut\u00e1rquico por exemplo, reduzindo o or\u00e7amento para servir os mun\u00edcipes? Voc\u00ea fala como quem nuca teve responsabilidades.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a4564b83-5160-41e6-b4a5-08d7a629c99f",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A culpa \u00e9 do colonialismo, do colonizador <b> branco,</b> patriarca opressor das minorias. Isto n\u00e3o se faz, acho que ela devia fazer queixa ao indiv\u00edduo do SOS<b>  Racismo</b>, aquele do BE que afinal tamb\u00e9m j\u00e1 n\u00e3o pertence ao BE. Atitudes t\u00edpicas de d\u00e9spotas africanos que se apanham com um pouco de poder, estragam tudo o que tocam e poluem o ambiente onde est\u00e3o. Umas ma\u00e7\u00e3s podres que contaminam a sociedade. No entanto, isto s\u00f3 surpreende quem acha muito giro ter pol\u00edticos baseados na c\u00f4r da pele, com a ambi\u00e7\u00e3o de ir buscar votos \u00e0s minorias. Palpita-me que o Rui Tavares, \u00fanico presidente de um partido pol\u00edtico em Portugal com assento na Assembleia que tem espa\u00e7o de opini\u00e3o regular neste jornal, vai escrever sobre qualquer coisa nos EUA ou sobre como o Brexit \u00e9 muito mauzinho e s\u00e3o todos facholas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "05fd68de-cafa-4294-1988-08d7a62e3ea1",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O pr\u00f3ximo passo \u00e9 esta criatura fazer um partido com esse tipo do sos <b> racismo.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "693ab67a-f7a4-4033-fe65-08d7960b4eed",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Contando que 5% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 <b> imigrante,</b> tem muito onde ir buscar votos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imigrante"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0057df4a-23a2-4703-b4ad-08d7a629c99f",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "5% de imigrantes parece-me exagerado. Mas como tudo vale no \u00f3dio contra imigrantes...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "45458a45-8b5f-44ce-d009-08d7a628ef16",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde foi buscar os 5%? N\u00e3o invente, 22% da popula\u00e7\u00e3o portuguesa est\u00e1 fora do pa\u00eds. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4619346c-a9c1-4bc4-ff38-08d7a62959bd",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jornal P\u00fablico, dia 15 de Janeiro de 2020: \u0093 Portugal tem mais de meio milh\u00e3o de imigrantes - N\u00famero foi anunciado como recorde pelo ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna no Parlamento.\u0094. Basta fazer contas, se somos 10 milh\u00f5es, meio milh\u00e3o a que percentagem corresponde? De resto, nem vou entrar em mais discuss\u00e3o com apoiantes papoilas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "550f4524-9a60-4db5-46f0-08d7a62d6ac7",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Penso que o equ\u00edvoco estar\u00e1 na quest\u00e3o emigrante/imigrante (os que saem e os que entram).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a82c6fe5-5140-4149-19df-08d7a62e3ea1",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sum, h\u00e1 mentiras discretas e h\u00e1 outras descaradas. Nestas \u00faltimas est\u00e1 a sua afirma\u00e7\u00e3o de Rui Tavares ser presidente de um partido pol\u00edtico... como diz o seu correlegion\u00e1rio pol\u00edtico: vergonha!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d848ae79-2b11-45ba-ffb0-08d7a62959bd",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@AM \u0093\u00c9 metira!\u0094 V\u00e1 grite, mas em modo hist\u00e9rico, como a sua correlegion\u00e1ria pol\u00edtica, e n\u00e3o gagueje! Pronto, Fundador do Livre e ex-Coordenador da Assembleia. Pronto, as papoilas j\u00e1 ficam mais felizes e contentes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "8db074de-b7df-43ed-b4a4-08d7a629c99f",
            "user": "f7b72a72-9056-40dc-a244-4e3453855b14",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi um enlevo que lhe deu...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1f7b112a-6948-4641-b4a2-08d7a629c99f",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 aqui algu\u00e9m viu o Remix do DJ Jaim\u00e3o com base no discurso \u0093mentira\u0094 de JKM? Muito bom e bem a prop\u00f3sito ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6cbd049b-d131-4e07-cff7-08d7a628ef16",
            "user": "ad7bf462-f638-44ed-8f67-f611e64b3726",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta hist\u00f3ria n\u00e3o acaba bem para ningu\u00e9m, mas a Joacine cavou a sua pr\u00f3pria cova...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "147459e8-e611-4725-ff2a-08d7a62959bd",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o que d\u00e1 apostar-se na forma e n\u00e3o no conte\u00fado. O Livre usou Joacine numa jogada populista apostando na cor, <b> g\u00e9nero </b>e at\u00e9 na gagu\u00eas. Se resultou num primeiro momento, era quase inevit\u00e1vel que a falta de conte\u00fado, numa fun\u00e7\u00e3o onde este \u00e9 tudo, fizesse ruir o castelo de cartas. Se querem dar visibilidade \u00e0s minorias, promovam exemplos como o do Dr Jos\u00e9 Manuel In-Uba, um m\u00e9dico guineense que trabalha em Portugal e paga do seu ordenado o sal\u00e1rio a professores na Guin\u00e9 que d\u00e3o aulas a 700 crian\u00e7as. Ou a nova Ministra da Cultura de Mo\u00e7ambique, ex-solista Orquestra Sinf\u00f3nica do Porto, que criou uma escola de m\u00fasica para crian\u00e7as desfavorecidas em Mo\u00e7ambique. Ou hist\u00f3rias inspiradoras como Francis Obikwelu, Jorge Fonseca e muitos outros. Apostem na inspira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o na vitimiza\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "865b83c6-c5d9-477f-46de-08d7a62d6ac7",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9e92295a-d3d2-4270-b4a7-08d7a629c99f",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A maioria das pessoas (como eu) escolheu votar no Livre por causa do seu programa, ainda antes de conhecer a Joacine. Prova disto parece ser o facto de existirem 1.7% de eleitores que apoiam o Livre, mesmo apesar de todo o circo, segundo a \u00faltima sondagem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "71922cd6-4618-4ff3-198e-08d7a62e3ea1",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Total acordo no seu excelente coment\u00e1rio , para al\u00e9m de ser de extremo realismo....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "640293ed-a2a6-4f5d-d00a-08d7a628ef16",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123: Diz que votou no programa, mas houve quem tivesse promovido e apoiado Joacine por aquilo que ela pr\u00f3pria afirmou: <b> mulher </b<b> >negra</b<b> > gag</b>a. Quantas vezes ouvi apoiantes do Livre dizer que n\u00e3o conheciam Joacine? Que votaram no programa. Como foi eleita em prim\u00e1rias? Tamb\u00e9m n\u00e3o deixa de ser sintom\u00e1tico que algumas das pessoas mais activistas e ferozes nestas caixas de coment\u00e1rios tenham sido desde o in\u00edcio defensoras fan\u00e1ticas de Joacine. Ora censurado, insultando ou gozando contra quem a criticava. Nem coment\u00e1rios moderados eram poupados. Espero que este caso as fa\u00e7a reavaliar a convic\u00e7\u00e3o de serem detentoras da verdade total, mas n\u00e3o irei suster a respira\u00e7\u00e3o \u00e0 espera que tal aconte\u00e7a. Resta questionar sobre quantas mais certezas absolutas est\u00e3o enganadas  e que estragos ainda far\u00e3o no pa\u00eds.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Negra",
                        "Gaga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "89ed1a51-5022-4c31-d02e-08d7a628ef16",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensador Livre em quem votaste tu? J\u00e1 que sabes tanto talvez me possas explicar quais os reais motivos desta contenda toda. Porque eu nunca os percebi e, para al\u00e9m disso, n\u00e3o gosto de ver pessoas a terem de enfrentar sozinhas os grupelhos que as tentam exovalhar sem terem motivos s\u00e9rios para isso. Faz-me lembrar os piores casos de bullying e de viol\u00eancia familiar que existem em muitos lugares deste pa\u00eds. Mas talvez tu gostes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7e38ac8b-a00b-4cb4-19c3-08d7a62e3ea1",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123: O voto \u00e9 secreto e apesar do que aqui escrevo nunca adivinhar\u00e1 em quem votei. Nas elei\u00e7\u00f5es decidi surpreender-me a mim mesmo, e nas pr\u00f3ximas irei \"surpreender-me\" de novo na escolha de outro partido se as coisas que vejo diariamente n\u00e3o mudarem dr\u00e1sticamente. A minha contenda \u00e9 f\u00e1cil de explicar. Detesto quando partidos como o Livre destroem a confian\u00e7a do eleitorado em novas forma\u00e7\u00f5es politicas ajudado \u00e0 perpetua\u00e7\u00e3o do Status Quo. Detesto quando usam e abusam da <b> ra\u00e7a,</b> do<b>  g\u00e9nero</b> e de causas identit\u00e1rias de uma forma infantil e beligerante e depois o resultado \u00e9 o desacreditar dessas mesmas causas como \u00e9 o que aconteceu com Joacine. E detesto que pessoas que dizem defender a toler\u00e2ncia se comportem de forma cens\u00f3ria, repressora e intolerante como as apoiantes de Joacine no P\u00fablico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                },
                {
                    "id": "bf18e75e-233d-42ab-febb-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O voto \u00e9 secreto mas tu pareces saber quem \u00e9 que foi \u00e0s prim\u00e1rias do Livre, quem \u00e9 que votou em quem e porque \u00e9 que o fez. Talvez saibas dizer se eu tamb\u00e9m l\u00e1 estive e em quem votei...                N\u00e3o estava a perguntar-te sobre a \"tua contenda\", estava a falar da contenda no Livre. Como \u00e9 que explicas os 1.7% que se mant\u00eam simpatizantes do Livre? S\u00e3o tudo malucos identit\u00e1rios? (eu espero que n\u00e3o). Em rela\u00e7\u00e3o aos censores de coment\u00e1rios n\u00e3o sei quem s\u00e3o e de vez em quando tamb\u00e9m censuram os meus. E j\u00e1 agora deixa-me saber uma coisa. Tu aceitas que todas as pessoas possam viver bem sem terem de gastar a maior parte da sua vida a trabalhar ou n\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ac0425ea-f615-4b5e-6928-08d7a80fb203",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@123: Simplesmente estou farto de ler pessoal do Livre a dizer que nem sabiam quem era a Joacine. Mas ela foi eleita. Assim, parece-me d\u00fabio e pouco abonat\u00f3rio para os eleitores do Livre terem escolhido algu\u00e9m que nunca ouviram falar. A verdade \u00e9 que agora todos fogem da responsabilidade \u00e0 boa maneira <b> Tuga.</b> N\u00e3o digo que os apoiantes do Livre sejam todos \"malucos identit\u00e1rios\" (palavras suas). Mas acredito que a quest\u00e3o identit\u00e1ria radical tem um enorme peso entre o seu eleitorado. A resposta \u00e0 sua \u00faltima pergunta \u00e9 sim. Defendo-o desde sempre. Menos trabalho, permitido pela distribui\u00e7\u00e3o justa das mais-valias pelos trabalhadores, o que lhes permite desenvolverem-se pessoal e artisticamente. \u00c9 uma ideia veiculada por Karl Marx nos seus escritos de juventude que eu sempre apoiei.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "29a7f526-cc05-4d1e-fe5f-08d7960b4eed",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As pessoas que escolheram Joacine como candidata queriam eleger um s\u00edmbolo, mas o s\u00edmbolo mandou-os dar uma volta: \u00e9 a vida. Aprendam e sigam em frente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "47ed23f6-f1d0-4be8-cd33-08d7a62c4006",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixe de ser inocente... foi tudo pensado at\u00e9 ao \u00faltimo pormenor pelo RT e sus muchachos. Esse RT \u00e9 maquiav\u00e9lico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "53c13603-8f7b-4de8-fe60-08d7960b4eed",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Maquiav\u00e9lico? Tenha cuidado, as feministas radicais aqui do P\u00fablico ainda lhe \u0093caem\u0094 em cima. Elas votam todas no partido dele, juntamente com os raparigos papoilas. N\u00e3o tarda nada come\u00e7am a vir aqui adjectivar os outros que v\u00eam simplesmente dar uma opini\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "40bc962c-53ce-453b-cff8-08d7a628ef16",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o estou a ver maquiavelismo no facto de o partido perder a sua representa\u00e7\u00e3o parlamentar e dar um espect\u00e1culo triste ao eleitorado. O que vejo neste caso \u00e9 tiro pela culatra.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d4fc4a3d-440d-4191-fe5d-08d7960b4eed",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ser\u00e1 <b> racismo?</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b16e0cdc-920b-4297-ff31-08d7a62959bd",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que e', espero que o sr Ferro Rodrigues tome uma atitude urgentemente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "fbc521ca-e234-417b-197e-08d7a62e3ea1",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "estranho seria se aprovassem por minoria.....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "8041ef52-52d2-4e1d-1983-08d7a62e3ea1",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Podiam ser aprovado por Unanimidade. A express\u00e3o \"por maioria\" faz todo o sentido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a3410304-38fa-4ae4-cffa-08d7a628ef16",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se esque\u00e7am que durante o PREC muita coisa foi aprovada por minoria... para me limitar a Portugal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eb0a37e0-4bc2-4444-197d-08d7a62e3ea1",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Disse-o logo aqui no dia seguinte \u00e0s legislativas que um dos perdedores da noite eleitoral, apesar de estar a disfar\u00e7ar bem, ou n\u00e3o ter dado por isso, tinha sido o Rui Tavares. Na altura fui censurado. A verdade \u00e9 como o azeite. Neste como noutros casos h\u00e1 quem se empenhe em querer reescrever os factos, a hist\u00f3ria. Felizmente quase sempre em v\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "c3d71c1b-d455-4ada-ff2c-08d7a62959bd",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora ora, um simpatizante do Chega a tentar passar por intelectual.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8d5b5c66-50db-4c58-fe62-08d7960b4eed",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Amig@. Eu n\u00e3o tento, nem nunca tentarei, passar por intelectual. Um intelectual dos dias de hoje... a \u00faltima coisa que me ocorreria seria querer passar por pedante subs\u00eddiodependente. Para isso mais valia vestir uma saias. N\u00e3o lhe parece?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "09467a18-4646-4875-46e8-08d7a62d6ac7",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu percebo. Tu serias mais um intelectual da <b> idade </b>m\u00e9dia certo? Daqueles que terminavam as li\u00e7\u00f5es na universidade com a express\u00e3o \"o mestre disse\" e que n\u00e3o toleravam o contradit\u00f3rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f21b0ebf-a3b9-424b-b49d-08d7a629c99f",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje \u00e9 dia do adeus....brexit...joacine...janeiro...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "33165768-6d86-4992-1984-08d7a62e3ea1",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora at\u00e9 fiquei com uma l\u00e1grima no canto do olho...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fbfea8f7-0832-4a6a-cff0-08d7a628ef16",
            "user": "f6ce2266-3e78-4baa-a31c-960b23237319",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sinais de muita maturidade de parte a parte. Mas a democracia \u00e9 assim. Tem de aturar egos e manias",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9d92c98e-fa7f-480e-fe58-08d7960b4eed",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito tarde, muito tarde mesmo. Ning\u00e9m ficou bem na foto. Vamos ver no que \u00e9 que isto tudo vai dar. A novela ainda n\u00e3o acabou.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}