{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos diz que servi\u00e7os de seguran\u00e7a angolanos lhe entraram nos computadores em Portugal ",
        "subtitle": " Servi\u00e7os de seguran\u00e7a angolanos \u0093forjaram e falsificaram\u0094 provas contra si nas empresas em Portugal, queixa-se a filha do ex-presidente de Angola. ",
        "owner": " ['P\u00daBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 287  partilhas",
        "datePosted": " 6 de Janeiro de 2020, 13:22 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/06/economia/noticia/isabel-santos-servicos-seguranca-angolanos-entraram-computadores-portugal-1899354 ",
        "postText": " ['A empres\u00e1ria Isabel dos Santos acusou os servi\u00e7os de seguran\u00e7a de Angola de terem entrado nos servidores das suas empresas em Portugal e \u0093forjado e falsificado\u0094 provas contra si.', 'Numa entrevista publicada esta segunda-feira no Financial Times, a filha do ex-presidente de Angola, que em Portugal \u00e9 accionista da Galp, da Nos, do Eurobic e da Efacec, disse estar disposta a defender-se nos tribunais angolanos, embora tenha pouca confian\u00e7a no sistema judicial.', 'Na semana passada, o Tribunal Provincial de Luanda deferiu o pedido do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Angola e decretou o arresto preventivo de bens e contas banc\u00e1rias da empres\u00e1ria, do marido, Sindika Dokolo, e do seu homem de confian\u00e7a, o gestor M\u00e1rio Silva. Em causa est\u00e3o alegadas perdas para o Estado angolano no valor de mil milh\u00f5es de euros.', 'Em declara\u00e7\u00f5es telef\u00f3nicas prestadas, segundo o Financial Times, a partir de um pa\u00eds africano n\u00e3o identificado onde procurou ref\u00fagio por temer pela sua seguran\u00e7a, Isabel dos Santos assegurou que est\u00e1 j\u00e1 a preparar-se para combater na justi\u00e7a o que considera uma tentativa para desmantelar os seus neg\u00f3cios e \u0093apagar o legado\u0094 dos 38 anos de governa\u00e7\u00e3o do seu pai.', 'Recusando a acusa\u00e7\u00e3o de tentativa de envio de dez milh\u00f5es de euros de uma conta no Millennium BCP para a R\u00fassia (que, segundo a justi\u00e7a angolana, foi travada pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria), Isabel dos Santos queixou-se de estar a ser alvo de uma \u0093ca\u00e7a \u00e0s bruxas com motiva\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\u0094 e afirmou que \u0093toda a gente\u0094 na sua fam\u00edlia \u0093sabe que o Presidente [Jo\u00e3o] Louren\u00e7o est\u00e1 numa guerra contra o ex-presidente [Jos\u00e9 Eduardo] Dos Santos\u0094.', 'A empres\u00e1ria rejeitou a ideia de que deve a sua fortuna \u0096 avaliada pela Forbes em 2,2 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares \u0096 ao facto de o seu pai ter estado quase 40 anos no poder e sublinhou que \u0093trabalha no sector privado\u0094.', '\u0093\u00c9 importante que se perceba que j\u00e1 trabalho nisto h\u00e1 mais de duas d\u00e9cadas; n\u00e3o me tornei a principal empres\u00e1ria angolana do dia para a noite\u0094, afirmou.', 'De acordo com o jornal, tamb\u00e9m elogiou a sua capacidade de gest\u00e3o e o contributo para a cria\u00e7\u00e3o de empregos: \u0093A imprensa chama-me princesa. N\u00e3o conhe\u00e7o muitas princesas que se levantem da cama e construam supermercados\u0094, disse.'] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "c81c6b99-78db-4878-1016-08d773511a8d",
            "user": "6d7bc5a0-9940-41ee-b85c-6b48263745a7",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De desconfiar tanto eco na imprensa Portuguesa \u00e0s declara\u00e7\u00f5es desta Senhora.Se nada tem a esconder porque \u00e9 que h\u00e1 mais de 1 ano que n\u00e3o p\u00f5e os p\u00e9s em Angola, de onde alegadamente teve que fugir para n\u00e3o ser notificada",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c47979af-f337-47f5-fea0-08d791e21592",
            "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal atacado por Macumba Inform\u00e1tica, Observador (2020)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ffe59abd-2afd-41fa-cf93-08d7920f3f3d",
            "user": "122e8488-8db2-45e1-8824-4ac542fb6d98",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que a Ana Gomes at\u00e9 tinha alguma raz\u00e3o. S\u00f3 espero ver \u00e9 o nome dos associados tugas desta laundry group I. S. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "97229284-9ded-498a-903b-08d7923a8358",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Onde j\u00e1 vai o del\u00edrio e o desespero... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a8f44290-0d1e-4769-fe9b-08d791e21592",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isabelinha se \u00e9 verdade o que afirmas, o que eu duvido porque \u00e9s uma mentirosa compulsiva, \u00e9 muito bem feito. Afinal, tamb\u00e9m entraste \u00e0 grande e \u00e0 francesa nos bolsos de todos os angolanos roubando \u00e0 tripa forra. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5851145a-9bad-49a7-1008-08d773511a8d",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se desconfia do sistema judicial angolano, por que se disp\u00f5e a defender-se nos tribunais desse pa\u00eds?!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "506e5209-1dab-42e8-cf87-08d7920f3f3d",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este jornal est\u00e1-se a tornar rid\u00edculo ao publicar diariamente tanta not\u00edcia sobre a sua patroa, a Isabelinha da Sonae.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d61f2d32-3a94-4d2a-1004-08d773511a8d",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "06.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lol... devemos ser todos idiotas para acreditar que 1) os servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o angolanos tem capacidade para fazer o que ela afirma e 2) que ela \u00e9 uma empres\u00e1ria do sector privado quando todos os seus neg\u00f3cios dependem dos recursos naturais geridos pelo estado (petr\u00f3leo e diamantes) e concess\u00f5es em regime de monopolio atribu\u00eddo pelo estado",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}