{
    "header": {
        "title": " Secret\u00e1ria de Estado diz que \u0093ciganofobia\u0094 est\u00e1 no dia-a-dia da sociedade portuguesa ",
        "subtitle": " Rosa Monteiro defendeu a informa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os para combater ac\u00e7\u00f5es como a coloca\u00e7\u00e3o de sapos de loi\u00e7a \u00e0 porta dos estabelecimentos comerciais com o intuito de afastar a comunidade cigana. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2405  partilhas",
        "datePosted": " 21 de Outubro de 2019, 22:47 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/21/politica/noticia/secretaria-estado-ciganofobia-diaadia-sociedade-portuguesa-1890879",
        "postText": " ['A secret\u00e1ria de Estado para a Cidadania e Igualdade disse nesta segunda-feira que a \u0093ciganofobia\u0094 acompanha o dia-a-dia da sociedade portuguesa e que a discrimina\u00e7\u00e3o das comunidades ciganas se combate com informa\u00e7\u00e3o e trabalho a n\u00edvel local.', 'Em declara\u00e7\u00f5es durante a apresenta\u00e7\u00e3o do Plano Local para a Integra\u00e7\u00e3o das Comunidades Ciganas da Figueira da Foz, Rosa Monteiro, defendeu a informa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os para combater ac\u00e7\u00f5es como a coloca\u00e7\u00e3o de sapos de loi\u00e7a \u00e0 porta dos estabelecimentos comerciais \u0097 com o intuito de afastar a comunidade cigana \u0097 uma pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria, j\u00e1 que aquele animal \u00e9 tradicionalmente conotado como um s\u00edmbolo de azar para os ciganos.', 'A governante lembrou que \u0093h\u00e1 muitos anos\u0094, num restaurante algarvio, viu v\u00e1rios desses sapos colocados no jardim e questionou o porqu\u00ea de ali estarem. A explica\u00e7\u00e3o que serviam para afastar os ciganos deixou-a chocada: \u0093Mesmo em estado de choque\u0094, enfatizou Rosa Monteiro. \u0093Acredito que h\u00e1 muitas pessoas que tamb\u00e9m desconhecem o porqu\u00ea e que o sapo, nos estabelecimentos comerciais, \u00e9 usado como elemento de segrega\u00e7\u00e3o e discrimina\u00e7\u00e3o\u0094, frisou Rosa Monteiro', 'A secret\u00e1ria de Estado para a Cidadania e Igualdade \u0097 pasta que ir\u00e1 manter no novo Governo \u0097 revelou que, nos dias de hoje, sempre que entra numa loja que tenha sapos \u00e0 porta se indigna com a situa\u00e7\u00e3o e advoga que os cidad\u00e3os tamb\u00e9m o fa\u00e7am. \u0093Isso \u00e9 que temos de fazer todos enquanto cidad\u00e3os, nunca haver\u00e1 bons resultados na pol\u00edtica publica se as pessoas, cada uma na sua vida, e no seu exerc\u00edcio de cidadania, n\u00e3o tiverem essa consci\u00eancia\u0094, argumentou Rosa Monteiro, defendendo que a integra\u00e7\u00e3o se fa\u00e7a dentro e fora das comunidades n\u00f3madas.', '\u0093Nunca conseguiremos trabalhar a integra\u00e7\u00e3o, a cidadania nas pessoas ciganas se n\u00e3o trabalharmos dentro e fora [das comunidades] e em conjunto. Desde logo com a exist\u00eancia de uma pessoa mediadora cigana que tem essa fun\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 trabalhar dentro da sua comunidade \u00e9 ser, no fundo aqui o ve\u00edculo de tradu\u00e7\u00e3o cultural para desconstruir tantos mitos, tantos estere\u00f3tipos, tantos preconceitos que temos\u0094, precisou. \u0093Sempre me perturbou bastante este desconhecimento profundo que n\u00f3s temos do que \u00e9 e o que s\u00e3o as pessoas ciganas, a generaliza\u00e7\u00e3o que fazemos. Acho que n\u00e3o h\u00e1 trabalho [que se possa fazer] sem ser um trabalho bilateral\u0094, acrescentou a governante.', 'Questionada pela Lusa sobre a necessidade eventual de uma campanha a n\u00edvel nacional contra atitudes discriminat\u00f3rias, Rosa Monteiro reputou-a de \u0093importante\u0094, considerando tamb\u00e9m fundamentais as campanhas a n\u00edvel local. \u0093Chamar para o espa\u00e7o p\u00fablico, para as not\u00edcias, para os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social locais, vis\u00f5es positivas e alternativas que eliminem esta ideia fatalista que das comunidades ciganas s\u00f3 v\u00eam coisas negativas\u0094, observou.', 'Destacou, a esse prop\u00f3sito, o caso de um cigano \u0093bombeiro volunt\u00e1rio\u0094, argumentando que esse e outros exemplos dentro da comunidade cigana ter\u00e3o de ser divulgados e, ao mesmo tempo, \u0093consciencializar para a discrimina\u00e7\u00e3o que estas pessoas vivem. Informar, informar\u0094, insistiu. \u0093E abaixo os sapos discriminat\u00f3rios, sendo que o bicho n\u00e3o tem culpa nenhuma\u0094, notou a secret\u00e1ria de Estado.', 'Diana Rodrigues, vereadora na autarquia da Figueira da Foz com o pelouro da Ac\u00e7\u00e3o Social, lembrou que em 2015, aquele munic\u00edpio do litoral do distrito de Coimbra desenvolveu uma campanha juntamente com a organiza\u00e7\u00e3o SOS Racismo chamada, precisamente, \u0093N\u00e3o engolimos sapos\u0094, destinada a que fosse erradicada as representa\u00e7\u00f5es de sapos em estabelecimentos comerciais.', '\u0093Cremos que algum impacto h\u00e1-de ter ficado porque j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o frequente como outrora esta situa\u00e7\u00e3o. E tendemos a acreditar que atrav\u00e9s da informa\u00e7\u00e3o, da educa\u00e7\u00e3o e do conhecimento se erradicam muitos dos preconceitos e das ideias erradas e preconcebidas que se geram em torno das comunidades ciganas e a\u00ed o trabalho \u00e9 efectivo\u0094, garantiu a autarca.', 'Por outro lado, o munic\u00edpio aposta na forma\u00e7\u00e3o de professores e auxiliares de ac\u00e7\u00e3o educativa, bem como em levar para as escolas \u0093mais informa\u00e7\u00e3o sobre a cultura cigana\u0094. \u0093Sabemos que estamos assim a criar uma pr\u00f3xima gera\u00e7\u00e3o muito menos preconceituosa e muito mais protectora da igualdade\u0094, disse Diana Rodrigues.'] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Roma",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Cigano",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2354b233-cbb8-4d95-6a11-08d7603e91be",
            "user": "308eef58-9f01-403a-977b-88fd93694eee",
            "date": "03.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "curiosa a gest\u00e3o de coment\u00e1rios neste artigo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ea752b5a-616b-4bee-dd93-08d7564f35fc",
            "user": "81f14762-de58-46d8-a8e3-6ceaee514fd3",
            "date": "22.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que todos cumpram a Lei e paguem os impostos devidos.Isso tamb\u00e9m se aplica n\u00e3o s\u00f3 aos ind\u00edgenas mas a todas as etnias existentes no pa\u00eds.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b3dc99ee-9c7b-4ce1-0ffc-08d756a87061",
            "user": "b1d8dce2-053a-4d40-8904-04ba74170ebd",
            "date": "22.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lusofobia est\u00e1 no\" dia-a-dia\" dos carreiristas de observat\u00f3rio. Sem isso como \u00e9 que justificavam os tachos? E j\u00e1 agora, n\u00e3o se atrevam a tirar o sapo de uma loja chinesa, pois o sapo \u00e9 sinal de bons neg\u00f3cios. Os ciganos n\u00e3o est\u00e3o no centro do \"dia-a-dia\" dos portugueses.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "275d8d3e-cab3-4a54-4ea7-08d7517b8e2d",
            "user": "174a1077-8ef6-409b-87af-656238f71954",
            "date": "22.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 \u00f3bvio que a Sra Secret\u00e1ria de Estado n\u00e3o se cruza com ciganos nos hospitais p\u00fablicos, nas escolas p\u00fablicas, nos supermercados,..., caso contr\u00e1rio perceberia que a discrimina\u00e7\u00e3o de que fala existe sim, mas n\u00e3o da forma que pensa: enquanto o cidad\u00e3o \"comum\" tem regras a cumprir e cumpre-as, o cidad\u00e3o <b> cigano </b>faz tudo como quer pois sabe que ningu\u00e9m ter\u00e1 coragem de o conter (mesmo que o confronte) e, se o fizer, n\u00e3o sair\u00e1 impune. Portanto, Sra, Secret\u00e1ria de Estado, n\u00e3o comece por supor que os senhores das lojas que p\u00f5em sapos \u00e0s portas s\u00e3o simplesmente racistas; v\u00e1 at\u00e9 l\u00e1 e oi\u00e7a-os. E depois empodere-se e empodere-nos a todos para que sejamos capazes de fazer cumprir as regras at\u00e9 aos ciganos. Para n\u00e3o haver Ningu\u00e9m com privil\u00e9gios s\u00f3 porque tem mais for\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b5bb4f30-c0ca-409d-f0d8-08d7564bac71",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "22.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A estas cabe\u00e7as duras e desformatadas/reformatadas nada se pode explicar ou ensinar. Pensam que sabem alguma coisa da vida, mas apenas brilham no fogo f\u00e1tuo das academias (das que eles dominam, claro est\u00e1). Eu acrescentaria \u00e0 lista acima da Mariana Sales a viv\u00eancia comum em bairros. Esta \"secret\u00e1ria\" de \"Estado\" (as aspas separadas s\u00e3o propositadas) j\u00e1 foi ouvir os moradores n\u00e3o \"\u00e9tnicos\" de algum? Observat\u00f3rios da chulice do er\u00e1rio p\u00fablico! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cigano"
            ]
        },
        {
            "id": "87c60e51-38b9-4f8b-4e94-08d7517b8e2d",
            "user": "59a8c98f-7714-4d60-b63b-3ccc4e83c34b",
            "date": "21.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sra. Secretaria de estado nao nao. Ciganofobia....estes sao puros perto dos de leste ....estes sim ciganos especialistas em enganar.....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}