{
    "header": {
        "title": " Assessor de Joacine queixa-se de interrup\u00e7\u00f5es permanentes, \u0093cerco\u0094 e \u0093mercantiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o\u0094 ",
        "subtitle": " Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 R\u00e1dio Observador, assessor de deputada do Livre explica que o Livre n\u00e3o quer implementar a cultura de chamar seguran\u00e7as para acompanhar Joacine, mas, se n\u00e3o deixarem a parlamentar trabalhar, \u0093n\u00e3o h\u00e1 outra forma\u0094 ",
        "owner": " ['S\u00f3nia Sapage'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1564  partilhas",
        "datePosted": " 27 de Novembro de 2019, 12:33 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/27/politica/noticia/assessor-joacine-queixase-interrupcoes-permanentes-tentativa-cerco-mercantilizacao-informacao-1895274 ",
        "postText": " ['Rafael Esteves Martins j\u00e1 vinha fazendo refer\u00eancias mais ou menos claras \u00e0 press\u00e3o jornal\u00edstica que a deputada do Livre tem sentido no Parlamento, mas esta quarta-feira de manh\u00e3, na R\u00e1dio Observador, partiu a loi\u00e7a. Em directo, o assessor de Joacine Katar Moreira queixou-se das solicita\u00e7\u00f5es permanentes dos jornalistas, revelou que um rep\u00f3rter tentou invadir o gabinete da parlamentar e ainda deixou um recado, ap\u00f3s explicar por que raz\u00e3o pediu a um GNR que escoltasse Joacine: \u0093N\u00e3o \u00e9 essa a cultura que queremos implementar [a dos seguran\u00e7as], mas, se n\u00e3o nos deixarem trabalhar, n\u00e3o h\u00e1 outra forma.\u0094 No Twitter, Rafael Esteves Martins encerrou a pol\u00e9mica com um \u0093larguem o osso\u0094.', 'Numa entrevista rara \u0096 n\u00e3o \u00e9 habitual os assessores darem entrevistas \u0096 Rafael come\u00e7a por responder a perguntas sobre o epis\u00f3dio que envolveu a deputada do Livre, na ter\u00e7a-feira ao fim do dia, e que gerou um momento televisivo viral. Nas imagens inicialmente transmitidas pela RTP, v\u00ea-se a deputada a ser acompanhada nos corredores parlamentares por um GNR sem farda, enquanto um jornalista da SIC tenta colocar-lhe quest\u00f5es sobre o projecto de Lei da Nacionalidade do partido, que deu entrada numa altura em que j\u00e1 n\u00e3o podia ser arrastado para a discuss\u00e3o sobre o assunto, marcada para o dia 11 de Dezembro.', '\u0093A senhora deputada estava a participar num document\u00e1rio da Al Jazira \u200ba ser filmado naquele momento no sal\u00e3o nobre e como se trata de um museu [o Pal\u00e1cio de S\u00e3o Bento] o uso destas salas de car\u00e1cter hist\u00f3rico necessita de vigil\u00e2ncia. O sargento que estava n\u00e3o fardado, mas identificado, ao lado da sala, foi por mim avisado para avisar os senhores jornalistas para n\u00e3o interromperem as filmagens, dado que de um document\u00e1rio se tratava\u0094, come\u00e7ou por explicar o assessor. \u0093No momento seguinte, e tendo em conta que houvera um jornalista que entrara na nossa sala de apoio, achei por bem solicitar ao guarda que estava em fun\u00e7\u00f5es para acompanhar a senhora deputada at\u00e9 ao seu gabinete. N\u00e3o foi para sair do Parlamento\u0094, acrescentou Rafael Esteves Martins, estranhando que jornalistas \u0093residentes na AR\u0094 tenham veiculado \u0093a informa\u00e7\u00e3o errada\u0094 ao dizerem que o guarda era um seguran\u00e7a. \u0093Isto cria uma desinforma\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria\u0094, queixou-se.', 'Foi apenas a primeira queixa. A seguir, o assessor assumiu que \u0093n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer um trabalho claro, esclarecido e l\u00facido quando as pessoas est\u00e3o a constantemente a interromper\u0094. \u0093Quando estamos a trabalhar, e em particular num projecto de lei que foi submetido, n\u00e3o conseguimos faz\u00ea-lo se tivermos constantemente a presen\u00e7a de jornalistas, de chamadas, de emails, etc.. N\u00e3o conseguimos trabalhar se continuarem a pedir informa\u00e7\u00f5es que, a nosso ver, n\u00e3o s\u00e3o do interesse p\u00fablico\u0094, disse. O assessor, que \u00e9 tamb\u00e9m chefe de gabinete da deputada, referiu-se ent\u00e3o a \u0093h\u00e1bitos medi\u00e1ticos\u0094, como o de \u0093cercar o entrevistado ou entrevistada para que este n\u00e3o se consiga mover\u0094, para justificar a presen\u00e7a do GNR junto a Joacine.', 'Sobre a quest\u00e3o do projecto de lei, que acabou por dar entrada nos servi\u00e7os ainda na ter\u00e7a-feira, mas j\u00e1 fora do prazo para ser debatido no dia 11, Rafael Esteves Martins lembrou que \u0093os deputados t\u00eam iniciativa legislativa, independentemente dos agendamentos ou dos arrastamentos que houver\u0094. Em \u00faltima inst\u00e2ncia, \u0093eles podem estar a submeter projectos de lei semelhantes constantemente\u0094, afirmou. \u0093H\u00e1 mecanismos legais para o ver discutido no dia 11. Foi requerido ao senhor presidente da Assembleia da Rep\u00fablica um arrastamento e depois logo se ver\u00e1. H\u00e1 uma desinforma\u00e7\u00e3o a ser veiculada que \u00e9 completamente desnecess\u00e1ria e que n\u00e3o nos deixa trabalhar\u0094, insistiu.', 'A invas\u00e3o do gabinete da deputada, que Rafael Esteves Martins j\u00e1 tinha referido no Twitter, foi, apesar de tudo, o assunto principal da entrevista. \u0093Um jornalista, durante a tarde, entrou-nos pelo gabinete adentro. Normalmente s\u00e3o pedidas audi\u00eancias ou entrevistas atrav\u00e9s das suas assessorias ou partidos. Isto cria um ambiente desadequado de trabalho pol\u00edtico\u0094, referiu, para acrescentar: \u0093N\u00e3o h\u00e1 uma normatividade daquilo que se faz. H\u00e1 culturas de trabalho e a cultura de trabalho da senhora deputada \u00e9 uma cultura de descanso no sentido intelectual do termo, ou seja, sem interrup\u00e7\u00f5es. Lamento imenso, mas ter pessoas a bater-nos \u00e0 porta como se fosse uma casa de atendimento p\u00fablico, que n\u00e3o \u00e9 o caso, cria impedimentos no trabalho que s\u00e3o prejudiciais a uma deputada \u00fanica, volto a referir.\u0094', 'O momento radiof\u00f3nico n\u00e3o terminou sem que o assessor de imprensa acusasse a comunica\u00e7\u00e3o social de querer ganhar dinheiro com a deputada. \u0093Quando tenho jornalistas a interromper reuni\u00f5es de trabalho, a exigir falar com a senhora deputada, eu percebo isso \u0096 na verdade, os jornais ganham imenso dinheiro e imensos cliques com a senhora deputada \u0096 mas justamente por eu saber isso \u00e9 que n\u00e3o podemos participar desta mercantiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o que, de resto, n\u00e3o informa nada, a meu ver.\u0094', 'O Parlamento n\u00e3o informou a deputada \u00fanica do Livre sobre o \"acordo de cavalheiros\" estabelecido na anterior legislatura que fixa um prazo de poucos dias para entregar projectos para serem debatidos com iniciativas do mesmo tema em plen\u00e1rio.', 'Esta informa\u00e7\u00e3o foi dada \u00e0 ag\u00eancia Lusa pelo secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica Duarte Pacheco, depois de o projecto do Livre para alterar a Lei da Nacionalidade ter ficado de fora do debate plen\u00e1rio sobre esta mat\u00e9ria, no pr\u00f3ximo dia 11 de Dezembro, por ter sido entregue fora do prazo.', 'A confer\u00eancia de l\u00edderes da Assembleia da Rep\u00fablica reuniu-se na quarta-feira, dia 20 de Novembro, e agendou aquele debate, entre outros, para 11 de Dezembro, existindo j\u00e1 projectos de lei sobre a nacionalidade de BE, PCP e PAN. Joacine, por n\u00e3o integrar um grupo parlamentar, n\u00e3o tem assento na confer\u00eancia de l\u00edderes.', 'Joacine Katar Moreira somente esta ter\u00e7a-feira entregou a sua iniciativa legislativa sobre a mat\u00e9ria, ou seja, fora do prazo que existe por \"acordo de cavalheiros\", uma vez que o regimento do Parlamento nada estipula sobre o assunto.', '\"H\u00e1 um acordo de cavalheiros de que o prazo \u00e9 at\u00e9 \u00e0 sexta-feira seguinte \u00e0 reuni\u00e3o da confer\u00eancia de l\u00edderes. Isto foi uma das regras que constam de um memorando aprovado na legislatura anterior e que consta de uma das s\u00famulas, atrav\u00e9s do grupo de trabalho para o efeito [liderado pelo socialista Jorge Lac\u00e3o]. N\u00e3o \u00e9 uma regra regimental, mas na altura todos os partidos concordaram e aceitaram respeitar\", disse \u00e0 ag\u00eancia Lusa o deputado social-democrata Duarte Pacheco.', 'O secret\u00e1rio da Mesa da Assembleia da Rep\u00fablica, com largos anos de experi\u00eancia e muitas vezes porta-voz da confer\u00eancia de l\u00edderes, defendeu que \"o desconhecimento da lei n\u00e3o pode ser invocado para defesa\".', '\"Ela [deputada \u00fanica do Livre, Joacine Moreira] n\u00e3o tem assento na confer\u00eancia de l\u00edderes, mas o seu 'staff' tem obriga\u00e7\u00e3o de conhecer o regimento e estas regras. O que estava a acontecer muitas vezes, antes de se estipular este prazo, era que os partidos entregavam iniciativas no pr\u00f3prio dia dos debates, ou seja, sem que os deputados tivessem tempo para as ler antes de as discutir - e aconteceu com todos os partidos\", acrescentou Duarte Pacheco.', 'Havia ainda a hip\u00f3tese de, por consenso de todos os partidos, a iniciativa tardia do Livre poder ser arrastada para o debate sobre o assunto, mas, segundo fontes parlamentares, PS, PSD e PCP n\u00e3o concordaram em abrir excep\u00e7\u00f5es \u00e0 tal regra do \"acordo de cavalheiros\".'] ",
        "numberPosts": " 36 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Nacionalidade,Analfabeto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4a3d1ce8-f631-48f3-5088-08d773098fba",
            "user": "4a0810a8-e029-45e3-9756-424a85ca16c0",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um GNR para acompanhar o par ao Gabinete, um esquadr\u00e3o de Paraquedistas para acompanhar o par ao supermercado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3ecdab59-2104-4ee1-4a25-08d77287b203",
            "user": "ecc3b250-d54b-47c4-8cf1-317ac485517e",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os jornalistas fazem perder tempo, mas tem tempo para fazer document\u00e1rios para a Al Jazzera?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cdd8a22c-ae20-4954-dfbe-08d77288d7ee",
            "user": "35b5a314-72c6-4a48-a8c7-8f1bea921360",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas este circo Joacine e Seu Bibel\u00f4 de saias \u00e9  para continuar? Este par pat\u00e9tico e rid\u00edculo vai andar al\u00ed por muito tempo para gozo e galhofa na Assembleia? Que algu\u00e9m corra com estes dois patetas do show off. \u00c9 uma vergonha para Portugal ter estas aves raras todos os dias a dar barraca. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d2e941a8-de61-4439-4a1a-08d77287b203",
            "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando o assessor andou a pavonear-se de saia pela assembleia da rep\u00fablica tamb\u00e9m havia jornalistas atr\u00e1s delas. N\u00e3o era \u0093cerco\u0094?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b3509d1c-392b-4652-5080-08d773098fba",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se for s\u00f3 atr\u00e1s, n\u00e3o cai na defini\u00e7\u00e3o de cerco.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ad879de4-fdd9-4972-dfb9-08d77288d7ee",
            "user": "81811a19-87ed-4ab0-8aaf-f8098cc44694",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 encontrado um bode expiat\u00f3rio : jornalistas. Isto est\u00e1 a transformar-se num case study. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "960ac116-1cd8-4f36-4a11-08d77287b203",
            "user": "2510d437-bb49-4bf3-a006-566c65cdb9fd",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que confus\u00e3o, diz Rafael Esteves Martins, \u00ab(...)os jornais ganham imenso dinheiro e imensos cliques com a senhora deputada\u00bb ... n\u00e3o, meu caro, os jornais n\u00e3o se aproveitam da Joacine, ela \u00e9 que se aproveitou dos ditos para ter protagonismo e ser eleita, eles sim, foram usados e deitados ao lixo sem tomarem conta disso mesmo. Este embuste, sim, embuste, chamado Joacine \u00e9 mais um momento inolvid\u00e1vel da inenarr\u00e1vel hist\u00f3ria da democracia portuguesa, tal como foi o PRD ou \u00e9 o PAN .",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e9439dc3-1792-45c2-f503-08d7733ecaf7",
            "user": "ef3b7777-4dd5-402e-bc30-a956e2ca8580",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rafinha, acontece que parte do servi\u00e7o de qualquer deputado e esclarecer os contribuintes sobre o seu trabalho, propostas, votos, etc... \u00c9 tamb\u00e9m curioso que nunca vi a Joacine reclamar com a exposi\u00e7\u00e3o aos media durante a campanha...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fa03f3ca-3c58-4e5c-6ec4-08d772b4bcd2",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que arrazoado t\u00e3o choramingas, leviano e diletante:  \u0093N\u00e3o h\u00e1 uma normatividade daquilo que se faz. H\u00e1 culturas de trabalho e a cultura de trabalho da senhora deputada \u00e9 uma cultura de descanso no sentido intelectual do termo, ou seja, sem interrup\u00e7\u00f5es.\u0094 Ent\u00e3o deixem-me escrever o seguinte, com ou sem sentido intelectual: est\u00e3o na casa da democracia para o bem e para o mal. Quando h\u00e1 pol\u00e9micas todos os outros grupos parlamentares se sujeitam \u00e0 mesma press\u00e3o, por isso cres\u00e7am e habituem-se a estar debaixo de um maior escrut\u00ednio p\u00fablico. A vida agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 largar postas de pescada no Twitter, Rafael.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "107064e4-9f12-4e64-a1f7-08d77305a3a2",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E outra coisa: agora o Rafael queixa-se dos \"cliques\" e da mercantiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, mas h\u00e1 uns meses, antes das elei\u00e7\u00f5es, j\u00e1 n\u00e3o se queixavam disso, pois n\u00e3o? Presumo que nessa altura at\u00e9 uma passadeira vermelha seria estendida, se fosse necess\u00e1rio, para receber a comunica\u00e7\u00e3o social. Que falta enorme de profissionalismo: o tempo das Associa\u00e7\u00f5es de Estudantes j\u00e1 passou, Rafael.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "87dcb1fe-6830-42c6-4a10-08d77287b203",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vanitas vanitatum et omnia vanitas: n\u00e3o voltem a contar com o meu voto. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b158a587-80b3-40e2-dfb1-08d77288d7ee",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"mas esta quarta-feira de manh\u00e3, na R\u00e1dio Observador, partiu a loi\u00e7a\" \u00c0 aten\u00e7\u00e3o da jornalista S\u00f3nia Sapage: o Livro de Estilo do P\u00fablico j\u00e1 est\u00e1 obsoleto? Princ\u00edpios e normas de conduta profissional, Ponto 5a: \"A imparcialidade e o distanciamento notam-se no vocabul\u00e1rio e na abordagem de assuntos com carga ideol\u00f3gica\". \"Partir a loi\u00e7a\": a s\u00e9rio?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ca9e655c-7d74-4165-a1f2-08d77305a3a2",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto o assunto foi saias e gaguez n\u00e3o houve cerco! Mas quando o assunto \u00e9 o trabalho no \u00e2mbito das fun\u00e7\u00f5es assumidas, j\u00e1 estamos a fazer cerco! Paci\u00eancia!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f65fcb54-c29e-4380-4a0d-08d77287b203",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada Jocy e o seu accessor de saias est\u00e3o a prestar se a um rid\u00edculo que me faz sentir vergonha alheia. Como \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o ter a no\u00e7\u00e3o da figura trist\u00edssima que ambos est\u00e3o a fazer... enfim ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0b66fcb0-47e2-4ff6-f4f8-08d7733ecaf7",
            "user": "3a5143a2-322a-4283-a62d-5ccf6232b6cd",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Assim vai o jornalismo de folhetim... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "48cab4ba-4f35-4b51-6ebc-08d772b4bcd2",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que chorrilho de aldrabices. A pol\u00e9mica com Joacine come\u00e7ou na \u00faltima sexta-feira com a absten\u00e7\u00e3o. Ora, o projecto sobre a <b> Nacionalidade </b>deveria de ter entrado at\u00e9 esse dia quando n\u00e3o havia \"persegui\u00e7\u00e3o\" jornal\u00edstica \u00e0 Joacine nem impedimento para desenvolver trabalho! A raz\u00e3o porque n\u00e3o apresentaram a proposta, bem como a barracada da absten\u00e7\u00e3o deve-se a serem totalmente incompetentes, n\u00e3o terem no\u00e7\u00e3o da responsabilidade do vosso cargo, nem do respeito que os vossos eleitores merecem. O jornalista invadir o gabinete \u00e9 de facto inadmiss\u00edvel, mas ficaram t\u00e3o traumatizados que j\u00e1 n\u00e3o conseguiram fazer mais nada o resto do dia? E o assessor n\u00e3o est\u00e1 a\u00ed para controlar as coisas? O Livre tamb\u00e9m n\u00e3o existe para ajudar a deputada? S\u00f3 acertam quando \u00e9 para terem ac\u00e7\u00f5es populistas. e show off.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f7995b9c-e89c-4d6e-dfb3-08d77288d7ee",
                    "user": "ef3b7777-4dd5-402e-bc30-a956e2ca8580",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cert\u00edssimo! Al\u00e9m disso gostava tamb\u00e9m de saber os que estes defensores da \"liberdade\" chamam de \"invadir o gabinete\". Quem os ouve at\u00e9 pensa que est\u00e1vamos em Alcochete...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9125ab2a-77d3-48be-037c-08d773511a8d",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para o Livre ajudar a deputada \u00e9 preciso que a deputada queira ser ajudada e a verdade \u00e9 que a deputada n\u00e3o atende os telefonemas do Livre. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "f1fe297f-d060-4840-1f56-08d7733348f7",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que \"coisa\" triste, todo este caso. Parece um filme-com\u00e9dia condenado a n\u00e3o conseguir receitas. E o Livre j\u00e1 deixou de o ser, preso que est\u00e1 a esta exposi\u00e7\u00e3o/mediatiza\u00e7\u00e3o que o decredibiliza e (se calhar) de forma irremedi\u00e1vel. E um org\u00e3o de soberania que \u00e0 semelhan\u00e7a de alguns, noutros pa\u00edses, se transformou num palco de lament\u00e1vel espect\u00e1culo. Depois, admirem-se com a absten\u00e7\u00e3o crescente...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "12b808cc-706e-4437-5069-08d773098fba",
            "user": "93f98fd9-2a2d-4c7f-9f61-b676e9ad1113",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o desconhecimento da lei n\u00e3o pode ser invocado para defesa de qualquer cidad\u00e3o , mesmo sendo <b> analfabeto,</b> muito menos pode ser invocado por pessoas que pretendem participar em processos legislativos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Analfabeto"
            ]
        },
        {
            "id": "e0322fc3-1bb8-41cd-6eba-08d772b4bcd2",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o e a nova barracada com a escolta da GNR da AR s\u00f3 porque sua excel\u00eancia a deputada n\u00e3o quer jornalistas \u00e0 volta? Ver no CM, porque aqui parece que a not\u00edcia ainda n\u00e3o chegou! Mas quem pensam esta criatura e o seu ap\u00eandice que s\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "bfd764e9-588d-49c5-506b-08d773098fba",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se houvesse um lago la perto, era mais um microfone na agua",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "df7ec251-35c2-4f3c-f504-08d7733ecaf7",
                    "user": "ef3b7777-4dd5-402e-bc30-a956e2ca8580",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "JDF &gt; com a diferen\u00e7a que o CR7 n\u00e3o tem nenhuma obriga\u00e7\u00e3o em prestar declara\u00e7\u00f5es aos eleitores...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "17e9e965-3d29-4378-dfa5-08d77288d7ee",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seja l\u00e1 em que circunst\u00e2ncias for ela, por favor, que n\u00e3o utilize a express\u00e3o \"A senhora cheira mal\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d19254e4-dd40-4b39-dfa3-08d77288d7ee",
            "user": "ce1ed469-ea09-4b55-ae87-7bed8d31c370",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A assembleia que queiram refundar, est\u00e3o a destruir. um destes dias o assessor marca uma confer\u00eancia de imprensa e queixa-se que ningu\u00e9m a quer ouvir. Afinal, a Senhora Deputada afirmou que a mensagem iria ser percebida e ainda n\u00e3o aprendeu a ligar com a mediatiza\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d0ea2979-1755-4346-df9f-08d77288d7ee",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o circo esta montado....pior que o tiririca, \u00e8 a joacina....pior n\u00e3o fica....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5d4adc3d-705b-43b4-5068-08d773098fba",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e quem \u00e9 que montou e est\u00e1 a comandar o circo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "de5b1f17-a390-4791-df9e-08d77288d7ee",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o tivesse transformado a sua miss\u00e3o num circo vestido de sa\u00eda n\u00e3o iria ter de que se queixar",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2866b940-54f0-4dbb-dcef-08d7724e08fc",
            "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ideia que d\u00e1 \u00e9 que tanto a deputada com o assessor n\u00e3o t\u00eam a m\u00ednima no\u00e7\u00e3o do cargo que ocupam na Assembleia e do que \u00e9 esperado deles. Enquanto n\u00e3o adquirirem essa no\u00e7\u00e3o v\u00e3o continuar a cair no rid\u00edculo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7fc3f712-e345-4878-5073-08d773098fba",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "27.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa s\u00edntese.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "86a0f627-79e4-498c-6eb3-08d772b4bcd2",
            "user": "308eef58-9f01-403a-977b-88fd93694eee",
            "date": "27.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "gente bizarra, com argumentos bizarros!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}