{
    "header": {
        "title": " Anti-racismo. Antifascismo. Anticomunismo ",
        "subtitle": " Apesar de t\u00e3o diferentes, existem semelhan\u00e7as entre anti-racista e antifascista ou anticomunista. H\u00e1 uma fort\u00edssima tend\u00eancia para a exclus\u00e3o. ",
        "owner": " ['Ant\u00f3nio Barreto'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 91  partilhas",
        "datePosted": " 9 de Fevereiro de 2020, 7:57 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/09/opiniao/opiniao/antiracismo-antifascismo-anticomunismo-1903300 ",
        "postText": " ['Vivemos tempos delicados. Por boas e m\u00e1s raz\u00f5es, a discuss\u00e3o sobre racismo nunca foi virulenta entre n\u00f3s. Agora, felizmente, faz parte do quotidiano. Mas, infelizmente, num tom \u00e1cido que n\u00e3o ajuda. Como sempre, nem as boas discuss\u00f5es escapam aos preconceitos. Algumas esquerdas, grupos de minorias ne...'] ",
        "numberPosts": " 35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - White,Ethnicity - Black,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Etnia,Ra\u00e7a,Racista,Branco,Negro,Preto,Negra,Xenofobia,Rid\u00edcula,Amarelo,Amarelo,Mulher,Muda,Comunista,Gordo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "55cb9590-1a80-48d7-92f0-08d7adc80369",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "1. Que outros haja que tamb\u00e9m s\u00e3o racistas \u00e9 veros\u00edmil. Mas isso \u00e9 l\u00e1 com eles. O que interessa \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o o sejamos, e basta. 2. Sejamos n\u00f3s de esquerda ou de direita, n\u00e3o podemos ignorar que historicamente fascismo e comunismo foram sistemas pol\u00edticos ditatoriais e de opress\u00e3o de massa. Logo \u00e9 salutar que sejamos simultaneamente antirracistas, antifascistas e anticomunistas. 3. Mas eu queria aqui sobretudo anunciar que descobri uma nova forma de <b> racismo!</b> Aguentem-se l\u00e1!, \u00e9 o seguinte: trata-se do<b>  racismo</b>, que quero acreditar seja inconsciente, dos... vegetalianos. Neste tempo em que os maus tratos contra os animais s\u00e3o penalizados, trat\u00e1-los bem consiste tamb\u00e9m, numa de dar e receber, em aceitar o que desde tempos imemoriais nos oferecem de bom grado, a saber,  o leite e os ovos. N\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "7d37c5e3-9148-44f8-027f-08d7960b4eee",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O exerc\u00edcio \u00e9 interessante mas falha pela base, \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel falar de <b> racismo </b<b> >negro</b> o<b> u a<b> marel</b</b>>o, numa sociedade dominada por brancos. \u00c9 normal \u00e0queles que s\u00e3o v\u00edtimas<b>  de raci</b>smo reagirem contra a classe dominante, contra aqueles que os racializam, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel apelid\u00e1-los de racistas. Para isso tinhamos que chegar a um ponto de igualdade tal em que, ao vermos que mesmo assim persistiam sentimentos negativos dos racializados contra os dominantes, eles pudessem ser apelidados de racistas.  De resto o texto \u00e9 um misturar tudo e no fim querer que anti-fascistas e anti-comunistas fiquem em p\u00e9 de igualdade, quando estamos num per\u00edodo hist\u00f3rico em que a \u00fanica amea\u00e7a vis\u00edvel \u00e9 a do fascismo, tal como colocar em quase p\u00e9 de igualdade racistas e anti-racistas, uma i<b> deia rid\u00ed</b>cula apenas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d7f58ae6-f438-4803-e303-08d7adc2da1c",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 enganado. Em Portugal j\u00e1 fui discriminando num direito essencial por negros simplesmente por ser <b> branco.</b> E foi dito de forma explicita. Os ciganos tamb\u00e9m rejeitam os brancos por n\u00e3o fazerem parte da<b>  etnia</b>. Nomeadamente na n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o dos casamentos entre grupos, especialmente se for um<b> a mulhe</b>r cigana a casar com <b> um bran</b>co. Esta morre para o grupo (no passado, literalmente) e \u00e9 totalmente ostracizada. Por isso, a percentagem da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente irrelevante para se pratica<b> r o raci</b>smo e tudo depende de factores culturais de cada grupo e em \u00faltima an\u00e1lise de cada individuo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Etnia",
                        "Racismo",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula",
                "Racismo",
                "Negro",
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "03142e9a-4e14-4b06-b06c-08d7accfc840",
            "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Antonio Barreto, para n\u00e3o fazer compara\u00e7\u00f5es absolutamente absurdas deveria reler o Capital de Marx, e o Main Kampf de Hitler, se \u00e9 que alguma vez o fez....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "49eb8521-87e9-4bd3-4b8a-08d7accfb5d8",
            "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Resumindo, o Antonio Barreto \u00e9 facho....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9cda4832-bcbc-42ce-65f1-08d7acd05ce8",
            "user": "02c114cc-c3d3-46e6-a30e-1021cd031153",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma viagem ao Dicion\u00e1rio dos Antis com o qual o autor fotografou as dicotomias de ocasi\u00e3o, a <b> preto </b>e<b>  branco</b>.Na verdade, o cidad\u00e3o tem todo o direito e liberdade de pensar uma coisa e o seu contr\u00e1rio. O problema existe quando a ac\u00e7\u00e3o/ express\u00e3o de qualquer pensamento, ou sentimento, vai contra as regras democr\u00e1ticas da cidade. Pretender ir para al\u00e9m disto \u00e9 cair em sofisma e demagogia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "bc7baab4-2656-428b-a4ef-08d7acd112de",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o texto de barreto enquadra e prev\u00ea a priori os coment\u00e1rios que gera e o confirmam. Dif\u00edcil fazer melhor a prova dos noves fora nada, e a prova real. O <b> racismo </b>professado \u00e9, ao contr\u00e1rio do fascismo ou do comunismo professados, inaceit\u00e1vel? Duas distin\u00e7\u00f5es intempestivas: o fascismo professado depois de auschwitz \u00e9 um<b>  racismo</b> inaceit\u00e1vel, caro semi-raciocinador barreto. Curiosamente, n\u00e3o h\u00e1 nazis nem anti-nazis excepto na alemanha, e n\u00e3o sei se 'fascismo' inclui auschwitz, ou se contribui ideologicamente para o seu eclipse num certo inconsciente que aqui falta nomear. Comunistas depois do gulag s\u00e3o o gulag, fascistas depois de auschwitz s\u00e3o auschwitz. E <b> o racism</b>o: ser\u00e1 t\u00e3o inaceit\u00e1vel o professado como inextirp\u00e1vel o 'estrutural' (paradoxo te\u00f3rico dos 'anti-racistas'), o q<b> ue mu</b>da o problema",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "9c4170a0-e148-4cbf-0263-08d7960b4eee",
            "user": "c02155a9-b5f9-4753-b814-3c7f35969e68",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O texto de AB,tamb\u00e9m, poderia ser intitulado de \"Vivisseca\u00e7\u00e3o de todo e qualquer anti\",embora a demonstra\u00e7\u00e3o e o exorcismo n\u00e3o sejam aprofundadas para atingir este objectivo. No campo dos conceitos,ficamos pelos preconceitos,embora limitados ao de <b> ra\u00e7a,</b>que n\u00e3o pode ser excessiva a caracteriza\u00e7\u00e3o do fascismo,do nazismo,do supremacismo<b>  branco</b>,como de constitui\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir daquele e da hostiliza\u00e7\u00e3o de tudo quanto \u00e9 diferente e em consequ\u00eancia, inferior. \u00c9 definitivo.AB pertence ao numeroso grupo dos que preocupados com o equil\u00edbrio da virtude,acabam por nunca perceber que s\u00e3o os c\u00e3es e n\u00e3o os lobos que diziam o rebanho.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c4cd86c0-ef5c-42a3-a4e4-08d7acd112de",
                    "user": "c02155a9-b5f9-4753-b814-3c7f35969e68",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"...dizimam o rebanho\",como tencionei  escrever e desta forma corrijo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "2b43719c-e95f-49a0-07b8-08d7acceeaf2",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O texto detem algumas ideias e factos que vale a pena reflectir. E para a brigada da defesa do obvio, aqui vai. Viva o amor, abaixo o <b> racismo.</b> Viva a paz entre todos. Colocada esta defesa do obvio, calice sagrado dos comentadores bafientos deste forum, ainda auto-divididos no bafiento bin\u00f3mio \"esquerda/direita\", importa dizer que o<b>  racismo</b><b> , xenofobi</b>a, descrimina\u00e7\u00e3o se praticam n\u00e3o s\u00e3o conceitos abstratos. Amanh\u00e3 \u00e9 segunda-feira e mais uma vez vou sair de casa e praticar o contrario destas maleitas, apenas mais um dia. Bem haja a todos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "1565a528-cae6-410b-65ca-08d7acd05ce8",
            "user": "79e0253b-fab9-4666-a154-6e8a3eb13000",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo com AB que o <b> racismo </b>tem assumido um programa pol\u00edtico de mera divis\u00e3o da sociedade entre brancos e pretos. Se Portugal fosse<b>  racista</b>, veriamos outras \"ra\u00e7as \" a queixarem-se, nas manifesta\u00e7\u00f5es \"anti-racistas \", sobretudo quando temos cada vez mais comunidades de outros pa\u00edses.   Porque nas manifesta\u00e7\u00f5es apenas vemos africanos negros, a maioria provavelmente portugueses, estudantes ou trabalhadores,  inseridos na sociedade,  mas n\u00e3o vemos ciganos,  nepaleses, indianos, brasileiros,  etc? Para mim \u00e9 porque essas manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o apenas gente manipulados por pol\u00edticos \u00e0 procura de protagonismo,  e que usam a desculpa da cor dessas pessoas para lhe incutir o \u00f3dio a<b> o branc</b>o como raz\u00e3o da sua baixa condi\u00e7\u00e3o social. Falta dizer que a maioria est\u00e3o nessa condi\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o estudaram...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "b2cef580-7551-4b79-65c9-08d7acd05ce8",
            "user": "0b000368-15e2-4413-b396-512f08137e67",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente texto. Todo o <b> racismo </b>\u00e9 conden\u00e1vel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "e9e72dd3-b240-420a-079f-08d7acceeaf2",
            "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um arregimentado completamente lele da cuca. Um oportunista a vida toda sempre a fazer fretes a quem lhe pagar mais. A confusao naquela cabeca e' tao grande (ou propositada?... ou uma mistura das duas...) que nao vale a pena rebater seja o que for.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "8d40d76e-8f8b-4496-a4c2-08d7acd112de",
                    "user": "7567c598-2b67-4862-9893-8d723eaf52ed",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Reli o texto e ia colocar um coment\u00e1rio com essa mesma conclus\u00e3o: ''A confus\u00e3o naquela cabe\u00e7a \u00e9 t\u00e3o grande (...) que n\u00e3o vale a pena rebater seja o que for''. J\u00e1 n\u00e3o preciso. Obrigado.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "87751adf-1e14-4d06-b04a-08d7accfc840",
                    "user": "f488c569-f935-43d7-8020-1283f6ee2c0c",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Vieira\", voc\u00ea veio aqui insultar o Ant\u00f3nio Barreto. Eu \u00e0s vezes concordo com ele, outras vezes n\u00e3o. E, embora n\u00e3o costume faz\u00ea-lo, n\u00e3o acho que \"insultar\" seja particularmente repugnante. Mas insultar algu\u00e9m de d\u00e1 a cara, atr\u00e1s de um \"Vieira\" qualquer , isso repugna mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "767383dc-8a0b-4ca5-65ed-08d7acd05ce8",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro FM, seria insulto se nao fosse verdade, o Barreto na Coreia do Norte estaria a bater palmas ao querido lider. A sabujice, a compra de votos e \"opinioes\"' um classico da humanidade e o sr Barreto encaixa nesse esquema na perfeicao. <b> Comunista </b>fundamentalista na juventude agora, capataz do poder instuido, o anti-comunismo primario (havera' outro?) e' um emprego para a vida. Quanto ao seu insulto pessoal so lhe posso dizer que esta' profundamente enganado e 3 vezes, uma por nao acreditar no que eu digo, quem eu sou e por fim por acreditar num oportunista. alias nao 'e por acaso que quase metade dos comentadores que aqui opinaram no fundo dizem o que eu escrevi...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4381d2c6-69ed-4f4d-b043-08d7accfc840",
            "user": "7567c598-2b67-4862-9893-8d723eaf52ed",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que texto t\u00e3o desarticulado e mal escrito... Vai muita confus\u00e3o naquela cabe\u00e7a...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "94e69a63-0e42-4d36-1a7a-08d7accf8d53",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O conflito racial que a esquerda identit\u00e1ria quer provocar tem como base a substitui\u00e7\u00e3o do capitalista pelo <b> branco.</b> O<b>  branco</b> \u00e9 o terr\u00edvel \u0093opressor\u0094. E at\u00e9 j\u00e1 se houve falar em coisa extraordin\u00e1rias como a \u0093esquerda branca\u0094. Quando no lugar do capitalista se coloca <b> o branc</b>o estamos a falar de uma substitui\u00e7\u00e3o da luta de classes por uma luta de ra\u00e7as - e advogar uma luta de ra\u00e7as tem um nom<b> e: racis</b>mo. O \u0093a<b> nti-raci</b>smo\u0094 que hoje conhecemos bem \u00e9 um falso <b> anti-rac</b>ismo. Esse <b> \u0093anti-ra</b>cismo\u0094 pode e deve ser chamado por outro nome<b> : anti-</b>branco. <b> O \u0093Anti-</b>racismo\u0094 da esquerda identit\u00e1ria \u00e9 sin\u00f3nimo<b>  de ant</b>i-branco. Sejamos precisos, n\u00e3o cham<b> emos ant</b>i-racismo (uma coisa digna<b> ) ao \u0093an</b>ti-racismo\u0094 sin\u00f3n<b> imo de </b>anti-branco. Chamemos <b> a esse \u0093</b>anti-racismo\u0094 o qu<b> e ele \u00e9</b>: Anti-Branco, Anti-branquismo\u0085 o que for.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "21f275ee-fefb-4017-079a-08d7acceeaf2",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que grande barret(o), enfia-o quem quiser.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "9d82ab4d-fcf9-43fb-07b6-08d7acceeaf2",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 esse o seu nivel. E depois intitula-se \"intelectual\". A suas interven\u00e7\u00f5es neste forum s\u00e3o de fraca qualidade. \"Barrete\" s\u00e3o as suas frases enlatadas. A sua lenga lenga movida a ego. O <b> racismo,</b> a<b>  xenofobia</b> a descrimina\u00e7\u00e3o praticam-se. N\u00e3o s\u00e3o conceitos teorico-abstratos. Nunca a li um argumento seu movido a l\u00f3gica, dados ou boa f\u00e9. S\u00f3 gritos do seu eg<b> o gord</b>o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Xenofobia",
                        "Gordo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3f53fd1c-2eb7-4490-07ca-08d7acceeaf2",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe o que \u00e9 o reflexo do espelho?  \u00c9 voc\u00ea um an\u00f3nimo de treta a ver-se ao espelho. A imagem que reflete \u00e9 de quem \u00e9 useiro no exerc\u00edcio de bullying. N\u00e3o seja cobarde e identifique-se. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a5cb03f2-17dc-4ba3-a4f4-08d7acd112de",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como se escrever um primeiro e ultimo nome qualquer num f\u00f3rum servisse de identifica\u00e7\u00e3o. E mais do que isso o direito \u00e0 privacidade existe. Ainda. Tenho direito \u00e0 minha e de exprimir a minha opini\u00e3o. Desde que cumpra os limites da lei e da liberdade, a minha e a dos outros. Portanto aceite a critica. Eu aceito a critica do anonimato. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "99a9c141-f6a8-485b-1aaa-08d7accf8d53",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Devo tamb\u00e9m dizer que sou critico de algumas interven\u00e7\u00f5es suas sobre este tema no forum. N\u00e3o \u00e9 nada pessoal. N\u00e3o tenho nada contra s\u00ed. Apenas emito a minha opini\u00e3o sobre o que se escreve. E estou preparado para receber do mesmo tipo de criticas. Podem ser fortes, mas n\u00e3o s\u00e3o ofensivas. N\u00e3o a quero ofender. Pe\u00e7o desculpa se o fiz.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0066b1e3-8664-47b3-307f-08d7adc173cf",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "C\u00e1 est\u00e1 um coment\u00e1rio que podia estar no Correio da Manh\u00e3 ou no Observador: n\u00e3o h\u00e1 um argumento, um racioc\u00ednio, nada. S\u00f3 a vontade de vir \u0093mandar uma boca\u0094 sem apresentar qualquer justifica\u00e7\u00e3o.        (Segunda tentativa de publica\u00e7\u00e3o deste coment\u00e1rio. A censura est\u00e1 apertada, aqui.)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3fecbac3-fa75-4bb5-a4b9-08d7acd112de",
            "user": "2773f406-cd43-4315-9702-e25d8f770993",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado do Ant\u00f3nio Barreto... cada vez mete mais d\u00f3. Um texto incoerente, mal escrito, sem um racioc\u00ednio minimamente consequente. V\u00ea-se que est\u00e1 confuso, delicerado entre o que sabe que \u00e9 moralmente correcto, a cr\u00edtica sem tr\u00e9guas de qualquer ind\u00edcio de <b> racismo,</b> e o facto de tal ser predominantemente feito pela Esquerda, palavra maldita para o senhor. Um in\u00fatil, que prega para o ar. Ningu\u00e9m o ouve, porque n\u00e3o tem nada para dizer que seja minimamente relevante. E nem vale a pena desenvolver muito sobre a sua pat\u00e9tica equival\u00eancia entre fascismo, uma idealogia hedionda que prega a viol\u00eancia e o \u00f3dio pelo Outro, com o comunismo, que por mais erros que tenha havido na sua implementa\u00e7\u00e3o, defende a igual dignidade e valor de todo o ser humano.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bb45b278-8114-42f1-0242-08d7960b4eee",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com a sua \u00faltima frase. Apesar do resultado final, infelizmente por vezes n\u00e3o ser diferente, h\u00e1 que distinguir entre ideologias que praticam o mal porque este faz parte da sua maneira de pensar, e aquele mal que \u00e9 praticado por corrup\u00e7\u00e3o das ideias originais. No caso do Fascismo e diversas variantes a viol\u00eancia, o homic\u00eddio e a discrimina\u00e7\u00e3o s\u00e3o a base ideol\u00f3gica que sustentam a pr\u00e1tica. J\u00e1 as ideologias de esquerda como o Socialismo (o Comunismo nunca foi implementado) visam exactamente o oposto. Visam a valoriza\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o do homem. Grande parte dos erros cometidos derivaram de o tentar implantar em \u00e9pocas e locais em que a matriz cultural dos povos (Imperialismo Czarista/Chin\u00eas) os levou inconscientemente a agir usando valores tradicionais incompat\u00edveis com o Socialismo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "40f10158-af2c-4922-a4b8-08d7acd112de",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em democracia n\u00e3o existe o anti o que existe s\u00e3o opini\u00f5es diferentes......n\u00e3o apregoam a liberdade?, o 25 de abrir....?. agora aguenta",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5b7cc93a-bb5b-4284-4b6b-08d7accfb5d8",
                    "user": "33b6a147-a54c-42aa-abe6-0644ef0c8402",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "racismo e fascismo n\u00e3o s\u00e3o liberdade de express\u00e3o ...apregoe <b> racismo </b>e fascismo na rua para ver o que lhe acontece.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9293d84a-b94c-4de0-3066-08d7adc173cf",
                    "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fa\u00e7o todos os dias e...nada.   j\u00e1 dizia o duque de alba que povo sem alma e sem apego a sua terra que n\u00e3o lutam por ela ..  quando invadio Portugal no s\u00e9c. XVI",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0f24995e-e369-4750-0794-08d7acceeaf2",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 anos que digo nestas caixas o que AB aqui escreveu: \"Algumas esquerdas, grupos de minorias negras, activistas brancos e militantes anti-racistas t\u00eam feito, com \u00eaxito, o poss\u00edvel por criar um \u0093conflito racial\u0094.\" Ao menos AB n\u00e3o corre o risco da censura com que tantas vezes os pseudo-anti-racistas me punem. Mesmo nunca criticando a luta anti-racista, estes grupos sentindo-se imbu\u00eddos de uma autoridade e infalibilidade divina, n\u00e3o toleram qualquer critica \u00e0s estrat\u00e9gias usadas. Como escrevi diversas vezes, h\u00e1 mais de 30 anos que a extrema-direita, a definhar lentamente, se tentava organizar politicamente sem sucesso. Porque o conseguiu agora? Porque agressividade dos anti-racistas actuais possibilitou o renascer de ideias que dependem exclusivamente de situa\u00e7\u00f5es de conflito para existir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "714b3aa6-063b-4b37-4b50-08d7accfb5d8",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dia 6 a Joacine escreveu uma publica\u00e7\u00e3o no Facebook a mandar a um certo s\u00edtio (literalmente) as mulheres de esquerda que a estavam a questionar acerca do voto sobre o IVA da eletricidade. (Eu vi um print na p\u00e1gina de Twitter da jornalista Fernanda C\u00e2ncio.) N\u00e3o sei quanto aos anti-racistas que o Pensador refere de forma abstrata, mas sei que, por exemplo, esta senhora est\u00e1 a fazer um trabalho espantoso a dar argumentos aos Venturas. Ela \u00e9 um cavalo de Tr\u00f3ia auto-implantado e infelizmente n\u00e3o se \u0093desimplanta\u0094 t\u00e3o cedo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1a4397ab-37e3-4fee-a4bf-08d7acd112de",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": " Procurei esse tweet de Fernanda C\u00e2ncio e esforcei-me por confirmar se n\u00e3o estava a ver uma conta e noticia falsa. Fico estupefacto ao me parecer ser tudo verdadeiro, e o baix\u00edssimo n\u00edvel de Joacine ao mandar \u00e0 \"m*rda\" quem a questionou! Verdadeiramente inaceit\u00e1vel e que envergonha quem nela votou e confiou. A justifica\u00e7\u00e3o de Joacine para o voto sobre o IVA da electricidade n\u00e3o passa de ret\u00f3rica oca e depois faz a defesa do Status Quo. Pelos vistos j\u00e1 faz parte do estamin\u00e9. E sim Joacine e as pessoas \u00e0 volta das quais ela gravita, e que gravitam \u00e0 volta dela s\u00e3o um exemplo dos pseudo-anti-racistas a que me refiro. Os termos belicosos, agressivos, conflituosos, com laivos vingativos contra os portugueses de 2020 devido ao que os portugueses de 1500 fizeram est\u00e3o a criar uma grande clivagem",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "825cc315-d5a3-44a1-4b44-08d7accfb5d8",
            "user": "080141cc-5146-4672-b80f-9ccc5f60dc1c",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um artigo com v\u00e1rias cambalhotas. No contexto portugu\u00eas nivelar o antifascismo com anticomunismo e o <b> racismo </b>de brancos com o de negros \u00e9 distorcer a realidade. Enquanto tivemos no sec XX quase 50 anos de fascismo gostava de saber quando \u00e9 que tivemos comunismo? Gostava que o AB me dissesse quantas leis anti-constitucionais o PCP (certas esquerdas) prop\u00f4s nestes \u00faltimos 40 anos. Relativamente ao<b>  racismo</b>, estatisticamente em Portugal <b> o racism</b>o de brancos para com negros tem uma escala incomensur\u00e1velmente maior do que<b>  o racis</b>mo dos negros t\u00eam para com os brancos porque a comunid<b> ade ne</b>gra \u00e9 claramente minorit\u00e1ria. E d\u00favido bastante que os anti-racistas n\u00e3o condenem igualmente toda a viol\u00eancia e discurso de \u00f3dio movido por preconceitos raciais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9fb571d5-fa02-47a7-025f-08d7960b4eee",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u0093No contexto portugu\u00eas nivelar o antifascismo com anticomunismo e o <b> racismo </b>de brancos com o de negros \u00e9 distorcer a realidade.\u0093 - Exato.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "906573ac-b684-47ed-b035-08d7accfc840",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um dos raros artigos que podem ajudar a que isto n\u00e3o cabe tudo numa luta na lama. Uma lama que neste tipo de luta costuma ficar vermelha de sangue muito rapidamente. Um artigo que ajudar\u00e1 (a mim seguramente) a tentar evitar cores desnecess\u00e1rias e incendi\u00e1rias \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o nas discuss\u00f5es do dia a dia.. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}