{
    "header": {
        "title": " O CDS \u00e9 um partido transg\u00e9nero ",
        "subtitle": " Na corda bamba, esvaziado de metas e pol\u00edticas, enxotado pelo PSD ap\u00f3s um casamento traum\u00e1tico, o CDS tomba, cada vez mais, para um populismo oportunista. ",
        "owner": " ['Am\u00edlcar Correia'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1825  partilhas",
        "datePosted": " 25 de Agosto de 2019, 7:09 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/08/25/sociedade/editorial/cds-partido-transgenero-1884351 ",
        "postText": " ['O CDS \u00e9 um partido com um largo historial de ambiguidades program\u00e1ticas. Freitas do Amaral e Adelino Amaro da Costa criaram-no \u00e0 direita, para travar o comunismo, mas disseram-no do centro social, para evitarem o an\u00e1tema de falarem em nome dos \u0093fachos\u0094. O CDS invocou a democracia-crist\u00e3 italiana e o conservadorismo alem\u00e3o. Foi europe\u00edsta com Lucas Pires e antieurope\u00edsta e popular com Manuel Monteiro e Paulo Portas. Foi elitista, mon\u00e1rquico, defensor da lavoura, das pens\u00f5es e dos ex-combatentes. O partido que j\u00e1 coube num t\u00e1xi encheu um autocarro nas aut\u00e1rquicas de Lisboa e Assun\u00e7\u00e3o Cristas achou que o podia conduzir com o PSD a reboque. A quest\u00e3o \u00e9 simples: a principal prioridade do PSD foi o PS e a principal prioridade do CDS \u0097 repetir os excelentes resultados das aut\u00e1rquicas \u0097 n\u00e3o passou de uma miragem.', 'Transformar o despacho do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o sobre o uso de casas de banho e balne\u00e1rios escolares, de modo a proteger cerca de 200 jovens em processo de altera\u00e7\u00e3o de identidade de g\u00e9nero num capricho, numa libertinagem ou no apocalipse da sociedade \u00e9 tudo menos crist\u00e3o e democrata; \u00e9 desonesto e desproporcional.', 'Alguns dirigentes do CDS n\u00e3o se inibiram de truncar partes do despacho para conscientemente tentar confundir a opini\u00e3o p\u00fablica, como se passassem a existir casas de banho mistas nas escolas. O sofrimento de quem n\u00e3o encaixa na gaveta normativa e bin\u00e1ria do credo do CDS \u00e9 desrespeitado e encarado com bizarria, como se n\u00e3o estiv\u00e9ssemos em 2019. Crian\u00e7as \u0093trans\u0094 e intersexo sempre existiram e v\u00e3o continuar a existir e \u00e9 de bom senso que o Estado as proteja dos maus tratos, bullying, ignor\u00e2ncia, preconceito e transfobia em ambiente escolar.', 'O que, sucessivamente, t\u00eam afirmado v\u00e1rios dirigentes partid\u00e1rios atropela direitos em nome de um obscurantismo ris\u00edvel, contemporiza com a discrimina\u00e7\u00e3o sexual e diz muito acerca de um partido transg\u00e9nero. Na corda bamba, esvaziado de metas e pol\u00edticas, enxotado pelo PSD ap\u00f3s um casamento traum\u00e1tico, o CDS tomba, cada vez mais, para um populismo oportunista. Um partido europeu e democrata que n\u00e3o fa\u00e7a do combate \u00e0s desigualdades mais b\u00e1sicas e pelo reconhecimento dos direitos mais universais uma prioridade \u00e9 tudo menos um partido preocupado com o essencial numa sociedade humana. Deus criou o homem e a mulher, como se diz numa peti\u00e7\u00e3o a circular, mas n\u00e3o consta que tenha criado a transfobia.'] ",
        "numberPosts": " 19 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Transexuality,Gender - General,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Transg\u00e9nero,G\u00e9nero,Sexual,LGBT",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "8f76507c-0194-429f-9c62-08d7295e0cb6",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "26.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No ano passado houve 81000 portugueses que deixaram o pais. Suponho que n\u00e3o haja muito espa\u00e7o no P\u00fablico para falar desses privilegiados, entre o \"open arms\", os quartos de banho para <b> transg\u00e9nero </b>e as quotas para ciganos n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para estes temas menores e at\u00e9 o grande cora\u00e7\u00e3o dos jornalistas e editorialista tem linites. Embora os contextos sejam diferentes faz lembrar o tipo de preocupa\u00e7oes do Fran\u00e7ois Hollande em Fran\u00e7a e os 6% que obteve nas elei\u00e7\u00f5es. tamb\u00e9m \u00e9 verdade que os emigrantes quase n\u00e3o votam. T\u00eam raz\u00e3o, isto \u00e9 muito mais importante. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6dd34934-2ca6-4ff0-b287-08d73086e7db",
                    "user": "bdd3acd8-7114-480a-beca-827e691e3d5e",
                    "date": "04.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas essas coisas s\u00e3o amplamente discutidas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Transg\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "82237b2e-7447-4973-f8cd-08d72919dda5",
            "user": "e8c998df-ee7c-42d5-be13-766d43547129",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Al\u00f4, al\u00f4...o que \u00e9 que se passa no P\u00fablico e nos movimentos de opini\u00e3o? Existe presentemente um ataque inqualific\u00e1vel \u00e0  democracia em Hong Kong  e est\u00e1 tudo calado?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8d32d542-6165-43fd-fd96-08d7295eeb7e",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sec\u00e7\u00e3o mundo - \u00c1sia. L\u00e1 pode ler sobre esse assunto. Penso que se refere aos cidad\u00e3os chineses que t\u00eam provocado a pol\u00edcia, agredindo-a com tijolos e bombas incendi\u00e1rias. E \u00e0 enorme sensatez do governo chin\u00eas, perante os \"manifestantes\". Sim, \u00e9 na sec\u00e7\u00e3o mundo. Vem l\u00e1 not\u00edcias todos os dias, n\u00e3o da porrada que os pol\u00edcias t\u00eam levado, essas fotos estranhamente n\u00e3o passam.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2a4b108f-95ca-4bce-f8c2-08d72919dda5",
            "user": "65f7c349-aa30-4c01-bb43-9c9cbf819c11",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No t\u00edtulo \u00e9 na qualifica\u00e7\u00e3o do CDS n\u00e3o era sua inten\u00e7\u00e3o escrever \"transg\u00e9nico\" em vez de \"<b> transg\u00e9nero\"</b>? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4ae92fd6-a5da-4a3b-fd9a-08d7295eeb7e",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "26.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9. Tem uma malforma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica inst\u00e1vel e as injec\u00e7\u00f5es de ADN peri\u00f3dicas para corrigir o problema mas  n\u00e3o t\u00eam funcionado.        Dado o quadro geral a sexualidade \u00e9 s\u00f3 um detalhe, pelo que transg\u00eanico e n\u00e3o <b> transg\u00e9nero.</b>         Sexualmente s\u00e3o mais \"gender bender\"  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Transg\u00e9nero"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Transg\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "5b3e1b11-226b-4f1b-8328-08d728b997d6",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Am\u00edlcar anda a ler os meus coment\u00e1rios... Ai anda anda.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0423e73c-3acf-42ac-f8b4-08d72919dda5",
            "user": "ab5cca0e-99e2-4c76-887b-9b7d698fa8dc",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostei do seu artigo.Completamente de acordo.CDS est\u00e1 completamente virado de avesso numa esp\u00e9cie de bobo da c\u00f4rte.Dizem-se crist\u00e3os mas n\u00e3o se encontra nenhum humanismo nas suas politicas.Dizem-se de centro mas namoram os populista da direita extrema.Essa ca\u00e7a aos votos populistas demonstram claramente que o CDS PP est\u00e1 em extin\u00e7\u00e3o.Volta Portas, est\u00e1s perdoado!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fe693f99-51a5-41ee-8a73-08d7290ec69c",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS de facto tem muitos problemas, com a direita em Portugal parece ter muitos problemas. O que n\u00e3o \u00e9 propriamente bom para a democracia. N\u00e3o sei se o Am\u00edlcar viu os votos que o CDS teve nas ultimas elei\u00e7\u00f5es.Sobre as quest\u00f5es <b> LGBT,</b> penso que s\u00e3o t\u00e3o aproveitadas pela direita como o s\u00e3o pela esquerda. A instrumentaliza\u00e7\u00e3o da igualdade do<b>  g\u00e9nero</b> e da \"luta<b> \" LGB</b>T tamb\u00e9m \u00e9 colada \u00e0 esquerda como se a orienta\u00e7\u00e3o/identida<b> de sexu</b>al tivesse uma cor pol\u00edtica associada. Entretanto a esquerda focaliza-se neste tipo de quest\u00f5es e esquece muitas outras. A esquerda abandonou a luta de classes para se focalizar na religi\u00e3o dos direitos humanos. \u00e9 natural que muita gente n\u00e3o se veja representada na pol\u00edtica actual.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f317ae4d-f453-4549-186b-08d71fff21a5",
                    "user": "97a16fb4-f1a9-4946-b09e-2dae2506912d",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\" A esquerda abandonou a luta de classes para se focalizar na religi\u00e3o dos direitos humanos\". Caro Manuel, sugiro uma leitura mais atenta das posi\u00e7\u00f5es e propostas do PCP e ver\u00e1 que o que afirma n\u00e3o cola a toda a esquerda. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "257f9251-0b06-4eef-ab33-08d7291b1d7e",
                    "user": "11a10c66-d5ff-4c97-baa3-edf3eb11d96e",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 a \"religi\u00e3o dos direitos humanos\"?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Sexual",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "f2762aa7-d1a2-4c12-ab11-08d7291b1d7e",
            "user": "0e932d44-badc-4fb5-8375-2eade9dbadbe",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda estamos, quanto a estas novas, ou mais bem dito, quanto a estas situa\u00e7\u00f5es agora divulgadas, na \u00e9poca da inquisi\u00e7\u00e3o. A\u00ed os hereges eram torturados e queimados. Agora os \"novos hereges\", aqueles que s\u00e3o diferentes s\u00e3o ostracizados e aqueles que os entendem e ajudam s\u00e3o considerados seres aberrantes e, ou exibicionistas. Vindo donde veio, do OSERVSDOR, a carta de Laurinda Alves reflete o mal que a extrema direita a direita e mesmo alguns puritanos doutras bandas bem como os \"bons costumes\" judaico crist\u00e3os, est\u00e3o a fazer \u00e0 sociedade que se quer plural, tolerante e solid\u00e1ria.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a7596f61-9e31-4c8b-1847-08d71fff21a5",
            "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Inteiramente de acordo, como se intitula esta gente de crist\u00e3, quando acaba a \" transformar o despacho do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o sobre o uso de casas de banho e balne\u00e1rios escolares, de modo a proteger cerca de 200 jovens em processo de altera\u00e7\u00e3o de identidade de <b> g\u00e9nero </b>num capricho, numa libertinagem ou no apocalipse da sociedade \u00e9 tudo menos crist\u00e3o e democrata; \u00e9 desonesto e desproporcional \" ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "995da4ae-482b-4f86-11d9-08d7286d60d3",
            "user": "2c1e73f5-550f-4fd2-8d15-a004065bd442",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A verdade \u00e9 que que a este CDS j\u00e1 nada resta da intelig\u00eancia e saber de um Adriano Moreira. E no desespero da fal\u00eancia pol\u00edtica e ideol\u00f3gica j\u00e1 pouco resta a n\u00e3o ser uma corrida para um populismo que n\u00e3o olha a meios para atingir os seus fins, que de facto reflectem apenas a ambi\u00e7\u00e3o pessoal de uns poucos, a come\u00e7ar pela figura da l\u00edder. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "21bd4d7c-0b05-4b36-7f19-08d7286ab608",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu que quase sempre fui de esquerda, cada vez mais encontro tudo que sou contra nos propagandistas de esquerda. Deixemos l\u00e1 o CDS, que s\u00f3 uma pessoa mal formada se lembraria atualmente de fazer dele saco de pancada num Editorial. Falemos antes da reles tradu\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da sua critica, bem ou mal n\u00e3o \u00e9 o tema, ao ME e que o editorialista diz que \u00e9 por querer mal a 200 pessoas. Foi assim que a esta esp\u00e9cie de jornalistas criaram a convic\u00e7\u00e3o que os cortes or\u00e7amentais feitos pela direita acontecem porque esses fascistas  n\u00e3o dormem bem sem fazerem sofrer o povo, enquanto que os mesmos cortes com a esquerda j\u00e1 s\u00e3o porque n\u00e3o h\u00e1 dinheiro. Uma coisa \u00e9 trabalharem para ajudar a esquerda, outra \u00e9 acabarem desta maneira com a qualquer discuss\u00e3o s\u00e9ria. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "0cb9cc16-2887-4f14-7f2e-08d7286ab608",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer dizer ent\u00e3o que o AndradeQB sente-se como uma esp\u00e9cie de Zita Seabra de entre os foristas do P\u00fablico...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8c7aeeee-06f0-4df8-8a54-08d7290ec69c",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Plenamente de acordo.        De vez em quando e cada vez mais, leio aqui no P\u00fablico, que sempre achei que fosse um bom jornal, coisas que nunca pensei ouvir nem numa tasca. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6ede56a9-a147-44e2-11e4-08d7286d60d3",
                    "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro AM, para al\u00e9m da oportunidade, pode ser que essa sua imagem tamb\u00e9m tenha propriedade. Sinceramente, n\u00e3o conhe\u00e7o suficientemente Zita Seabra para avaliar isso. Uma coisa \u00e9 certa, Zita Seabra dir\u00e1, assim como Freitas do Amaral j\u00e1 o disse, qualquer coisa como ter mudado de partido para n\u00e3o ter que mudar de ideias. Eu tenho a vantagem sobre eles de n\u00e3o ter que andar a mudar de cart\u00f5es, mas aprecio o princ\u00edpio. De qualquer modo, a minha irrita\u00e7\u00e3o \u00e9 com o uso e abuso deste tipo de ju\u00edzos d\u00faplices dos nossos fazedores de opini\u00e3o e que, eventualmente, por serem maioritariamente de esquerda me d\u00e3o a ideia de ser uma pr\u00e1tica marcada da esquerda. Tamb\u00e9m me irritei sempre com quem dizia que os comunistas comiam criancinhas.   De facto, n\u00e3o gosto de mentiras, nem quando s\u00e3o s\u00f3 meias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8dc41320-64c1-474f-11f0-08d7286d60d3",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "25.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Confirmo, caro Andrade. Os comunistas n\u00e3o comem criancinhas. Quanto \u00e0 opini\u00e3o na mat\u00e9ria em apre\u00e7o, tamb\u00e9m n\u00e3o creio que tenha a ver com pol\u00edtica, mas sim com mentalidades. Tamb\u00e9m n\u00e3o gosto de ver achincalhar o CDS, ou qualquer partido que seja. Tira credibilidade aos debates, n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}