{
    "header": {
        "title": " Joacine Katar Moreira: 'Sem igualdade n\u00e3o h\u00e1 liberdade nenhuma' ",
        "subtitle": " A deputada do Livre chega ao Parlamento determinada a lutar pela justi\u00e7a social e a sua primeira iniciativa vai ser um projecto de resolu\u00e7\u00e3o para p\u00f4r Aristides de Sousa Mendes no Pante\u00e3o.  Diz que at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, ocupada em sobreviver, n\u00e3o se via como representante de minorias, mas antes como uma privilegiada. ",
        "owner": " ['Leonete Botelho', 'Daniel Rocha'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 6103  partilhas",
        "datePosted": " 30 de Outubro de 2019, 6:33 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/30/politica/entrevista/joacine-katar-moreira-igualdade-nao-ha-liberdade-nenhuma-1891835 ",
        "postText": " ['Convidamo-la a ser fotografada no Sal\u00e3o Nobre da Assembleia da Rep\u00fablica, por baixo das pinturas alusivas aos Descobrimentos, onde negros e \u00edndios s\u00e3o representados de forma subjugada. Joacine Katar Moreira sorri: \u0093Tinha a ideia de fazer isso para as redes sociais\u0094, diz-nos, e promete depois enviar ...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 166 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Nationality - General,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Ra\u00e7a,Racismo,Negra,Negro,Preto,Africana,Africano,Imigrante,Nacionalidade,Xenofobia,Mulher,Imbecil,Cega,Muda,Mudo,Branco,Velha,Velho,Velha,Cadela,Vermelho,Vermelho,Feminazi,LGBT",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4b98e8ae-069e-43cf-67bb-08d75fcd2a07",
            "user": "b0ebfe0b-9119-4f9a-8d55-eabc63d22514",
            "date": "03.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 <b> mulher </b>nada igual a nada neste planeta, vai estudar biologia, p\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "f9e88ca7-1dfa-4585-be06-08d75ea4f82f",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "01.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"... \u00e9 um partido anti-<b> racista\"</b> Felizmente todos s\u00e3o contra a discrimina\u00e7\u00e3o, inclusive de \u00edndole<b>  racista</b>. N\u00e3o consigo entender express\u00f5es como \"ant<b> i-racist</b>a\", ou outras. S\u00e3o singulariza\u00e7\u00f5es, particulariza\u00e7\u00f5es, dos direitos humanos e da toler\u00e2ncia enquanto valor universal. N\u00e3o fazem qualquer sentido.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "909496f9-0fbc-435f-5cb8-08d75cb9b5fb",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois das not\u00edcias FAKE das quais Joacine Katar Moreira foi alvo, agora viraram-se para destruir o car\u00e1cter de Aristides Sousa Mendes. S\u00e3o um rolo compressor de Fake News a disparar em todas as dire\u00e7\u00f5es. Eles sabem que os desmentidos n\u00e3o t\u00eam a for\u00e7a da lama que as acusa\u00e7\u00f5es levantam. Nojo de gente!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "15f6131f-ea1a-45b6-bc3d-08d75cff48ba",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo consigo, nojo de gente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "74c3af25-4b75-46d1-6338-08d75d3d4ac5",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe, ha muitas pessoas nojentas espalhadas por ai, algumas ate se intitulam feministas e eu tenho que aguentar com a nojice delas... Que se ha-de fazer?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6a9e4733-d2af-4f0e-6339-08d75d3d4ac5",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ Cidad\u00e3o masculino, e o que dizer de assassinos, de camuflado e arma na m\u00e3o que j\u00e1 fizeram guerrilha contra os portugueses? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d4a8ad85-f110-485a-6375-08d75d3d4ac5",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MR: dizer que a viol\u00eancia gera viol\u00eancia. o que \u00e9 mau para todos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "53ae5e8c-5be1-4c09-20d6-08d75dce6fbf",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ana cristina, e uma pessoa dessas, que fez isso, vem para aqui chamar as outras de nojentas? Com que moral? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c3f87d1b-f7b5-4a4c-6329-08d75d3d4ac5",
            "user": "35b3e6ed-8f3c-4440-a894-76943bbade1d",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jos\u00e9 Hermano Saraiva: \"O salvamento dos 30000 refugiados deu-se ao mesmo tempo que o c\u00f4nsul de Portugal em Bord\u00e9us, em cumplicidade com dois funcion\u00e1rios da PIDE, falsificava algumas centenas de vistos, que vendia por bom pre\u00e7o a emigrantes com dinheiro. Um dos que utilizavam esta via sup\u00f4s que todos os outros vieram do mesmo modo - e assim nasceu a vers\u00e3o, hoje oficialmente consagrada, de que a opera\u00e7\u00e3o de salvamento se deve ao c\u00f4nsul de Bord\u00e9us, Aristides de Sousa Mendes. Este, muito afecto ao Estado Novo, nem sequer foi demitido, mas sim colocado na situa\u00e7\u00e3o de aguardar aposenta\u00e7\u00e3o.\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "addac116-c96a-4aef-52ef-08d75d065fdb",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vamos l\u00e1 ver. O JHS era um grande comunicador mas era pouco \"preciso\". Para al\u00e9m disso, tinha afeto pelo Estado Novo. Essa hist\u00f3ria da corrup\u00e7\u00e3o do Aristides j\u00e1 foi desmentida. Agora, mesmo sendo honesto e justo, isso n\u00e3o justifica o Pante\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2a65f98a-f6d5-4835-bc31-08d75cff48ba",
                    "user": "7ae51804-8e34-4e50-8b83-d6b853bb2344",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todas as suas fontes v\u00eaem do antigo regime fascista. Denegrir homens justos \u00e9 a <b> vel<b> ha </b</b>>t\u00e1ctica dos estados totalit\u00e1rios. Aqui a sua ideologia s\u00f3 vale 1% e metade foi ao engano. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velha"
                    ]
                },
                {
                    "id": "aefc41a4-38a5-455f-52f1-08d75d065fdb",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E como \u00e9 que que os supostos 30 mil passaram pela Espanha de Franco? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e825f839-0614-4f41-51f1-08d7517b8e2d",
                    "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como \u00e9 que passaram, M R? Com vistos! Ali\u00e1s, como diria depois o Director da PIDE, os refugiados s\u00f3 foram autorizados a entrar em Portugal porque Espanha n\u00e3o permitia o seu regresso a Fran\u00e7a...  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "de0c6456-0e03-4af5-7ce6-08d75de53abe",
                    "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jos\u00e9 Hermano Saraiva era mais um confesso salazarista que n\u00e3o hesitou em querer fazer revisionismo hist\u00f3rico sobre Aristides, propagando mentiras.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a6f2941-3334-484c-6327-08d75d3d4ac5",
            "user": "35b3e6ed-8f3c-4440-a894-76943bbade1d",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m fala dos in\u00fameros processos disciplinares de que foi alvo. Parece-me que ele morreu na mis\u00e9ria devido ao facto de ter 8 filhos e sustentar amantes. Isso ningu\u00e9m diz. Aristides Sousa Mendes \u00e9 um mito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "36559bd3-5a27-45a0-1a88-08d75de5b44d",
                    "user": "9648523d-4148-4f50-a44c-47c6df6a6331",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas um mito que tentou salvar, em vez de prender e torturar como fez Salazar !        Se teve amantes era problema dele e da fam\u00edlia. Ningu\u00e9m tem NADA com isso ! E depois n\u00e3o se afirmam coisas com um <b> IMBECIL </b>\"parece-me\"...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b8e8991e-95ee-440c-52e9-08d75d065fdb",
            "user": "0e99c1b1-25b4-4173-8b19-69c58cc6b463",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo totalmente com esta proposta de colocar o Aristides de Sousa Mendes no Pante\u00e3o Nacional. Ele salvou muitos e muitos judeus de serem mortos pelos nazifascistas. S\u00f3 n\u00e3o sei se a Joacine ter\u00e1 tempo para apresentar a proposta, porque os antissemitas e mu\u00e7ulmanos em geral v\u00e3o reagir... Ainda a v\u00e3o fazer mudar de ideias. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e4ed05c9-1d7a-419a-5cb4-08d75cb9b5fb",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desculpe, mas os judeus \u00e9 que puseram esta personagem na hist\u00f3ria. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "39b0a407-2089-43a7-b87a-08d75d006eb6",
            "user": "b6e435d2-808f-4094-b73a-7f2b77733041",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um dos her\u00f3is portugueses que t\u00e3o esquecido tem sido. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ee9456be-3590-40c9-5ca9-08d75cb9b5fb",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas o Aristides n\u00e3o \u00e9 <b> branco,</b> essa<b>  ra\u00e7a</b> maldita?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "56d95f7f-8c69-4b60-b87c-08d75d006eb6",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O sr esta' profundamente confuso, a ignorancia 'e assim mesmo, dificil de combater e depois saiem essas patacoadas a pensar que se tem graca ou que se 'e ironico mas o humor ou a ironia e a ignorancia nao combinam. Nao e'raca que 'e ma', 'e o preconceito. O preconceito 'e terrivel e foi isso que Aristides de Sousa Mendes tentou fazer, combater um preconceito que matou milhoes, no caso era uma religiao, pode ser uma cor, uma zona geografica, um grupo profissional, mas a continuar com tanta ignorancia por esse mundo fora um vai chegar a si e depois vai deixar de achar graca 'aquilo que graca nao tem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0faafdd1-cb7a-4aae-5cb2-08d75cb9b5fb",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, mas ele continua a ser <b> branco,</b> e isso \u00e9 que \u00e9 essencial, nomeadamente para a Joacine.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "2c0d1fbb-9a6a-41f8-632d-08d75d3d4ac5",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta' a ver como o sr continua a censurar-se a si proprio. Como eu disse o sr nao compreende a questao, mistura alhos com bugalhos e insiste no erro e dai nao vai sair. Da Alegoria da Caverna directamente para o Triunfo dos Porcos. Ate' o seu mote denota uns laivos de indigencia, peco desculpa pela rudeza, como que se dissesse \"nao sou de esquerda nem de direita, estou acima disso tudo, penso pela minha cabeca (ou pensa pensar...), nunca me engano e raramente tenho duvidas\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "fe70d2f8-4311-44ee-51b2-08d7517b8e2d",
            "user": "ce4edba1-7b06-40e5-848e-5f59b05341b2",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi um Homem que representou o melhor e verdadeiro esp\u00edrito de Portugal, que tenho visto nos melhores portugueses que j\u00e1 conheci enquanto <b> imigrante </b>em Portugal. Seria um reconhecimento justo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "aa9e1c5e-d27c-4b81-52eb-08d75d065fdb",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Esp\u00edrito de Portugal\"? O Portugal da ditadura que dificultava a entrada de refugiados ou o Portugal que at\u00e9 ao S\u00e9c. XVIII queimava judeus na figueira?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c42f4920-bd0b-4cab-51be-08d7517b8e2d",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na \"fogueira\", claro. Se a madeira era de figueira, isso n\u00e3o interessa...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imigrante"
            ]
        },
        {
            "id": "72655c9f-4ec8-4a30-51b0-08d7517b8e2d",
            "user": "(null)",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Faz bastante mais sentido do que o Eus\u00e9bio ou alguns dos palermas que por l\u00e1 est\u00e3o, mas duvido que Aristides quisesse ficar em t\u00e3o m\u00e1 companhia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a046e818-c461-48a3-52df-08d75d065fdb",
            "user": "35b3e6ed-8f3c-4440-a894-76943bbade1d",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo que li num livro de um Embaixador,o Aristides n\u00e3o \u00e9 o her\u00f3is que muitos julgam que ele \u00e9. Alco\u00f3lico,cobrava pelos vistos que concedia para gastar no alco\u00f3l e jogo,etc... N\u00e3o gosto dele at\u00e9 por que desobedeceu a ordens superiores.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "125b20ea-fe5b-4e65-51b1-08d7517b8e2d",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a obedi\u00eancia.... esse valor m\u00e1ximo que tanta alegria e progresso tem trazido \u00e0 Humanidade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a0e0d42e-1da3-4bc0-631f-08d75d3d4ac5",
                    "user": "ce4edba1-7b06-40e5-848e-5f59b05341b2",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portanto, ao seu ver, porque um embaixador o diz num livro, \u00e9 verdadeiro? E porque desobedeceu as ordens, foi uma pessoa m\u00e1? Se um pol\u00edcia o p\u00e1ra na rua e manda saltar de uma ponte, voc\u00ea torna-se numa pessoa detest\u00e1vel se desobedecer?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4b9ee871-7ee1-421a-6320-08d75d3d4ac5",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que tem ana cristina, voc\u00ea n\u00e3o obedece ao seu superior hier\u00e1rquico? Se trabalha por conta pr\u00f3pria melhor para si, mas nem toda a gente tem essa possibilidade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "47708717-677c-46ac-bc22-08d75cff48ba",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sergio Serrano agarra-se a um depoimento que destr\u00f3i o car\u00e1cter de Aristides Sousa Mendes porque isso tranquiliza os seus complexos de inferioridade, ou seja, um z\u00e9 ningu\u00e9m ataca um homem a quem a maior parte reconhece a nobreza do seu gesto que, contra ordens superiores  salvou centenas de judeus da morte.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d9117f6a-0615-42b3-bc25-08d75cff48ba",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MR: sempre obedeci \u00e0 minha consci\u00eancia em primeiro lugar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a08bca74-4a7d-44fe-51b7-08d7517b8e2d",
                    "user": "7ae51804-8e34-4e50-8b83-d6b853bb2344",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele morreu na mis\u00e9ria, ap\u00f3s ter obedecido \u00e0 sua consci\u00eancia e desobedecido ao ditador. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "699c604b-d2f2-4bc9-6324-08d75d3d4ac5",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Martin Luther King escreveu a c\u00e9lebre Carta da Pris\u00e3o de Birmingham: \u0093um indiv\u00edduo tem a responsabilidade moral de desobedecer leis injustas (\u0085) Qualquer lei que eleve a individualidade humana \u00e9 justa, qualquer lei que a degrade \u00e9 injusta. Uma lei injusta \u00e9 um c\u00f3digo que um grupo, majorit\u00e1rio, for\u00e7a uma minoria a obedecer, sem que algu\u00e9m seja responsabilizado (\u0085) um indiv\u00edduo que viola uma lei injusta deve faz\u00ea-lo abertamente, amorosamente e disposto a aceitar as penalidades. Um indiv\u00edduo que desobedece uma lei que sua consci\u00eancia diz ser injusta, e que prontamente aceita a pena de pris\u00e3o para estimular a consci\u00eancia de uma comunidade frente \u00e0s injusti\u00e7as que ela comete, est\u00e1 na realidade expressando o maior respeito poss\u00edvel pela lei\u0094.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9cfe384f-f617-4ed7-bc28-08d75cff48ba",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A \"Alegoria da Caverna\" de Platao tambem pode explicar o fenomeno da obediencia <b> cega </b>e das suas consquencias nefastas... A passagem da percepcao, do aparente, do mundo sensivel, daquilo que parece, que nos 'e imposto, do inexplicavel, do imutavel e petreo para uma consciencia racional, um pensamento sistematico que procura relacoes de causalidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cega"
                    ]
                },
                {
                    "id": "32643c10-3b7d-4435-b881-08d75d006eb6",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ ana cristina, isto n\u00e3o \u00e9 sobre a consci\u00eancia de cada um. \u00c9 sobre uma pessoa que estava ao servi\u00e7o de um estado. O que seria de alguns militares se agissem por consci\u00eancia pr\u00f3pria? Decerto que n\u00e3o matariam ningu\u00e9m na frente de batalha. Acho que o homem teve um acto de humanidade tremendo, mas isso n\u00e3o faz dele um her\u00f3i nacional. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dd17dfbc-a765-4cd1-b882-08d75d006eb6",
                    "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o sabe, devia saber que esse livro do embaixador salazarento n\u00e3o passa de um conjunto de tretas para enganar tansos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6024df84-2c1c-43ae-52ec-08d75d065fdb",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Basicamente, trocava vistos pelo dinheiro de que precisava para a sua vida de amantes e muitos filhos. Mas h\u00e1 quem teime em esquecer isso. Hoje fabricam-se her\u00f3is por d\u00e1 c\u00e1 aquela palha. sobretudo se a palha pode ser usada no contexto de certas narrativas hist\u00f3rica ou politicamente convenientes. Houve queixas das autoridades brit\u00e2nicas e foi por isso que foram dadas as tais ordens ao Sr. Aristides. H\u00e1 quem grame \u00e0 brava ser enganado com belas historietas... estudar e investigar em arquivos \u00e9 coisa chata. Porque n\u00e3o h\u00e1-de o mundo ser como n\u00f3s queremos que seja?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "19b80072-49df-48cb-bc40-08d75cff48ba",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e9rgio, por mim ele at\u00e9 podia bater na <b> mulher </b>e ser um alc\u00f3olico charlat\u00e3o. Nada disso<b>  muda</b> o que ele fez. Se querem pessoas perfeitas, procurem santos, ao estilo da Igreja Cat\u00f3lica (os santos s\u00e3o modelos a seguir). Se querem encontrar homens extraordin\u00e1rios que fizeram coisas not\u00e1veis, Aristides \u00e9 um deles. Os seus eventuais v\u00edcios e defeitos particulares n\u00e3o mudam grande coisa para mim - eu n\u00e3o o admiro por ser uma j\u00f3ia de mo\u00e7o (sei l\u00e1 se era!), admiro-o por ter salvo a vida a milhares de pessoas inocentes quando podia bem ter ficado quieto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Muda"
                    ]
                },
                {
                    "id": "762f93f7-dbee-4764-52fe-08d75d065fdb",
                    "user": "1886aaaa-5bc7-4a10-ac83-fb21864b938d",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Carla Moreira, neste coment\u00e1rio, mente com todos os dentes. Nada de espantar, sendo admiradora confessa do criminoso salazar. Os saudosos de salazar s\u00e3o as \u00fanicas vozes que atacam Aristides e sempre com falsidades. Hoje em dia s\u00f3 \u00e9 enganado por esta gente quem quer: toda a documenta\u00e7\u00e3o relacionada com Aristides est\u00e1 digitalizada, acess\u00edvel a toda a gente, na internet.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0b103f17-f38c-43d0-52dd-08d75d065fdb",
            "user": "c4b5c8fc-f990-417e-af86-dd505b36e9fd",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\" o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade, que \u00e9 a base da nossa democracia\"...e eu a pensar que era a Constitui\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "41f7122b-0f7f-4167-bc34-08d75cff48ba",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Art. 64.\u00ba da Constituicao        Sa\u00fade        1. Todos t\u00eam direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e o dever de a defender e promover.2. O direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 realizado:a) Atrav\u00e9s de um servi\u00e7o nacional de sa\u00fade universal e geral e, tendo em conta as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas e sociais dos cidad\u00e3os, tendencialmente gratuito;b) Pela cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es econ\u00f3micas, sociais, culturais e ambientais que garantam, designadamente, a prote\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia, da juventude e da velhice, e pela melhoria sistem\u00e1tica das condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho, bem como pela promo\u00e7\u00e3o da cultura f\u00edsica e desportiva, escolar e popular, e ainda pelo desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria do povo e de pr\u00e1ticas de vida saud\u00e1vel.3. Para assegurar o direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incumbe prioritariamente ao Estado:(cont.)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "516d4dbf-976e-4323-52f6-08d75d065fdb",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Marco tem toda a razao. A base da nossa democracia e a Constituicao, onde esta consagrado o acesso a saude. Nao o contrario. A saude esta inscrita na Constituicao, faz parte da nossa democracia, mas nao e a base da democracia. Vem com estes copiar/colar inutil e desenquadrado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ce50f654-e9db-4f92-52fc-08d75d065fdb",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A base da democracia \u00e9 a Constituicao e esta versa, entre outras coisas, sobre a saude, portanto a saude faz parte da Constituicao. Sendo esta ultima a base da democracia, tudo o que la est\u00e0 escrito ha-de de ser relevante para o caracter democratico da Constituicao. Um dos pilares da Constituicao \u00e9 o direito \u00e0 saude (nao sermos jogados na rua dos hospitais como nos EUA por nao termos dinheiro por ex.) direito esse que \u00e9 fundamental para o exercicio pleno da democracia, proporcionar a todos (demos - povo) o direito (kratos - poder) \u00e0 saude - assim como \u00e0 educacao e outros direitos fundamentais. Nao fosse o direito universal \u00e0 saude a Constituicao nao seria democratica ate porque sem saude como pode alguem exercer o direito de se manifestar politicamente? Espere que tenha ficado enquadrado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2480fb3c-23de-49af-bc50-08d75cff48ba",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Vieira est\u00e1 a colar \u00e0 democracia coisas que ela n\u00e3o tem. Democracia \u00e9 liberdade de escolha pol\u00edtica, para a qual basta ter acesso ao voto secreto e livre. O resto s\u00e3o escolhas que o povo, em liberdade, pode ou n\u00e3o fazer. E se em liberdade as n\u00e3o fizer, isso pode ser lament\u00e1vel, mas n\u00e3o \u00e9 menos democr\u00e1tico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "08a63e3c-b39d-4874-7d19-08d75de53abe",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sr Old, a democracia e' muito mais do que isso. Mas eu percebo a sua perspectiva, perspectiva de fa de clube, de claque, quem marca mas golos e se for com um arbitro a ajudar ainda melhor. Nao ha democracia sem acesso 'a educacao, 'a saude e ao trabalho em condicoes de justica e igualdade. Nao ha democracia se uma pessoa nao viver em condicoes minimas de dignidade. Mesmo na sua visao esconca da democracia esqueceu-se de uma parte fundamental: a intervencao e participacao na vida politica. Nao 'e so escolher o prato que nos poe 'a frente porque se assim for so vamos ver pratos sujos com restos. O sr nao sabe o que 'e a democracia, a verdadeira democracia e nao este simulacro de democracia em que vivemos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "454baf9f-a6bd-47ff-52d7-08d75d065fdb",
            "user": "3258712e-83ff-4550-be20-ec927cbd6796",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aristides de Sousa Mendes, j\u00e1 h\u00e1 muito tempo que deveria estar no Pante\u00e3o. N\u00e3o era preciso que um partido democrata no poder, aguardasse que outro partido propusesse essa  iniciativa !",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "922b4b92-9df1-4015-5c9b-08d75cb9b5fb",
            "user": "9f8281ed-5cf5-406f-a6e9-ea7f835c4e83",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo isto n\u00e3o vale nada felizmente continuamos a ser um pa\u00eds de brancos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "496948df-7211-480a-51a9-08d7517b8e2d",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "felizmente o <b> branco </b>\u00e9 a mistura de todas as cores. este pa\u00eds \u00e9 um pa\u00eds de misturas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "6e17f661-4611-4ca9-bc33-08d75cff48ba",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A senhora continua a acreditar que Portugal e Lisboa e o resto e paisagem. Este pais nao e de misturas, a regiao de Lisboa e arredores e que e. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e5fffb7a-d5dd-4a45-47f1-08d75d661d59",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E' um pais de misturas e cada vez vai ser mais, e ainda bem, se bem que ha muita imbecilidade, preconceito e ignorancia por ai 'a solta que realmente nao fazem falta nenhuma nesta mistura, esses e' que azedam a mistura.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5796b4d0-267f-47a2-bc3e-08d75cff48ba",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O algodao nao engana.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "09f06969-6735-47df-bc16-08d75cff48ba",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adoooooro quando o direitalho espuma e gane!Todos os que aqui atacam Aristides transformar-se-\u00e3o, um segundo ap\u00f3s a morte, num monte de ossadas, apenas incomodativo.J\u00e1 desapareceram, ali\u00e1s, e o Aristides tem honras nacionais e internacionais, \u00e9 homenageado em S\u00e3o Carlos, vai para o Pante\u00e3o, etc. Como merece!Repito: como \u00e9 bom ver o direitalho abestalhado a ganir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "333432e1-fdd7-4863-52f8-08d75d065fdb",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os que dizem que adoram \"quando o direitalho espuma e gane\", o que lhes vai acontecer? Eu respondo: \"transformar-se-\u00e3o, um segundo ap\u00f3s a morte, num monte de ossadas, apenas incomodativo\". Coincidencia, nao e?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e5c8fef0-0d2e-4cfb-b86c-08d75d006eb6",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093Sem igualdade n\u00e3o h\u00e1 liberdade nenhuma\u0094: tomando a afirma\u00e7\u00e3o \u00e0 letra, ela est\u00e1 obviamente errada. S\u00e3o 2 conceitos diferentes. Liberdade \u00e9 a possibilidade de agir com o m\u00ednimo poss\u00edvel de impedimentos; igualdade \u00e9 ter, ser e fazer o mesmo que toda a gente. O facto de o meu vizinho correr mais do que eu n\u00e3o \u00e9 um impedimento \u00e0 minha liberdade, apenas significa que n\u00e3o h\u00e1 igualdade na nossa capacidade de correr. \u00c9 por este mau entendimento do conceito e do valor da liberdade que certa esquerda e certa direita nunca ter\u00e3o o meu voto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "14a17756-0996-431c-52d6-08d75d065fdb",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desculpe l\u00e1, mas com esse fel todo, pergunto-lhe, mas \u00e9 para isto que temos Joacine? \u00e9 que eu n\u00e3o sou de direita, estou documentado com o Diplomata e aceito o Pante\u00e3o, no entanto n\u00e3o concordo com esta agenda da Sra. deputada. Entendo que n\u00e3o devia ser essa a sua prioridade! E agora tamb\u00e9m sou apelidado da mesma forma?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "89b50b96-d185-48e3-51aa-08d7517b8e2d",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde \u00e9 que v\u00ea fel no meu coment\u00e1rio? Expliquei calmamente e em detalhe o que queria dizer.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2ada4a18-1ca2-42ae-47e9-08d75d661d59",
                    "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi em nome da igualdade que todas as ditaduras de esquerda (ditas republicas socialistas ou democracias populares), foram instauradas (Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, Cuba, China, etc.) As lutas contra as ditaduras, de esquerda ou de direita, foram sempre feitas em nome da luta pela liberdade. Condicionar a liberdade (em abstracto), \u00e0 exist\u00eancia de igualdade (de que tipo?), como \u0093bandeira\u0094 da esquerda, n\u00e3o faz qualquer sentido. Ali\u00e1s, julgo que o partido se chama Livre, e n\u00e3o da Igualdade ou Igualit\u00e1rio, por essa raz\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e576ae4e-e64e-4f87-52ea-08d75d065fdb",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1 OldVic: um dos probs da tradi\u00e7\u00e3o anal\u00edtica (anglo-americana) \u00e9 que, n\u00e3o raramente, as distin\u00e7\u00f5es derivadas na an\u00e1lise n\u00e3o correspondem a distin\u00e7\u00f5es empiricas. Dir\u00e1, como disse, que igualdade e liberdade s\u00e3o coisas distinctas. Analiticamente s\u00e3o-no, sem  d\u00favida. Empiricamente, nem por isso.  Por ex, a pobreza traduz-se, em termos muito concretos, numa impossibilidade de agir, ou seja, na supress\u00e3o da liberdade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "265e7c3c-891a-4aef-bc4f-08d75cff48ba",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel, n\u00e3o \u00e9 supress\u00e3o porque n\u00e3o se \u00e9 impedido por outra pessoa; quando muito ser\u00e1 impossibilidade por aus\u00eancia de meios pr\u00f3prios. \u00c9 uma diferen\u00e7a crucial. Se eu n\u00e3o posso \u00e9 porque n\u00e3o sou capaz, n\u00e3o \u00e9 porque algu\u00e9m me tire a liberdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "af9216e2-c39f-42a5-51f7-08d7517b8e2d",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ok, bem visto, n\u00e3o se trata de supress\u00e3o (por outr\u00e9m) mas liberais como Mill falam da aus\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es qu possibilitem o exercicio da liberdade  como impedimentos. A impossibilidade por aus\u00eancia de meios pr\u00f3prios n\u00e3o resulta apenas das capacidades. Ai ai, quantas e quantas pessoas capazes \u00e9 que n\u00e3o podem exercer plenamente a sua liberdade porque ganham o sal\u00e1rio minimo...Reduzir tudo \u00e0 capacidade ou incapacidade do individuo \u00e9 que \u00e9 uma fal\u00e1cia absurda. H\u00e1 n coisas no mundo que um individuo sozinho n\u00e3o consegue mudar. \u00c9 por esta raz\u00e3o que os Portugueses que emigram para o Canad\u00e1 e EUS geralmente prosperam (e muito) au contraire de Portugal. Porqu\u00ea? Porque nos EUA e Canad\u00e1, entre outras coisas, o sal\u00e1rio min n\u00e3o \u00e9 de 650 euros.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c9c9097c-0893-4d55-bc11-08d75cff48ba",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o aristides sousa mendes \u00e9 como a saia. s\u00e3o simbolos. nada como marcar posi\u00e7\u00e3o inicial com simbolos. dizemos logo ao que viemos, o que defendemos, quem somos. boa, Livre. parece-me um inicio de bom aug\u00fario. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "719f366b-3d9b-4a20-bc13-08d75cff48ba",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo e apoio!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1c2cbce3-bb03-49eb-52cf-08d75d065fdb",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Aristides \u00e9 apenas um de entre mais de 25.000 europeus considerados \"justos entre as Na\u00e7\u00f5es\" (t\u00edtulo para os salvadores de judeus). E at\u00e9 os israelitas (entre outros), acham que h\u00e1 um enorme exagero no n\u00famero de pessoas salvas (que, na sua maioria, talvez nem fossem judias). Fez o Bem, o homem, mas, para Portugal, isso foi indiferente. A ideia do Pante\u00e3o \u00e9 uma tolice (a primeira de muitas, espera-se) ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "ab1372fc-b1c7-4bc8-519c-08d7517b8e2d",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "talvez nem fossem muitos, talvez n\u00e3o fossem todos judeus, talvez o pante\u00e3o seja apenas a sala de jantar do web summit. os simbolos s\u00e3o assim por defini\u00e7\u00e3o. s\u00e3o muito mais do que aquilo que s\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5b9d1cb2-0b8f-49ad-6314-08d75d3d4ac5",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 sempre algu\u00e9m disposto a salpicar de lama os atos nobres. \u00c9 como se n\u00e3o pudessem viver com o reflexo invertido da sua falta de nobreza.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b121feb3-a579-4105-5caa-08d75cb9b5fb",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 quem n\u00e3o salpique de lama os outros mas seja uma enxurrada que soterra a dignidade da liberdade de pensamento sob a lama do radicalismo e da intoler\u00e3ncia. H\u00e1 profissionais para lidar com casos como estes.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "daef4602-b366-416d-bc23-08d75cff48ba",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 muito instrutivo ler os coment\u00e1rios do Eu mesmo no seu perfil, os publicados e os recusados. Em vez de comentar os artigos e cr\u00f3nicas do P\u00fablico (\u00e0 maior parte nem sequer tem acesso porque n\u00e3o \u00e9 a        Assinante) vem para aqui atacar e destilar \u00f3dio contra todos os comentaristas. Tem alguns \u00f3dios de estima\u00e7\u00e3o mas nunca concorda com ningu\u00e9m ou faz um coment\u00e1rio pela positiva, a sua miss\u00e3o \u00e9 destruir. Deve ser um homem muito infeliz.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a437996b-c712-4e97-52ed-08d75d065fdb",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, voc\u00ea n\u00e3o consegue dar descanso \u00e0 demagogia? Uma coisa \u00e9 voc\u00ea ser radical e sect\u00e1ria mas... essa demagogiazinha f\u00e1cil, tipo \"estou de birra\" \u00e9 m\u00e1, p\u00e1. N\u00e3o tem gra\u00e7a, n\u00e3o serve para nada, n\u00e3o \u00e9 \"luta\". \u00c9, apenas... tonta.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "286a1232-e6c8-40b1-f577-08d75c7300ca",
            "user": "6a95c7b2-d695-424b-81e9-e847192f28f5",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao estado que chegou o \"parlamento\" Portugu\u00eas. N\u00e3o reformem o Sistema Eleitoral, e qualquer dia tem l\u00e1 um \u0093periquito\u0094. Mas a estupidez continua \u00e0 solta - s\u00f3 falta o PAN vir defender os novos sinais de tr\u00e2nsito por causa das R\u00e3s e do Lince Ib\u00e9rico.  Ou ainda a nossa piolheira mais fina  como o casal de Mafra separa-se e agora disputa em tribunal a cust\u00f3dia de uma <b> Cadela.</b> Mas temos bons exemplos na \u0093nata\u0094 das \u0093natas\u0094!  O Presidente da dita Rep\u00fablica interrompe uma reuni\u00e3o e telefona para o programa da Cristina F \u0085venha o arroz de atum, ou cataplanas. A piolheira gosta destas coisas, ou nem percebe. Est\u00e1 tudo uma \"maravilha\". ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "43b5fddc-59b7-430d-f578-08d75c7300ca",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "os novos sinais de tr\u00e2nsito j\u00e1 foram aprovados h\u00e1 muito tempo. Foi o parlamento de ent\u00e3o que o aprovou.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b188447e-3a88-4380-52cc-08d75d065fdb",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "antes periquitos que papagaios. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cadela"
            ]
        },
        {
            "id": "9d3393bd-f803-43a4-5c88-08d75cb9b5fb",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A foto de capa para ilustrar o artigo devia ser a outra, a que tem o Imp\u00e9rio colonial por fundo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "498d39e1-275d-4f7a-52c7-08d75d065fdb",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Manda na tua casa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cea223d7-c897-4c4b-bc12-08d75cff48ba",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "aquela casa \u00e9 de todos n\u00f3s. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0c17196b-479b-4604-b88a-08d75d006eb6",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o ana cristina... A Margarida est\u00e1 a tentar influenciar/mandar no P\u00fablico. Entendeu?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "480f782a-ea35-47f4-6346-08d75d3d4ac5",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "31.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, a Margarida escolhia uma foto cheia de simbolismo, ou seja, uma <b> mulher </b<b> >negra</b> no Parlamento, em frente a um quadro do Imp\u00e9rio, contrariando a subalterniza\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica colonial herdada do antigamente. Que orgulho da minha amiga. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Negra"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8dc395c4-287b-44f9-f575-08d75c7300ca",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Pante\u00e3o est\u00e1 transformado num circo. \u00c9 \u00f3bvio que o Aristides n\u00e3o deve l\u00e1 estar. Quem leia bastante sobre a 2GM sabe que Aristides houve muitos e que ele nem sequer est\u00e1 entre os maiores salvadores de judeus que ouve. O Pante\u00e3o Nacional serve para homenagear her\u00f3is/s\u00edmbolos nacionais que tenham contribu\u00eddo para afirmar Portugal e a sua cultura. Fazer boas obras n\u00e3o \u00e9 suficiente para isto. Enfim...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "22b9e3ab-cd6b-4e8d-e046-08d75c4f613d",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer ent\u00e3o, por obs\u00e9quio, indicar esses outros maiores salvadores de judeus que poderiam tamb\u00e9m estar no Pante\u00e3o Nacional?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ea2f1144-d04d-40b3-bc07-08d75cff48ba",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 amigo. Para o Pante\u00e3o s\u00f3 podem ir portugueses. N\u00e3o se fa\u00e7a sonso. Esforce-se. Informe-se. E n\u00e3o se fixe em pormenores quando o mais importante n\u00e3o s\u00e3o os n\u00fameros.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b2667233-bd38-4e75-b869-08d75d006eb6",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vejo que me poupou, com a sua pr\u00f3pria resposta, a ter de apontar os disparates do seu coment\u00e1rio inicial. Ainda bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ee3cc58d-af02-4968-52e4-08d75d065fdb",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Zut Mut - n\u00e3o o poupei a nada, n\u00e3o h\u00e1 disparates nenhum no que escrevi e o seu segundo coment\u00e1rio ainda \u00e9 mais sem sentido do que o primeiro. Maldita doen\u00e7a do orgulho!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3331db22-e4d5-4965-e044-08d75c4f613d",
            "user": "e53ddc0e-412d-45c6-9648-c10654a88610",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 ao contr\u00e1rio, rapariga.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "02fdc36e-218d-4410-bc24-08d75cff48ba",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "rapariga? Costuma tratar mulheres feitas por rapariga? Trata senhoras por rapariga? Trata uma doutorada por rapariga? E depois os negacionistas dizem quen\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>em Portugal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "45ec6b7c-7db6-4827-632b-08d75d3d4ac5",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Maggie, n\u00e3o estou a implicar contigo mas persistes. Uma doutorada que n\u00e3o sabe que o termo rapariga n\u00e3o designa uma \"<b> ra\u00e7a\"</b>(seja l\u00e1 o que for esta coisa de<b>  ra\u00e7a</b>...h\u00e1 muito desmentida por geneticistas e biologos)...uma pessoa chama-te de rapariga e tu acusas a pessoa de se<b> r racist</b>a???? ta tudo tru li lu??? helllooooooo",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                },
                {
                    "id": "00909ac3-c5ae-4110-52fa-08d75d065fdb",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Margarida, sossegue l\u00e1 os \u00edmpetos anti-racistas! Voc\u00ea vive obcecada com a cor da pele das pessoas, <b> mulher!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "314fa159-14ca-4240-47f6-08d75d661d59",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel viu o coment\u00e1rio que lhe deixei onde falo de sororidade e digo que n\u00e3o sou eu que rejeito os seus coment\u00e1rios ao contr\u00e1rio do que acredita? Sobre este meu coment\u00e1rio, o tal barbosa usa o termo rapariga para inferiorizar a Joacine. N\u00e3o reconhece que \u00e9 uma <b> mulher </b>de 38 anos, doutorada e historiadora, que \u00e9 deputada, com o termo rapariga desqualifica-a completamente. Sou Moderadora h\u00e1 muitos anos e \u00e9 a primeira vez que vejo chamar rapariga a algu\u00e9m neste Forum. Tamb\u00e9m nunca vi chamar rapaz a um homem. No colonialismo os homens negros eram chamados de rapazes. Nos pa\u00edses angl\u00f3fonos eram os boys. N\u00e3o h\u00e1 coincid\u00eancias. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "83ee6306-320b-490f-51cb-08d7517b8e2d",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "desconhecia a genealogia do termo rapaz/rapariga no contexto colonial mas como n conhe\u00e7o o Barbosa n\u00e3o posso afirmar que o homem disse aquilo com a inten\u00e7\u00e3o por si sugerida. voc\u00ea insere o Barbosa numa colossal constru\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica. voc\u00ea conhece o Barbosa? quase que o acusa de ser <b> racista.</b> tenha calma. de 3 palavras do dito voc\u00ea deduz  toda uma metafisica. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c1d49a49-5d14-4091-47f9-08d75d661d59",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, j\u00e1 vi chamar outras coisas, por exemplo, a Catarina Martins ou a Mariana Mort\u00e1gua (s\u00f3 para falar de mulheres). Se elas fossem negras, a Margarida tamb\u00e9m iria come\u00e7ar a dissertar sobre <b> racismo?</b> Sejamos razo\u00e1veis. Quando ler um coment\u00e1rio sobre algu\u00e9m que \u00e9<b>  negro</b>, imagine por instantes que <b> \u00e9 branc</b>o, e avalie o coment\u00e1rio dessa perspectiva. Se depois desse teste continuar a achar que<b>  \u00e9 racis</b>mo, ent\u00e3o talvez seja mesmo. Mas h\u00e1 os outros casos...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Negro",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "89259b80-103c-4469-5c83-08d75cb9b5fb",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aristides, desobedeceu a seu dono (Salazar), ajudou os Judeus, ajudou refugiados. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "0137b48f-0b86-47d4-f573-08d75c7300ca",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os Judeus actualmente t\u00eam grande culpa no que se est\u00e1 a passar na sociedade atual. Se calhar at\u00e9 financiam o Livre. Por isso nada de estranho nesta proposta, serve bem a ideologia do livre, a desobedi\u00eancia, as minorias, as migra\u00e7\u00f5es. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "78c3877d-3c69-4775-b856-08d75d006eb6",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se financiam o Livre por que a campanha deste partido s\u00f3 teve 11.000 euros para gastar na campanha das elei\u00e7\u00f5es? LoL, kkkkk! Dizem n'importe quoi! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fbf87a5f-fdf5-4c8f-52c8-08d75d065fdb",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 visto que financiam... Obrigado Margarida ;) ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a0ec3e85-abd7-4158-52cb-08d75d065fdb",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Os Judeus actualmente t\u00eam grande culpa no que se est\u00e1 a passar na sociedade atual\" e a hist\u00f3ria repete-se, repete-se...  Havia um traste que dizia o mesmo h\u00e1 100 anos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "86168152-7c81-4a83-b85e-08d75d006eb6",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Zut Mut, n\u00e3o tenha d\u00favidas de que se repete. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a4403277-66bd-4ffc-b860-08d75d006eb6",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MR, quer marcar um encontro?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "580dacff-fda9-49a0-e04f-08d75c4f613d",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 um seguidor do Marin. Ui que medo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d456165b-be4b-4af5-bc10-08d75cff48ba",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Raquel Azulay, marcar um encontro com quem? Consigo? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "48638c2b-bdef-42c8-f58a-08d75c7300ca",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim M R, repete-se, continuam a surgir os mesmos trastes a afirmar as mesmas porcarias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4700cfc5-b020-444d-f58f-08d75c7300ca",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 muito inteligente, MR. Sim, comigo. Traga amigos e amigas, se desejar. Quantos mais melhor. Eu quando me entusiasmo gosto de dar largas \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o. Nasci assim. Natural born. :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9e4dd0d0-7456-42b2-b887-08d75d006eb6",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ Raquel Azulay, n\u00e3o tenho amigos... Sou s\u00f3 eu e o meu c\u00e3o.        Gosta de c\u00e3es, Raquel? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "375b1588-b414-4d66-52fd-08d75d065fdb",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem me parecia.  meow..",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "172c41ce-d08d-4b8b-f56d-08d75c7300ca",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente entrevista. Talvez demasiado intelectual para as mentes simpl\u00f3rias que pululam neste Forum, sobretudo as de extrema-direita apostas na continua\u00e7\u00e3o dos discursos de \u00f3dio. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "f82623c5-c1cf-4a4b-52c5-08d75d065fdb",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "apostadas",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ada6f920-2b95-4eca-518f-08d7517b8e2d",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A habitual m\u00e1 cria\u00e7\u00e3o e arrog\u00e2ncia radicaloide da extremista. Isto nem \u00e0 bazooka l\u00e1 vai.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a03c6c2c-b6c6-4cdd-b858-08d75d006eb6",
                    "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Joacine luta pela igualdade de simpl\u00f3rios e de intelectuais!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4c0a7d31-3045-4102-bc0e-08d75cff48ba",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Maggie, censora e arrogante, p\u00e9ssima combina\u00e7\u00e3o. J\u00e1 me censuraste dezenas de coment\u00e1rios n vezes menos insultuosos do que este teu coment\u00e1rio. \u00c9 revoltante e \u00e9 uma vergonha que o P n\u00e3o resolva este prob, que afasta centenas de comentadores deste interessante forum. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4b8b6895-d2ba-4bba-519d-08d7517b8e2d",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem, volto a dizer (o anterior anda por a\u00ed nas ondas do eter...) demasiado intelectual? A Sra. Margarida tem-se em muita conta! \u00c9 a deputada que vai ao encontro do eleitor e n\u00e3o o contr\u00e1rio, ou n\u00e3o ser\u00e1? Sra. Margarida. A demais se realmente considera a entrevista demasiado intelectual, ent\u00e3o decididamente esta deputada n\u00e3o estar\u00e1 a representar o eleitorado que nela ter\u00e1 votado, ou n\u00e3o ser\u00e1 assim tamb\u00e9m? Parece a cada dia que passa que tudo isto \u00e9 um equivoco, o qual nos vai sair bem caro!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a1f18e00-2348-4296-6315-08d75d3d4ac5",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel est\u00e1 muito enganada, n\u00e3o sou eu que rejeito os seus coment\u00e1rios, pelo contr\u00e1rio, devia ter percebido que a sororidade para mim funciona e s\u00f3 rejeitaria se fosse contra as normas de publica\u00e7\u00e3o o que n\u00e3o \u00e9 o caso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a782b5a7-5b98-4384-6322-08d75d3d4ac5",
                    "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhem esta!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "12e246f6-2018-4fb2-5c82-08d75cb9b5fb",
            "user": "3d60d28a-55dc-44b3-8759-aaddfbb4c9c5",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez o lapis azul do Publico a imperar. \u00c9 uma vergonha a sensura do Publico aos comentarios que n\u00e3o s\u00e3o politicamente correctos e denunciam as verdades. Pus um comentario logo no inicio da manha que ainda nao est\u00e1 publicado. \u00c9 esta a democracia do Publico .....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "13a945ab-c151-4646-f574-08d75c7300ca",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem um l\u00e1 em baixo que j\u00e1 denunciei. E olhe censura n\u00e3o se escreve sensura. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aed1668e-4af7-4742-5c8b-08d75cb9b5fb",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A democracia do P\u00fablico tem as suas regras, como qualquer democracia. O seu coment\u00e1rio violava v\u00e1rios crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o e por isso foi justamente rejeitado por algum moderador.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fb4ef7a4-da9d-46f3-f581-08d75c7300ca",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, voc\u00ea j\u00e1 cometeu n erros. Que persona arrogantezinha. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1e26682c-b071-4a86-5c96-08d75cb9b5fb",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "V\u00ea-se logo que \u00e9 iniciante. O P\u00fablico n\u00e3o \u00e9 nenhuma democracia, \u00e9 um jornal <b> ver<b> melho </b</b>><b> e pret</b>o, apostado em criar uma realidade paralela, uma supremacia  com suporte nestas cores. A censura de coment\u00e1rios e comentadores est\u00e1 na base desse trabalho. Tem naturalmente a coniv\u00eancia da dire\u00e7\u00e3o do jornal e \u00e9 articulada em particular como determinados jornalistas, \u00e9 mais determinadas. Dizem que \u00e9 por causa de crit\u00e9rios. Fica a saber. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Vermelho"
                    ]
                },
                {
                    "id": "1be6c148-687d-4729-47f3-08d75d661d59",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e9lder, queixe-se a vontade, mas se comparar o espa\u00e7o de coment\u00e1rios do P\u00fablico com o de outros jornais rapidamente ver\u00e1 que este \u00e9 muito mais educado, culto, centrado do debate e razo\u00e1vel do que qualquer outro. Sou moderadora e muito pouco censora. Mas quando \u00e9 preciso, l\u00e1 carrego no bot\u00e3ozinho para limpar uma ou outra alarvidade... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5eecfc96-5a97-47cc-f56c-08d75c7300ca",
            "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aristides Sousa Mendes. Grande mon\u00e1rquico!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1e81cb30-1fee-445c-e04e-08d75c4f613d",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grande Humano. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bbcc8745-33f0-4d97-bc17-08d75cff48ba",
                    "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Era sim, Raquel Azulay. Alias neste tema temos que referir que muitos diplomatas portugueses deram muitos vistos a pessoas, judeus e n\u00e3o s\u00f3, que fugiam da Europa de leste, e com conhecimento de Salazar, que o estavam a fazer. Faziam-no sem dar nas vistas, o ASM deu nas vistas e tem o grande m\u00e9rito de n\u00e3o se ter importado com isso. H\u00e1 a ideia que Salazar n\u00e3o sabia destas entregas de vistos, sabia muito bem, n\u00e3o queria era enervar os alem\u00e3es na estrat\u00e9gia de neutralidade que portugal estava a seguir. O que foi realmente deplor\u00e1vel foi o tratamento que lhe deu depois. Mas isso tamb\u00e9m o meu av\u00f4, amigo de ASM, mon\u00e1rquico e grande opositor ao regime tamb\u00e9m levou com uma dose parecida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a63d45bc-7be0-4c62-5189-08d7517b8e2d",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aten\u00e7\u00e3o, conhe\u00e7o bem a hist\u00f3ria do Diplomata Aristides! E tamb\u00e9m considero que \u00e9 eleg\u00edvel para o Pante\u00e3o! Por\u00e9m sejamos racionais. De um t\u00e3o vasto leque de propostas importantes e necess\u00e1rias, vai come\u00e7ar pelo telhado! Op\u00e7\u00e3o errada e sem consequ\u00eancias pr\u00e1ticas para o eleitor! A prop\u00f3sito, bem gostava de saber qual a morada de habita\u00e7\u00e3o permanente que vai declarar...bem como outros suplementos...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f1cd6482-9304-4491-f56a-08d75c7300ca",
            "user": "b486acce-0893-4781-a45a-322d93bfe91b",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O prob destes deputados com boas inten\u00e7\u00f5es  e em que o conceito de <b> racismo </b>est\u00e1 defeituosamente enraizado nas suas mentes, pois todos os humanos pertencem a mesmissima<b>  ra\u00e7a</b> de humanos, todos temos alguma caracteristic<b> a african</b>a pois todos vimos de centro de Africa.O que desejam dizer \u00e9 que existe etnicidade de comportamentos nas suas mentes e tomam todos pelos seus sentimentos. Um coisa \u00ea clara o povo portugues n\u00e3o tem geralmente nenhuma etnicidade, os que se julgam diferentes \u00e9 que t\u00eam que resolver o problema!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Ra\u00e7a",
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "8474d570-caef-49b5-f568-08d75c7300ca",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1! Vers\u00e3o \"caviar\" do bloco de esquerda, este conhecido por lanchar na marisqueira, ap\u00f3s uma manifesta\u00e7\u00e3o por melhores condi\u00e7\u00f5es para os oper\u00e1rios! Estamos ainda no in\u00edcio, mas...mas come\u00e7amos a ver a nata elitista! Bem vistas as coisas, a Sra. \u00e9 pessoa para ser mais exigente na etiqueta que os demais deputados! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "ea5a2606-0168-4dde-bc02-08d75cff48ba",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Neo-caviar. Porque esta vers\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 vacinada contra os erros da anterior. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ed27fa33-80dc-4efd-5190-08d7517b8e2d",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "leu a entrevista? Como \u00e9 que a pode chamar de eleitista? Ela aos 16 anos j\u00e1 trabalhava. Cuidou dos irm\u00e3os e estudou ao mesmo tempo. O que \u00e9 que isto tem de elitista? S\u00f3 que \u00e9 inteligente e conseguiu chegar longe em termos de forma\u00e7\u00e3o. \u00c9 crime isso? Temos todos de s\u00f3 falar de futebol e dizer palavr\u00f5es? Isso j\u00e1 \u00e9 ser normal e um dos nossos? N\u00e3o o fazer, \u00e9 ser \"caviar\"? Cuide-se homem, voc\u00ea a \u00fanica coisa que aparenta saber \u00e9 odiar e desqualificar tudo o que \u00e9 diferente de si. Mesmo quando o m\u00e9rito dessas pessoas seriam reconhecidos em qualquer s\u00edtio do mundo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dde9bf96-b2ce-4d4a-5ca3-08d75cb9b5fb",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caviar?! O livre \u00e9 mais chamussas e bolinhos de tofu.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "70cc638f-9bb2-4311-b886-08d75d006eb6",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "bolinhos de tofu??? lol lol e um falafel ? um humuszinho? nada?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e63cf30b-68bd-4fba-f563-08d75c7300ca",
            "user": "c20b71ca-b199-4933-b9a0-dba7e5171a4e",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bel\u00edssima entrevista. O pensamento pol\u00edtico da Joacine \u00e9 brilhante. Oxal\u00e1 ao longo da legislatura possa ajudar a combater as in\u00fameras desigualdades deste pa\u00eds. Precisamente a causar desconforto.  Parab\u00e9ns ao jornal p\u00fablico por este bom exemplo de jornalismo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6f8bf9f2-4255-47fb-52db-08d75d065fdb",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Veja o artigo de hoje no Publico sobre a pobreza, e depois ent\u00e3o venha c\u00e1 explicar onde anda o livre, j\u00e1 que a entrevista \u00e9 bel\u00edssima!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0ccceba3-c785-4ad0-5c7b-08d75cb9b5fb",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o estava j\u00e1 l\u00e1? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "10688d4f-2034-47fd-b844-08d75d006eb6",
            "user": "9d46005d-71a2-4385-a812-ea3e4a5680aa",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O enorme Medina Carreira dizia: enquanto o dinheiro n\u00e3o aparece vai-se falando, falando....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "657133ba-46f5-4451-517e-08d7517b8e2d",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um aplauso de p\u00e9 para essa primeira iniciativa do Livre. Aristides de Sousa Mendes representa o verdadeiro heroismo e merece ser dignificado e honrado no Pante\u00e3o, muito mais do que muitos pol\u00edticos da primeira e segunda rep\u00fablicas que por l\u00e1 habitam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "c245e957-43ec-4aa7-5c7a-08d75cb9b5fb",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "apoiado!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "756f6675-d2b5-49a8-52b9-08d75d065fdb",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "concordo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b15e9b12-ae45-4c3f-b84d-08d75d006eb6",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Pante\u00e3o est\u00e1 transformado num circo. \u00c9 \u00f3bvio que o Aristides n\u00e3o deve l\u00e1 estar. Quem leia bastante sobre a 2GM sabe que Aristides houve muitos e que ele nem sequer est\u00e1 entre os maiores salvadores de judeus que ouve. O Pante\u00e3o Nacional serve para homenagear her\u00f3is/s\u00edmbolos nacionais que tenham contribu\u00eddo para afirmar Portugal e a sua cultura. Fazer boas obras n\u00e3o \u00e9 suficiente para isto. Enfim...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6fca4018-f34a-4522-5c92-08d75cb9b5fb",
                    "user": "418c48cf-99d1-45a7-9aec-764a36640882",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao digo que nao mereca (nem discuto isso) mas parece-me mais uma medida popularucha. Como primeira medida nao conseguiram pensar em algo mais importante para o pais? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "68cead1c-1874-4f12-bbf6-08d75cff48ba",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma que julga ter descoberto a alavanca de Arquimedes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "70853db6-e26b-42c8-b841-08d75d006eb6",
            "user": "c3d34936-7020-4780-97d1-f558abe339b3",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A liberdade para sermos todos um grande rebanho. A liberdade ser\u00e1 atingida quando houver essa igualdade que permita um invisual ser motorista da carris. Nem \u00e9 muito dif\u00edcil, basta haver um autocarro aut\u00f3mato e o motorista invisual pode ir sentado a fingir que est\u00e1 a conduzir. Na verdade a Joacine \u00e9 como que um fantoche de certos pensamentos de esquerda, uma experi\u00eancia frankensteiniana da discrimina\u00e7\u00e3o positiva, o colinho dado pela vanguarda identit\u00e1ria e politicamente correcta conseguiu esta \"ac\u00e7\u00e3o afirmativa\" de colocar no parlamento (etimologia - parler) algu\u00e9m que tem muitas dificuldades em parlar. Volta meritocracia, est\u00e1s perdoada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "c7fb7435-54c1-4f01-5180-08d7517b8e2d",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual meritocracia? Isso ja e' passado. A meritocracia e' para quem quer uma sociedade justa e correcta, nao para quem quer ser activista. Um/a activista nao pode ser a favor da meritocracia, e' exactamente o contrario. Se for uma activista <b> feminazi </b>anti-branca ainda menos, pois tem, por defeito, uma visao enviesada tipo D. Quixote, que ve \"moinhos de vento\" (leia-se supremacistas, racistas, xenofobos, colonizadores, imperialistas, etc) em tudo o que mexe. Depois, como ninguem gosta de ser associado com essas etiquetas, aceitam todas as reivindica\u00e7oes para nao ficarem mal vistos. Vamos ter que levar com isto (salvo seja) durante pelo menos 4 anos. Uns levam com um Trump, nos levamos com uma joaquina. Todos temos a nossa cruz.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Feminazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "10b67577-7f9e-4a5a-b859-08d75d006eb6",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Igualdade n\u00e3o \u00e9 um invisual ser motorista (de um autocarro n\u00e3o aut\u00f3nomo). Igualdade \u00e9 o invisual conseguir aceder ao autocarro para ter liberdade de escolher o seu futuro. Sem representantes pol\u00edticos que sejam sens\u00edveis \u00e0 sua realidade, isso nunca ser\u00e1 conseguido.  \u00c9 disso que se trata. N\u00e3o misture coisas que n\u00e3o podem ser misturadas e n\u00e3o compare alhos com bugalhos. Est\u00e1 a ser desonesta e obviamente manipuladora. Talvez seja o seu objectivo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b966bee1-c459-4545-517c-08d7517b8e2d",
            "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine n\u00e3o deve ter lido O Libertino Passeia por Braga... de Luiz Pacheco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "93d5d86c-6ea9-43be-f55c-08d75c7300ca",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093No sal\u00e3o nobre da Assembleia da Rep\u00fablica, contrariando a l\u00f3gica colonial e a subalterniza\u00e7\u00e3o exposta e institucionalizada do colonialismo e da Escravatura neste espa\u00e7o\u0094 - Continua o desrespeito pela instituicao.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "32cfe972-0136-4c74-b83e-08d75d006eb6",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sum Legend sempre negacionista do processo hist\u00f3rico, nega o colonialismo e a escravatura. Ma sua vis\u00e3o do passado s\u00f3 existe um glorioso Imp\u00e9rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ec574412-4b91-404a-52b7-08d75d065fdb",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sempre negacionista? Onde e' que leu algo parecido da minha parte? Eu nao sou negacionista, muito pelo contrario, sou muito afirmativo. Tenho muito orgulho na Historia de Portugal, em toda ela! Portugal, percebeu? Nao Guine. O que se passou, passou, num contexto proprio da altura, como era o mundo na altura. Voce e esta traidora da patria que lhe deu a <b> nacionalidade </b>e de comer, e' que sao negacionistas em querer, a forca, esconder e denegrir (sim, tornar<b>  negro</b>) o nosso passado. Porque nao vai ela defender os direitos das mulheres no pais de origem dela? Isso sim, seria de louvar. Quem nao gosta, que va para o buraco de onde veio. E' como eu ir agora a sua casa, dizer que nao concordo com a maneira como voce decora a decora e achar-me superior a si por causa disso. E' preciso ter uma lata.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro",
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f47a931b-5f69-4114-517f-08d7517b8e2d",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem espremido o coment\u00e1rio do Sum Legend resume-se a \"ela que volte para a terra dela\", como se a Joacine n\u00e3o fosse t\u00e3o portuguesa como qualquer um de n\u00f3s.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4a508ac0-0298-42bb-e03c-08d75c4f613d",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Zut Mut espreme por onde quiser. Sim, a terra de origem dela nao e' Portugal. Ela tem hoje em dia a <b> nacionalidade </b>portuguesa e nao coloco isso em causa, mas nada do que eu disse e' mentira.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "78c261b0-8085-4330-bbf8-08d75cff48ba",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela borrou a fotografia mesmo... J\u00e1 vimos onde iria parar esse quadro se ela mandasse... S\u00f3 mesmo quem n\u00e3o viveu  em \u00c1frica, poderia pensar que as sociedades s\u00e3o mais igualit\u00e1rias por l\u00e1 no 3o mil\u00e9nio...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "252d63db-dd80-4d7f-b848-08d75d006eb6",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Ela tem hoje em dia a <b> nacionalidade </b>portuguesa e nao coloco isso em causa\" Claro que coloca em causa: se n\u00e3o o fizesse nem sequer referiria a \"terra de origem\", pode adocicar o seu discurso como quiser mas n\u00e3o espere que se v\u00e1 nas suas cantigas xen\u00f3fobas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "7ddf0bcb-780e-4bf9-5183-08d7517b8e2d",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E n\u00e3o me venha agora acusar de ser um esquerdista que desata a aplicar chav\u00f5es aos seus interlocutores, para isso tem a\u00ed a Margarida. O termo xen\u00f3fobo \u00e9 cuidadosamente usado: se a frase \"Quem nao gosta, que va para o buraco de onde veio\" n\u00e3o \u00e9 xen\u00f3foba, o que \u00e9 ent\u00e3o ser xen\u00f3fobo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "679c37d1-83b7-4032-5184-08d7517b8e2d",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo Zut Mut, o <b> velho </b<b> >racismo</b> do \"vai para a tua terra\". Pensando bem vou denunciar o coment\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velho",
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "41e322a7-acce-4c92-e041-08d75c4f613d",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nestas coisas eu nao adocico nada, muito pelo contrario. Voce vai nas cantigas de quem quiser, nao tenho nada a ver com isso. Gostos nao se discutem. O ter uma determinada <b> nacionalidade </b>nao impede que se possa ter um pais de origem diferente. Mais uma vez, mantenho tudo o que disse. Sao factos, nao \"cantigas xenofobas\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "bced6d88-57f7-46c5-b84c-08d75d006eb6",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que se pode ter um pa\u00eds de origem diferente: mas se eu tamb\u00e9m n\u00e3o \"gostar\" de algo para que terra devo eu ir, eu que nasci aqui em Portugal? E um cidad\u00e3o portugu\u00eas nascido na Guin\u00e9 e regressado a Portugal depois do 25 de Abril tamb\u00e9m deve voltar \"ao buraco de onde veio\" se n\u00e3o \"gostar\" das pinturas alusivas aos Descobrimentos? N\u00e3o se trata de factos, Sum Legend, mas sim de uma tentativa de tratamento diferenciado de uma cidad\u00e3 portuguesa, de uma deputada portuguesa, baseado apenas num pa\u00eds de origem diferente. Isso \u00e9 <b> xenofobia </b>com todas as letrinhas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Xenofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "d45a1b8b-0b13-4234-518a-08d7517b8e2d",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Zut \"Quem nao gosta, que va para o buraco de onde veio\" n\u00e3o \u00e9 xen\u00f3foba, o que \u00e9 ent\u00e3o ser xen\u00f3fobo? - Diga-me, se voce vier a minha casa falar mal de mim ou de minha casa, se eu lhe disser para voltar para o seu buraco, estou a ser xenofobo? Ou a frase e' interpretada consoante a cor da pele? Eu sempre ouvi dizer que quem esta mal que se mude. Ja existia Portugal, ja existia a nossa Historia. Quem nao gosta, sim, que volte para o buraco de onde veio! E' como eu ir agora a um pais <b> africano </b>e querer impor a minha visao por la. Esta Joacine disse que \"a Europa nao e' branca\", esqueceu-se de dizer se \"Africa nao e'<b>  negra</b>\". Ou sera? Diga-me, quantos europeus emigram para o continent<b> e african</b>o todos os anos? Porque sera?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negra",
                        "Africano"
                    ]
                },
                {
                    "id": "e09a3804-6ac3-47c4-e048-08d75c4f613d",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Sum Legend a tergiversar e a tentar mudar o rumo da conversa, mas n\u00e3o se safa assim com tanta facilidade. Respondendo \u00e0 sua quest\u00e3o: n\u00e3o est\u00e1 a ser xen\u00f3fobo nesse caso, porque <b> xenofobia </b>tem a ver com os pa\u00edses de origem e n\u00e3o com os apartamentos. Agora responda-me a mim: se eu estiver mal para onde me<b>  mudo</b>? E para onde s<b> e mud</b>a o cidad\u00e3o descontente nascido na Guin\u00e9 que veio para Portugal depois do 25 de Abril?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Xenofobia",
                        "Mudo",
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "38aedef3-9f4a-42d5-b839-08d75d006eb6",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como??? Porque??? Aridtides \u00e9 <b> negro,</b><b>  lgbt</b>, ou outra coisa qualquer???",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "00a74b6b-2267-41d5-52b5-08d75d065fdb",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A resposta \u00e9 n\u00e3o, o senhor \u00e9 que est\u00e1 out of order!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c44bcd46-32b4-4909-51bf-08d7517b8e2d",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "lol lol surreal",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negro",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4ade1d33-621c-4184-f55b-08d75c7300ca",
            "user": "130acfc5-05b4-46d7-933e-7e10cc1837cf",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Brincadeiras \u00e0 parte, com todo o respeito e eleva\u00e7\u00e3o que o Sr. Aristides merece, isto \u00e9 sintom\u00e1tico da inexist\u00eancia de ideias para a cria\u00e7\u00e3o de riqueza para Portugal que esta gente tem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f1c009a0-ad2d-48a4-b834-08d75d006eb6",
            "user": "f2cb2673-27fc-40d6-a8a5-cc8b9a3c9022",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 pedia \u00e0 Joacine tr\u00eas, somente tr\u00eas, medidas para cria\u00e7\u00e3o de riqueza. \u00c9 que sem cria\u00e7\u00e3o de riqueza \u00e9 mais dif\u00edcil o aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo e outros benef\u00edcios propostos pelo Livre. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "55d7b096-a5b7-4f3a-bbee-08d75cff48ba",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao 'e unicamente a criacao de riqueza (seja la o que isso for), e' a distribuicao da riqueza de uma forma mais equitativa. Essa frases feitas nao levam a nada e so protegem os que sao os usufruidores da riqueza produzida. O planeta ja vive uma crise de super-producao, esta competicao economica so leva a desperdicio (poluicao - plasticos, CO2, etc.). Medidas: harmonizacao fiscal na UE, fim dos paraisos fiscais na Europa, regime fiscal mais favoravel para a pequenas empresas em vez de mais favoravel para as grandes, obrigar as empresas do PSI20 a pagar impostos em Portugal, establecer um limite entre a proporcao do salario mais elevado e mais baixo na mesma empresa, impedir nacionalizacoes de empresas que vao depois cair nas maos doutros estados (tarde de mais..). E ha mais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1826ded9-9976-427a-f558-08d75c7300ca",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sr. Vieira- Muito mais do que muito bem frisou. O problema \u00e9 a compet\u00eancia e for\u00e7a politica de quem o exige....o que notoriamente n\u00e3o tem estes partidos que entraram na AR.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b8b50759-3ec4-489d-b86e-08d75d006eb6",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cria\u00e7\u00e3o de riqueza \u00e9 pegar num produto em bruto e aumentar-lhe o valor atrav\u00e9s do trabalho, seja directamente (o pr\u00f3prio trabalhador) ou indirectamente (o empres\u00e1rio que contrata esse trabalhador). Se eu pegar em madeira e fizer uma cadeira, criei riqueza, porque aumentei a utilidade de uns peda\u00e7os de madeira.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8f97360e-c6e0-4d10-b832-08d75d006eb6",
            "user": "0ba0ec45-aa72-41fa-a3e8-ce2d36dce731",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Milton Friedman tem v\u00e1rias palestras sobre esta dicotomia, recomendo a visualiza\u00e7\u00e3o no YouTube. Igualdade ou Liberdade, considerando que ambos s\u00e3o pilares da revolu\u00e7\u00e3o francesa e est\u00e3o ambos plasmados na constitui\u00e7\u00e3o americana? S\u00e3o vectores contradit\u00f3rios e incompat\u00edveis em muitos dom\u00ednios. O que os estados fazem \u00e9 encontrar equil\u00edbrios entre ambos. Um mundo onde sejamos todos iguais \u00e9 uma tirania dist\u00f3pica e se formos todos totalmente livres de fazer o que nos aprouver trata-se pois de uma anarquia libert\u00e1ria. Resta o equil\u00edbrio!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bf7643b1-1bf2-4571-5cb5-08d75cb9b5fb",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A\u00f3nio, por acaso acho que M Friedman \u00e9 menos interessante do que n outros, como Rawls, Mill e Rainer Forst...uma dos aspectos intressantes desta quest\u00e3o \u00e9 esta, a meu ver: a liberdade produz desigualdades diversas mas o exacerbar da desigualdade reprime a liberdade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}