{
    "header": {
        "title": " No Vaticano \u0093quanto mais homof\u00f3bico algu\u00e9m \u00e9, mais hip\u00f3teses haver\u00e1 de ser gay\u0094 ",
        "subtitle": " No Arm\u00e1rio do Vaticano \u0097 Poder, Hipocrisia, Homossexualidade \u00e9 um mergulho explosivo nas entranhas do Vaticano. Onde se descobre, com espanto, o seu segredo mais guardado: um \u0093sistema\u0094 homossexual de grande viol\u00eancia, c\u00famulo de hipocrisia, a todos os n\u00edveis, da Igreja desde h\u00e1 d\u00e9cadas. Um livro espantoso este de Fr\u00e9d\u00e9ric Martel. ",
        "owner": " ['Jan Le Bris de Kerne'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "datePosted": " 26 de Fevereiro de 2019, 21:00 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/02/26/culturaipsilon/entrevista/vaticano-alguem-homofobico-hipoteses-havera-gay-1863308 ",
        "postText": " ['No Arm\u00e1rio do Vaticano \u0096\u200b Poder, Hipocrisia, Homossexualidade (Sextante Editora) \u200b\u00e9 um livro-cisma que p\u00f5e a nu a homossexualiza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a do Vaticano e da Igreja em d\u00e9cadas e no mundo inteiro. Nomea\u00e7\u00f5es para os lugares de poder, guerras fratricidas, rumores, ajustes de contas, complots contra o Papa: os homossexuais que constituem uma esmagadora maioria da entourage do Papa vivem num inferno esquizofr\u00e9nico de homossexualidade-homofobia que eles pr\u00f3prios constru\u00edram. Descobrem-se chaves indispens\u00e1veis para compreender finalmente o funcionamento da institui\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica, m\u00e1quina congelada e anacr\u00f3nica \u0096 nomeadamente sobre a quest\u00e3o da protec\u00e7\u00e3o dos abusos sexuais: a homossexualidade-homofobia, tendo-se tornado um \u0093sistema\u0094 no Vaticano, um modo de funcionamento da estrutura, os padres abusadores aproveitam-se da chantagem t\u00e1cita e beneficiam assim de protec\u00e7\u00e3o. Se acabassem por ser expostos, centenas de prelados seriam amea\u00e7ados de outing.', 'Compreende-se com espanto que os discursos mais violentos sobre a homossexualidade, as condena\u00e7\u00f5es mais medievais v\u00eam de personagens t\u00e3o ferozmente homof\u00f3bicas quanto homossexuais praticantes \u0096 aqueles a que o papa Francisco chama \u0093os r\u00edgidos\u0094 e cuja funesta hipocrisia denuncia. De forma geral a homofobia \u00e9 uma maneira de proteger o segredo da Igreja: a da sua homossexualidade maci\u00e7a.', 'Fr\u00e9d\u00e9ric Martel d\u00e1-nos aqui um inqu\u00e9rito magistral e fascinante. Quatro anos de trabalho sobre cinco pontificados, 1500 testemunhas entrevistadas sobre os arcanos do Vaticano e da Igreja, centenas de padres, 50 bispos, 40 cardeais, em 30 pa\u00edses com 80 colaboradores. Jornalista franc\u00eas de renome, escritor e soci\u00f3logo, \u00e9 um habitu\u00e9 das longas e profundas imers\u00f5es em meios hostis. Publicou numerosos livros-documento com a mesma precis\u00e3o e profus\u00e3o que este. Desta vez, acabada de publicar, a obra suscitou milhares de artigos no mundo inteiro e tem o efeito de uma bomba a deflagrar no Vaticano. Encontram-se aqui todos os esplendores e mis\u00e9rias do quotidiano de seres extravagantes e infelizes, caprichosos e torturados, que vieram \u00e0 procura de ref\u00fagio na Igreja, porque enquanto homossexuais nos anos 40 n\u00e3o havia carreira melhor para fazer de algu\u00e9m um \u0093eleito\u0094 depois de ser um \u0093p\u00e1ria\u0094.', 'Um livro de efeito fulminante, brilhante, que pode obrigar a Igreja a reavaliar o seu discurso e a sua doutrina.', 'Nos evangelhos, Jesus Cristo em momento algum condena a homossexualidade, n\u00e3o se exprimiu nunca sobre o assunto. O \u00fanico momento em que evoca a quest\u00e3o da sexualidade \u00e9 para defender uma prostituta ou uma mulher ad\u00faltera (que aquele que nunca pecou atire a primeira pedra). Os religiosos com que se encontrou alguma vez se referiram a isso?No Vaticano e nos episcopados atrav\u00e9s do mundo, encontra-se por vezes gente que utiliza Sodoma (G\u00e9nesis 19) que para eles e sem d\u00favida de forma errada \u00e9 a condena\u00e7\u00e3o pela Igreja da homossexualidade, e gente que efectivamente usa outras passagem, como a famosa \u0093primeira pedra\u0094, que cita, se n\u00e3o para defender a homossexualidade pelo menos para rejeitar a homofobia. O problema \u00e9 que a B\u00edblia \u00e9 de tal forma complexa que, como os especialistas confirmam, pode-se fazer com que ela diga uma coisa e o seu contr\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 um terreno est\u00e1vel. Devo acrescentar que tamb\u00e9m fiz a hist\u00f3ria da cidade de Sodoma: fui em busca dela e os arque\u00f3logos mostram que se existiu (encontrei quatro ou cinco [localiza\u00e7\u00f5es], o que significa que n\u00e3o se sabe exactamente onde seria), n\u00e3o podia ser lugar de homossexuais, porque \u00e9 suposto ter durado v\u00e1rios s\u00e9culos e n\u00e3o teria podido perdurar. O problema \u00e9 provavelmente a falta de hospitalidade, como est\u00e1 escrito claramente em todos os textos, e n\u00e3o a homossexualidade. Se a cidade foi destru\u00edda, foi provavelmente, como aconteceu a Pompeia, por raz\u00f5es clim\u00e1ticas, vulc\u00e2nicas ou por um terramoto na zona do mar Morto.', 'Dezenas de religiosos sa\u00edram da sombra para lhe confessarem a si a sua homossexualidade e denunciarem o mundo gay do Vaticano. A not\u00edcia da sua investiga\u00e7\u00e3o deve-se ter espalhado nos corredores do Vaticano. N\u00e3o ter\u00e1 sido aproveitado pelos dirigentes da Igreja para iniciar uma mudan\u00e7a profunda, fazer explodir a capa homof\u00f3bica que torna t\u00e3o infelizes estes eclesi\u00e1sticos e que afinal n\u00e3o tem justifica\u00e7\u00e3o alguma face \u00e0 mensagem de Cristo? Ou seja, combater a homofobia institucionalizada sem dar o ar de que se est\u00e1 a fazer isso e recorrendo a si?N\u00e3o creio. Em primeiro lugar, porque a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o circulou. As pessoas s\u00e3o homossexuais no arm\u00e1rio. S\u00e3o muito secretas. A sua primeira preocupa\u00e7\u00e3o era n\u00e3o falar da sua homossexualidade. A maior parte destas pessoas \u00e9 expl\u00edcita em rela\u00e7\u00e3o a outrem: cardeais que falam da homossexualidade de outros cardeais ou padres que contam sobre quem dorme com quem. N\u00e3o havia mesmo vontade nem das minhas fontes, nem dos cardeais, nem de pr\u00f3ximos do papa Francisco que isso sa\u00edsse. Ali\u00e1s, a recep\u00e7\u00e3o ao livro \u00e9 um pouco como a famosa \u00daltima Ceia de Leonardo da Vinci \u0096 de repente, toda a gente recebe a informa\u00e7\u00e3o, que se difunde, e fica aterrorizada pelo que est\u00e1 a acontecer. Este livro teve este efeito de bomba, na semana passada, porque no fundo os que falaram comigo n\u00e3o tinham compreendido a amplitude do que eu estava a fazer.', 'Podia ser um pequeno ensaio, uma coisa pequena, ningu\u00e9m sabia que estava em causa um inqu\u00e9rito a cinco pontificados, em 30 pa\u00edses, com 40 cardeais entrevistados, 50 bispos, centenas de padres, 1500 pessoas no total. E, de repente, as pessoas descobriram a amplitude da coisa. Ficaram surpreendidos, positiva ou negativamente, ali\u00e1s. H\u00e1 tantos cr\u00edticos como pessoas que elogiam. Deu origem a milhares de artigos em menos de uma semana. N\u00e3o acredito mesmo que a entourage homossexual do Papa desejasse que este tipo de livro existisse.', 'Como \u00e9 que esta grande maioria de padres homossexuais vive o facto de alimentar, de propagar e de ser a fonte do \u00f3dio homof\u00f3bico que mata, destr\u00f3i e magoa os homossexuais? Como vivem com isso? Cinismo pol\u00edtico absoluto? H\u00e1 alguma empatia? N\u00e3o h\u00e1 honra?Creio que infelizmente as duas coisas est\u00e3o ligadas. O facto de serem homof\u00f3bicos liga-se \u00e0 sua homossexualidade: \u00e9 o recurso ao segredo, para mascarar uma homossexualidade reprimida e mal assumida. Quando ela se explicita, porque h\u00e1 desejos, \u00e9 sempre culpabilizada. Ela pode atingir formas de \u00f3dio de si e de esquizofrenia verdadeiramente surpreendentes.', 'O que evoca o hero\u00edsmo dos \u0093pequenos gays\u0094 do quotidiano, os do interior, de classe m\u00e9dia ou popular, que ousam viver a sua homossexualidade \u00e0 luz do dia com perigo para as suas vidas, face \u00e0 cobardia e cinismo dos prelados poderosos e instalados no conforto absoluto?Diz muito bem. \u00c9 completamente anacr\u00f3nico no m\u00ednimo, e \u00e9 dizer pouco. \u00c9 preciso ver que os cardeais do Vaticano, que constroem esta doutrina e contribu\u00edram para este sistema, t\u00eam hoje 80-90 anos. Passei tempo a entrevistar cardeais que tinham, nalguns casos, 95 anos. N\u00e3o estamos na homossexualidade de 2019, mas na dos anos 40-50. \u00c9 preciso compreender isso. Os c\u00f3digos dessas pessoas, o seu mundo homossexual, a sua rela\u00e7\u00e3o com a verdade neste assunto, a vida dupla, a maledic\u00eancia, a coscuvilhice incessante, os rumores permanentes, isso \u00e9 a homossexualidade dos anos 50 e, por isso, desse ponto de vista, a Igreja est\u00e1 condenada a mudar, n\u00e3o pode continuar como est\u00e1. Mas ainda vive com um sistema dirigido por estas pessoas.', 'Conta com bastante detalhe as torpezas sexuais no Vaticano e na Igreja. O apetite sexual \u00e9 multiplicado pelo poder ou pela ambi\u00e7\u00e3o? Encontram-se os mesmos comportamentos em todos os escal\u00f5es da Igreja?Utilizei esta f\u00f3rmula: \u0093Estamos perante fifty shades of gay\u0094, cinquenta nuances de gays. H\u00e1 todo o tipo de comportamentos. H\u00e1 prostitui\u00e7\u00e3o, festas chemsex [orgias de sexo e drogas], h\u00e1 cardeais com m\u00faltiplos parceiros, mas h\u00e1 sobretudo uma homossexualidade mal vivida, complexada. Na verdade, h\u00e1 uma maioria silenciosa que \u00e9 ela pr\u00f3pria v\u00edtima do quadro e da ratoeira que ajudou a criar. \u00c9 bastante triste e cheio de sofrimento. N\u00e3o se pode resumir apenas a uma s\u00f3 vertente homossexual.', 'Aconteceu eu ter dito a algumas pessoas com quem falei: \u0093Sabe, voc\u00ea \u00e9 homossexual.\u0094 E a pessoa nem acreditava no que estava a ouvir. A rejei\u00e7\u00e3o da homossexualidade \u00e9 tal que a tomam como insulto. E eu fazia-lhes notar: \u0093H\u00e1 isto, isto e isto, segundo me disse. H\u00e1 isto, isto e aquilo que se passa; e isto, e isto, como c\u00f3digos. N\u00e3o vou exp\u00f4-lo nem agredi-lo, mas voc\u00ea \u00e9 homossexual.\u0094 Para a pessoa, eu dizer isso era uma trag\u00e9dia. H\u00e1 a mentira para o exterior, mas tamb\u00e9m muito mentira no interior de si. N\u00e3o fiz muito isso, teriam corrido comigo \u00e0 ca\u00e7adeira.', 'Trabalhou com numerosos arquivistas, assistentes e viajou muito para fazer este livro: como financiou estes quatro anos de inqu\u00e9rito?Sou um escritor, \u00e9 o meu 10.\u00ba livro, o meu anterior, Mainstream, vendeu 200.000 exemplares e por isso utilizo o meu livro anterior para financiar o seguinte, como espero que este financie o pr\u00f3ximo. Autofinancio-me. E os meus editores tamb\u00e9m: foi o Harry Potter que financiou este livro, porque \u00e9 editado pela Bloomsbury, que \u00e9 o editor de Harry Potter e co-financiou este livro. Trabalhei com uma equipa de 80 pessoas, mas a maior parte eram amigos que queriam ajudar-me. Talvez tenha pago a dez. \u00c9 um trabalho muito artesanal, n\u00e3o estamos numa ind\u00fastria cultural.', 'Prop\u00f5e na Internet em complemento ao livro 300 p\u00e1ginas de fontes e de refer\u00eancias. Sobre um assunto como este \u00e9 capital apagar toda a d\u00favida quanto \u00e0 veracidade dos testemunhos e do complot?Normalmente p\u00f5e-se isso em notas de fim de p\u00e1gina, mas n\u00e3o se ia acrescentar 300 p\u00e1ginas de refer\u00eancias ao livro\u0085 \u00c9 uma maneira de ser transparente, mas tamb\u00e9m de dar a possibilidade a qualquer um de fazer a sua pesquisa. Em todo o caso, a d\u00favida existir\u00e1 sempre, porque somos obrigados a trabalhar com fontes an\u00f3nimas, embora haja mais pessoas que falam sob o seu verdadeiro nome do que noutro livro do g\u00e9nero. Talvez alguns fiquem incomodados por aparecerem citados.', 'Toda a gente conhecia o meu nome, sabia que eu era jornalista, mas depois as estrat\u00e9gias de abordagem variaram. As fontes prim\u00e1rias, 27 primeiros padres homossexuais no interior do Vaticano, que me ajudaram, estavam ao corrente do meu projecto e encorajaram-me. Alguns at\u00e9 me albergaram no Vaticano. Depois, h\u00e1 fontes como os cardeais, que sabiam em termos gerais o que eu fazia. Gravei os depoimentos com o seu conhecimento, embora nem todos conhecessem todos os pormenores da minha pesquisa. N\u00e3o ia ter com um cardeal a dizer: \u0093Bom dia, Emin\u00eancia, o meu livro vai chamar-se Sodoma, e voc\u00ea vai ser um dos her\u00f3is desse livro.\u0094 N\u00e3o minto, mas pode acontecer que nem tudo seja explicitado.', 'Admite \u00e0s vezes, num tom brincalh\u00e3o, ter \u0093seduzido\u0094 ou feito charme para persuadir alguns eclesi\u00e1sticos: em tempo de #MeToo, n\u00e3o \u00e9 uma forma surpreendente de investigar? Era eficaz?\u00c9 mais o contr\u00e1rio: fui um pouco engatado, \u00e0s vezes mesmo mais do que \u0093um pouco\u0094. N\u00e3o \u00e9 uma estrat\u00e9gia da minha parte, mas estamos num universo muito homossexualizado. Embora n\u00e3o seja nenhum jovem, tenho 30 anos a menos do que a maior parte das minhas fontes. N\u00e3o houve problema algum nem agress\u00e3o alguma, mas \u00e9 verdade que existe sedu\u00e7\u00e3o, como existe em todo o meio.', 'Foram os dirigentes da Igreja que criaram ao longo dos s\u00e9culos a armadilha em que se encerraram. Voc\u00ea diz: \u0093S\u00e3o o que denunciam\u0094, \u0093o que combatem de forma furiosa\u0094. At\u00e9 ao seu inqu\u00e9rito, nunca procuraram falar desse mundo, ou sair dele, mesmo sendo largamente maiorit\u00e1rios no Vaticano. Por medo da opini\u00e3o p\u00fablica e do \u0093monstro ideol\u00f3gico\u0094 que criaram?N\u00e3o creio que desejem falar. Falavam dos outros, ou falavam de si pr\u00f3prios na condi\u00e7\u00e3o de que eu assinasse um papel a comprometer-me em n\u00e3o citar o seu nome. Estamos perante pessoas que n\u00e3o compreendem o mundo em que estamos hoje. Fecharam-se num arm\u00e1rio de onde n\u00e3o podem sair, mas tamb\u00e9m h\u00e1 raz\u00f5es sociol\u00f3gicas: abandonar a Igreja seria hoje para eles imposs\u00edvel. Quando se tem 40 anos, 50 anos, quando se foi te\u00f3logo, n\u00e3o se tem valor no mercado de trabalho. N\u00e3o h\u00e1 fam\u00edlia, n\u00e3o h\u00e1 amigos fora da Igreja. Os que sa\u00edram pagaram um pre\u00e7o muito alto. N\u00e3o estou optimista em rela\u00e7\u00e3o aos efeitos deste livro a curto prazo, nem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capacidade de mudar.', 'Onde est\u00e1 a beleza no Vaticano? Onde est\u00e3o os homens atraentes? Entre as centenas de pessoas com que se encontrou h\u00e1 sobretudo personalidades antiquadas ou envelhecidas e n\u00e3o propriamente nos c\u00e2nones da beleza tradicional\u0085 A beleza masculina encontra-se nos membros da Guarda Su\u00ed\u00e7a? Na periferia do Vaticano, entre os prostitutos?H\u00e1 homens muito belos no Vaticano. Os seminaristas est\u00e3o l\u00e1, os jovens padres; todos os cardeais t\u00eam assistentes muito belos \u0096 com frequ\u00eancia, explicitamente gays, ali\u00e1s \u0096, \u00e0s vezes s\u00e3o os amantes; os membros da Guarda Su\u00ed\u00e7a s\u00e3o belos; alguns laicos da m\u00e1quina do Vaticano s\u00e3o muito desej\u00e1veis e globalmente menos gays do que os padres.', 'No clima actual n\u00e3o receia que o livro e as cita\u00e7\u00f5es curtas que aparecem na imprensa ou mesmo no Facebook, frases quase sempre de efeito choque e lapidar, desencadeiem uma guerra aos gays: \u0093A homossexualidade \u00e9 um cancro na Igreja.\u0094 \u00c9 a homossexualidade o problema e n\u00e3o a Igreja e o seu duplo discurso\u0094?Tem raz\u00e3o. Todo o livro, pelo t\u00edtulo, pelo momento em que sai e por outros factores, pode tornar as coisas dif\u00edceis. O livro e o momento da sua publica\u00e7\u00e3o eram dif\u00edceis. No fundo, ataca o pr\u00f3prio sistema do Vaticano. Estava destinado a ser mal compreendido, nomeadamente por aqueles que n\u00e3o tivessem tempo de o ler \u0096 \u00e9 um livro grande, \u00e9 por isso muito dif\u00edcil de ser resumido em termos medi\u00e1ticos e mesmo numa longa entrevista. Se escrevo este livro, \u00e9 para n\u00e3o escrever artigos. \u00c9 um trabalho longo e os efeitos de um livro s\u00e3o mais poderosos e mais dur\u00e1veis. Por vezes um livro provoca um terramoto e vai ter r\u00e9plicas. Por outro lado, pode haver tentativas de apropria\u00e7\u00e3o por parte da extrema-direita. Mas basta chegar ao cap\u00edtulo 2 para se compreender que o alvo do meu ataque s\u00e3o as personagens mais homof\u00f3bicas, mais de extrema-direita.', 'Os esc\u00e2ndalos da pedofilia s\u00e3o encobertos pela hierarquia atrav\u00e9s da chantagem exercida sobre os dirigentes homossexuais que se amea\u00e7a expor. Isso significa que para erradicar a pedofilia na Igreja \u00e9 preciso que os dirigentes revelem a sua homossexualidade para n\u00e3o serem vulner\u00e1veis \u00e0 chantagem?Absolutamente. \u00c9 por isso que a Igreja n\u00e3o resolve o problema dos abusos sexuais. Evidentemente, e repito, n\u00e3o h\u00e1 liga\u00e7\u00e3o alguma entre a homossexualidade e os abusos sexuais. \u00c9 importante repetir sempre isto. Desde logo porque os abusos sexuais s\u00e3o frequentemente actos de heterossexuais em todo o mundo, em fam\u00edlias heterossexuais e nas escolas. Mas h\u00e1 hoje uma particularidade que n\u00e3o pode ser negada: \u00e9 que na Igreja 80% dos abusos s\u00e3o homossexuais. S\u00e3o favorecidos por uma cultura do segredo extremamente forte, profunda, de que um certo n\u00famero de padres, prelados abusadores, p\u00f4de beneficiar para se esconder, embora essa cultura do segredo n\u00e3o tenha sido desenvolvida para proteger os respons\u00e1veis pelos abusos.', 'E depois h\u00e1 os bispos que protegiam esses padres, porque t\u00eam medo que, em caso de esc\u00e2ndalo, mediatiza\u00e7\u00e3o ou processo, possam ser denunciados. E, enfim, para muitos, este abuso homossexual \u00e9 o fruto de uma homossexualidade reprimida, de uma vida dupla, esquizofr\u00e9nica, mas esses casos s\u00e3o raros. Fala-se de 1% ou 2% de padres, o que na escala mundial d\u00e1, contudo, centenas de milhares de v\u00edtimas.', 'Que pensa dos jornalistas cat\u00f3licos acreditados no Vaticano, vindos do mundo inteiro, que conhecem a situa\u00e7\u00e3o e que nunca falaram disso nestes anos todos?Sim, \u00e9 muito divertido, quando um certo n\u00famero de cr\u00edticos da direita dura disse: \u0093N\u00e3o h\u00e1 nada de novo, sabia-se disso j\u00e1.\u0094 Nunca o escreveram. Porqu\u00ea? Para um vaticanista, escrever este livro, ou mesmo um artigo, \u00e9 perder o trabalho e o acesso, o que est\u00e1 em vias de me acontecer. Em segundo lugar, para um italiano continua a ser complicado. Vejo isso na imprensa italiana, em que houve 200 ou 300 artigos, mas porque eu era franc\u00eas, logo, exterior.', 'Enfim, lamento dizer, mas para um jornalista heterossexual o acesso \u00e0s fontes, \u00e0s redes e mesmo aos c\u00f3digos, \u00e9 dif\u00edcil. Ele n\u00e3o consegue compreender o que se passa. N\u00e3o \u00e9 capaz de descodificar as rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas. Um jornalista gay, porque \u00e9 militante, o que \u00e9 normal, e porque \u00e9 exterior \u00e0 Igreja, dificilmente se interessar\u00e1. Eis porque nenhum vaticanista, nenhum italiano, nenhum heterossexual, nenhum jornalista gay escreveu este livro. Era preciso um franc\u00eas, que \u00e9 gay, mas que precisou de tempo para se interessar pela Igreja, para ler dezenas de livros, centenas de artigos, para trabalhar em 30 pa\u00edses, para ir a Roma passar uma semana todos os meses, para viver no interior do Vaticano em tr\u00eas apartamentos diferentes, para ter uma rede de 80 colaboradores, para tornar isto poss\u00edvel .', 'Os homossexuais na Igreja t\u00eam o h\u00e1bito de utilizar preservativos? H\u00e1 uma quest\u00e3o VIH no seio deles?\u00c9 muito complicado trabalhar sobre esse assunto. Se lhes colocar a quest\u00e3o, n\u00e3o respondem; e, se se lhes coloca a quest\u00e3o por princ\u00edpio, v\u00e3o negar o facto de terem sexualidade. Muitos padres que s\u00e3o homossexuais disseram-me que respeitam o voto de castidade. Por isso trabalhei ao contr\u00e1rio. Fomos aos hospitais, interrog\u00e1mos mais de 60 prostitutos, durante v\u00e1rios anos. H\u00e1 associa\u00e7\u00f5es especializadas no acompanhamento social da prostitui\u00e7\u00e3o masculina em Roma. E descobre-se de maneira assombrosa que, primeiro, os padres s\u00e3o quem menos utiliza preservativos; em segundo, sabe-se, atrav\u00e9s dos m\u00e9dicos, que \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o mais em risco em Roma; e por fim descobre-se que um n\u00famero importante de padres e seminaristas morreu de sida durante a epidemia. Eis ent\u00e3o um segredo bem guardado e que \u00e9 de uma tristeza absoluta. Como me disse um m\u00e9dico especialista em VIH, o problema \u00e9 que, quando eles chegam ao hospital, j\u00e1 est\u00e3o com doen\u00e7as oportunistas.', 'O Papa tirou o h\u00e1bito, o que \u00e9 in\u00e9dito, a um prelado americano, no momento em que estreia em Fran\u00e7a o filme de Fran\u00e7ois Ozon [sobre um caso de pedofilia em julgamento] e sai seu livro. \u00c9 uma san\u00e7\u00e3o eminentemente pol\u00edtica. O que espera da publica\u00e7\u00e3o da sua obra? A Igreja ser\u00e1 capaz de questionar a sua doutrina sobre um assunto destes?\u00c9 preciso apoiar o papa Francisco no seu combate pela verdade e penso que a cimeira que teve lugar em Roma na semana passada merece ser defendida. \u00c9 talvez insuficiente, talvez demasiado tarde, mas o Papa f\u00e1-lo. E f\u00e1-lo com coragem, apesar de enfrentar a oposi\u00e7\u00e3o muito forte do col\u00e9gio cardinal\u00edcio, gente que pensa que n\u00e3o cabe aos homens julgar os bispos, mas a Deus. Para compreender o que se passa neste momento no Vaticano, \u00e9 preciso compreender que devemos enfrentar uma esp\u00e9cie de complot, uma esp\u00e9cie de cabala contra o papa Francisco, urdida pelos cardeais de extrema-direita, extremamente homof\u00f3bicos, que criticam em Francisco o seu liberalismo em rela\u00e7\u00e3o aos costumes, que \u00e9, apesar de tudo, muito relativo, em rela\u00e7\u00e3o aos imigrantes, \u00e0 pena de morte, ao meio ambiente.', 'Estes cardeais homof\u00f3bicos s\u00e3o tamb\u00e9m aqueles que s\u00e3o apelidados de \u0093duros\u0094 pelo Papa e que levam uma vida dupla. H\u00e1 uma esquizofrenia radical, em que a regra \u00e9 a seguinte: se se \u00e9 homossexual, expressa-se a homofobia e vice-versa. H\u00e1 portanto uma luta contra Francisco e era importante que este livro explicasse as motiva\u00e7\u00f5es que s\u00e3o verdadeiramente surpreendentes. Pensava-se at\u00e9 agora que os gays eram os liberais, e que eram os heterossexuais que lutavam contra a homossexualidade. Ora, n\u00e3o \u00e9 verdade, \u00e9 o inverso. Quanto mais homof\u00f3bico algu\u00e9m \u00e9, mais hip\u00f3teses haver\u00e1 de ser gay. Eis uma das chaves deste sistema.'] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Nationality - French,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homofobia,Gay,homof\u00f3bico,Sexual,Mulher,Francisco,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "67306628-073c-4be0-5b2a-08d6a0794373",
            "user": "18237bda-d08d-4cde-8964-ca6105dd6765",
            "date": "04.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No Arm\u00e1rio do Vaticano \u0096? Poder, Hipocrisia, Homossexualidade (Sextante Editora) ?\u00e9 um livro-cisma que p\u00f5e a nu a homossexualiza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a do Vaticano e da Igreja ++++Simplesmente romance barato para sujar a igreja...romance que certamente muitos vao jurar que o que esta escrito \u00e9 letra de pura verdade, como se o escritor frederic martel conhecesse a libido ou a orienta\u00e7ao <b> sexual </b>de cada um dos bispos cardeais e padres que estao no vaticano..pura fic\u00e7ao e pura calunha gratuita.. . e nao \u00e9 por haver um ma\u00e7a podre que todas as ma\u00e7as sao podres...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "d78a75fa-33e5-42b8-3088-08d69f082159",
            "user": "56995ffa-3722-4a6e-b84f-1e7ee2478243",
            "date": "03.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 um ot\u00f3rio exegero nas acusa\u00e7\u00f5es que referem..., mas sendo o P\u00fablio um org\u00e3o de esquerda, compreende-se o exagero.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f423f589-a35f-4927-305b-08d69f082159",
            "user": "6f20667c-70a2-4fc6-8236-9eee8a709786",
            "date": "02.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o, homo (f\u00f3bico/sexual) ou h\u00e9tero (casto/devasso) desde que possa casar (dentro/fora) ter\u00e1 o seu dilema pessoal resolvido. Quest\u00e3o que se segue na lista dos novos inquiridores: Ordena\u00e7\u00e3o da <b> mulher.</b> Com alguma imagina\u00e7\u00e3o ser\u00e1 axioma/corol\u00e1rio da solv\u00eancia precedente. Quantos iconoclastas de burel ter\u00e3o ainda de surgir para volatilizar o rol de heresias. Valha-nos S\u00e3o<b>  Francisco</b> e Santa Barbara.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "d4843008-0c2b-45a5-db1a-08d69d2fb3d5",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "01.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigada ao revisor que alterou o t\u00edtulo que algu\u00e9m traduziu atropelando o portugu\u00eas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "99a77e0e-0258-4c07-2f7a-08d69f750d28",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por acaso n\u00e3o alterou o t\u00edtulo na primeira p\u00e1gina do jornal, apenas no artigo. Se fizer favor, altere tamb\u00e9m. Depois conte-nos aqui quem \u00e9 o(a) tradutor(a).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fd888bd9-3b2d-4cc3-a5e7-08d69c2f0ce1",
            "user": "695739a9-0639-4046-9832-d45a02ecca2a",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda me consigo horrorizar! Que a <b> homofobia </b>impera na Igreja j\u00e1 \u00e9 lament\u00e1vel, que a pedofilia dirigida principalmente para rapazes sejam um fen\u00f3menos de massas, escondida da sociedade e das autoridades \u00e9 um crime contra a humanidade da autoria da santa madre Igreja, mas que tudo isto seja um sistema constru\u00eddo secretamente pela hierarquia da Igreja utilizada como ref\u00fagio para os ped\u00f3filos, n\u00e3o s\u00f3 para evitarem ser marginalizados mas tamb\u00e9m para exercerem a sua homossexualidade nos lugares \"santos\", ao mesmo tempo que perseguem os homossexuais \u00e9 uma monstruosidade sem nome. A Igreja \u00e9 uma influ\u00eancia perversa e imoral na sociedade, mas muita gente letrada tem ainda medo de ver a realidade, o que \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o da completa submiss\u00e3o do pa\u00eds perante a Igreja, a raz\u00e3o do nosso atraso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "725fece3-9389-4af4-a5f3-08d69c2f0ce1",
                    "user": "b4a4939b-3008-4d6f-9ee6-d17b9cbc6df5",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo completamente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d06366ac-4e1e-48e2-462f-08d69f0efe7f",
                    "user": "56995ffa-3722-4a6e-b84f-1e7ee2478243",
                    "date": "03.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O atraso est\u00e1 numa mentalidade \u00e0 Maduro ou Kim Il Sung..., nada mais! Ou o atraso da Venezuela, Cuba e Corei do Norte tamb\u00e9m \u00e9 da Igreja? E o atraso de paises \u00e1rabes, tamb\u00e9m \u00e9 da Igreja? E o seu?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "85ab2746-ef7a-4414-a921-08d69c965f30",
            "user": "ff106e8a-14bc-431a-89d9-7a1631cae1c6",
            "date": "27.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta chantagem j\u00e1 n\u00e3o pega. Se \u00e9 que alguma vez pegou.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4adbb4f0-d957-4952-836d-08d69c35da38",
                    "user": "b4a4939b-3008-4d6f-9ee6-d17b9cbc6df5",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chantagem com o que? Gostava de ficar esclarecido.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f0cb09cd-ba75-4fc2-9ace-08d69d883767",
                    "user": "ff106e8a-14bc-431a-89d9-7a1631cae1c6",
                    "date": "28.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah, n\u00e3o percebeu. Eu explico. A chantagem amorda\u00e7ante de acusar a dita <b> homofobia </b>de homossexualidade encapotada. Parece-me \u00f3bvio que se trata de uma estrat\u00e9gia<b>  idiota</b> para fazer calar todos os que s\u00e3o contra a paneleirada.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia",
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "60ffc158-e2bd-4aaa-8336-08d69c35da38",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O portugu\u00eas deste t\u00edtulo est\u00e1 espectacular! Os jornalistas j\u00e1 n\u00e3o estudam l\u00edngua portuguesa?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4b4da930-4edf-4c9d-4608-08d69c9c5a3e",
                    "user": "b4a4939b-3008-4d6f-9ee6-d17b9cbc6df5",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual \u00e9 o problema do titulo Carla?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7f1a76bc-cb34-4eff-9aef-08d69d883767",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "01.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como pode ver, j\u00e1 foi emendado, Amon! Entende agora ou precisa que explique?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fcfd4db6-7a1f-4e31-b4d6-08d69bb67751",
            "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta discuss\u00e3o retorna sempre ao simplismo psicanal\u00edtico como arma de insulto. O pior \u00e9 que isto \u00e9 j\u00e1 discurso aceite. Gostaria que aplicassem este \"se algu\u00e9m \u00e9 contra X, \u00e9 porque \u00e9 secretamente X\" a outras coisas. Seria interessante ver o contorcionismo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "67d2092b-f6ec-4372-b714-08d69be68836",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sabe ler? N\u00e3o \u00e9 \"\u00e9 porque \u00e9\", mas sim \"mais hip\u00f3teses haver\u00e1\". E acredite que para desviar aten\u00e7\u00f5es sobre um comportamento \u00e9 mimetizar o comportamento contr\u00e1rio. Muitos gays s\u00e3o homof\u00f3bicos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "80fe9751-27d9-484b-a5a1-08d69c2f0ce1",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao precisa desse palavreado todo para assumir o seu preconceito em relacao aos gays. Assuma que \u00e9 homofobico va!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f2dc0e8f-cec4-4f6e-b4cf-08d69bb67751",
            "user": "fe2e0aad-1960-45c4-9c9f-041ba775483b",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece-me \u00f3bvio: O <b> homof\u00f3bico </b>tem medo do<b>  gay</b> que tem em si. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "8ec13b07-913f-4dc0-e6e4-08d69b42e0d4",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "26.02.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao \u00e9 so no Vaticano. \u00c9 em todo o lado. Nao \u00e9 novidade nenhuma que os mais homofobicos sao os que nao se sentem bem com a sua sexualidade, caso contrario nao se sentiam ameacados pelos gays",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3f23d39d-58e3-40ed-a598-08d69c2f0ce1",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "26.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "20d3d270-44bd-4353-d20d-08d69bb7dbbd",
                    "user": "57172dc6-50ba-46f9-a72f-aad9c7725fe3",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensei o mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b6fe82d0-a960-4291-8344-08d69c35da38",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "27.02.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente 53, \u00e9 por terem medo dos gays que h\u00e1 pessoas homof\u00f3bicas. LMFAO deve ser por se sentirem amea\u00e7ados que lhes roubem as namoradas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}