{
    "header": {
        "title": " Rui Pinto assume ser o denunciante do Luanda Leaks ",
        "subtitle": " Advogado do hacker teme que administra\u00e7\u00e3o prisional tente colocar pirata portugu\u00eas numa cadeia de alta seguran\u00e7a, o que considera s\u00f3 poder ser visto como uma retalia\u00e7\u00e3o. ",
        "owner": " ['Mariana Oliveira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 35458  partilhas",
        "datePosted": " 27 de Janeiro de 2020, 8:00 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/27/sociedade/noticia/rui-pinto-assume-denunciante-luanda-leaks-1901800 ",
        "postText": " ['O pirata inform\u00e1tico portugu\u00eas Rui Pinto, o principal respons\u00e1vel pelo caso Football Leaks, assumiu esta segunda-feira ser o denunciante respons\u00e1vel pela divulga\u00e7\u00e3o dos mais de 715 mil documentos que deram origem ao caso Luanda Leaks. At\u00e9 agora os trabalhos jornal\u00edsticos realizados a partir deste ma...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 71 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Careca,Cega,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "a23417ac-2b03-420d-cc2e-08d7a3515d78",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "28.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu sou benfiquista. E eu quero que Rui Pinto seja declarado colaborador da Justi\u00e7a portuguesa e protegido. Em liberdade, se poss\u00edvel, face ao enorme servi\u00e7o p\u00fablico que prestou a Portugal e ao pa\u00eds irm\u00e3o angolano.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "32b2f069-2739-40d6-cbfc-08d7a3515d78",
            "user": "9e303225-bc6b-4f1d-a039-744ab6edc426",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na realidade apenas assumiu ser um lar\u00e1pio de propriedade privada, assaltou a caixa de correio (electr\u00f3nicos) e cofres (drives) das pessoas. Em resumo, um lar\u00e1pio \u00e9 um lar\u00e1pio, furte um banco ou um peda\u00e7o de comida.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cf8da4a0-0ef1-4a70-cc0a-08d7a3515d78",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Comida, isso mesmo...  Quem se serve durante d\u00e9cadas do poder pol\u00edtico absoluto, para desviar criminosamente os dinheiros p\u00fablicos provenientes das riquezas naturais, petr\u00f3leo, diamantes \u00e9 o qu\u00ea? Essa montanha (literalmente) de dinheiro, em \u00faltima inst\u00e2ncia, representou p\u00e3o, comida, que foi criminosamente negada ao povo angolano. Essa m\u00e1fia organizada ao redor da \"princesa\" angolana, isto \u00e9, banqueiros, escrit\u00f3rios de advogados, administradores... devem ser desmascarados e punidos d'acordo com os crimes cometidos e j\u00e1 agora aproveite-se o impulso e coloque-se no c\u00e1rcere, tamb\u00e9m os da sua laia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eeee5a97-f8eb-42a0-fc57-08d7960b4eed",
            "user": "b1b86624-430f-4869-91c5-0d393613bab9",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o entendi desculpem? Estou longe  da parv\u00f3nia \u00e1 algum tempo, este n\u00e3o \u00e9 o hacker? Foi promovido a denunciante? V\u00e3o chamar as toupeiras de volta ao banco dos r\u00e9us?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3749551b-e558-44f1-3879-08d7a25d6948",
            "user": "4a73f534-663d-49f9-8692-17d6138876dc",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Querem prender (matar?) o mensageiro.A mensagem da desgra\u00e7a, e quem a cometeu, n\u00e3o importa.\u00c9 esta a atitude de muita gente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b73b3002-cde0-4b7a-3873-08d7a25d6948",
            "user": "57d36673-33be-448e-b6be-b357a5a603f8",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u0093entregou este disco r\u00edgido, no cumprimento do que entende ser um dever de cidadania, e sem qualquer contrapartida\u0094....ah, ah, ah, ah...Vivia na Hungria, que se saiba n\u00e3o passava fome, n\u00e3o vem de uma fam\u00edlia de ricalha\u00e7os e n\u00e3o se lhe conheciam quaisquer meios de subsist\u00eancia... vivia  de qu\u00ea???!!! E onde ir\u00e1 buscar o dinheiro para pagar \u00e0 equipa de advogados que o defende?! N\u00e3o me digam que trabalham \"pro bono\"?! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "25229689-ad0b-4861-2909-08d7a25cbad7",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um programador inform\u00e1tico sem trabalho nos dias de hoje \u00e9 para rir.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d98bd20-76d1-493f-2670-08d7a25e726d",
            "user": "b4a7dc3b-5a7b-4a0a-85eb-539bcaddcafa",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este jovem ainda vai a heroi nacional pelo povo portugues.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0cf56708-bc30-44c8-fc2b-08d7960b4eed",
            "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com Rui Pinto em liberdade, acabava-se de uma penada com o direito \u00e0 Privacidade de todos os portugueses e at\u00e9 de toda as pessoas de todo o Mundo (PR e PM inclu\u00eddos). Mas a nossa justi\u00e7a, que \u00e9 obrigada a cumprir a lei em vigor, tem tido a serenidade e intelig\u00eancia suficientes para resistir ao ru\u00eddo da popula\u00e7a. Que a popula\u00e7a defenda que o Rui Pinto pode aceder livremente a qualquer correio electr\u00f3nico - desde que n\u00e3o seja o deles -, n\u00e3o me surpreende - as massas sempre foram irracionais, da\u00ed a designa\u00e7\u00e3o de rebanhos, etc. - agora que ilustres advogados defendam a legalidade desses crimes, mesmo quando outros colegas advogados foram alvos desse criminoso!..., bom, a\u00ed penso que a OA deveria intervir. LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9adfc2c2-4f5e-4929-fc25-08d7960b4eed",
            "user": "9fb49854-6caf-44e9-b11b-61dc30ab7224",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem tem medo do Rui Pinto?A Justi\u00e7a deste Pa\u00eds, que diz querer combater a corrup\u00e7\u00e3o, prende o mensageiro e, alega falta de condi\u00e7\u00f5es de trabalho \"que \u00e9 normalmente o argumento utilizado para esconder a verdade\". Esta justi\u00e7a envergonha qualquer portugu\u00eas s\u00e9rio e, sobretudo os que defendem o estado de direito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "75e5aa4b-8a6d-4f37-28f4-08d7a25cbad7",
            "user": "8382b1a6-5475-4253-8366-e371929adcf9",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pessoal inteligente \u00e9 detestado pelos portugueses por isso tem de ir para cadeia de Alta seguran\u00e7a para toda vida. Animais que andam em bandos e guincham esses tem de ir duas horas pra esquadra e sa\u00edrem para irem assaltar o pr\u00f3ximo. Qualquer dia come\u00e7a a intelig\u00eancia a pagar imposto em Portugal e a falta dela a receber subs\u00eddios. Continua assim, sim, portugalinho que vais longe. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5ad3b05b-aa9c-42a0-fc23-08d7960b4eed",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que se est\u00e1 a passar com Rui Pinto j\u00e1 chega a ser escandaloso. A outra palavra n\u00e3o se aplica por ultrapassada. Este rapaz \u00e9 condenado por \"entrada ilegal\" nos mails dum clube entre outros \"crime\". MAS AGORA COM O LUANDA LEAKS , j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 ILEGAL????? Ricardo Espirito Santo era o DDT e o slb a nivel desportivo \u00e9 o qu\u00ea???? A Justi\u00e7a vai valer-se destas denuncias banc\u00e1rias e de empresas e CONDENAR se as mesmas forem de \u00edndole desportiva dum grande clube Portugu\u00eas? ONDE EST\u00c1 A JUSTI\u00c7A??????",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "88941988-c32b-4191-b16b-08d7a25e0ed4",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem de ficar na cadeia toda a vida.Por precau\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3fb71fe5-f6d8-45b8-28f2-08d7a25cbad7",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 mesmo, n\u00e3o v\u00e3o os adeptos vermelhos radicais enfiar-lhe um very-light, atropel\u00e1-lo ou partir-lhe os dentes num centro comercial. \u00c9 melhor mesmo ficar detido toda a vida, para sua prote\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d18ed101-9dfa-4b80-e63c-08d7a25fb61a",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 caso para fazer de RP um her\u00f3i! Os honestos e atentos h\u00e1 muito que perceberam o objetivo do poder politico e judicial; o objetivo \u00e9 simplesmente anular RP, confiscar o produto do roubo de documentos e destru\u00ed-los de seguida! Praticou crimes e deve ser julgado por isso! Por\u00e9m para o f\u00e3 e lobista do futebol e em especial da entidade desportiva slb, as cal\u00e7as est\u00e3o j\u00e1 nas m\u00e3os! S\u00f3 n\u00e3o sabemos ainda quando tudo vai ser revelado, mas j\u00e1 sabemos que vai ser revelado!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c0a9865f-07b8-4322-e63b-08d7a25fb61a",
            "user": "ae415258-fd8c-4638-962f-82a3d96ea6f5",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 her\u00f3is que n\u00e3o usam capaLiberdade para Rui Pinto!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5124d412-5090-43fb-62b3-08d7a25e4f6e",
            "user": "58721e8c-11a7-461a-82e2-4d33a6cb5bb7",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai se o Vieira fosse angolano... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d516f599-7dd6-4c26-fc29-08d7960b4eed",
                    "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o o \u00e9, mas um dos maiores accionistas da SAD, (o empreiteiro Jos\u00e9 Guilherme) tem neg\u00f3cios em Angola. O tal que recebeu 200 milh\u00f5es do BES, deu \"prenda\" de 14 milh\u00f5es ao Salgado, e que depois o Novo Banco perdoou 120 milh\u00f5es desse empr\u00e9stimo. Eles roubam e paga o contribuinte, manso que nem cordeirinho.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9fd210a2-be4a-4749-62b2-08d7a25e4f6e",
            "user": "0e932d44-badc-4fb5-8375-2eade9dbadbe",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tendo j\u00e1 anteriormente a este comunicado de Rui Pinto, a PJ afirmando que garantidamente os Luanda Leaks, ou melhor que a sua divulga\u00e7\u00e3o provinha das denuncias de Rui Pinto, eu pergunto o que \u00e9 que o MP anda a fazer? Tem medo que surja a \"bomba at\u00f3mica\"? S\u00f3 espero que n\u00e3o o penalizem, ainda mais, por esta revela\u00e7\u00e3o. Seria a confiss\u00e3o plena de que tem medo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f0c89078-1720-4957-2660-08d7a25e726d",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema dos Juizes agora \u00e9 que ao validar estas denuncias o que fazem depois a denuncias do clube da maioria deles , donde retiram benesses na tribuna do est\u00e1dio desse clube????",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9c96d89a-d722-4a98-62af-08d7a25e4f6e",
            "user": "a2799016-b58e-4552-accc-583b4d5fd4a4",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi mesmo ele n\u00e3o existe duvida. Foi tanto ele como eu que construi a maquina de Antikythera. Agora ha que apresentar as provas que foi ele que entrou e sacou os documentos. Mais piada se torna por dois motivos. O primeiro por tentar confundir o distribuidor com o ladrao, que ele \u00e9. O segundo, por nunca terem saido os papaies do alvaro sobrinho, maior accionista do sporting e um que roubou cinco mil milhoes do bes/besa.  Ha tanto por ai mas o povo continua distraido...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d10ab232-eea7-46d9-fc1f-08d7960b4eed",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 reparou que a si tamb\u00e9m lhe faltam todo o tipo de prova? Porque iria mentir a PJ e dizer que acredita ter sido o Rui Pinto? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fc88cc4f-9484-4254-fc15-08d7960b4eed",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ficam a faltar os Rato Leaks. Fechava-se o c\u00edrculo. Mas depois qual era o cons\u00f3rcio jornal\u00edstico que pegava na coisa? Pois sim.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e6942c7b-2b1c-4fbf-3860-08d7a25d6948",
                    "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem deve andar muito preocupado s\u00e3o certos arautos da luta contra a corrup\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o os tenho ouvido",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8a092dcc-b1f4-40c4-e636-08d7a25fb61a",
            "user": "f7116234-1dfe-4b75-a006-ae424d0d7833",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fosse por $ ou altru\u00edsmo, ou pelos dois, genial.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bcfa9189-1223-4b6e-62a7-08d7a25e4f6e",
            "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande jogada de Rui Pinto, bravo! A alta Justi\u00e7a e alta Pol\u00edtica, evidentemente num escandaloso e inconveniente imbr\u00f3glio.Dois pesos e duas medidas: Football Leaks, os documentos com provas incriminat\u00f3rias  revelados por Rui Pinto s\u00e3o desdenhados e ostracizados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que despuderadamente faz de Rui Pinto um tenebroso criminoso. Luanda Leaks, a  Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo do Minist\u00e9rio P\u00fablico reune com seu hom\u00f3logo angolano e promete coopera\u00e7\u00e3o.Desta vez, v\u00e3o obrigatoriamente fazer uso dos documentos de Rui Pinto... Inacredit\u00e1vel o poder da m\u00e1fia do futebol na Justi\u00e7a e Politica em Portugal. Paradigma carism\u00e1tico: o mafioso juiz Rui Rangel, afastado \u00e0 meses pelo Conselho Superior da Magistratura, chegou a candidatar-se \u00e0 presid\u00eancia do SLB. Vergonha. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3b5bb7d8-9547-4d07-28ea-08d7a25cbad7",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na minha opini\u00e3o, garanto-lhe que a PGR n\u00e3o colaborar com Angola! A postura facial e corporal de toda a comitiva portuguesa que recebeu a angolana, nomeadamente da Sra. PGR \u00e9 demonstrativa da m\u00e1 vontade e frete, pelo que v\u00e3o enrolar os pedidos de coopera\u00e7\u00e3o na \"burocracia de um pais civilizado\", se \u00e9 que me fa\u00e7o entender...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "508a17fd-fe52-4b7e-e631-08d7a25fb61a",
            "user": "bb4a9d4f-e4c5-49bd-bb6e-3826bb8910d0",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que ironia!... Afinal, o \"grande criminoso\", preso h\u00e1 1 ano e acusado de dezenas de crimes, \u00e9 o her\u00f3i nacional, o homem que ajudou Portugal a descobrir a <b> careca </b>\u00e0 vigarista que comprou tantas riqueza em Portugal com dinheiro criminosamente roubado ao povo angolano! Rui Pinto conseguiu VER o que dezenas de \"grandes gestores\" N\u00c3O QUISERAM VER\". A justi\u00e7a portuguesa \u00e9<b>  cega</b>. Segue os padr\u00f5es t\u00e9cnicos do que est\u00e1 escrito nos c\u00f3digos penais e \u00e9 incapaz de julgar as pessoas na sua globalidade. Libertem o rapaz e d\u00eaem-lhe protec\u00e7\u00e3o policial para que ele possa desencriptar o resto dos discos. Tenham a coragem de enfrentar a podrid\u00e3o do futebol. Protejam-no, antes que a m\u00e1fia russa o mate. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "76102022-7a6b-4a5a-fc24-08d7960b4eed",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenha calma que os denuncias do RUI S\u00c3O ILEGAIS, pelo que n\u00e3o servem de PROVA nos NOSSOS tribunais!!!!! Ou n\u00e3o \u00e9 assim para este LuandaLeaks????",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Careca",
                "Cega"
            ]
        },
        {
            "id": "9139d8dc-9a36-4f43-28e2-08d7a25cbad7",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 por isto, est\u00e1 perdoado todo o mal que fez ao Benfica e ao Sporting devido \u00e0 obsess\u00e3o clubistica. Isto \u00e9 um grande servi\u00e7o p\u00fablico. Come\u00e7o a olhar o rapaz de forma diferente. Se isto for verdade, \u00e9 um her\u00f3i. E o que dizem abaixo, que a hist\u00f3ria dos e-mails \u00e9 s\u00f3 um pretexto para o meter dentro, come\u00e7a a parecer cred\u00edvel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "8bed3a18-6cab-4ad8-265c-08d7a25e726d",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Adorei a ironia do in\u00edcio do seu coment\u00e1rio! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d5107757-74f9-4547-2661-08d7a25e726d",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Considerando que h\u00e1 os famosos \u00936 milh\u00f5es de benfiquistas\u0094 e \u00933,5 milh\u00f5es de sportinguistas\u0094, praticamente Portugal inteiro quer Rui Pinto na cadeia. O adepto obcecado pelo seu clube n\u00e3o quer saber do mal que Isabel dos Santos fez ao seu povo e de como teve aquele dinheiro. Os benfiquistas t\u00eam um presidente que deve centenas de milh\u00f5es a um banco que faliu e que todos n\u00f3s andamos a pagar, porque haveriam eles de se preocupar com o povo angolano? Se apoiam um presidente que, de acordo com Pedro Guerra e noticiado por ele no Expresso quando l\u00e1 trabalhava h\u00e1 uns anos foi um ladr\u00e3o e outras coisas menos \u0093recomend\u00e1veis\u0094, porque haveriam de se preocupar com o povo angolano? Ou mesmo o povo portugu\u00eas? O futebol torna muitas pessoas inconscientes e com vis\u00e3o turva do mundo que os rodeia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3331dd1a-93e3-4696-e62f-08d7a25fb61a",
            "user": "42bd18f0-f8bc-4af5-b3a8-29a564445bb9",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devia ser promovido a director dos servi\u00e7os secretos:) H\u00e1 uns bons anos houve alunos do IST envolvidos em hacking que foram contratados pelo BdP...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a77e025-985d-4a33-e62e-08d7a25fb61a",
            "user": "bc88dc3a-f679-48d5-8340-a9d2c8bbc439",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A mensagem \u00e9 clara. H\u00e1 mais e a n\u00e3o ter sido ainda conhcido urbi et orbi \u00e9 porque \u00e9 uma bomba nuclear. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1fa8ba2a-b88d-41d5-e628-08d7a25fb61a",
            "user": "be699336-306d-4054-aa52-9983295431bf",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devia ser homenageado por Marcelo....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d8080dfd-6fbc-4969-b169-08d7a25e0ed4",
                    "user": "846842bb-e91f-4d6f-ad10-2770674b7315",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E indultado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "749e21e9-0152-4b96-28de-08d7a25cbad7",
            "user": "942b55fe-7ff1-4d5f-9a2d-22a73fb64069",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O denunciante preso e os criminosos \u00e0 solta.... Quero ver como a justi\u00e7a vai descal\u00e7ar esta bota.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2df79afa-2e68-4e74-3853-08d7a25d6948",
            "user": "5561061c-46a0-40b0-84aa-688bfd747862",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ser verdade Rui Pinto \u00e9 um verdadeiro heroi para todos n\u00f3s e tal como no passado, qual Joana d'arc, ele \u00e9 que vai para a fogueira...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d96eb542-3483-4dcf-fc0b-08d7960b4eed",
            "user": "64de37a1-1983-4e66-85ae-024a1e5a2984",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A justi\u00e7a portuguesa est\u00e1 numa grande embrulhada... Na visita do procurador geral angolano prometeram total coopera\u00e7\u00e3o mas, em casos bem recentes, nada foi feito porque as provas (abundantes e bem incriminat\u00f3rias) tinham sido obtidas a partir de meios ilegais. Como v\u00e3o \"descal\u00e7ar esta bota\"? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e9f8b860-bbf6-4469-fc20-08d7960b4eed",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vi as imagens televisivas, e a postura facial e corporal da Sra. PGR esclarece que a coopera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 zero vezes zero!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "043907f2-be81-4a38-fc21-08d7960b4eed",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Aquelas\" provas (c\u00f3pias dos e-mails) podiam n\u00e3o servir mas os originais, depositados nos servidores de e-mail do SLB, seriam prova v\u00e1lida se uma certa juiza n\u00e3o tivesse impedido as buscas e assim permitindo a limpeza em que intervieram advogados, funcion\u00e1rios do SLB e consultores. As buscas foram efectuadas, umas 3 semanas depois, quando a limpeza j\u00e1 tinha sido feita. Isto foi noticiado nalguns meios de CS na altura. S\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o quer...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3ea95f02-ccbe-4b6e-3850-08d7a25d6948",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um tipo que desmascara a cleptocracia angolana e os seus c\u00famplices portugueses devia ter uma est\u00e1tua. Libertem Rui Pinto",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1a6a422b-1b3d-42d2-385d-08d7a25d6948",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 caso para tanto!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e5f98722-2c8e-4db6-384c-08d7a25d6948",
            "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ergam \u00e9 uma est\u00e1tua ao rapaz ao inv\u00e9s de o julgarem por crimes cometidos por outros. O imoral e perverso do sistema, \u00e9 assustador. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "735dad1c-e979-4ced-fc09-08d7960b4eed",
            "user": "e03bb857-8ab6-41eb-bbee-3cb31922b846",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ver a dualidade na atitude da justi\u00e7a entre o Luanda Leaks e os e-mails do Benfica \u00e9 prova evidente do poder que este clube tem sobre as autoridades portuguesas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2b55254b-97a7-4511-3851-08d7a25d6948",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os mails do Benfica foi manobra de divers\u00e3o para tentar esconder o resto. A pretexto do Benfica puseram o homem l\u00e1 dentro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "023bc2c6-be5e-4f6e-e643-08d7a25fb61a",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@filipeluis, n\u00e3o puseram o homem l\u00e1 dentro \"a pretexto do Benfica\", puseram-no a pretexto de ter \"roubado\" documenta\u00e7\u00e3o do Sporting e da Doyen (\u00e9 o que consta da acusa\u00e7\u00e3o) mas a raz\u00e3o real foi o Benfica, isso sim. E os mails do Benfica n\u00e3o foram manobra de divers\u00e3o, foram a realidade (existiam e o pr\u00f3prio SLB o confirmou, embora alegando que tinham sido alterados - coisa que nunca provou pois nunca exibiu os originais \"intactos\") que o p\u00f4s atr\u00e1s das grades. Quem se mete com o Benfica... mete-se com o Estado?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c53e2572-7cd6-42d9-fc08-08d7960b4eed",
            "user": "63a055c8-c2cf-4fa4-9ac4-929477637426",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preso!?! N\u00e3o! Deveria ser nomeado para a PJ! A sua colabora\u00e7\u00e3o seria de ouro!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ed898607-9410-456e-b15b-08d7a25e0ed4",
                    "user": "b5607b73-bfc7-478f-91ef-b9cf9091eb7d",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma mente destas ao servi\u00e7o da justi\u00e7a seria ouro. O problema \u00e9 que pode ser demasiado brilhante para muita gente deste pa\u00eds...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1cd3324a-2066-4230-62a0-08d7a25e4f6e",
            "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O futebol a servir de cortina... como se vai vendo, o mo\u00e7o est\u00e1 por a\u00ed a levantar umas lebres que faz favor!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0b042310-c9f9-4cac-fc07-08d7960b4eed",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ponham o Cabrita a erigir uns perfis em i para homenagear Rui Pinto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f57a56fd-a5b2-41a7-28d8-08d7a25cbad7",
            "user": "3fd396cb-672e-45d4-8258-aba11628967d",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As autoridades portuguesas levaram uma ensinadela de mestre. Quando os Luanda Leaks foram divulgados armaram-se ao pingarelho e foi v\u00ea-los em bicos de p\u00e9s a mostrarem-se empenhados em investigar os ficheiros. E mantiveram a mesma postura, convictos de que Rui Pinto nada teria a ver com o tsunami informativo. Muita gente criticou a dualidade de crit\u00e9rios: o Futebol Leaks seria uma revela\u00e7\u00e3o m\u00e1 e os Luanda Leaks uma revela\u00e7\u00e3o sagrada. Agora as autoridades policiais, fiscais e jur\u00eddicas est\u00e3o entre a espada e a parede. Pior do que isso, o seu sentimento de p\u00e2nico perante novas revela\u00e7\u00f5es aumentou. E se agora vier um Lisboa Leaks? Que mostre os podres da capital do imp\u00e9rio e dos seus senhoritos? Aceitam-se propostas de guionistas destas telenovelas de maus actores e muitas cumplicidades!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2d010e5f-da1c-49dd-e633-08d7a25fb61a",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo e enfatizo... LOL!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ffe3e8e0-f181-40d8-28d7-08d7a25cbad7",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ladr\u00e3o que rouba a ladr\u00e3o tem cem anos de perd\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4556501a-e2c2-47db-b155-08d7a25e0ed4",
            "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado Rui Pinto por divulgar o que todos n\u00f3s j\u00e1 sab\u00edamos: que os agentes da banca, consultoria, advogados, sistema financeiro e pol\u00edticos n\u00e3o passam de uns mafiosos com o objectivo comum de saquear e empobrecer o contribuinte trabalhador. Nem vale a pena falar no futebol porque o modus operandi e agentes envolvidos s\u00e3o os mesmos. J\u00e1 entendem porque AR n\u00e3o divulga quem s\u00e3o os maiores devedores \u00e0 banca? Agora quero o ler um LOL do Espectro... LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "81898da7-5fe2-4b6f-62aa-08d7a25e4f6e",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...espectro, n\u00e3o passa d'isso mesmo um espectro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "845cb5ac-da2e-458d-28d6-08d7a25cbad7",
            "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Teria apreciado mais, se tivesse sido Portugal Leaks. Luanda Leaks n\u00e3o nos diz respeito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "23a6284c-4d9a-4a57-264d-08d7a25e726d",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vejo Luanda Leaks numa perspectiva do n. adn voyarismo na vida alheia a parte que nos diz respeito \u00e9 mais do tipo Coco, ranheta e facada.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e5180c31-6bb6-48b9-e624-08d7a25fb61a",
                    "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os facilitadores que a rodeiam s\u00e3o todos portugueses e n\u00e3o nos diz respeito? A <b> mulher </b>andou a comprar empresas nacionais com empr\u00e9stimos dos nossos bancos e n\u00e3o nos diz respeito? Quando o contribuinte for mais uma vez chamado a salvar esses bancos quero saber se n\u00e3o nos diz respeito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b6252fd1-0aa7-4634-384e-08d7a25d6948",
                    "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas foi Portugal Leaks, se n\u00e3o percebeu \u00e9 pq. anda a viajar na maionese",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6a0f2adb-1580-4447-b15c-08d7a25e0ed4",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 vejo pessoas singulares angolanas. Dos portugueses \u00e9 algo impessoal, na generalidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f96dd576-3b32-4d04-62a5-08d7a25e4f6e",
                    "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 abrir os olhinhos. Os administradores portugueses de certas empresas que est\u00e3o a demitir-se n\u00e3o o fazem por solidariedade \u00e0 Princesa de Luanda. \u00c9 mesmo medo de onde podem vir a entalar-se.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "122845a8-ec7e-43ee-385e-08d7a25d6948",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro FilipeLuis, para ter uma p\u00e1lida ideia, basta atentar no Sr. advogado que para ela trabalhava. Saiu da sociedade de advogados num dia, suspendeu a sua inscri\u00e7\u00e3o na ordem e vai dedicar-se ao estudo (ano sab\u00e1tico). Percebe por aqui? Mas tem outra, a PWC mandou a Portugal pessoa com lugar de destaque na sede, para em dois dias fechar tudo o que tinham com a cliente. Percebe agora o envolvimento de portugueses?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f3dff46e-0153-4f41-fc2d-08d7960b4eed",
                    "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 est\u00e3o a dar o corpo, os dispens\u00e1veis, para proteger os tubar\u00f5es. Mera estrat\u00e9gia populista.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "95c93a4c-f631-447c-fc02-08d7960b4eed",
            "user": "42837344-2d63-4364-ab8b-f584f7439092",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obviamente que a ju\u00edza \u00e9 corrupta. Julgar o RP por alegados crimes de extors\u00e3o, tudo bem. N\u00e3o usar o material incrinatorio de outros tantos criminosos chama-se cumplicidade. A ju\u00edza devia ser detida por obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 justi\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "0003a83e-0acd-476a-fc04-08d7960b4eed",
                    "user": "d15c44c3-b5b2-437e-887f-5ac68d9f6903",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito forte e n\u00e3o tem qualquer fundamento. Veja, por exemplo, o artigo de Andr\u00e9 Lamas Leite publicado ontem, 26/01, \"Podem os Luanda Leaks ser usados pela justi\u00e7a?\"",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1ca2aa7f-5a25-4d9f-62ab-08d7a25e4f6e",
                    "user": "42837344-2d63-4364-ab8b-f584f7439092",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Degui, h\u00e1 mais revela\u00e7\u00f5es feitas pelo Rui Pinto \u00e0 ju\u00edza. Se me convencer do contr\u00e1rio, retiro a minha afirma\u00e7\u00e3o com um pedido de desculpas. Uma coisa \u00e9 o Rui Pinto ser jugado por atos il\u00edcitos, e acho que deve ser julgado e, se for decidido que sim, condenado. Outra coisa \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o recolhida por ele n\u00e3o poder ser usada como base de investiga\u00e7\u00e3o para outros crimes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d8e49e2d-8e9d-4532-28d5-08d7a25cbad7",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem, caro Rui Pinto. Muito bem. Bem haja.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e8f456ed-2f7f-4746-264b-08d7a25e726d",
            "user": "b41a1e56-fa1b-4ee4-9192-6a1dc943a459",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Presidente da Rep\u00fablica oferece tantas medalhas a pesssoas de m\u00e9rito question\u00e1vel mas n\u00e3o oferece nenhuma ao Rui Pinto. Pelo menos, ele merece-a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "73cd3bce-7695-4d3a-3846-08d7a25d6948",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Solto j\u00e1. Fez j\u00e1 muito por Angola e por Portugal por muito inc\u00f3modo que tenha criado a muita gente. Sr. PR onde p\u00e1ra a medalha?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cc2598da-f56d-4dcd-e621-08d7a25fb61a",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo bem que fez a Angola e a Portugal dever\u00e1 ser imediatamente solto e medalhado pelo PR. Por muito inc\u00f3modo que tenha criado \u00e0 classe pol\u00edtica aos banqueiros e a muitos outros nada recomend\u00e1veis.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}