{
    "header": {
        "title": " EUA pro\u00edbe embaixadas de hastear bandeiras LGBT ",
        "subtitle": " As miss\u00f5es diplom\u00e1ticas s\u00e3o obrigadas a pedir autoriza\u00e7\u00e3o para hastear qualquer outra bandeira que n\u00e3o seja a bandeira americana. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2508  partilhas",
        "datePosted": " 11 de Junho de 2019, 10:11 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/06/11/sociedade/noticia/eua-proibe-embaixadas-hastear-bandeira-arcoiris-assinalar-orgulho-gay-1876012 ",
        "postText": " ['O departamento de Estado norte-americano confirmou, na segunda-feira, a controversa decis\u00e3o do chefe da diplomacia Mike Pompeo de proibir as embaixadas de hastearem a bandeira arco-\u00edris para assinalar o M\u00eas do Orgulho LGBT.', 'Os meios de comunica\u00e7\u00e3o norte-americanos noticiaram nos \u00faltimos dias que v\u00e1rias miss\u00f5es diplom\u00e1ticas dos Estados Unidos que queriam hastear a bandeira LGBTI+ para assinalar o M\u00eas do Orgulho Gay, como tinham j\u00e1 feito em anos anteriores, se depararam com uma recusa de Washington.', 'As miss\u00f5es diplom\u00e1ticas s\u00e3o obrigadas a pedir autoriza\u00e7\u00e3o para hastear qualquer outra bandeira que n\u00e3o seja a bandeira americana.', '\u0093O secret\u00e1rio de Estado acredita que, quando se trata de um mastro, s\u00f3 a bandeira americana deve poder a\u00ed flutuar\u0094, disse a porta-voz da diplomacia norte-americana, Morgan Ortagus, adiantando que apenas este lugar oficial est\u00e1 abrangido pela proibi\u00e7\u00e3o.', 'Por isso, acrescentou, \u0093o m\u00eas do orgulho homossexual, que est\u00e1 a decorrer, foi celebrado em todo o mundo por numerosos trabalhadores do departamento de Estado e por numerosas embaixadas\u0094. Mike Pompeo \u0093respeita a dignidade de cada indiv\u00edduo\u0094, assegurou.', 'O senador democrata Ed Markey denunciou o que considerou \u0093um ataque flagrante contra os direitos\u0094 da comunidade LGBTI+, apelando \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de Donald Trump para que \u0093explique o porqu\u00ea de tanto \u00f3dio\u0094 e revogue a decis\u00e3o. Tamb\u00e9m os defensores dos direitos dos homossexuais protestaram contra esta medida.', 'O departamento de Estado tinha j\u00e1 sido criticado por ter decidido n\u00e3o atribuir vistos norte-americanos aos parceiros dos diplomatas estrangeiros homossexuais que se instalem nos Estados Unidos a menos que sejam casados.'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Homofobia",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "972a41f2-6f94-4ebc-3f4d-08d6ee10c587",
            "user": "(null)",
            "date": "11.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jamais o meu presidente tomaria uma decis\u00e3o destas se n\u00e3o estivesse a ser pressionado e coagido pela ditadura de Bruxelas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "655ba939-4afc-4faa-f82e-08d6d8471620",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "11.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hastear uma bandeira <b> gay </b>numa embaixada??Porqu\u00ea? ?? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "db82ab5c-6403-4c65-dac7-08d6ee2c8265",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "11.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mesmo pergunto. Porqu\u00ea direitos especiais para essa bandeira e n\u00e3o para outras?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a6d3fd34-0fad-4712-dae0-08d6ee2c8265",
                    "user": "beaff767-6490-4f5d-86c3-eb32a05d8862",
                    "date": "11.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que outras?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "2a40c1c8-1b5b-4e52-12c1-08d6ee37e55b",
            "user": "18237bda-d08d-4cde-8964-ca6105dd6765",
            "date": "11.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "EUA pro\u00edbe embaixadas de hastear bandeira arco-\u00edris para assinalar orgulho <b> gay+</b>+++++++ora ja nao \u00e9 sem tempo..o trump esta a fazer o trabalho de homem social..os fantasmas mais privados  de cada um nao \u00e9 para serem exaltados em bandeiras..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d2d4255c-0e28-4a15-dab5-08d6ee2c8265",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "11.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "que fantasmas? pensava que os fantasmas nao existem",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "eda902b2-3d3f-4816-dabc-08d6ee2c8265",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "11.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 fantasmas, o Pai Natal, o coelhinho da P\u00e1scoa e, acima de tudo, muitos sat\u00e2nicos. Nunca um bocado de tecido \u00e0s cores incomodou tanta gente. Tanta coisa com que ocuparem a cabe\u00e7a e andam \u00e9 preocupados em controlar a vida dos outros. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5604806f-2950-4a25-6778-08d6ee3791ad",
            "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
            "date": "11.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Podiam pintar as listas da bandeira dos eua com as cores do arco-\u00edris e em vez da estrela pintar uns smiles... e pronto, la se acabava com a <b> homofobia </b>o mundo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "b21193cd-d7f2-4bb9-daae-08d6ee2c8265",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "11.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E isto \u00e9 not\u00edcia?!As embaixadas de Portugal tamb\u00e9m podem hastear a bandeira do Benfica?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}