{
    "header": {
        "title": " Associa\u00e7\u00f5es LGBTI em escolas? Depende muito ",
        "subtitle": " N\u00e3o fui eu que mudei de s\u00edtio \u0096 foram as associa\u00e7\u00f5es LGBT que se radicalizaram, e com elas surgiram mil e uma modas, cada vez mais estapaf\u00fardias. ",
        "owner": " ['Jo\u00e3o Miguel Tavares'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2031  partilhas",
        "datePosted": " 14 de Mar\u00e7o de 2019, 6:52 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/14/politica/opiniao/associacoes-lgbti-escolas-depende-1865257 ",
        "postText": " ['Depende do qu\u00ea? Depende de sabermos exactamente o que l\u00e1 v\u00e3o fazer. A hist\u00f3ria a que me refiro tem andado pelos jornais e pelas redes sociais: no \u00e2mbito da disciplina de Educa\u00e7\u00e3o para a Cidadania, uma escola b\u00e1sica do Barreiro decidiu oferecer a estudantes do 6.\u00ba e do 8.\u00ba anos uma palestra organizada pela Rede Ex Aequo, com o objectivo de \u0093promover a igualdade de g\u00e9neros\u0094 e \u0093sensibilizar os alunos para as diferentes orienta\u00e7\u00f5es sexuais\u0094.', 'A Rede Ex Aequo \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o LGBTI que tem como objectivo criar (palavras suas) \u0093uma rede de apoio, quebra de isolamento e activismo para jovens l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, trans, intersexo e apoiantes entre os 16 e os 30 anos\u0094.', 'A controv\u00e9rsia, como de costume, ocorreu parcialmente pelas raz\u00f5es erradas: foi pedido aos pais 50 c\u00eantimos pela inscri\u00e7\u00e3o de cada aluno, valor esse que depois reverteu para a associa\u00e7\u00e3o, de forma a apoiar as desloca\u00e7\u00f5es dos palestrantes. Consta que no total recolheram 27 euros, e foi esse pec\u00falio extraordin\u00e1rio que deu origem a indigna\u00e7\u00f5es do tipo \u0093ai, meu Deus, que o nosso dinheiro est\u00e1 a ser desviado para associa\u00e7\u00f5es LGBTI\u0094. Essa parte da hist\u00f3ria \u00e9 obviamente rid\u00edcula.', 'Contudo, h\u00e1 uma parte da hist\u00f3ria que n\u00e3o \u00e9 rid\u00edcula, e que eu gostaria de discutir aqui. Ela prende-se com a pergunta do t\u00edtulo deste artigo: at\u00e9 que ponto as associa\u00e7\u00f5es LGBTI portuguesas, no actual estado da arte das pol\u00edticas de identidade, devem ir dar palestras a escolas para mi\u00fados de 11 anos?', 'Vamos come\u00e7ar por aquilo que me parece consensual. Faz sentido ajudar a combater nas escolas \u0093o bullying homof\u00f3bico e transf\u00f3bico\u0094, como \u00e9 objectivo da Rede Ex-Aequo? Claro que faz. Faz sentido apoiar jovens cujo despertar sexual n\u00e3o passa pela atrac\u00e7\u00e3o pelo sexo oposto e que podem ser v\u00edtimas de discrimina\u00e7\u00e3o? Claro que sim. Estas s\u00e3o mat\u00e9rias que mi\u00fados de 11 anos j\u00e1 t\u00eam capacidade para compreender? Claro que t\u00eam. Ent\u00e3o qual \u00e9 o problema? O problema est\u00e1 em saber qual \u00e9 exactamente o \u00e2mbito de actua\u00e7\u00e3o da Rede Ex-Aequo fora destas mat\u00e9rias que j\u00e1 fazem parte (felizmente) do consenso social.', 'Regressem, por favor, \u00e0 \u00faltima frase do primeiro par\u00e1grafo e releiam os objectivos da associa\u00e7\u00e3o. \u0093Rede de Apoio\u0094? Parece-me impec\u00e1vel. \u0093Quebra de Isolamento\u0094? Sem d\u00favida. \u0093Activismo para jovens\u0094? Trav\u00e3o a fundo! Isso j\u00e1 n\u00e3o, obrigado. Doutrinar mi\u00fados de 11 anos naquilo que \u00e9 hoje o \u0093activismo\u0094 das associa\u00e7\u00f5es LGBTI \u00e9 algo que eu dispenso com grande fervor \u0097 porque h\u00e1 muito que esse activismo deixou de se dedicar apenas \u00e0 protec\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 diferen\u00e7a (essa, sim, uma luta essencial), para se transformar numa mescla de engenharia social e de tribaliza\u00e7\u00e3o identit\u00e1ria, de tal forma ideologicamente carregada que uma escola p\u00fablica n\u00e3o pode, nem deve, andar a promov\u00ea-la.', 'H\u00e1 20 anos, a luta das associa\u00e7\u00f5es LGBT era a minha luta. Hoje em dia, boa parte dela j\u00e1 n\u00e3o \u00e9. E n\u00e3o fui que mudei de s\u00edtio \u0097 foram as associa\u00e7\u00f5es LGBT que se radicalizaram, e com elas surgiram mil e uma modas, cada vez mais estapaf\u00fardias. A Rede Ex-Aequo n\u00e3o se limita a combater \u0093o bullying homof\u00f3bico e transf\u00f3bico\u0094. \u00c9 da fac\u00e7\u00e3o (o v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 muito esclarecedor quanto a isso) que nos convida a dizer \u0093oradores e oradoras\u0094, que garante que \u0093juntas e juntos fazemos a diferen\u00e7a\u0094, e que quer esclarecer os nossos filhos sobre o verdadeiro significado da palavra \u0093heteronormatividade\u0094. E isso, caras associa\u00e7\u00f5es LGBTI, \u00e9 100% ideologia. Pode ser defendido e promovido? Com certeza. Mas n\u00e3o em escolas b\u00e1sicas.'] ",
        "numberPosts": " 89 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,homof\u00f3bico,Homofobia,Homossexual,Sexual,Mulher,G\u00e9nero,Idade,Ra\u00e7a,Racismo,Bola,Muda,Cigano,Velho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "53640da4-1672-427d-f6b3-08d6b2054b3b",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "26.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado Jo\u00e3o Miguel Tavares pela lucidez que demonstra neste artigo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "dd8267e5-0ab6-4c63-cb3b-08d6ab846427",
            "user": "5439a760-0a75-4dc3-b9a7-ef8a2a39cdcd",
            "date": "18.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema, no meu entender \u00e9 este: felizmente que se deixou a mentalidade homof\u00f3bica, na sua grande maioria de dogmas. Mas as comunidades e spleeping-cells infiltradas em sectores-chave tais como a Comunica\u00e7\u00e3o Social passaram ao contra-ataque de forma feroz, querendo passar por \"normalidade\" o que na realidade s\u00e3o \"op\u00e7\u00f5es-individuais\". De repente, ser heterosexual passou a ser algo de quase-mal-visto... E, apoiado em f\u00f3runs pol\u00edticos de partidos de Extrema-esquerda como BE e PCP/Verdes e esse fen\u00f3meno absurdo do PAN, que em seus c\u00f3digos gen\u00e9ticos t\u00eam a anarquia como objectivo prim\u00e1rio da ac\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, mais as vertentes \"progressistas\" de algumas \"jotas\" (JS, mas n\u00e3o s\u00f3) de que, desesperadas de id\u00e9ias, t\u00eam de \"aparecer\" de alguma forma e ent\u00e3o apoiam essa perfeita loucura desde cedinho!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e9b98b66-b2b7-46d7-8bdf-08d6a88d03c5",
            "user": "86ff5687-278c-45a5-a956-e9915a2d97ae",
            "date": "15.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ha uns anos atras Money For Nothing foi proibida de passar na radio e TV Canadiana por conter o termo faggot. Este Natal na irlanda as associacoes <b> lgbt </b>quiseram proibir Fairy Tale of New York com base no mesmo argumento. Para alem do lobby<b>  gay</b>, come\u00e7amos a ter a censur<b> a ga</b>y. Pass\u00e1mos de uma sociedade de homossexuais de arm\u00e1rio para uma de homofl\u00f3bicos de arm\u00e1rio, isto n\u00e3o vai acabar bem. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "c5f68654-e0ae-42f8-a36b-08d6a8f745a9",
            "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
            "date": "15.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O coment\u00e1rio desaparecido de C\u00e9lio:JMT, n\u00e3o tenha receio de afrontar essa gente do <b> LGBT.</b> Devia carregar mais nos tons da sua cr\u00edtica. Qualquer dia vamos n\u00f3s ser apontados a dedo e marginalizados por sermos heterossexuais. Ao<b>  LGBT</b> n\u00e3o basta que L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais, Transg\u00e9neros e Transexuais sejam aceites sem discrimina\u00e7\u00f5es, respeitando a igualdade de g\u00e9neros, quer ainda impor ao pa\u00eds a superioridade moral das suas teses. Esta \u00e9 uma quest\u00e3o de bom senso, n\u00e3o nos devemos envergonhar de a defender, nem ter tibiezas ao contestar estas campanhas. N\u00e3o devemos vergar-nos ao receio do politicamente correto. N\u00e3o, isto n\u00e3o \u00e9 se<b> r homof\u00f3bic</b>o, isto \u00e9 o mais elementar bom senso.O meu coment\u00e1rio sobre o seu:Desta vez estou do mesmo lado d barricada do comentador C\u00e9lio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "ae04fe08-e92a-4e72-7be3-08d6a8a92586",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como todos podem verificar deve ter havido algum erro t\u00e9cnico pois  o coment\u00e1rio do C\u00e9lio nada tinha de ofensivo para ser censurado. Desta vez os \u0093coron\u00e9is da censura\u0094 est\u00e3o desculpados. Eu sim, enviei uma carta que inclu\u00eda este e outro  assunto para este jornal que n\u00e3o viu a luz dia.                 ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8939e358-712d-4dcb-7d8f-08d6a96e16ee",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge Morais j\u00e1 houve um Moderador que foi rebaixado a Iniciante por ter transcrito um coment\u00e1rio que tinha sido rejeitado. A si n\u00e3o lhe acontece porque n\u00e3o \u00e9 Moderador.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3a8f3a08-0696-4bea-4973-08d6a8f51ca4",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A minha ignor\u00e2ncia aliada ao querer ser prest\u00e1vel aos leitores e ao C\u00e9lio, levou-me a cometer esta ilegalidade denunciada pela Margarida a quem fico agradecido pelo alerta. Como tinha lido o tal coment\u00e1rio chegando mesmo a dar a minha opini\u00e3o, sempre pensei tratar-se de alguma falha t\u00e9cnica pois na minha boa-f\u00e9, coment\u00e1rio publicado j\u00e1 tinha sido aprovado s\u00f3 podendo vir a ser retirado se algu\u00e9m se sentisse ofendido. Ora como n\u00e3o era o caso e como leigo confesso, ap\u00f3s ter lido um conselho de outro leitor ao C\u00e9lio como devia fazer, acabei por ser eu pr\u00f3prio a tomar tal iniciativa. Apresentada a minha defesa, s\u00f3 me resta pedir desculpa a todos os intervenientes e renovar os meus agradecimentos  \u00e0 Margarida pelo alerta aqui deixado.                ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0440fe84-c559-409e-4976-08d6a8f51ca4",
                    "user": "a8799d91-d727-41f0-8bda-427c9acb0a6d",
                    "date": "16.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge Morais, obrigado pelo empenho em repor o meu coment\u00e1rio que tinha andado escondido algures. S\u00f3 agora consegui aceder a esta caixa (bem como \u00e0 internet em geral, devido a um \"apag\u00e3o\" de v\u00e1rias horas aqui na minha zona) e fiquei um bocado admirado por o mesmo ser ainda motivo de conversa. O caro Jorge Morais fez o que lhe ditou a consci\u00eancia, o que abona em seu favor, mas correu riscos de \u00e2mbito formal, que isto da forma \u00e9, pelos vistos, sempre superior ao conte\u00fado, mesmo quando este \u00e9 guiado pelas melhores inten\u00e7\u00f5es. Como puderam constatar, o meu coment\u00e1rio nada tinha de ofensivo, n\u00e3o envolveu ataques pessoais, pelo que n\u00e3o estou a ver por que raz\u00e3o foi mandado \u00e0s malvas, com t\u00e3o poucas horas de vida. Fez \"c\u00f3cegas\" a algu\u00e9m? Gostava de saber a quem e porqu\u00ea. Obrigado de novo ao Jorge.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "5f0eeb1e-bed9-4834-a2bf-08d6a8867fe5",
            "user": "3dc18d5b-15af-4356-b963-0cf922d1573f",
            "date": "15.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A prop\u00f3sito do \"todas e todos\", \"juntas e juntos\", eu proponho que se diga \"pessoas e pess\u00f4os\" para anular essa discrimina\u00e7\u00e3o ign\u00f3bil, traumatizante, fascista e humilhante de se referirem aos homens com um substantivo feminino. O mesmo para \"criatura\" que deve passar a ser acompanhado de \"criaturo\". Cambada de palermas... ui... palermas e palermos... diria eu .",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "db43eaf8-f203-4f88-a6f7-08d6a916faa1",
                    "user": "a8799d91-d727-41f0-8bda-427c9acb0a6d",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo. Agora tamb\u00e9m j\u00e1 se diz \"\u00e0 s\u00e9ria\" em vez de \"a s\u00e9rio\", e n\u00e3o tarda vai dizer-se \"\u00e0 jeita\" e \"\u00e0 eita\" em vez de \"a jeito\" e \"a eito\". Uma completa estupidez, em que muitos alinham para n\u00e3o serem apontados a dedo pelas brigadas do politicamente correto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5ed40848-6829-46da-f71a-08d685162c16",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "15.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como diz um amigo meu, a Direita j\u00e1 percebeu que \u00e9 atrav\u00e9s dos \"costumes\" (sexismo, <b> homofobia,</b> ataque ao \"politicamente correto\", etc.) e da identidade (\"Descobrimentos\", \"Hist\u00f3ria\", e passadismos correlatos) que trilhar\u00e1 o seu caminho, inspirada pelos sucessos l\u00e1 fora. A<b>  homofobia</b> e a celebra\u00e7\u00e3o do orgulho hetero nos coment\u00e1rios deste Forum com a apropria\u00e7\u00e3o dos discursos das minorias como se n\u00e3o fossem a maioria dominante n\u00e3o passa de um festival de ignor\u00e2ncia e manipula\u00e7\u00e3o c\u00ednica da mesma. Continuem a espernear que a Vit\u00f3ria \u00e9 nossa. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "50703b0e-82c9-4007-a6ec-08d6a916faa1",
                    "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu e mais celibato involunt\u00e1rio.. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c2cacf09-c3bd-4fd9-a70d-08d6a916faa1",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A vit\u00f3ria ser\u00e1 de todas/os e n\u00e3o apenas das mulheres, Margarida. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c2a49067-b932-4f5f-8bf9-08d6a88d03c5",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Del\u00edrios.. Vit\u00f3ria?        Isto \u00e9 alguma guerra?        Digo - lhe j\u00e1 que vamos perder todos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4005439e-2bde-4055-4970-08d6a8f51ca4",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "lol Vit\u00f3ria pol\u00edtica. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "2d39bf05-5c49-4697-7ef7-08d6a7fc1346",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "15.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desculpem-me o offtopic, e sem (muita) malicia, segue a piada: qualquer dia o fora de comum sera a heterossexualidade, e a procria\u00e7ao (digo eu que da jeito para continuidade da especie) sera feita de forma artificial, dado que para a forma natural, livre-nos deus, teriamos que ser heterossexuais...fica o pensamento de que nem tanto a terra, nem tanto ao mar, e concordo com o jmt: associa\u00e7oes lgbti, ou femininistas, nao sendo todas, estao demasiado protestantes, quase histerismo, e especialmente pouco ponderadas nas suas interven\u00e7\u00f5es. Acredito que sao lutas dif\u00edceis (e necess\u00e1rias), mas se para levarem a sua ideia adiante tem de ser o dobro de estupido do que os estupidos homofobicos, entao vao pelo mau caminho!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "ab798531-2f01-44a0-7bd0-08d6a8a92586",
                    "user": "(null)",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A reprodu\u00e7\u00e3o extra-uterina ou com \u00fateros artificiais ser\u00e1 uma realidade, e disso n\u00e3o tenho d\u00favidas. Mas n\u00e3o ser\u00e1 para compensar a rejei\u00e7\u00e3o da heterossexualidade, e sim para compensar a crescente rejei\u00e7\u00e3o por parte das mulheres em gerarem um filho pelos inc\u00f3modos que lhes causa, nomeadamente est\u00e9ticos com as mudan\u00e7as nos seus corpos. Outra das causas ser\u00e1 a press\u00e3o profissional, pois gerar o filho externamente provocar\u00e1 menos problemas a n\u00edvel profissional Os patr\u00f5es at\u00e9 esfregar\u00e3o a m\u00e3os de contentes! Claro que o desenvolvimento desta tecnologia n\u00e3o ser\u00e1 criada com esse prop\u00f3sito mas primeiramente para ajudar nos nascimentos prematuros, depois para pais que n\u00e3o podem gerar filhos, e depois acabar\u00e1 por chegar \u00e0s massas por press\u00e3o social. Tal como a engenharia gen\u00e9tica isto ser\u00e1 realidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "212340d4-f796-40d1-f71d-08d685162c16",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O republicas deve ter uma <b> bola </b>de cristal para essa cartomancia.. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                },
                {
                    "id": "ee7b9500-6a38-4a6b-bcf2-08d6a99cc281",
                    "user": "(null)",
                    "date": "16.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@JDF: Um Cro-Magnon n\u00e3o diria melhor se lhe falassem de avi\u00f5es e viagens espaciais, e no entanto... Ali\u00e1s, nem precisamos de recuar tanto. Recuando 300 anos diriam o mesmo. Veja l\u00e1 que at\u00e9 o telem\u00f3vel que tem, pode conter a maior biblioteca do mundo inteira digitalizada. E cabe no bolso! S\u00f3 um aparte, tudo o que disse j\u00e1 est\u00e1 a ser investigado. \u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de tempo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "91b2c7fa-ae83-49f2-a2b8-08d6a8867fe5",
            "user": "164eda69-0bf5-4cc2-b621-22de3a9c3aa4",
            "date": "15.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conforme referi ontem noutro artigo, \u00e9 de lamentar o perfil psicol\u00f3gico de quem, a coberto do anonimato, aqui vem exercendo com zelo e afinco a fun\u00e7\u00e3o doentia de censor dos outros, como novamente se v\u00ea. Se assim se revela numa coisa t\u00e3o pequena (uns simples coment\u00e1rios alheios), seria perigosa com verdadeiro poder. A pessoa em quest\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 identificada. N\u00e3o sei que sanha a move, nem a raz\u00e3o dessa cruzada, mas \u00e9 preocupante. E triste.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "ef7140ed-0b50-4c48-a2b9-08d6a8867fe5",
                    "user": "164eda69-0bf5-4cc2-b621-22de3a9c3aa4",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto ao tema do artigo, diria que, do ponto de vista estritamente biol\u00f3gico, as \u00fanicas formas de sexualidade que podem ser consideradas normais s\u00e3o as que podem gerar reprodu\u00e7\u00e3o, por ser essa a finalidade da exist\u00eancia de qualquer esp\u00e9cie: os indiv\u00edduos nascem, reproduzem-se e morrem unicamente para que a esp\u00e9cie subsista. \u00c9 cru, mas \u00e9 a realidade. A essa escala, a individualidade \u00e9 totalmente irrelevante, prevalecendo o car\u00e1ter utilit\u00e1rio da capacidade reprodutiva. Formas de sexualidade que n\u00e3o gerem reprodu\u00e7\u00e3o s\u00e3o in\u00fateis deste ponto de vista e, portanto, s\u00e3o an\u00f3malas. Se qualquer indiv\u00edduo pode viver sem se reproduzir, nenhuma esp\u00e9cie sobreviveria sem reprodu\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b8e697d2-3222-4dc6-7bca-08d6a8a92586",
                    "user": "164eda69-0bf5-4cc2-b621-22de3a9c3aa4",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por\u00e9m - e particularizando agora na esp\u00e9cie humana -, dada a tend\u00eancia crescente para as pessoas se considerarem individualidades importantes (fic\u00e7\u00e3o que, como qualquer outra, podem alimentar), tem vindo a implantar-se a ideia de que as diversas formas de sexualidade resultam de op\u00e7\u00f5es pessoais com ra\u00edzes no livre arb\u00edtrio e, portanto, s\u00e3o todas igualmente leg\u00edtimas. Esta perspetiva assenta na cren\u00e7a de que a finalidade da exist\u00eancia seria, j\u00e1 n\u00e3o a reprodu\u00e7\u00e3o, mas uma sublima\u00e7\u00e3o desta: a felicidade - contexto em que perde o sentido distinguir entre normalidade e anomalias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "44a59cce-45bd-4a71-7bcb-08d6a8a92586",
                    "user": "164eda69-0bf5-4cc2-b621-22de3a9c3aa4",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sendo consensual que o desfecho \u00e9 o mesmo em ambos os casos (a morte e o consequente desaparecimento do ind\u00edviduo, independentemente da import\u00e2ncia que, enquanto tal, se atribuiu a si pr\u00f3prio em vida), por que n\u00e3o deixar as pessoas viverem a (breve) ilus\u00e3o da felicidade, retirando a certas formas de sexualidade o estigma que sobre elas recaiu (especialmente) por serem incompat\u00edveis com a reprodu\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "55f8a1d9-2476-475f-7bcc-08d6a8a92586",
                    "user": "164eda69-0bf5-4cc2-b621-22de3a9c3aa4",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem condicionantes artificiais, entregue a ele pr\u00f3prio, o sistema tender\u00e1 por si s\u00f3 para uma situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, na qual coexistir\u00e3o todas as formas de sexualidade, embora com preponder\u00e2ncia \u00abnatural\u00bb - pelas raz\u00f5es expostas - das que geram ou podem gerar reprodu\u00e7\u00e3o e segrega\u00e7\u00e3o daquelas que, em cada \u00e9poca, a sociedade excluir liminarmente (caso da pedofilia, por exemplo, no momento presente). Nesta \u00f3tica, seriam de excluir qualquer tipo de proselitismo ou pr\u00e1tica de engenharia social, funcionando apenas o livre arb\u00edtrio informado do indiv\u00edduo, uma vez chegado \u00e0 <b> idade </b>dele. Que n\u00e3o \u00e9, seguramente, numa escola b\u00e1sica. A\u00ed, o que importa, a meu ver, \u00e9 fomentar uma matriz de converg\u00eancia (a igualdade de todos os cidad\u00e3os) e n\u00e3o publicitar agendas reinvindicativas ou causas identit\u00e1rias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f2182e7e-648d-46e4-1e6f-08d6a801d398",
            "user": "99c7a287-304e-4d8c-8222-f8cc82e16102",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00eam toda a raz\u00e3o. J\u00e1 parecem as brigadas do exagero a recrutarem!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6572a51e-e98f-4428-7ee0-08d6a7fc1346",
            "user": "(null)",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A comunidade LGBTI deve de aspirar \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da normalidade e especificidade. Isto \u00e9, a ideia dever\u00e1 ser ter a sociedade olhar para a os LGBTI como orienta\u00e7\u00f5es sexuais normaais de alguns dos membros da sociedade, e que isso n\u00e3o deve de resultar em discrimina\u00e7\u00e3o. A ideia de especificidade para se perceber que podem haver especificidades em quem tem uma orienta\u00e7\u00e3o LGBTI. Parece haver no entanto algumas posturas na comunidade LGBTI, at\u00e9 muito criticadas por membros seus, que parecem querer promover a diferen\u00e7a como motivo de orgulho. E essa promo\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a e orgulho pode ser interpretada por muitos como a promo\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria homossexualidade. O resultado pode ser um tiro pela culatra para os LGBTI, pois em vez de se estar a promover a integra\u00e7\u00e3o, est\u00e1 a promover-se a divis\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "1024e95f-e7cd-4c37-a2a5-08d6a8867fe5",
                    "user": "ed9e97b0-c07d-4176-bba9-e12486059e41",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Promover a diferen\u00e7a como motivo de orgulho e n\u00e3o de vergonha! A diferen\u00e7a \u00e9 grande. Penso que seja isso que a comunidade LGBTI queira promover e n\u00e3o (como muita gente pensa) promover que ser <b> gay </b>ou bi \u00e9 melhor que ser heterosexual. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f1500702-34ec-4c5e-7bc8-08d6a8a92586",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "comprar a manteiga e ficar com o dinheiro da compra, desfazer a diferen\u00e7a e reafirm\u00e1-la. Costumo contar a anedota da comadre que diz para a outra - ai sabe, ti genoveva, o que \u00e9 que eu soube? Que ali o manel.. o manel, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que ele \u00e9 heterossexual? E ali a maria, tamb\u00e9m me disseram que ela \u00e9 daquelas que - sabe, que gostam de homens!... A anedota <b> lgbt </b>\u00e9 a mesma \u00e0s avessas: n\u00e3o importa a orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b>, desde que essa indiferencia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ponha em perigo a comunidade identit\u00e1ri<b> a lgb</b>t dos diferenciados (diferencia\u00e7\u00e3o que reafirma a heteronormatividade), daqueles cuja norma \u00e9 outra, ou que s\u00e3o outros que a norma: que s<b> \u00e3o lg</b>bt. Quanto \u00e0 quest\u00e3o da 'norma': n\u00e3o \u00e9 uma conven\u00e7\u00e3o de grupo, mas uma percentagem esmagadora, e significa pais e m\u00e3es, a perpetua\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da esp\u00e9cie humana.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "LGBT"
                    ]
                },
                {
                    "id": "54672880-53a6-40cd-7bcf-08d6a8a92586",
                    "user": "(null)",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Lucinda: Ser <b> gay </b>ou heterossexual n\u00e3o \u00e9 motivo nem de orgulho nem de vergonha. Simplesmente \u00e9-se. A ideia de orgulho na comunidade<b>  gay</b> est\u00e1 patente nas paradas organizadas chamadas de<b>  \"Ga</b>y Pride\" (Orgul<b> ho G</b>ay) e significar\u00e1 rejeitar a vergonha e querer a aceita\u00e7\u00e3o ao n\u00e3o ter medo de ser quem s\u00e3o. A minha quest\u00e3o resume-se a uma quest\u00e3o de \"marketing\", se assim quisermos dizer. Em conversa com a mi<b> nha mul</b>her ela lembrou-se<b>  nos</b> Gay Pride em LX a que assistimos haver gays que criticavam as exibi\u00e7\u00f5es mais exuberantes, como Drag Queens e afins. Estas manifesta\u00e7\u00f5es acabam por ser cria\u00e7\u00f5es da sub-cultura que se criou atrav\u00e9s da discrimina\u00e7\u00e3o, mas em termos de aceita\u00e7\u00e3o social funcionam mal j\u00e1 que as pessoas reagem negativamente ao \"bizarro\". Penso que o momento actual exige tacto e delicadeza.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9a47e7b1-0ea7-4926-7bda-08d6a8a92586",
                    "user": "ed9e97b0-c07d-4176-bba9-e12486059e41",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ 4a Rep\u00fablica H\u00e1 gente intolerante em todas as classes, o que \u00e9 uma pena.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8e550a4b-3159-43b5-f725-08d685162c16",
                    "user": "ed9e97b0-c07d-4176-bba9-e12486059e41",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A maior parte dos coment\u00e1rios aqui deixados s\u00e3o infelizmente um manifestar de orgulho heterosexual. Como se a diferente orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>das pessoas amea\u00e7asse alguem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5a402955-0d9a-43f1-8bbb-08d6a88d03c5",
            "user": "86729345-fb2b-45e3-acec-3a690a171b3d",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta quest\u00e3o do politicamente correto em rela\u00e7\u00e3o \u00e1 LGBTI,no futuro  ser\u00e1 irrelevante porque toda esta vaga atual de igualdade de <b> g\u00e9nero </b> ter\u00e1 desaparecido pela islamiza\u00e7\u00e3o da Europa.O numero de mu\u00e7ulmanos \u00e9 cada vez maior e enquanto os jovens europeus decidem n\u00e3o ter descend\u00eancia , as mulheres isl\u00e2micas continuam a ter uma taxa de procria\u00e7\u00e3o alta.Estima~se que dentro de 20 anos a popula\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Baixos ser\u00e1 maioritariamente islamica portanto esta quest\u00e3o da homossexualidade n\u00e3o ter\u00e1 raz\u00e3o de ser no futuro porque a decad\u00eancia da civiliza\u00e7\u00e3o crist\u00e3 ocidental \u00e9 inevit\u00e1vel e o Isl\u00e3o \u00e9 intrinsecamente<b>  homof\u00f3bico</b>.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "e555aa7b-190a-4c85-f704-08d685162c16",
                    "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Isl\u00e3o \u00e9 t\u00e3o <b> homof\u00f3bico </b>como o foi a Igreja Cat\u00f3lica durante 2000 anos. Depois, como sabemos, foi obrigada a calar-se em rela\u00e7\u00e3o a isso.        Os povos v\u00e3o-se encarregando de modernizar a coisa. E qualquer dia (n\u00e3o estou a dizer amanh\u00e3) come\u00e7ar\u00e3o a rolar cabe\u00e7as no Ir\u00e3o - como rolaram na Gr\u00e8ve, na China Imperial, na R\u00fassia czarista; etc. Foram caindo como folhinhas. E os do Isl\u00e3o tamb\u00e9m cair\u00e3o.        \u00c9 quest\u00e3o de tempo.J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 canibalismo, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 escravatura, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 empalamentos p\u00fablicos - o Isl\u00e3o, como tudo, tem vindo a modernizar-se. \u00c9 por isso que todos os conservadores me d\u00e3o vontade de rir - t\u00eam sempre perdido ao longo da hist\u00f3ria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                },
                {
                    "id": "8628a961-4d47-480f-bc4f-08d6a801d6b6",
                    "user": "ed9e97b0-c07d-4176-bba9-e12486059e41",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nos mu\u00e7ulmanos, como lhes chama, a quantidade de gente LGBTI \u00e9 igual como em qualquer lado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1a514699-4156-451c-7ef5-08d6a7fc1346",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e nas peregrina\u00e7\u00f5es a meca at\u00e9 aumenta, n\u00e3o \u00e9, lucinda l? Ouviu aquele presidente de uma rep\u00fablica isl\u00e2mica do c\u00e1ucaso que assegura que l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 gays - e \u00e9 capaz de ter raz\u00e3o? E sabe como \u00e9 que ele faz para ter raz\u00e3o? N\u00e3o nega uma realidade existente, trata de a tornar inexistente. \u00c9 disso que se est\u00e1 a falar, n\u00e3o dos encontros furtivos ou dos namoradinhos talib\u00e3s nas montanhas afeg\u00e3s.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "29296320-c46d-4c46-f735-08d685162c16",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@jorge : de-me um \u00fanico exemplo de moderniza\u00e7\u00e3o do Isl\u00e3o.... Um \u00fanico. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "0a780b47-02b6-4b7f-7ed7-08d6a7fc1346",
            "user": "fc850e14-e1a0-4955-be65-1e9a6cdbb6a1",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essa de catequistas do LGBTI n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a94c3579-d46d-4b67-a296-08d6a8867fe5",
            "user": "4d99b95b-1be2-4b3b-a9a0-f9ec0fc46d5b",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode ter sido uma pequena falha dos directores das escolas, porque nos programas das disciplinas vem l\u00e1 tudo bem explicado... Bastava o director perguntar: \"O Sr(a) leu bem o email que eu mandei?\". Vivemos num tempo em que o politicamente correcto tem que ser obrigat\u00f3rio (\"da\u00ed o lema: Politicamente correcto, o muerte\"), sen\u00e3o os facholas bolsonaristas, racistas e intolerantes, aproveitam-se da coisa. Eu at\u00e9 sou a favor de as escolas convidarem pol\u00edticos de esquerda para fazerem campanhas pela direita e vice-versa, para ensinarem pol\u00edtica nas escolas. Desde que no \u00e2mbito estrito dos programas, que s\u00e3o escritos por alguma raz\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c1332ea4-5928-4982-a291-08d6a8867fe5",
            "user": "a8799d91-d727-41f0-8bda-427c9acb0a6d",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que algu\u00e9m aqui do s\u00edtio removeu o meu coment\u00e1rio de h\u00e1 poucas horas. E eu que julgava que o que escrevi era inofensivo e que estava consciente da minha pouca import\u00e2ncia no contexto de tantos tubar\u00f5es de experientes e moderadores encartados que ditam leis nesta caixa!  Afinal a quem est\u00e3o entregues as decis\u00f5es de aceitar ou rejeitar as opini\u00f5es dos leitores que pretendem participar nesta caixa? Responda-me o P\u00fablico, se faz o favor.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "b373e205-ff52-45c1-f233-08d6a7b78f6c",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em boa verdade algu\u00e9m limpou o seu coment\u00e1rio onde ali\u00e1s eu pr\u00f3prio tinha opinado o seguinte: \u0093desta vez estou do lado do C\u00e9lio\u0094 . J\u00e1 agora sugiro-lhe que coloque novamente o dito cujo.   ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7b24f039-0f56-4609-bc5e-08d6a801d6b6",
                    "user": "a8799d91-d727-41f0-8bda-427c9acb0a6d",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge, agrade\u00e7o o conselho, mas n\u00e3o me recordo de todo o coment\u00e1rio que escrevi e n\u00e3o me apetece puxar pela mem\u00f3ria e coloc\u00e1-lo de novo, porque acho que iria ter o mesmo destino. S\u00f3 me espanta que o P\u00fablico tenha depositado nas m\u00e3os de certas pessoas a decis\u00e3o de validar os coment\u00e1rios de alguns leitores, pessoas que n\u00e3o deviam ter esse poder, porque n\u00e3o conseguem conviver com quem tem opini\u00f5es diferentes. Tenho a certeza de que n\u00e3o escrevi nada ofensivo, apenas remei contra o pensamento dominante e politicamente  correto. Faria bem o censor que me cortou o \"pio\" em repor o meu coment\u00e1rio, e talvez at\u00e9 o elogiasse pela grandeza e pelo arrependimento. Vamos a isso? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4eb967c0-7793-4fe2-a35c-08d6a8f745a9",
                    "user": "(null)",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@C\u00e9lio Carreira: Se o seu coment\u00e1rio chegou a ser gravado ele est\u00e1 dispon\u00edvel no seu perfil p\u00fablico. No canto superior direito ter\u00e1 o seu nome visivel depois de fazer login. Clique nele e abaixo na op\u00e7\u00e3o perfil p\u00fablico. o seu coment\u00e1rio estar\u00e1 l\u00e1, mesmo depois de ter sido censurado publicamente. \u00c9 uma quest\u00e3o de o copiar e voltar a colocar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dea9b8bd-2995-4e4e-4922-08d6a8f51ca4",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro C\u00e9lio, se entendi correctamente, o seu coment\u00e1rio chegou a estar publicado aqui mas foi retirado. Sendo assim, essa retirada s\u00f3 pode ter sido feita pelo pr\u00f3prio \"P\u00fablico\", seja em resultado de den\u00fancia de outro leitor ou por iniciativa pr\u00f3pria. Para obter esclarecimentos, sugiro que os pe\u00e7a ao endere\u00e7o \"comunidade\" que pode ver no texto dos \"Crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o\", ao qual pode aceder clicando na liga\u00e7\u00e3o com esse nome que aparece por cima dos bot\u00f5es \"Submeter\" e \"Cancelar\" quando escreve um coment\u00e1rio. Cumprimentos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9cd6b53c-c81d-4c20-a2cb-08d6a8867fe5",
                    "user": "a8799d91-d727-41f0-8bda-427c9acb0a6d",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agrade\u00e7o ao jorge morais, ao 4a Rep\u00fablica e ao OldVic a solidariedade e a aten\u00e7\u00e3o. Se todos fossem como eles n\u00e3o haveria de certeza coment\u00e1rios censurados.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a8524409-2a2a-4584-3a2a-08d6a793722f",
            "user": "89588114-2c94-4014-9b2f-416331991da7",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um bom tema para reflectir\u0085N\u00e3o sou pedagogo nem tenho filhos na escola, mas estas ac\u00e7\u00f5es trazem-me \u00e0 mem\u00f3ria as antigas aulas da disciplina obrigat\u00f3ria de Religi\u00e3o e Moral, do meu tempo de estudante. Tive professores mais preocupados com a educa\u00e7\u00e3o moral no sentido da cidadania e da \u00e9tica e outros mais preocupados com a doutrina e a f\u00e9. E fica tamb\u00e9m a outra quest\u00e3o, que \u00e9 saber se a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e adolescentes tem que ficar circunscrita \u00e0 sala de aula e \u00e0 escola, descartando o papel das viv\u00eancias familiar  e social para al\u00e9m da escola, embora reconhecendo que a escola ter\u00e1 esse efeito agregador que as diferentes viv\u00eancias sociais n\u00e3o permitem e at\u00e9 desagregam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "207039a1-b505-42d9-7ecc-08d6a7fc1346",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que escapou a JMT, ou n\u00e3o encontrei o sublinhado, do que \u00e9 no Objeto Social da Associa\u00e7\u00e3o mais a caracteriza. N\u00e3o \u00e9 o apoio a LGBTI+ (n\u00e3o esquecer o +, porque j\u00e1 mais uma data de g\u00e9neros na calhe). O mais significativo \u00e9 o apoio aos apoiantes, e isso custa dinheiro. Ao fim e ao cabo \u00e9 mais um neg\u00f3cio nessa nova \u00e1rea de ONGs em que o chefe  ganhar muitos milhares desde que encontre um exemplar desprotegido para exibir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b528801f-76d3-45b7-f229-08d6a7b78f6c",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "para parafrasear sob forma aceit\u00e1vel para o pide censor de servi\u00e7o q eliminou um coment\u00e1rio um tanto retro do bento, n\u00e3o esquecer q o demis roussos dava alv\u00edssaras ao primeiro casal <b> homossexual </b>q engravidasse (pois, n\u00e3o era bem isto, mas naqueles tempos ainda a prociss\u00e3o ia no adro de todas as ingenuidades...). O bento enveredava por umas tortuosas considera\u00e7\u00f5es fisiol\u00f3gicas de recorte escatol\u00f3gico, ainda n\u00e3o cultivando com suficiente finura a arte da met\u00e1fora para iludir a pol\u00edcia de costumes, mas o bom leitor adivinhar\u00e1 o divertido (e brutalmente certeiro) teor dessas considera\u00e7\u00f5es acerca das biologias da fertilidade e da reprodu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, para a qual haver\u00e1 menor n\u00ba &amp; variedade de recursos alternativos do q os vai havendo para os simples desportos sexuais. Sex\u0092s bigger than life\u0085",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "cefac7e2-154e-4495-bc2d-08d6a801d6b6",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A homossexualidade nao \u00e9 um desporto <b> sexual </b>e muito menos uma patologia. \u00c9 por isso que o comentario do bento foi eliminado. Se pensa assim, o melhor \u00e9 ver um terapeuta porque isso pode ter cura",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c117fbd6-d584-4789-1e7b-08d6a801d398",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eu sabia, eu sabia que ia ter \u00e0 perna um sobre-interpretante, mas n\u00e3o suficientemente tal. Utilizei 'desporto' em duas acep\u00e7\u00f5es: numa acep\u00e7\u00e3o praticamente inexistente, a do ingl\u00eas shakespeareano em que 'sport' significa prazer, deleite f\u00edsico, gozo (n\u00e3o apenas, mas sobretudo, <b> sexual)</b>; e numa acep\u00e7\u00e3o de jogos de prazer, batalhas amorosas, com ou sem toys, e praticando variad\u00edssimas combinat\u00f3rias posturais, coitais e outras. Referia-me eu \u00e0s combinat\u00f3rias sobretudo homo? Claro, mas n\u00e3o apenas. E n\u00e3o sugeri nenhuma conota\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica. Mas um dia experimente indagar, como eu j\u00e1 fiz, em question\u00e1rio selado, junto de uma assembleia feminina o que acham, sob o ponto de vista da patologia, dos gays - e do sexo anal: e \u00e9 capaz de observar uma curios\u00edssima discrep\u00e2ncia esmagadora nas respostas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "2218d747-086b-41a8-bc2a-08d6a801d6b6",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"L\u00e1 na Holanda\u0085\"! E pronto! L\u00e1 temos n\u00f3s a macacada a tomar conta do discurso de certa malta.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4d033c3e-c7ec-4760-3a1f-08d6a793722f",
            "user": "ed9e97b0-c07d-4176-bba9-e12486059e41",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carissimo Jo\u00e3o Miguel Tavares e quais s\u00e3o as \"...mil e uma modas, cada vez mais estapaf\u00fardias\" a que se refere? Desculpe mas n\u00e3o entendi...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "dc21ac4b-8893-4b57-1e59-08d6a801d398",
            "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Discordando de  JMT lhe digo que quando h\u00e1 20 anos esta organiza\u00e7\u00e3o apareceu adivinhava-se no que ia dar. E n\u00e3o vamos ficar por aqui. Piores dias vir\u00e3o. Aposto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4dc76c2f-f88a-4f74-7ebc-08d6a7fc1346",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "de pequenino \u00e9 que se torce o pepino, ou se destorce o pepino, ou se distorce o pepino. E n\u00e3o \u00e9 uma pepineira: h\u00e1 um conflito de interesses que infalivelmente pertence \u00e0 natureza humana e que n\u00e3o deixa de se expressar na discuss\u00e3o da heteronormatividade. Com efeito, o corol\u00e1rio de todo o movimento <b> lgbt </b>\u00e9 o de que, abatida a heteronormatividade, se pode descobrir (como nas pris\u00f5es femininas brasileiras) que a express\u00e3o<b>  sexual</b> humana \u00e9 percentualmente muito mais flex\u00edvel, bi, homo &amp; etc. do que a norma vigente faz crer e promove. O conflito de interesses \u00e9 que a for\u00e7a do<b> s lgb</b>t reside no n\u00famero, e \u00e9 irresist\u00edvel aument\u00e1-lo: atrav\u00e9s de 'sensibiliza\u00e7\u00f5es' paredes meias com proselitismo, sob a capa das 'melhores inten\u00e7\u00f5es'. Depois, as sub-causas apoiam-se entre si, aumentando o territ\u00f3rio ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "96806970-502b-467d-f221-08d6a7b78f6c",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "aumentando o territ\u00f3rio e consolidando a fal\u00e1cia da justifica\u00e7\u00e3o rec\u00edproca: a adop\u00e7\u00e3o <b> homossexual </b>justifica a \u0091sensibiliza\u00e7\u00e3o\u0092 cada vez mais precoce (por que \u00e9 que o jo\u00e3ozinho tem dois pap\u00e1s?), e nunca me esquecerei de como, nos tempos do prec, por l\u00e1 apareciam as \u0091associa\u00e7\u00f5es para a paz\u0092 a fazerem a malta assinar peti\u00e7\u00f5es anti-ocidente aos 14 anos. A luta continua, e as metodologias esquerdalha tamb\u00e9m. A estrat\u00e9gia \u00e9 clara: sapar os fundamentos da sociedade tradicional, fazer a revolu\u00e7\u00e3o pela porta das traseiras \u0096 e sempre \u00e0 pala das mais irrepreens\u00edveis inten\u00e7\u00f5es, doseando sabiamente verdades e mentiras.                ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "06fdc48c-d089-45d8-f21a-08d6a7b78f6c",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A educacao <b> sexual </b>comeca no 8 ano e nao no 6. Portanto devia ser nessa altura a abordagem das questoes<b>  LGBT</b>. No entanto, com a adopcao e casament<b> o homossexua</b>l, \u00e9 muito provavel que haja criancas de familias homossexuais e portanto existe a necessidade de aumentar a conscializacao das criancas de que existem outras criancas que nao vivem em familias heterossexuais. Quando esta conscializacao nao existe em casa, cabe 'a escola faze-lo. Mas ha formas de o fazer obviamente, e deve ser feito por pessoas especializadas e com experiencia em saber abordar a questao a estas idades. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ac32b423-376e-4b4c-bc45-08d6a801d6b6",
                    "user": "78ab4baf-3648-471a-860a-5a9f7a84e3b8",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Certo, mas convem lembrar que mais importante que a educa\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>propriamente dita, \u00e9 necess\u00e1ria uma educa\u00e7\u00e3o afetiva... a fal\u00e1cia de que a educa\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> anda \u00e0 volta do sexo, enquina sempre esta discuss\u00e3o. Para crian\u00e7as pequenas educa-se principalmente para a liberdade de afetos: sermos livres de gostarmos de quem quisermos, independentemente d<b> a ra\u00e7</b>a, religi\u00e3o ou - l\u00e1 est\u00e1 - g\u00eanero e aceitarmos com naturalidade essa diversidade (combatendo o bullying, etc).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "LGBT",
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "408e2dbb-b30f-4c5d-1e53-08d6a801d398",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 senda e activismo fren\u00e9tico dos promotores da ideol\u00f3gia de <b> g\u00e9nero </b>e a obsess\u00e3o em estratificar a sociedade entre estes e aqueles, o eu e o outro, est\u00e1 a virar-se contra os mesmos. Em vez de integra\u00e7\u00e3o cria o oposto, pois a maior parte dos indiv\u00edduos n\u00e3o aceitam imposi\u00e7\u00f5es de vis\u00f5es de uns poucos. H\u00e1 at\u00e9 um autoritarismo na vontade de impor a sua vis\u00e3o. Para quem acredita na liberdade individual e responsabilidade pessoal das suas decis\u00f5es, este movimento \u00e9 um criador de Trumps e Bolsonaros. \u00c9 a rea\u00e7\u00e3o \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o. Nada disto \u00e9 novo e repete-se na hist\u00f3ria. A sociedade n\u00e3o<b>  muda</b> por decreto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "acadcc49-4249-418d-f23e-08d6a7b78f6c",
                    "user": "78ab4baf-3648-471a-860a-5a9f7a84e3b8",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual imposi\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "c43c4eeb-0373-4d66-1e52-08d6a801d398",
            "user": "2cce221d-42b6-424c-bff5-2d4d49bede95",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 uns anos foram a uma escola uns mestrandos do Centro de Estudos Sociais da Faculdade de Economia da Universidade de Coimbra, liderado por Boaventura Sousa Santos. Fizeram umas palestras, muito mal preparadas e sem consist\u00eancia, mas cheia de ideologia. Mais parecia uma catequese. O que foi apropriado, j\u00e1 que o CES \u00e9 uma esp\u00e9cie de faculdade de teologia do BE. Numa das palestras, sobre <b> racismo,</b> os mestrandos, entre v\u00e1rias asneiradas, puseram-se a dizer que antes do 25 de abril \"Salazar proibia\" os ciganos de andar na escola.  Ora, tive um colega<b>  cigano</b> na escola e o irm\u00e3o dele andou tamb\u00e9m na mesma escola. Admirado, perguntei-lhe onde se tinha documentado. A rapariga meteu os p\u00e9s pelas m\u00e3os e percebi que a mentira fazia parte do processo. N\u00e3o sabendo, inventaram. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1d47d003-0867-4cb7-f22a-08d6a7b78f6c",
                    "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O CES actualmente assemelha-se a  uma madra\u00e7a. Na prepara\u00e7\u00e3o de terroristas sociais, com as devidas diferen\u00e7as e propor\u00e7\u00f5es. \u00c9 um organismo p\u00fablico que est\u00e1 em modo de roda livre. A toler\u00e2ncia total ao que l\u00e1 se passa \u00e9 deveras preocupante. Basta ver as figurinhas que l\u00e1 aparecem em debates e doutrina\u00e7\u00f5es, tudo com a complac\u00eancia das autoridades. Dinheiro p\u00fablico n\u00e3o tem dono? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f7e0384f-ed7d-4031-a2a0-08d6a8867fe5",
                    "user": "78ab4baf-3648-471a-860a-5a9f7a84e3b8",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 que fossem proibidos de ir \u00e0 escola, simplesmente a repress\u00e3o sobre o seu estilo de vida n\u00f3mada era muito maior do que hoje. Hoje em dia, se ocuparem terrenos ilegalmente, a C\u00e2mara constroi-lhes barros sociais... no tempo de Salazar ia l\u00e1 a pol\u00edcia e corria tudo \u00e0 paulada! A presen\u00e7a de acampamentos ciganos, seja em espa\u00e7os p\u00fablicos ou privados (alheios) n\u00e3o era tolerado em lado nenhum. A sua perman\u00eancia em acampamentos era proibida, logo bastante inveros\u00edmil que, nestes casos,  frequentassem a escola regularmente (ou seja, n\u00e3o eram proibidos de ir \u00e0 escola... apenas era proibidos de fixar resid\u00eancia onde lhes aprouvesse!).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0f015df5-656a-4864-a37e-08d6a8f745a9",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m tenho que come\u00e7ar a ocupar uns terrenos ilegalmente. Pode ser que a c\u00e2mara me ofere\u00e7a um apartamento. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Cigano"
            ]
        },
        {
            "id": "b9ec46cd-2f44-4582-bc14-08d6a801d6b6",
            "user": "30e47a89-4ac1-4229-bdbb-0398a5b286de",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo totalmente.Doutrina\u00e7\u00e3o?Chega a de Roma e de Meca. Criem bezerros nas suas quintas! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "3e999146-fa1c-4d37-3a1e-08d6a793722f",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "com uma diferen\u00e7a crucial: a teologia esquerdalha d\u00e1-se muito melhor com meca, sob o fasc\u00ednio do mito do 'Outro', do que com a vaticana. S\u00e3o, mesmo, aliadas objectivas. O jmt, manietado pelo seu bom nome p\u00fablico, est\u00e1 a pensar muito moderadamente estas quest\u00f5es, sem perceber o grande desenho: do mamadou \u00e0s adop\u00e7\u00f5es homo, a frente \u00e9 a mesma e a finalidade tamb\u00e9m. N\u00e3o \u00e9 paran\u00f3ia: \u00e9 o programa e agenda expressos e expl\u00edcitos do esquerdismo militante mundial - e a argamassa obsessiva que mant\u00e9m unidos os micropartidos do bloco.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "00acc00f-04ad-48f6-f6e1-08d685162c16",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Creio que estes esp\u00e9cimes anteriores, foram criados por freiras e padres.        Aproveita JMT e talvez consigas perceber um pouco mais que aquilo que consegues alcan\u00e7ar com a tua cr\u00f3nica.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "796cc96c-396c-4524-4921-08d6a8f51ca4",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh martins, entre a a sua recupera\u00e7\u00e3o de avc e a do conde, voto na sua",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dcc74f83-a8fc-455b-a2d8-08d6a8867fe5",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha este tal JDF, pensa que est\u00e1 a votar.        Coitado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fe596105-a5c1-4830-1e48-08d6a801d398",
            "user": "19b8fd58-5bd6-4c5f-b42c-9d8c2fdd198a",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outro <b> Velho </b>do Restelo. \"Integra\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a muito bem, mas s\u00f3 se for nos meus termos.\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "e780e186-0578-4d5e-f6d3-08d685162c16",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "JMT a alinhar na agenda do Vaticano e dos Evang\u00e9licos Neopentecostais contra a ideologia de <b> g\u00e9nero?</b> Ser contra a Ideologia est\u00e1 na moda. Como se a Ideologia fosse uma arma de arremesso dos politicamente corretos contra os n\u00e3o politicamente corretos, esses seres pretensamente neutros e isentos de ideologia. Uma falsa polaridade porque ningu\u00e9m \u00e9 neutro, a Ideologia faz parte de todas as vis\u00f5es de mundo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "ceb37f73-8e45-4470-f216-08d6a7b78f6c",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Respondes a uma cr\u00edtica com uma demoniza\u00e7\u00e3o impl\u00edcita (agenda do Vaticano bla bla), muito semelhante \u00e0s usadas pelos homof\u00f3bicos. Introduzes a acusa\u00e7\u00e3o-insinua\u00e7\u00e3o como uma pergunta, uma estrat\u00e9gia algo repugnante.  Sim a ideologia faz parte de todas as vis\u00f5es do mundo... eu prefiro a igualdade \u00e1 moda antiga ao tribalismo identit\u00e1rio e prefiro o conceito de cidadania ao particularismo retrograda da LGBTI...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7e0f528a-bb26-4fa8-bc5c-08d6a801d6b6",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel: like!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f36e9bb9-dac4-4c89-bb5d-08d6a9e949f7",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "16.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel, n\u00e3o gostei do tom!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "b9933572-7f19-43e0-bc10-08d6a801d6b6",
            "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o poderia estar mais de acordo com Jo\u00e3o Miguel Tavares. 11 anos \u00e9 a <b> idade </b>da brincadeira, do recreio, do descobrir, fazer amigos, aprender, crescer. Completamente contra qualquer forma de<b>  homofobia</b>, o que por si, n\u00e3o \u00e9 sin\u00f3nimo de, \u00e0 viva for\u00e7a, incutir desde t\u00e3o cedo nas crian\u00e7as este tipo de tem\u00e1ticas. D\u00eaem-lhes tempo para crescer e, fazer as suas pr\u00f3prias escolhas em consci\u00eancia, sem medos. N\u00e3o sei se h\u00e1 (agora \u00e9 moda este termo), alguma \"agenda\" com estes temas. Sei que hoje os mi\u00fados se deveriam estar todos a mobilizar para defender este planeta. \u00c9 um dia importante, que, v\u00e1-se l\u00e1 saber porqu\u00ea, n\u00e3o tem tido o devido \"palco\". Enfim... s\u00e3o escolhas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "117c0045-192e-493e-3a21-08d6a793722f",
                    "user": "ed9e97b0-c07d-4176-bba9-e12486059e41",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E como \u00e9 que uma crian\u00e7a de 11 anos pode \"crescer e, fazer as suas pr\u00f3prias escolhas em consci\u00eancia, sem medos\" se achar que \u00e9 a unica pessoa no mundo assim e que n\u00e3o h\u00e1 ninguem igual a ele/ela? \u00c9 bom sim falar desde cedo com as crian\u00e7as sobre tais assuntos porque muita gente sabe que tem uma  orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>diferente (da maioria) desde os seus 4 ou 5 anos de<b>  idade</b>.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "73e4d60a-1bd3-4a4c-3a22-08d6a793722f",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "homofilia \u00e9 uma palavra que nao existe",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "299246f7-b6c6-406b-7ef6-08d6a7fc1346",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh lucinda, uma crian\u00e7a de 4 ou 5 anos tem o que? Muita gente como diz devia era ler uns valentes livros de psicologia infantil...a come\u00e7ar por si!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dc2df3e3-74a1-44de-4928-08d6a8f51ca4",
                    "user": "ed9e97b0-c07d-4176-bba9-e12486059e41",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@JDF Se em vez de ler livros falasse com pessoas da comunidade <b> LGBT </b>ficaria a saber que muitos sabem desde os seus 4/5 anos. S\u00e3o factos, n\u00e3o s\u00e3o livros! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "LGBT"
                    ]
                },
                {
                    "id": "e2eebad0-ddc5-4707-4963-08d6a8f51ca4",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falar com quem mesmo? Quais pessoas? As que sofrem todos os dias ou as que andam nas associa\u00e7\u00f5es a berrar \"bloody murder\". Hoje em dia surge uma associa\u00e7\u00e3o com uma causa nobre por detras, \u00e9 coisa santificada por defeito. Tem se visto em casos como a rarissimas que \u00e9 certinho e direitinho! E isto nao vem nos livros nao senhor...vem na realidade vista e comprovada...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade",
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "baaca333-d3ab-485d-1e42-08d6a801d398",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "14.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que a comunidade LGBTI ainda n\u00e3o \u00e9 suficientemente inclusiva. Penso que deveria juntar a letra \u0093H\u0094 \u00e0 sua sigla: LGBTIH ((\u0093H\u0094 de \u0093heterossexual\u0094). S\u00f3 assim ser\u00e1 verdadeiramente n\u00e3o discriminat\u00f3ria. At\u00e9 proponho que essa comunidade passe a chamar-se \u0093Humanidade\u0094. \u00c9 mais f\u00e1cil de pronunciar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "de731717-f16e-4860-7ea4-08d6a7fc1346",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois subscrevo a sua ideia OldVic. Viva a Humanidade! :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0d5d568f-d67f-440f-1e54-08d6a801d398",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "precisamente, OldVic.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "48cbce25-b556-4149-3a15-08d6a793722f",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com o OldVic, infelizmente \u00e9 mais o contrario. A comunidade heterossexual \u00e9 que nao \u00e9 inclusiva e ja \u00e9 tempo de deixar de discriminar as pessoas LGBTI. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "98b70463-72bd-4d25-f6f3-08d685162c16",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tiago, ningu\u00e9m nega que \u00e9 a comunidade heterosexual que pratica a discrimina\u00e7\u00e3o. Todavia, as estrat\u00e9gias pol\u00edticas de organiza\u00e7\u00f5es como a LGBTI, ao re-instituirem certos essencialismos (a pr\u00f3pria identidade LGBTI), reproduzem sistemas bin\u00e1rios (que pretendem combater). N\u00e3o sou eu que o digo. \u00c9 Judith Butler que o diz no seu magnifico Gender Trouble.  A emancipa\u00e7\u00e3o da <b> mulher,</b> dos gays (etc.) faz-se ascendendo a conceitos universais (cidadania, igualdade etc) e n\u00e3o atrav\u00e9s de uma milit\u00e2ncia fervorosa de causas identit\u00e1rias. Ou seja, para eu defender as mulheres e os gays, n\u00e3o preciso  invocar e absolutizar o facto de serem mulheres e gays. Basta-me falar em cidad\u00e3os, igualdade, etc. Se n\u00e3o for assim, a emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres transforma-se numa guerrilha identit\u00e1ria sem fim e dilacerante.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "78c6ab95-844a-4353-bc3b-08d6a801d6b6",
                    "user": "690dc0f4-b7ff-46bb-aacf-16014bba0ecd",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Humanidade\" n\u00e3o posso estar mais de acordo. Vivemos uma \"agenda\" carregada de discrimina\u00e7\u00f5es, defesa de grupos divisisos por questoes de genero, sexuais, raciais e de violencis dom\u00e9stica. Na verdade tudo se resume do respeito pelo ser humano em concordarmos que somos todos seres humanos. E isso \u00e9 transversal .",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f37e0174-1812-4815-bc3d-08d6a801d6b6",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "14.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Raquel perfeitamente de acordo consigo. E nem coloquei isso em questao. O meu comentario foi apenas no sentido de realcar que muito trabalho ha a fazer para mudar mentalidades no mundo heterossexual. Alias basta ver por alguns dos comentadores aqui que acham que a homossexualidade \u00e9 uma doenca ou desvio ou uma preferencia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f211d501-b95d-4f7d-8bd1-08d6a88d03c5",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "15.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oldvic: like!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}