{
    "header": {
        "title": " As duas pestes de 2020: coronav\u00edrus e racismo ",
        "subtitle": " A grande d\u00favida \u00e9 saber se a epidemia do coronav\u00edrus se manter\u00e1 como crise sanit\u00e1ria internacional ou se vai transformar-se num fen\u00f3meno geopol\u00edtico, suscept\u00edvel de alterar os equil\u00edbrios do sistema internacional. ",
        "owner": " ['Jorge Almeida Fernandes'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 423  partilhas",
        "datePosted": " 8 de Fevereiro de 2020, 7:00 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/08/mundo/analise/duas-pestes-2020-coronavirus-racismo-1903308 ",
        "postText": " ['Duas \u0093pestes\u0094 percorrem o mundo: a epidemia do coronav\u00edrus e o racismo antichin\u00eas. Das duas, esta \u00e9 que mais contagia. \u00c9 um efeito comum das \u0093pestes\u0094. H\u00e1 um fantasma adormecido na nossa mem\u00f3ria hist\u00f3rica e que, de vez em quando, desperta. A grande d\u00favida \u00e9 saber se a epidemia se mant\u00e9m como crise sa...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 27 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - General,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Ra\u00e7a,Xenofobia,Nazi",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "036ebb9d-926c-4327-1a65-08d7accf8d53",
            "user": "219f6341-495f-4bb9-af7b-7fac7e2c5ed1",
            "date": "09.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O DN t\u00edtulo hoje que o coronavirus \u00e9 a epidemia que \"veio da China\". Sendo factualmente verdade, na cabe\u00e7a das pessoas pouco instru\u00eddas (a maioria) isso quer dizer apenas isto: o perigo mortal vem da China. Quem pode ter sentimentos amistosos para com a China, chineses, etc.? Perante o perigo de vida (real ou imagin\u00e1rio) \u00e9 humanamente \"normal\" a desconfian\u00e7a \u00e9 mesmo a rejei\u00e7\u00e3o. Isto n\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> como o articulista pretende. \u00c9 a normal<b>  xenofobia</b>. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "45e85193-7e1b-47fb-56c5-08d7abde4442",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "manig\u00e2ncias baixas, essa do t\u00edtulo incompleto, que prometia irmanar o imperturb\u00e1vel cronista com a frente rasta. Isto dito, \u00e9 t\u00e3o rid\u00edculo temerem-se vietnamitas chineses residentes na checoslov\u00e1quia checa (deixem-me brincar com as nacionalidades), como bradar sobre um 'racismo' antichin\u00eas. A desconfian\u00e7a da china seria, em todo o caso, primeiro 'xen\u00f3foba', antes de ser '<b> racista'</b>; mas nem isso: sentir hostilidade contra uma pot\u00eancia abusiva nem<b>  xenofobia</b> \u00e9 - raz\u00e3o pela qual o esquerdismo dominante dos queridos meninos nunca chamou racistas aos povos, pa\u00edses e pessoas q queimam bandeiras dos eua por todo o lado, era o chamavas. Mas admito q s\u00f3 um inconscient<b> e racist</b>a poderia imaginar q o v\u00edrus se propagava da china a bratislava 'pelo sangue' inerente (ou talvez apenas 'pelo sim pelo n\u00e3o').",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "56bfb157-5bf0-4620-4b25-08d7accfb5d8",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Haha. Bem posto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "00a925f7-3292-4d1b-1e46-08d7abdc3fb8",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> racismo </b>\u00e9 uma forma natural de protec\u00e7\u00e3o da<b>  ra\u00e7a</b>.....j\u00e1 um v\u00edrus mata.....e encontra- se normalmente \u00e1 esquerda ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "f1133d42-9a7f-4278-25cf-08d7abdc0220",
                    "user": "33b6a147-a54c-42aa-abe6-0644ef0c8402",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Protec\u00e7\u00e3o da <b> ra\u00e7a?</b> diz isso com orgulho?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                },
                {
                    "id": "56a8568e-ef29-47ee-6767-08d7abddf721",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A <b> ra\u00e7a </b>branca est\u00e1 em vias de extin\u00e7\u00e3o. Se isso importa, \u00e9 outra coisa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                },
                {
                    "id": "aa9f442d-f336-43b7-a484-08d7acd112de",
                    "user": "4b4e0549-fc5e-471a-8eca-bbc159f95837",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em vias de extin\u00e7\u00e3o? E s\u00e3o tansos como v\u00f3s que v\u00e3o manter a esp\u00e9cie da <b> ra\u00e7a </b>branca. hahaha ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                },
                {
                    "id": "bdd0e3ef-71a6-48e2-a486-08d7acd112de",
                    "user": "33b6a147-a54c-42aa-abe6-0644ef0c8402",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"A <b> ra\u00e7a </b>branca est\u00e1 em vias de extin\u00e7\u00e3o\" - Diabinho Malandro  \"O<b>  racismo</b> \u00e9 uma forma natural de protec\u00e7\u00e3o d<b> a ra\u00e7</b>a\" - Silva.Silva.885266 s\u00f3 falta fazerem sauda\u00e7<b> \u00e3o na</b>zi a ouvir o hino ...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Ra\u00e7a",
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4a0616ff-9af9-4aaa-1a51-08d7accf8d53",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que n\u00e3o est\u00e1 infelizmente em vias de extin\u00e7\u00e3o \u00e9 a idiotice. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "ca335a90-db33-49f3-6d8b-08d7abdb7ca9",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente artigo. A solidariedade parece depender da estabilidade econ\u00f3mica. Um mundo ao contr\u00e1rio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "6b2ff332-8ef9-46b3-25ce-08d7abdc0220",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "muito instrutivo acerca do famoso espectro do espectro, o 'capitalismo' (que nos tempos que correm assola, creio, at\u00e9 perto da \u00f3rbita de marte). Com efeito, se um tempo houve em q o capitalismo era suficientemente competitivo para o mal de uns ser o bem dos outros, agora que o sistema se tornou 'auto-global' e compete consigo mesmo, todos os inimigos dependem fundamentalmente uns dos outros. O que deveria fazer aumentar a consci\u00eancia da globalidade do globo (econ\u00f3mica, mas tamb\u00e9m ecosf\u00e9rica). E, do mesmo modo que o econ\u00f3mico est\u00e1 contido num ecol\u00f3gico sistemicamente mais vasto, assim tamb\u00e9m o comunismo passou a pertencer \u00e0 esfera daquilo que a pregui\u00e7a pol\u00edtica insiste em demonizar como capitalismo, e que \u00e9, por\u00e9m, muito mais fundo do que isso: a opulenta domina\u00e7\u00e3o antropot\u00e9cnica do mundo",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a8e69345-bbd7-4876-56cc-08d7abde4442",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Penso que o comunismo foi desde o in\u00edcio uma forma de capitalismo. Al\u00e9m disso sempre foi ditatorial e fascistoide na pr\u00e1tica e n\u00e3o s\u00f3, o colectivo sobreposto ao indiv\u00edduo, os rituais nacionalistas, os dogmas indiscut\u00edveis. Uma crise de conceitos e de valores. A decad\u00eancia da opulenta domina\u00e7\u00e3o antropot\u00e9cnica do mundo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7df5c162-7c9b-4873-6da0-08d7abdb7ca9",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "de acordo! A minha quest\u00e3o \u00e9 se o capital e o capitalismo, nas suas formas mutantes (a dir\u00aa acusa, e bem, o comunismo de ser um capitalismo de estado cuja acumula\u00e7\u00e3o primitiva foram as expropria\u00e7\u00f5es e estatiza\u00e7\u00f5es; os comunistas sempre acusaram o fascismo de ser a inevit\u00e1vel consequ\u00eancia do capitalismo; o capitalismo parlamentar burgu\u00eas sempre fez neg\u00f3cio, quer sob forma de com\u00e9rcio quer sob forma de guerra, com todos eles, passe o cinismo - e houve gente como Virgil Gheorghiu ou Heidegger a denunciar essa trilateral inconfess\u00e1vel), n\u00e3o estar\u00e1 a esconder, por lhe ser coextensivo (mas como efeito concomitante, n\u00e3o como causa geradora) um movimento hist\u00f3rico de antropog\u00e9nese muito mais fundo do q o do - de resto, precioso - diagn\u00f3stico econ\u00f3mico-pol\u00edtico de Marx sobre a ess\u00eancia do capital.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a96c0f1c-4490-40f0-077c-08d7acceeaf2",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Marx era fil\u00f3sofo, a d\u00favida permanece, m\u00e1xima filos\u00f3fica, a an\u00e1lise (que subscrevo, preciosa) da interaccao das classes  na tem\u00e1tica materialista-hist\u00f3rica s\u00f3cio-econ\u00f3mica da evolu\u00e7\u00e3o das sociedades, \u00e9 sem d\u00favida na minha humilde e laica opini\u00e3o, uma metodologia de an\u00e1lise do contexto hist\u00f3rico (pe\u00e7o desculpa, n\u00e3o tenho pr\u00e1tica na discuss\u00e3o em portugu\u00eas e confio na sua generosidade), absolutamente relevante. O m\u00e9todo \u00e9 a chave da prova cient\u00edfica, as variantes s\u00e3o parte integrante do processo. Critico veementemente a religiosidade das convic\u00e7\u00f5es no contexto s\u00f3cio-econ\u00f3mico. Marx foi um g\u00e9nio ao tematizar o que chamou materialismo hist\u00f3rico, o erro n\u00e3o foi dele, mas como sempre, da praticabilidade da teoria. Choca-me particularmente a \u0084passividade\u0093 das \u0084for\u00e7as\u0093 auto-proclamadas pr\u00f3-sociais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8de5ebfd-93b0-4920-4b3c-08d7accfb5d8",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "09.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Jos\u00e9 Manuel Martins, respondendo \u00e0 sua pergunta: o capitalismo \u00e9 um territorialismo. O movimento hist\u00f3rico da antropogenese n\u00e3o \u00e9 tematizado, ou \u00e9 muito pouco tido em conta na an\u00e1lise de formas de desenvolvimento econ\u00f3mico. No fundo, o capitalismo \u00e9 um determinismo comportamental impl\u00edcito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, atrevo-me a afirm\u00e1-lo. Vivemos em grupos que defendem interesses comuns contra outros grupos, que tamb\u00e9m t\u00eam interesses comuns, mas outros. Em nome da defesa de interesses, que \u00e0 partida seriam a garantia da sobreviv\u00eancia, pervertemos o princ\u00edpio. Um c\u00edrculo vicioso na Hist\u00f3ria da Humanidade. Um m\u00e9todo de an\u00e1lise de modelos s\u00f3cio-econ\u00f3micos pode ser a luta de classes e a din\u00e2mica da\u00ed resultante, contrapondo o capitalismo a este processo, mas... e os reflexos condicionados?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6ed14d49-29e5-414d-01f3-08d7960b4eee",
            "user": "597cde38-59c8-45d5-9024-889e2a42ffbe",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adorei o artigo.  O autor fez uma an\u00e1lise perfeita da situa\u00e7\u00e3o. A falta de mostras de solidariedade das outras na\u00e7\u00f5es com o drama chin\u00eas \u00e9 triste de se ver, o sentimento anti-China \u00e9 ignor\u00e2ncia pura. Em uma situa\u00e7\u00e3o como essa, que pode ocorrer em qualquer Pa\u00eds, com danos muito maiores, prevalece a m\u00e1xima mais ego\u00edsta de todas: cada um por si  \"...vou mandar um avi\u00e3o para pegar os meus.\" ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7319adbe-c1d9-463f-56bc-08d7abde4442",
            "user": "219f6341-495f-4bb9-af7b-7fac7e2c5ed1",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o est\u00e1 a confundir <b> racismo </b>e<b>  xenofobia</b>? Aten\u00e7\u00e3o, muita aten\u00e7\u00e3o aos conceitos e \u00e0s palavras! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9cd0a555-7628-40f8-0203-08d7960b4eee",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e pior, a confundir os dois com 'China', quer dizer, com um odioso poder imperial em expans\u00e3o que ao mesmo tempo n\u00e3o esconde as garras da cegueira inoperante pr\u00f3pria dos regimes repressivos. N\u00e3o pensei que jaf ca\u00edsse na loja de chineses (lol) dos conceitos simpl\u00f3rios ao desbarato, na fancaria do pechisbeque lexical dos taxistas da ideologia em vigor. Entretanto, com a resist\u00eancia em Hong Kong ao rubro, j\u00e1 resta pouca face ao senhor da cidade interdita para ser perdida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "26244419-e3e1-4618-6744-08d7abddf721",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A praga mais mort\u00edfera que assolou a China foi o marxismo-leninismo. 65 milh\u00f5es de mortos. Dificilmente o novo v\u00edrus ser\u00e1 t\u00e3o mort\u00edfero.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "95bb3438-a3ec-4707-56c9-08d7abde4442",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tamb\u00e9m nisso me sobressalta o desvario de week-end deste circunspecto articulista: mas qual peste nem meia peste? \u00c9 uma epidemia, que a velocidade circulat\u00f3ria contempor\u00e2nea eleva a pandemia, mas, fora situa\u00e7\u00e3o de muta\u00e7\u00e3o, \u00e9 de letalidade percentualmente residual, a milh\u00f5es de milhas de uma pneum\u00f3nica, p. ex.. Mata menos que o condutor portugu\u00eas num ano novo. O disparate hiperb\u00f3lico e desadequado dos termos do artigo \u00e9 um raro momento de infelicidade discursiva do autor. Deixe l\u00e1 os ratos roerem a rolha da garrafa de rum da cidade interdita - desde que o fa\u00e7am em mandarim de lei...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ab9c9b95-1b2c-4d93-0776-08d7acceeaf2",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O modo bin\u00e1rio continua... O capitalismo tamb\u00e9m foi constru\u00eddo sobre os cad\u00e1veres de milh\u00f5es. Entre escravatura e genoc\u00eddio de popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas, guerras e embargos. Em 1700, a popula\u00e7\u00e3o de ind\u00edgenas americanos diminu\u00edra de 130 milh\u00f5es relativamente a dois s\u00e9culos antes. Na \u00cdndia mais de 30 milh\u00f5es morreram de fome desnecessariamente, enquanto que toneladas de trigo eram exportadas para o RU. Durante o regime de Hitler, grandes empresas com medo do poder da esquerda alem\u00e3, fizeram compromissos com o nacional-socialismo, vendo os nazistas como um instrumento para parar o comunismo e o sindicalismo. O venerado capitalista Henry Ford, entre muitos, era um grande f\u00e3 do Adolfo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c34239ae-e9d9-42ca-6d80-08d7abdb7ca9",
            "user": "37c78466-468b-4231-8da3-7326535518ae",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o autor \u00e9 a 3\u00aa peste de 2020 !Moralistas de trampa ... !",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "efdb2fe2-739a-479b-d7cb-08d7abdc54df",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A China est\u00e1 a conter a epidemia. O que \u00e9 isto comparado com os mais de 50 milh\u00f5es de pessoas que a Pneum\u00f3nica matou?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "915521da-8aa4-4169-6d94-08d7abdb7ca9",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "quer a margarida dizer que o negacionismo ditatorial do comunismo chin\u00eas est\u00e1 finalmente, e com criminoso atraso de ditadores, a impor condi\u00e7\u00f5es militarizadas (em que \u00e9 especialista) \u00e0 sua carne para canh\u00e3o civil para conter dois v\u00edrus, o dos pulm\u00f5es, e o v\u00edrus oficial do Partido cuja cegueira persecut\u00f3ria \u00e9 em primeiro lugar respons\u00e1vel pelo espalhamento do pr\u00f3prio surto, ao pretender manter inc\u00f3lume a mesma falsa imagem que a margarida quer reabilitar e que foi posta em causa pelo m\u00e9dico e finalmente pelos seus pr\u00f3prios propagandistas? \u00c9 isto, n\u00e3o \u00e9, margarida? Acho que a primeira pandemia estrutural em curso, na china, \u00e9 o Partido, o qual propaga sozinho todos aqueles v\u00edrus cuja exist\u00eancia ele pretende proibir oficialmente, no cen\u00e1rio triunfalista da auto-imagem do imp\u00e9rio do meio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3088c517-a016-4915-25b2-08d7abdc0220",
            "user": "a5f505ac-e98f-467d-8322-887b0c79f250",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em 2020 nota.se bem \u00e9 o del\u00edrio racial, ou seja alguns que por complexos de inferioridade acham que tudo na vida \u00e9 <b> racismo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "bc24fa94-c947-4d2c-d7ad-08d7abdc54df",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "08.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso identificar quem s\u00e3o os hospedeiros desse <b> racismo.</b> Onde \u00e9 que ele est\u00e1 a incubar. Para mim \u00e9 f\u00e1cil de identificar mas n\u00e3o vou estar aqui a dizer para n\u00e3o ferir susceptibilidades.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "932635dc-acc7-4c5f-25b7-08d7abdc0220",
                    "user": "33b6a147-a54c-42aa-abe6-0644ef0c8402",
                    "date": "08.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cadeia com eles que n\u00e3o fazem c\u00e1 falta nenhuma.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        }
    ]
}