{
    "header": {
        "title": " Isabel dos Santos: como \u00e9 que ela construiu um imp\u00e9rio ",
        "subtitle": " A transfer\u00eancia de 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares de uma conta da Sonangol, depositada no Eurobic, para uma empresa offshore no Dubai \u00e9 o caso mais documentado da investiga\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a ser feita h\u00e1 oito meses por um cons\u00f3rcio internacional de jornalistas. Percurso da filha do ex-Presidente angolano passou por mais de 400 empresas. H\u00e1 nomes portugueses envolvidos no caso. ",
        "owner": " ['Lu\u00edsa Pinto'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 626  partilhas",
        "datePosted": " 19 de Janeiro de 2020, 21:03 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/19/economia/noticia/isabel-santos-construiu-imperio-1900944 ",
        "postText": " ['Entre Maio e Novembro de 2017, quando Isabel dos Santos estava no \u00faltimo ter\u00e7o do seu mandato \u00e0 frente da petrol\u00edfera estatal angolana, a Sonangol, a empresa transferiu para o Dubai, pelo menos, 115 milh\u00f5es de d\u00f3lares de fundos p\u00fablicos. Este \u00e9 o principal caso revelado pela investiga\u00e7\u00e3o de um cons\u00f3rcio internacional de jornalistas e que em Portugal \u00e9 integrado pelo Expresso.', 'O caso Luanda Leaks, como est\u00e1 a ser referido na imprensa internacional, mostra como a filha do ex presidente da Rep\u00fablica Angolana ter\u00e1 desviado fundos p\u00fablicos para contas de empresas offshore no Dubai, nomeadamente a Matter Business Solutions, onde aparecem ligados, de acordo com os documentos a que os jornalistas tiveram acesso, os portugueses M\u00e1rio Leite da Silva, Jorge Brito Pereira e Paula Oliveira.', 'De acordo com o cons\u00f3rcio, a empres\u00e1ria Isabel dos Santos ter\u00e1 canalizado centenas de milh\u00f5es de d\u00f3lares de dinheiro estatal para um labirinto de empresas (ao longo da sua vida fundou ou teve participa\u00e7\u00e3o em mais de 400), alegadamente \u0093com a ajuda de uma rede de entidades financeiras, advogados, contabilistas e governantes, de Lisboa a Londres, de Valeta ao Dubai\u0094, refere a investiga\u00e7\u00e3o liderada em Portugal pelo Expresso e pela SIC.', 'Assim que estas not\u00edcias come\u00e7aram a ser divulgadas, Isabel dos Santos usou o Twitter para se defender. E \u00e0 tese que tem vindo a enunciar de que est\u00e1 a ser v\u00edtima de uma campanha de descredibiliza\u00e7\u00e3o internacional, liderada pela Justi\u00e7a do seu pr\u00f3prio pa\u00eds, que em Dezembro lhe decretou um arresto de bens, acrescentou este domingo a palavra \u0093preconceito\u0094 e \u0093racismo\u0094 para justificar o notici\u00e1rio que os jornais portugueses e internacionais come\u00e7aram a divulgar sobre si e as suas empresas.', 'A investiga\u00e7\u00e3o decorre h\u00e1 oito meses \u0097 come\u00e7ou ap\u00f3s o acesso a uma serie de documentos fornecidos ao abrigo da PPLAAF, uma plataforma de protec\u00e7\u00e3o de denunciantes em \u00c1frica, com sede em Paris e que afirma n\u00e3o pagar pela informa\u00e7\u00e3o quaisquer verbas aos whistleblowers \u0097 e acaba por expor todo o percurso da filha do ex-Presidente angolano, e a forma como se tornou a mulher mais rica de Angola. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, os jornalistas tiveram acesso a 715 mil ficheiros, entre os quais extractos banc\u00e1rios da Sonangol e registos de transfer\u00eancias do Eurobic, um banco de que Isabel dos Santos \u00e9 accionista e que foi o ve\u00edculo das transfer\u00eancias.', 'Prevendo que nos pr\u00f3ximos dias possam surgir mais dados relativos a esta investiga\u00e7\u00e3o, aquele que \u00e9 apresentado com mais detalhe \u00e9 o j\u00e1 referido pagamento de servi\u00e7os feito \u00e0 Matter Business Solutions. O contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os foi assinado a 10 de Novembro de 2017 entre a Matter e a Sonangol e estabelece que, para os servi\u00e7os prestados no passado e a prestar no futuro \u00e0 petrol\u00edfera, a companhia offshore recorreu \u00e0 subcontrata\u00e7\u00e3o de consultoras internacionais: a Boston Consulting Group (BCG), a PricewaterhouseCoopers (PwC), a Mckinsey, uma consultora portuguesa de nome Odka (que tem como administradora a mulher de M\u00e1rio Leite da Silva) e o escrit\u00f3rio de advogados Vieira de Almeida (VdA).', 'As facturas consultadas pelo Expresso, no entanto, n\u00e3o fazem alus\u00e3o a essas consultoras subcontratadas e ao trabalho que ter\u00e1 sido feito. Mas o jornal revela tamb\u00e9m que o mesmo contrato dizia que a petrol\u00edfera n\u00e3o podia exigir nem \u00e0 Matter nem \u00e0s consultoras subcontratadas provas dos servi\u00e7os prestados \u0097 mesmo sendo uma empresa p\u00fablica. Falta ainda dizer que este contrato foi assinado em nome da Sonangol por Maria Rodrigues, identificada no documento como CEO da subsidi\u00e1ria brit\u00e2nica, mas que o cons\u00f3rcio de jornalistas admite n\u00e3o ter ocupado o cargo. \u0093N\u00e3o cheguei a sentar-me no gabinete\u0094, afirmou.', 'Registos do saldo banc\u00e1rio do EurobicEntre os milhares de documentos aos quais o cons\u00f3rcio acedeu constam os registos do saldo banc\u00e1rio do Eurobic. No dia 17 de Novembro de 2017 o saldo da conta da Sonangol no Eurobic era de 57,4 milh\u00f5es de euros. No dia seguinte, a mesma conta tinha um saldo negativo de 451 mil euros. O que aconteceu de relevante entre um dia e o outro foi um decreto do ent\u00e3o rec\u00e9m-eleito Presidente, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, a demitir Isabel dos Santos da presid\u00eancia da Sonangol', 'A liga\u00e7\u00e3o entre a gest\u00e3o da Sonangol do tempo de Isabel dos Santos e empresas do universo empresarial da empres\u00e1ria come\u00e7ou a formalizar-se ainda antes da sua chegada \u00e0 Sonangol \u0097 com a Wise Intelligence Solutions, uma empresa sediada em Malta e propriedade de Isabel dos Santos (com 99%, porque o marido possui 1% do capital social), e que ficou encarregada da opera\u00e7\u00e3o de reestrutura\u00e7\u00e3o da Sonangol. A Matter ser\u00e1 uma deriva\u00e7\u00e3o desta empresa, mas agora com sede no Dubai, \u0093um para\u00edso fiscal mais resguardado\u0094.', 'A empres\u00e1ria esteve durante horas a publicar no Twitter v\u00e1rios coment\u00e1rios \u00e0s not\u00edcias que iam sendo conhecidas, lembrando que n\u00e3o se tornou empres\u00e1ria apenas quando chegou \u00e0 Sonangol (a primeira empresa foi fundada quando tinha apenas 18 anos, e a investiga\u00e7\u00e3o do ICIJ tamb\u00e9m o demonstra), e insistiu na tese de que se tratava de uma campanha internacional para a denegrir. Tamb\u00e9m o marido, Sindika Dokolo, falou em \u0093complot\u0094 internacional, do qual far\u00e3o parte, dizem, Jo\u00e3o Louren\u00e7o, o actual Presidente de Angola, e Manuel Vicente, antigo vice-presidente de Angola. Citando as suas declara\u00e7\u00f5es ao RFI, o Jornal Econ\u00f3mico refere que Dokolo acusa o hacker portugu\u00eas Rui Pinto de ser o bra\u00e7o armado detr\u00e1s do Luanda Leaks.', 'Logo a seguir \u00e0 publica\u00e7\u00e3o das not\u00edcias sobre as alegadas transfer\u00eancias, Ana Gomes reagiu tamb\u00e9m no Twitter, pedindo a demiss\u00e3o de Carlos Costa, governador do Banco de Portugal, e de Fernando Teixeira dos Santos, do Eurobic. A ex-deputada afirma ser preciso agir sobre os \u0093tugas c\u00famplices activos\u0094, que \u0093deviam ter agido e n\u00e3o agiram\u0094 e os \u0093c\u00famplices passivos\u0094 em \u0093sucessivos governos, no Banco de Portugal, na CMVM [Comiss\u00e3o do Mercado de Valores Mobili\u00e1rios] e at\u00e9 na PGR/DCIAP [Procuradoria Geral da Rep\u00fablica/Investiga\u00e7\u00e3o e Ac\u00e7\u00e3o Penal]\u0094, afirmou.'] ",
        "numberPosts": "35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Ra\u00e7a,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "e1c492ce-d62b-4179-db45-08d79da0e7ed",
            "user": "4a0810a8-e029-45e3-9756-424a85ca16c0",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A clausura do hacker Rui Pinto at\u00e9 n\u00e3o \u00e9 m\u00e1 de todo, se o menino andasse c\u00e1 fora j\u00e1 lhe tinham tirado a tosse.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "780c9f45-08df-4a27-8b9f-08d79da13828",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a isto que se chama criar riqueza.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "22302f63-58c4-4648-0f24-08d79da6b86d",
            "user": "6e122037-d798-487d-979f-29ce909eef97",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como? Gamando, espezinhando, matando, explorando, aldrabando... Ou seja, usando a mesma receita que tem resultado desde a alvorada da Humanidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ac89d22a-03bb-4cdd-dae8-08d79da0e7ed",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem o George Lucas e o Steven Splielberg...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c530307b-1370-4e03-78f3-08d79d9e7d50",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aprecio. Engra\u00e7ado, original.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "786d4165-6b94-4b48-1b8e-08d79d9e4aba",
            "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mercantilismo \"moderno\", criar valor com/de situa\u00e7\u00f5es execr\u00e1veis quanto a vida desta <b> mulher </b>e outras semelhantes. Isto \u00e9 um caso de investiga\u00e7\u00e3o criminal, \u00e9 nesse f\u00f3rum que deve ser analisado, n\u00e3o na pra\u00e7a publica com tripas ao l\u00e9u. De qualquer modo, estou pouco me lixando para  Isabel dos Santos. Por\u00e9m os cidad\u00e3os angolanos - pelo menos a maioria - deseja os milh\u00f5es de volta e essa<b>  mulher</b> com os costados no c\u00e1rcere, j\u00e1. Quer esta abjecta, candidatar-se \u00e0 Presid\u00eancia de Angola. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "86341349-e531-4ede-dacd-08d79da0e7ed",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Julgava a sr\u00aa eng\u00aa Isabel algo mais inteligente que argumentar  que a investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 um caso de <b> racismo!</b>!!! Francamente, Tanta estupidez era coisa que afastava desta sr\u00aa....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "db523935-c447-42b2-0cc7-08d79d9d301e",
                    "user": "30f01946-47a7-4745-8ec1-4b94302866b6",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"<b> racista\"</b> para com a<b>  ra\u00e7a</b> dos corruptos, seja qual for a cor da pele. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "dadbfdf7-45e8-4bfb-c666-08d79cba9b76",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Engra\u00e7ado \u00e9 recorrer \u00e1 mem\u00f3ria (quem a possui) e recordar como esta \"dama\" era recebida em Portugal. Alguns e algumas de tanto se \"inclinarem\" \u00e1 sua passagem, corriam o risco de lhe lamber algo abaixo do n\u00edvel dos cotovelos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e05adf26-2792-47e6-f8dd-08d7960b4eed",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este como todos os imp\u00e9rios n\u00e3o resisitiu ao tempo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d0f5d8d0-e559-44ee-d4b0-08d79cb44c92",
            "user": "b9ec4df3-d5b2-4957-80a6-782883087d25",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora come\u00e7a a ser f\u00e1cil falar e investigar  a angolana n\u00e3o \u00e9? qdo se passeava por Portugal como se fosse dona disto tudo este jornal e outros agachavam se...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0a0b0e50-e2b7-4de9-13e7-08d79cb307be",
            "user": "da0abf5c-6edf-41a0-81b9-6bded194abd8",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A BBC Panorama teve acesso a cerca de 700.000 documentos relativos a neg\u00f3cios milion\u00e1rios da Sra. dos Santos. Infelizmente, n\u00e3o foram s\u00f3 as popula\u00e7\u00f5es que ocupavam os terrenos do empreendimento do Futungo que foram deslocadas. Cerca de 500 fam\u00edlias de outras zonas de Luanda foram tamb\u00e9m \"realojadas\" em barracos com esgotos a c\u00e9u aberto e o v\u00eddeo pode ser consultado no site BBC NEWS. A Sra dos Santos tem, entre muitas, propriedades no centro de Londres, e, as condi\u00e7\u00f5es em que vive o povo angolano n\u00e3o a  preocupam. De cada vez, que aparecia em festas e outros eventos, ostentando j\u00f3ias valiosas e roupas de marca luxuosas nunca se ter\u00e1 lembrado de como \u00e9 importante ter \u00e1gua pot\u00e1vel, etc. Obrigada ao Cons\u00f3rcio Internacional de Jornalistas, BBC, Expresso, entre outros, por Luanda Leaks. M. C",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0f455006-a53a-46b7-dae7-08d79da0e7ed",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo com alegria e enfatizo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e5505957-93d0-4434-5d65-08d79cb0ab21",
            "user": "418c48cf-99d1-45a7-9aec-764a36640882",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Publico teve anos para investigar Angola e n\u00e3o fez nada. Agora que os jornais estrangeiros (ver Guardian) investigam o caso, o Publico vai atr\u00e1s. Mas vo\u00e7\u00eas servem para qu\u00ea ? Existe ainda jornalismo em Portugal ? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "6cb178bd-c72b-42a0-5d66-08d79cb0ab21",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque iria o Publico investigar a dona da Sonae que \u00e9 propriet\u00e1ria deste jornal?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e1cd1396-1e09-4a04-f8df-08d7960b4eed",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Isabel dos Santos \u00e9 \"dona da Sonae\"? Isso \u00e9 estupidez e ignor\u00e2ncia extrema ou o Marco Silva decidiu apenas mentir com todos os dentes?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1aa4f6df-1a1f-4b94-1b79-08d79d9e4aba",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pronto, accionista da Sonae. Est\u00e1 melhor assim Sr. Mut?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "60d06698-0b24-44bb-1b7b-08d79d9e4aba",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o est\u00e1, porque qualquer pessoa pode ser accionista da SONAE se resolver comprar meia d\u00fazia de ac\u00e7\u00f5es desse grupo. Diga l\u00e1 qual \u00e9 a percentagem da participa\u00e7\u00e3o de Isabel dos Santos na SONAE, para os restantes comentadores conseguirem perceber as suas alega\u00e7\u00f5es desvairadas relativamente ao jornal P\u00fablico ter interesses obscuros no caso de Isabel dos Santos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3cc3c4d8-f491-4ce7-0f0d-08d79da6b86d",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem sequer \u00e9 accionista da Sonae santa ignor\u00e2ncia. \u00c9 accionista da NOS com a mesma percentagem de capital que a Sonae o que \u00e9 totalmente diferente. Ambas controlam a NOS. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "26898091-9915-4229-8ba4-08d79da13828",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "T\u00eam raz\u00e3o n\u00e3o \u00e9 accionista mas sim parceira de neg\u00f3cios da Sonae. Tal como o foi h\u00e1 uns anos quando queria investir em lojas Continente em Angola. Erro meu pe\u00e7o desculpas. Mas voc\u00eas entendem onde quis chegar, este jornal teria problemas em investigar IS devido aos seus neg\u00f3cios com a Sonae.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d67d2816-e934-45cc-f8d0-08d7960b4eed",
            "user": "1af33823-cbbb-45eb-b6ec-c613581a481d",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Roubalheira sem vergonha. Em Angola passa-se fome, h\u00e1 analfabetismo e esta senhora anda a roubar h\u00e1 d\u00e9cadas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "01660641-b69c-4430-13e3-08d79cb307be",
            "user": "da0abf5c-6edf-41a0-81b9-6bded194abd8",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No site BBC News, \u00e9 poss\u00edvel ler um artigo sobre a Sra Isabel dos Santos que \u00e9 elucidativo das pr\u00e1ticas de corrup\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fico de influ\u00eancias, branqueamento de capitais e de total desrespeito da \u00e9tica, justica e dos direitos do povo angolano. A BBC Panorama teve acesso a cerca 700.000 ducumentos, em muito, disponibilizados, pelo Cons\u00f3rcio Intercional de Jornalistas que documentam as ilicitudes atr\u00e1s mencionadas. Qual o papel dos pol\u00edticos, advogados, empres\u00e1rios e dos bancos portugueses? A megalomania da Sra. Dos Santos levou ao despejo de popula\u00e7\u00f5es de Luanda, para zonas a mais de 50 Km da capital, com vista ao desenvolvimento do Futungo. Acresce dizer que  compra dos terrenos aconteceu apenas por 5% do seu valor real e que a empres\u00e1ria, agora, no Dubai, se reusou a falar do assunto. M. C",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "07cd64ca-44b8-4399-13dd-08d79cb307be",
            "user": "03cee8e1-b273-4f81-bf58-17d43a1e88d2",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois do que vi e ouvi na SIC, fiquei esclarecido sobre os energ\u00famenos da nossa pra\u00e7a que deram e d\u00e3o cobertura a este personagem sinistro. NOS e outras empresas portuguesas e respectivos gestores, deviam ter vergonha  de serem c\u00famplices desta vigarista... por mim, recuso qualquer contacto com esta gentalha sem escr\u00fapulos",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "89ff23e7-598d-4cf8-d4a5-08d79cb44c92",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito trabalhadora a Isabelinha, com 400 empresas nem ter\u00e1 tempo para dormir.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c9cfa17f-0b13-4d7d-4817-08d79cb736b9",
            "user": "be07263c-0c7d-4111-b8f2-626ead792d4a",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tiro o meu chap\u00e9u \u00e0 coragem e \u00e0 perseveran\u00e7a de Ana Gomes que tem solicitado \u00e0s autoridades fiscais, judiciais e regulat\u00f3rias (CMVM e Banco de Portugal, por exemplo) portuguesas, desde sempre, que investiguem, com fundamento em documentos que a pr\u00f3pria Ana Gomes disponibilizou. O que sucedeu? Nada. Esta miser\u00e1vel gente, que tem nome e de que temos conhecimento, pela aben\u00e7oada comunica\u00e7\u00e3o social, nunca nada fez. O que ir\u00e1 suceder a esta gente c\u00famplice? Nada. Absolutamente nada! E a Ana Gomes? Tudo. Infelizmente, tudo pode suceder... Que coragem! Que firmeza! \u00c9 neste miser\u00e1vel mundo que queremos viver? N\u00e3o \u00e9 seguramente. Excetuam-se os miser\u00e1veis que vivem deste expediente: pol\u00edticos corruptos, advogados corruptos e ju\u00edzes corruptos. Tiro o meu chap\u00e9u a Ana Gomes!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b7a6911a-3286-4a1f-4815-08d79cb736b9",
            "user": "42ef558e-d3b2-4b89-beef-85d4ad06e8af",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como se constr\u00f3i?  Com facilidades v\u00e1rias e sortidas de empres\u00e1rios, pol\u00edticos, advogados, governos e impresa. Enfim todo um s\u00e9quito de ac\u00f3litos que durante d\u00e9cadas protegeu, encobriu, omitiu, promoveu esta pessoa e antes dela o seu pai. O verdadeiro culpado \u00e9 todavia o sistema pol\u00edtico\"democr\u00e1tico\" capitalista ocidental que facilita, sacraliza e inocenta todo um ex\u00e9rcito de indiv\u00edduos, empresas e sectores industriais globais, criminosos nas suas pr\u00e1ticas e conex\u00f5es, que condenam milh\u00f5es a exist\u00eancias miser\u00e1veis e abjectas, roubando injustamente presentes e futuros a  gera\u00e7\u00f5es de seres humanos. Condenados a serem v\u00edtimas sem esperan\u00e7a do amoral e prevalente modus operandi civilizacional actual: Bussiness as usual.Todos o fazem, s\u00f3 \u00e9 chato quando \u00e9s \"apanhado\",..Nada vai acontecer e mudar!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "7d613251-c898-44b5-5d6f-08d79cb0ab21",
                    "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas a Sra. Isabel dos Santos nao e filha do lider do MPLA que libertou Angola do Capitalismo Ocidental? Agora a culpa e do ocidente, Os vermelhos sao tao desonestos intelectualmente, empurram sempre as culpas de sua extrema ganancia para o capitalismo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d939acf8-1676-4179-daed-08d79da0e7ed",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isaias, onde ha' comunismo puro? Na Russia? Na China? E' tudo questao de cifroes e todos alinham no diapasao do capitalismo selvagem (chamam-lhe liberal)...  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6ba233c6-2444-4f43-d4a1-08d79cb44c92",
            "user": "3e1d36a5-004e-4e96-815c-84d97879f099",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema dos que ajudaram a roubar Angola, \u00e9 que n\u00e3o fossem eles...seriam outros. N\u00e3o falta quem queira ocupar o lugar de saqueadores de Angola. A Isabel e a fam\u00edlia fartaram-se de pilhar as riquezas de Angola. Outros se seguir\u00e3o. Iguais ou piores. \u00c9 a vida.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d2213c9c-10ba-4220-4813-08d79cb736b9",
            "user": "8e6120a6-7fcb-409f-961e-b08af4f0e3d6",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica surpresa nisto tudo \u00e9 a surpresa que agora demostram todos aqueles que h\u00e1 uns anos s\u00f3 teciam loas a Isabel dos Santos e ao seu empreendedorismo, quando a senhora estava na m\u00f3 de cima e que agora fingem esc\u00e2ndalo e lhe atiram pedras, quando ela est\u00e1 na m\u00f3 de baixo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5e280302-7ed8-47f6-136a-08d79cbeac49",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "54d9be1d-c1c0-464a-136b-08d79cbeac49",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o. H\u00e1 bem pouco tempo se ela franzia o sobrolho esses tipo tremiam e encolhiam-se ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "acf774cb-1098-4b65-0f19-08d79da6b86d",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jamais tremi ou crispei perante t\u00e3o abjecta criatura. C\u00e1rcere quanto antes e milh\u00f5es devolvidos \u00e0 preced\u00eancia. Os \"miser\u00e1veis\" de Angola exigem...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "374e4c10-2984-46b6-13d8-08d79cb307be",
            "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Construiu com a coniv\u00eancia de um ditador, e de toda aquela horda que o rodeava saquearam os cofres do pa\u00eds a seu belo prazer. Todos em Portugal sabiam quem era esta sra, mesmo assim fizeram neg\u00f3cios com ela pois tamb\u00e9m eles n\u00e3o t\u00eam escr\u00fapulos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "17f191fe-8a6f-4bee-d4a8-08d79cb44c92",
                    "user": "f7116234-1dfe-4b75-a006-ae424d0d7833",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "concordo, Portugal sai mal na fotografia",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}