{
    "header": {
        "title": " Partidos n\u00e3o v\u00e3o condenar racismo de Ventura no plen\u00e1rio para n\u00e3o prolongar pol\u00e9mica \u0097 basta-lhes as palavras de Ferro ",
        "subtitle": " Confer\u00eancia de l\u00edderes decidiu encerrar o assunto e evitar que deputado do Chega tenha mais palco. Partidos condenam em un\u00edssono as declara\u00e7\u00f5es racistas e xen\u00f3fobas, mas Ventura recusa pedir desculpa e insiste que faria o mesmo coment\u00e1rio se se tratasse de uma pessoa de outra cor. ",
        "owner": " ['Maria Lopes'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 5394  partilhas",
        "datePosted": " 30 de Janeiro de 2020, 13:32 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/30/politica/noticia/partidos-nao-vao-condenar-racismo-ventura-plenario-nao-prolongar-polemica-bastalhes-palavras-ferro-1902270 ",
        "postText": " ['Os partidos com assento parlamentar decidiram n\u00e3o apresentar nenhum voto de condena\u00e7\u00e3o formal no plen\u00e1rio da Assembleia da Rep\u00fablica pelas palavras de teor racista do deputado Andr\u00e9 Ventura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 deputada Joacine Katar Moreira para n\u00e3o prolongar a discuss\u00e3o do assunto pelo menos mais uma semana. Tentam, assim, retirar palco ao deputado do Chega (que recusa pedir desculpa) e evitar a escalada da pol\u00e9mica.', 'Preferiram associar-se \u00e0 mensagem que Eduardo Ferro Rodrigues j\u00e1 tinha deixado publicamente nesta quinta-feira em que dizia que as \u0093declara\u00e7\u00f5es xen\u00f3fobas\u0094 de Ventura \u0093merecem a mais veemente condena\u00e7\u00e3o\u0094 e defendia que \u0093o \u00f3dio n\u00e3o pode ser arma na pol\u00edtica e n\u00e3o o ser\u00e1 na Assembleia\u0094, que \u0093\u00e9 fiel aos valores da democracia e da toler\u00e2ncia\u0094.', 'Bloco, PAN, PEV, PS e PCP falaram aos jornalistas com um discurso praticamente a uma s\u00f3 voz: de condena\u00e7\u00e3o e rep\u00fadio pelas palavras de Andr\u00e9 Ventura, que classificaram como racistas e xen\u00f3fobas, e de apoio \u00e0s palavras de Eduardo Ferro Rodrigues. PSD, CDS e Livre n\u00e3o prestaram declara\u00e7\u00f5es.', 'O deputado da Iniciativa Liberal, que n\u00e3o quis esclarecer se se associou \u00e0 mensagem do presidente do Parlamento, congratulou-se por \u0093n\u00e3o se prolongar a discuss\u00e3o\u0094, afirmou condenar \u0093inequivocamente todas as formas de discrimina\u00e7\u00e3o, em particular o racismo\u0094, e acrescentou que n\u00e3o concorda que \u0093discursos mais acalorados sirvam para reduzir a liberdade de express\u00e3o\u0094.', 'No entanto, da confer\u00eancia de l\u00edderes tamb\u00e9m n\u00e3o saiu qualquer documento sobre o assunto. Depois de questionado pelo P\u00daBLICO sobre se a \u00fanica reac\u00e7\u00e3o do Parlamento \u00e0 pol\u00e9mica seria uma decis\u00e3o tomada numa reuni\u00e3o \u00e0 porta fechada, o gabinete de Ferro Rodrigues decidiu publicar no site da Assembleia da Rep\u00fablica a curta declara\u00e7\u00e3o escrita enviada pelo presidente \u00e0 ag\u00eancia Lusa.', 'O l\u00edder parlamentar do Bloco, que na quarta-feira prometia levar \u00e0 confer\u00eancia de l\u00edderes um voto de condena\u00e7\u00e3o que j\u00e1 estava quase pronto para tentar o apoio consensual dos restantes partidos e do presidente, contou ter levantado o assunto e que a larga maioria condenou as declara\u00e7\u00f5es e chegou \u00e0 conclus\u00e3o que se revia nas palavras de Ferro. Pedro Filipe Soares mostrou \u0093rep\u00fadio e condena\u00e7\u00e3o\u0094 pelas palavras de racismo de Ventura e de \u0093atropelo aos direitos mais b\u00e1sicos\u0094, disse que o Bloco se rev\u00ea na posi\u00e7\u00e3o de Ferro, que \u00e9 quem tem que zelar pelos direitos e pelo respeito dos deputados eleitos.', 'Como na confer\u00eancia de l\u00edderes se chegou a um consenso \u0093inequ\u00edvoco\u0094 na condena\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Ventura, isso bastou ao Bloco - como aos outros partidos - que se diz \u0093satisfeito\u0094 com o \u0093caso encerrado\u0094. \u0093\u00c9 claro e inequ\u00edvoco de que lado se est\u00e1\u0094, vincou, acrescentando que \u0093a democracia \u00e9 mais forte que qualquer deputado racista\u0094.', 'Andr\u00e9 Silva, do PAN, apontou que o combate pol\u00edtico nunca pode ser feito com base em posi\u00e7\u00f5es e declara\u00e7\u00f5es \"eticamente reprov\u00e1veis e politicamente inaceit\u00e1veis\u0094, devendo \u0093imperar o respeito\u0094. E o ecologista Jos\u00e9 Lu\u00eds Ferreira vincou que o PEV n\u00e3o tolera qualquer posi\u00e7\u00e3o \u0093de contexto xen\u00f3fobo\u0094 - o partido j\u00e1 tinha avisado que n\u00e3o seria um voto de condena\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio que bastaria para mudar comportamentos e que poderia mesmo ter o sentido contr\u00e1rio.', 'O comunista Jo\u00e3o Oliveira defendeu ser preciso \u0093contrariar as t\u00e1cticas de Andr\u00e9 Ventura e do Chega para promover o \u00f3dio e o racismo pela pol\u00e9mica\u0094, condenando o \u0093car\u00e1cter abjecto\u0094 de declara\u00e7\u00f5es que devem ser deitadas no \u0093caixote do lixo da hist\u00f3ria\u0094. O socialista Pedro Delgado Alves elogiou Ferro Rodrigues por ter afirmado com \u0093clareza\u0094 como \u0093deve funcionar o debate pol\u00edtico\u0094. \u0093Esperamos que fique claro o sinal de que o Parlamento deve ser um espa\u00e7o livre de racismo e de xenofobia. As palavras do presidente colocam um ponto final num epis\u00f3dio infeliz da democracia, e com o qual \u00e9 importante aprender.\u0094', 'Andr\u00e9 Ventura, que esteve nos Passos Perdidos a ouvir a sucessiva chuva de cr\u00edticas que os deputados iam deixando ao microfone, come\u00e7ou por lamentar que o Bloco tenha levantado a quest\u00e3o dos seus coment\u00e1rios numa reuni\u00e3o em que a agenda de trabalhos se limitava a agendamentos. Disse n\u00e3o se rever na posi\u00e7\u00e3o de Ferro Rodrigues nem da confer\u00eancia de l\u00edderes e considerou \u0093lament\u00e1vel\u0094 a exist\u00eancia de \u0093dois pesos e duas medidas\u0094, por ter havido quem tenha chamado \u0093mentecaptos\u0094 a ju\u00edzes ou por Ferro Rodrigues ter dito que tinha que o \u0093travar\u0094 sem que nada lhes acontecesse, e agora o condenarem pela sua \u0093linguagem ir\u00f3nica\u0094. Pela qual, garantiu, n\u00e3o vai pedir desculpa. E ainda considerou que Ferro \u0093n\u00e3o tem mais autoridade moral que qualquer outro deputado para fazer as declara\u00e7\u00f5es que fez\u0094.', 'Recusando ter ultrapassado qualquer linha vermelha no relacionamento entre deputados, Ventura fez um aviso: \u0093Vai haver um dia em que esta casa [o Parlamento] vai perceber que n\u00e3o representa quase nada l\u00e1 fora\u0094. Sobre a proposta de devolver \u00e0s antigas prov\u00edncias ultramarinas o patrim\u00f3nio que existe em museus nacionais, Ventura considerou n\u00e3o fazer sentido obrigar os portugueses a pagar e avisou que se est\u00e1 a \u0093abrir a ferida da guerra colonial\u0094.', 'Vincou que as suas cr\u00edticas \u0093nunca ser\u00e3o pela cor da deputada Joacine; o que est\u00e1 em causa \u00e9 a ideia de reescrever a hist\u00f3ria\u0094 e a ideia de que a deputada \u0093parecer estar mais a defender os interesses de outros do que dos portugueses\u0094 - quando os deputados s\u00e3o eleitos para defenderem Portugal e n\u00e3o outros pa\u00edses como Angola, Cabo Verde ou Mo\u00e7ambique, disse Ventura, acrescentando que os impostos n\u00e3o devem servir para \u0093indemnizar o colonialismo\u0094 e que as fronteiras \u0093s\u00e3o para entrar e para sair\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 84 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Age - General,Sexual Identity - General,Gender - Female sexuality,Nationality - French,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Mulher,Sexual,Aberra\u00e7\u00e3o,Idade,Gay,Preparada,Francisco,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "a447975c-37ab-4d6e-2a18-08d713283437",
            "user": "7ae51804-8e34-4e50-8b83-d6b853bb2344",
            "date": "28.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente a ideologia que est\u00e1 na moda, \u00e9 a ideologia da estupidez humana.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ae12d2fd-4c53-42ae-4f60-08d7123176fc",
            "user": "309dd08d-7551-49b0-b139-f107026c1ab5",
            "date": "28.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "interessante observar que uma simples resposta ao interlocutor \u00e9 barrado. Que coisa hein?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "abb59b40-052a-49c2-0817-08d6d8471621",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 \u00f3bvio, mas n\u00e3o para a maioria, que estava a falar da divis\u00e3o ancestral de tarefas que a sociedade constituiu com base nas potencialidades dos dois sexos, como n\u00e3o podia deixar de ser: n\u00e3o se podem inventar caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas ao sabor da ideologia de <b> g\u00e9nero.</b> Nem parece que na pr\u00e9-hist\u00f3ria se pensasse nisso. Mas h\u00e1 uma continuidade biossocial que se prolongou at\u00e9 agora baseada nas m\u00e9dias diferenciais de caracteres existentes entre indiv\u00edduos do sexo masculino e do feminino. \u00c9 uma ci\u00eancia louca a de Butler ao afirmar que o pr\u00f3prio sexo, j\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 o<b>  g\u00e9nero</b>, \u00e9 determinado pela cultura. Ser\u00e1 que as g\u00f3nadas s\u00e3o sens\u00edveis ao ambiente cultural?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "326aa7f4-c9e3-409f-4f36-08d7123176fc",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As feministas actuais dizem \"N\u00e3o nascemos <b> mulher,</b> nos tornamos uma\", o que \u00e9 a base da teoria do<b>  g\u00e9nero</b> da sacerdotisa americana, Judith Butler. Pela sua l\u00f3gica, quando um pai diz: \"\u00c9 uma menina\", ele faz \"dela\" um<b> a mulhe</b>r. Para pessoas capazes de fazer a diferen\u00e7a, \u00e9 justamente o contr\u00e1rio, \u00e9 porque um beb\u00e9 nasceu menina, que se tornar\u00e1 u<b> ma mulh</b>er. Invocar os nomes de Trump e Bolsonaro, quando h\u00e1 bilh\u00f5es de opositores de bom senso a esta teoria doida, \u00e9 outra manipula\u00e7\u00e3o dos bem pensantes para nos fazerem engulir a p\u00edlula. E aproveitam para misturar na mesma alucina\u00e7\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o do conceito de heterossexualidade como sendo a norma. E j\u00e1 agora, algu\u00e9m tem uma nova receita para a reprodu\u00e7\u00e3o humana al\u00e9m da proveta?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d2dc31d8-fdf1-4e4b-0182-08d71206a85e",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A frase \"Ningu\u00e9m nasce <b> mulher,</b> torna-se<b>  mulher</b>\" n\u00e3o \u00e9 da Judith Butler mas sim da Simone de Beauvoir e foi escrita no livro \"Le Deuxi\u00e8me Sexe\" editado em 1949. Leu bem, a frase \u00e9 bem velhinha, estamos a falar de gera\u00e7\u00f5es de feministas. Quanto \u00e0 Butler ela nunca negou a biologia ou seja o sexo, as genit\u00e1lias. Ela \u00e9 uma intelectual que vem do Estruturalismo e a quest\u00e3o que ela elabora \u00e9 sobre <b> o G\u00e9ner</b>o e meramente filos\u00f3fica. Conclus\u00e3o, chegou a altura de eu dizer, v\u00e1 estudar!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "187964c7-fc64-4140-45d0-08d71225711f",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz d\u00f3 de constatar que nem sequer consegue ler com aten\u00e7\u00e3o... N\u00e3o atribu\u00ed a frase adoptada pelas feministas de hoje a Judith Butler, mas disse que a sua teoria do <b> g\u00e9nero </b>n\u00e3o \u00e9 mais do que a continua\u00e7\u00e3o dessa<b>  aberra\u00e7\u00e3o</b> da l\u00f3gica. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "35d32bcb-b1f0-4a38-015d-08d71206a85e",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sobre a suposta \"cientificidade\": h\u00e1 hoje ci\u00eancia para todos os gostos. Basta ver os artigos do Peter Boghossian e do James Lindsay, para se ver de que lado da ci\u00eancia estamos aqui. De qualquer forma esta mat\u00e9ria est\u00e1 longe de ser consensual. Dizer que o Bolsonaro diaboliza ( e admito que sim), e ao mesmo diabolizar todos os que tem reservas sobre o assunto colando-os ao Bolsonaro e \u00e0 extrema-direita... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a035b15f-7c8b-4641-4f34-08d7123176fc",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este \u00e9 um artigo t\u00edpico da anti ci\u00eancia social e o t\u00edpico dividir para reinar. O termo \"resist\u00eancia\" mostra bem a ideol\u00f3gia que est\u00e1 por detr\u00e1s dos novos arautos da dec\u00eancia e \"respeito\" pelo pr\u00f3ximo. Respeito pela diferen\u00e7a sim. Aceitar o proximo tal como \u00e9 sim. Querer mudar a sociedade por decreto n\u00e3o. A ditadura das minorias vai falhar. Minaram tanto o discurso p\u00fablico que acabam os pr\u00f3prios a cair nas armadilhas que criaram. S\u00e3o os maiores contribuintes para se votar em Trumps e Bolsonaros. Com extremismos se combate extremismos. Simples como isso. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2463e621-56bc-44eb-983a-08d7123c337d",
            "user": "309dd08d-7551-49b0-b139-f107026c1ab5",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta quest\u00e3o como tantas outras passa invariavelmente pela fam\u00edlia. \"Do mesmo modo que alguns desejam que seu filho <b> gay </b>ou trans ou outra ideologia qualquer, existem pessoas que desejam que seus filhos sejam criados e educados dentro de um costume mais conservador\" Ent\u00e3o entendo que ,sem retirar os direitos de outros que seja permitido que os costumes familiares e a fam\u00edlia em primeiro lugar decida sobre o que , e quando um jovem dever\u00e1 ser exposto aos diversos temas que permeiam a vida. N\u00e3o \u00e9 justo que ,da mesma forma se excluam os diferentes ,tamb\u00e9m  queiram formatar a \"ainda maioria\". S\u00f3 mais um dado: O denominado kit<b>  gay</b> \u00e9 um exemplo disto. Fala sobre g\u00eanero e sexualidade , mas era para crian\u00e7as de qu<b> e idad</b>e? Obrigat\u00f3rio a todos?\u00c9 isto,dif\u00edcil se pensamos q somos o lado certo! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "9ced6296-7bab-4303-4f32-08d7123176fc",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fyad, desde quando a sexualidade \u00e9 uma ideologia? Santa ignor\u00e2ncia! O pap\u00e3o para os bolsominions agora \u00e9 a ideologia. Como se eles fossem isentos de ideologia. Religi\u00e3o \u00e9 ideologia, fayad. Quando defende uma fam\u00edlia heteronormativa \u00e9 ideologia. Quanto \u00e0 homossexualidade \u00e9 uma identidade <b> sexual </b>exatamente como \u00e9 a heterossexualidade hegem\u00f3nica. Voc\u00eas bolsominions n\u00e3o s\u00e3o o lado certo mas sim o lado da ignor\u00e2ncia e conservadorismo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "786d5389-8e15-40f7-ad4f-08d712239e55",
                    "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
                    "date": "28.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 problema em ser ideologia. E a religi\u00e3o aparece, sim, associada a ideologias. Nada de errado. Queremos s\u00f3 que n\u00e3o se resguardem no mito de objectividade e da autoridade cient\u00edfica quando conv\u00e9m. Sim, porque noutros contextos est\u00e3o a negar ambos. A quest\u00e3o da \"ideologia/estudos de <b> g\u00e9nero\"</b> n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfica. \u00c9 bem mais profunda que isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "827ee4ad-e09a-4a69-4e24-08d714089277",
                    "user": "4252f8b1-6ac2-439e-934f-ade8b9951e55",
                    "date": "29.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigad\u00edssimo, Margarida: o seu discurso estereotipado mostra bem at\u00e9 que ponto o radicalismo da ideologia de g\u00eanero vai: tudo aquilo de que n\u00e3o gosta \u00e9 ideologia, mas a cria\u00e7\u00e3o recente e com prop\u00f3sitos pouco definidos n\u00e3o \u00e9. Ao contr\u00e1rio do que quer fazer crer, n\u00e3o se trata de defender algo natural, mas de impedir que algo absolutamente artificial e falso, apenas defendido pelas \"estudiosas\" do assunto, seja imposto nas escolas. Como todos os extremistas, acha que aqueles que n\u00e3o concordam com as suas posi\u00e7\u00f5es t\u00eam de estar na barricada oposta. Execro Bolsonaro tal como execro as suas queridas \"estudiosas de g\u00eanero\". J\u00e1 agora, colocar ignor\u00e2ncia ao lado de conservadorismo reflecte, isso sim, ignor\u00e2ncia, al\u00e9m de radicalismo de quem n\u00e3o aceita ideias opostos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "0d175093-45c6-4beb-07d1-08d6d8471621",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A seguir sera os animais a pagar com o corpinho!!! A loucura \u00e9 achar merdas, coisas normais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "e8162782-39ee-471d-4f2a-08d7123176fc",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Da mesma forma que o Lu\u00eds acha \"normal\" debitar aqui esse seu coment\u00e1rio?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9565b334-e5f2-44b4-983d-08d7123c337d",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu denunciei o coment\u00e1rio do Luis Ribeiro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "456776cb-de93-4dc5-07fe-08d6d8471621",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 faltou mais... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4e4651fc-38ca-4017-ad0c-08d712239e55",
            "user": "7c060fe2-9e13-44a3-885e-4c754a69e462",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O principal \u00e9 o combate ao bullying. Trazer a informa\u00e7\u00e3o da diversidade de g\u00eanero as escolas, \u00e9 combater os preconceitos de humanidade onde se destroem pessoas que n\u00e3o s\u00e3o criminosas e que vivem em contribui\u00e7\u00e3o c\u00edvica para uma melhor sociedade. Conhe\u00e7o um certo PSD que viu a sua mentalidade mudar rapidamente. O que fazer? Promover o bullying ao seu filho e desistir de o amar ou combater este flagelo mentalidades? \u00c9 quase um paradoxo. Mas no amor aos filhos, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para os \u00f3dios de g\u00eanero. O que este PSD e este CDS est\u00e3o a fazer, \u00e9 provocar um debate onde por si s\u00f3, ser\u00e1 traduzido por mais bullying a milhares de crian\u00e7as. \u00c9 andar na crista da onda dos neofascismo. Em portugu\u00eas claro: procurar chifres em cabe\u00e7a de porco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "03c46cf0-8724-40a4-458e-08d71225711f",
            "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Interessante que um artigo (e acad\u00e9micos) que advoga que os \"estudos de <b> g\u00e9nero\"</b> t\u00eam estatuto cient\u00edfico e n\u00e3o seja uma ideologia pare\u00e7a um manifesto pol\u00edtico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "47f72fc0-d9ec-4428-07c9-08d6d8471621",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vindo desta escriba , o ponto de vista \u00e9 sempre o mesmo... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f8988062-8b93-41f6-0143-08d71206a85e",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As quest\u00f5es de <b> g\u00e9nero </b>existem, e \u00e9 certamente bom que sejam abordadas e aprofundadas nas escolas. O meu receio prender-se-ia com uma inicia\u00e7\u00e3o ao tema excessivamente precoce e n\u00e3o suficientemente<b>  preparada</b> e refletida pelo corpo docente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "484acb52-a214-47d7-ad27-08d712239e55",
                    "user": "43c8c01f-3f0a-468b-998b-1973f5f200b2",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o pode ficar de maneira nenhuma nas m\u00e3os dos docentes. S\u00e3o escravos. N\u00e3o t\u00eam tempo para preparar as mat\u00e9rias obrigat\u00f3rias quanto mais aquilo que est\u00e3o longe de dominar. Seria um tiro no p\u00e9, os professores apenas produziriam senso comum. Este assunto pela sua complexidade e sensibilidade tem de ser trabalhado apenas por especialistas com a batuta do minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Preparada"
            ]
        },
        {
            "id": "f44c3385-cfda-4938-b950-08d7122cb392",
            "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu nunca tive a menor paci\u00eancia para aturar tanta ignor\u00e2ncia, mentira e cegueira. Porque realmente, perante tanto disparate, n\u00e3o h\u00e1 que perder tempo com o que nada vale. A verdade durar\u00e1 e prevalecer\u00e1 sempre: Deus criou o homem e a <b> mulher.</b> Macho e f\u00eamea os criou. Tudo o que for al\u00e9m disto, n\u00e3o tem qualquer cabimento. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "23b3f9c0-5889-4d14-981c-08d7123c337d",
                    "user": "c9d67aa2-48cb-4100-95e8-2f031aedeb1f",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem???  Tamb\u00e9m ainda acredita no pai natal???         ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "be550b7d-a4f8-4ef8-981e-08d7123c337d",
                    "user": "c7bc8253-e7c6-4425-8b0d-2fa77782cc55",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com esse argumento nem a roda o macho e a f\u00eamea deveriam inventar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b398fc9e-b43a-4c32-4f15-08d7123176fc",
                    "user": "d4cf633d-4912-4e8f-9d47-22e3ea52fa5e",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor Ruben Fontoura:        N\u00e3o acha que o seu pretenso Deus, que voc\u00ea e eu n\u00e3o sabemos se existe, criou uma boa merda.        A avaliar pelo estado a que a Humanidade chegou nas rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas, e, agora, no que esse homem e essa <b> mulher </b>que o seu Deus ter\u00e1 criado, est\u00e3o a fazer ao planeta?Rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas e estado do planeta \u00e9 que o deviam preocupar, ou ter\u00e3o sido resultado daquilo que voc\u00ea chama ideologia de g\u00e9nero: por exemplo, as guerras intermin\u00e1veis ao longo de s\u00e9culos ou mil\u00e9nios nas sociedades humanas e, agora, a invas\u00e3o de pl\u00e1sticos nos oceanos, que voc\u00ea est\u00e1 a comer incorporados no sal e nos peixes.N\u00e3o h\u00e1 paci\u00eancia para tanta ignor\u00e2ncia da sua parte, melhor, talvez n\u00e3o seja ignor\u00e2ncia mas preconceito e fanatismo ideol\u00f3gicos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "93a77552-ba95-4e30-9835-08d7123c337d",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor Manuel Figueira: o seu coment\u00e1rio nem pensado por si foi. Ou se foi pensado, nem reparou nas contradi\u00e7\u00f5es em que cai. Defina-se e leia melhor o meu coment\u00e1rio. Garanto-lhe que tem algo a aprender. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5e8e1968-4adb-4024-459f-08d71225711f",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rui Gouveia, quem parece ainda acreditar no Pai Natal, \u00e9 precisamente o meu amigo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "45a429e5-47cd-4bdc-ad1f-08d712239e55",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fundamentalistas crist\u00e3os ou mu\u00e7ulmanos, as mesmas origens, a mesma luta - basta substituir Al\u00e1 pelo seu sin\u00f3nimo (ou vice-versa). A raiz do problema \u00e9 a mesma, a intoler\u00e2ncia que \u00e9 filha da ignor\u00e2ncia e do medo (at\u00e9 de se olhar ao espelho e descobrir um \"eu\" que, afinal, sempre esteve fechado a sete chaves dentro de um arm\u00e1rio) e para o exorcizar criam-se dogmas, \u00e2ncoras seguras de todos os fanatismos... o senhor Fontoura pensa e escreve, usando sin\u00f3nimos adaptados ao gosto e cultura ocidental,  como se fosse um rec\u00e9m regressado de uma guerra perdida l\u00e1 para os lados da S\u00edria...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c23923cc-e861-40b6-07e8-08d6d8471621",
                    "user": "43c8c01f-3f0a-468b-998b-1973f5f200b2",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ignor\u00e2ncia \u00e9 sua e em estado puro. tamb\u00e9m deve achar que a terra \u00e9 plana.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e43edb3e-a3ca-4369-081a-08d6d8471621",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AM escreveu: \"Fundamentalistas crist\u00e3os ou mu\u00e7ulmanos, as mesmas origens, a mesma luta\". O AM parece ter problemas de discernimento. Acaso a B\u00edblia tem alguma coisa a ver com o Al Cor\u00e3o? Acaso Cristo tem alguma coisa a ver com Maom\u00e9? O AM critica o \"fundamentalismo\" crist\u00e3o... acaso tem alguma alternativa cred\u00edvel para nos apresentar? Cite-a, se faz favor. Fico curioso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "e5502b8d-6bda-49c1-923e-08d7113f268e",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "26.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ratzinger deixou um legado lament\u00e1vel. <b> Francisco </b>mostra-se o espelho do seu antecessor. E ainda dizem que a Igreja n\u00e3o<b>  muda</b>... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco",
                "Muda"
            ]
        }
    ]
}