{
    "header": {
        "title": " Fado Bicha: \u0093Isto \u00e9 fado\u0094, mesmo que fale do Namorico do Andr\u00e9 e do Chico ",
        "subtitle": " Namorico do Andr\u00e9 \u00e9 o novo single (com direito a videoclipe) que retira o Fado Bicha da Lisboa marginal. Em breve, Tiago Lila e Jo\u00e3o Ca\u00e7ador lan\u00e7am o \u00e1lbum de estreia. A miss\u00e3o \u00e9 a mesma: dar ao fado uma nova roupagem LGBTI. ",
        "owner": " ['Andreia Fria\u00e7as'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "datePosted": " 19 de Abril de 2019, 8:07 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/04/19/p3/noticia/fado-bicha-isto-e-fado-mesmo-que-fale-do-namorico-do-andre-e-do-chico-1869531 ",
        "postText": " ['A paix\u00e3o intensa, desregrada e sexual entre Andr\u00e9, que \u00e9 peixeiro, e Chico, pescador, \u00e9 a hist\u00f3ria de Namorico do Andr\u00e9, o novo single do grupo Fado Bicha, dispon\u00edvel a partir desta sexta-feira, 19 de Abril. Quem n\u00e3o for alheio ao fado vai procurar Am\u00e1lia Rodrigues desde o in\u00edcio da can\u00e7\u00e3o. Era ela \u0097 para a dupla de artistas, \u0093a maior bicha do fado\u0094 \u0097 que cantava a vers\u00e3o original, Namorico da Rita, tema que ganha agora uma segunda vida e d\u00e1 continuidade \u00e0 miss\u00e3o de Tiago Lila e Jo\u00e3o Ca\u00e7ador: trazer ao fado uma nova e disruptiva realidade LGBTI (l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, transg\u00e9nero e intersexo).', 'Neste primeiro videoclipe em dois anos de Fado Bicha, nada \u00e9 descurado: desde a data de lan\u00e7amento \u0097 a Sexta-feira Santa, feriado religioso que antecede o Domingo de P\u00e1scoa \u0097 \u00e0 escolha dos actores e dos espa\u00e7os. A hist\u00f3ria de amor entre Andr\u00e9, brasileiro, e Chico, angolano, desenrola-se no Finalmente, bar no Pr\u00edncipe Real, em Lisboa, conhecido pelo espect\u00e1culo nocturno de drag queens, e no Cais Palaf\u00edtico da Carrasqueira, em Alc\u00e1cer do Sal, que permite o acesso dos pescadores aos barcos. \u00c9 para aqui que Andr\u00e9 vai quando o peixe se esgota, \u00e9 aqui que, \u0093entre contentores de atum e garoupa\u0094, como diz a m\u00fasica, se \u0093d\u00e1 aos amores\u0094 com Chico. Foge assim da rejei\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, que s\u00f3 \u00e9 conservadora em frente \u00e0 c\u00e2mara \u0097 o papel de m\u00e3e foi atribu\u00eddo a Manuela Ferreira, que pertence \u00e0 Amplos \u0097\u200b Associa\u00e7\u00e3o de M\u00e3es e Pais pela Liberdade de Orienta\u00e7\u00e3o Sexual, enquanto Alistair Grant, do grupo de poliamor PolyPortugal, desempenha o papel de pai.', 'At\u00e9 agora, o p\u00fablico tinha de visitar espa\u00e7os da Lisboa marginal, como o FavelaLx, para assistir \u00e0 teatralidade e ao transformismo do vocalista Tiago, que em palco \u00e9 Lila Fadista, e ao inconformismo da guitarra el\u00e9ctrica, a substituir a portuguesa, de Jo\u00e3o. Mais eis que, antecipando as actua\u00e7\u00f5es de 30 de Maio no Musicbox, em Lisboa, e do in\u00edcio de Junho no Maus H\u00e1bitos, no Porto, \u00e9 poss\u00edvel a partir desta sexta-feira ouvir Fado Bicha no Spotify e no YouTube. \u0093Este \u00e9 um momento importante para n\u00f3s porque h\u00e1 muita gente que, logo pelo nosso nome, nunca foi nem nunca ir\u00e1 a um concerto\u0094, diz Tiago, de 34 anos. \u0093Agora as pessoas podem contactar com a nossa m\u00fasica sem a procurarem. Somos n\u00f3s a chegar a elas.\u0094', '\u00c0 j\u00e1 conhecida vertente l\u00edrica e politizada que assumem em palco, a novidade que a passagem pelo est\u00fadio acrescenta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de um universo musical mais completo, que junta baixo, guitarra el\u00e9ctrica e sintetizadores, al\u00e9m de levantar o v\u00e9u da futura ambi\u00e7\u00e3o do Fado Bicha: cruzar o fado com a m\u00fasica electr\u00f3nica. \u0093\u00c9 uma revolu\u00e7\u00e3o musical\u0094, que s\u00f3 foi poss\u00edvel com a colabora\u00e7\u00e3o do produtor Twins, diz Jo\u00e3o, de 29 anos. O guitarrista garante que depois do lan\u00e7amento de Namorico do Andr\u00e9 e de Mulher do fim do mundo, em Maio, os artistas v\u00e3o come\u00e7ar a produzir originais. \u0093Vai ser desafiante ver o que pode resultar de todas as nossas influ\u00eancias\u0094, antecipa.', 'Ao P3, Tiago avan\u00e7a que Namorico do Andr\u00e9 vai fazer parte do primeiro \u00e1lbum, que ser\u00e1 lan\u00e7ado entre o final deste ano e o in\u00edcio do pr\u00f3ximo. Um trabalho onde os artistas v\u00e3o reunir fados tradicionais que receberam \u0093um carimbo bicha\u0094 e que foram reinventados \u00e0 luz dos seus dias e das suas experi\u00eancias. Ao longo dos \u00faltimos dois anos, a dupla adaptou v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es cantadas por Am\u00e1lia Rodrigues, como Lisboa, n\u00e3o sejas francesa, transformada em Lisboa, n\u00e3o sejas racista, ou Nem \u00e0s paredes confesso, baptizada de Cr\u00f3nica do macho discreto. Am\u00e1lia \u00e9, para os dois m\u00fasicos, a maior refer\u00eancia do fado \u0097 Jo\u00e3o apelida-a carinhosamente \u0093bicha\u0094, tendo em conta o lado \u0093activista, transgressor e subversivo\u0094 da sua personalidade.', 'No futuro \u00e1lbum, a dupla vai tamb\u00e9m interpretar, sem adapta\u00e7\u00f5es, temas como Meu amor, meu amor (meu lim\u00e3o de amargura), de Ary dos Santos, e Rapaz da camisola verde, de Frei Hermano da C\u00e2mara, um poema homoer\u00f3tico, defende Jo\u00e3o, \u0093ainda que a verdadeira inten\u00e7\u00e3o do poema seja constantemente escondida pelos artistas e at\u00e9 pela melodia\u0094. O derradeiro objectivo de todas as m\u00fasicas \u00e9 homenagear os fadistas e poetas que nunca puderam escrever de forma livre e expl\u00edcita sobre as suas experi\u00eancias LGBTI.', 'Apesar de Tiago e Jo\u00e3o pertencerem a colectivos como a Rede Ex Aequo e as Panteras Rosas, consideram o palco o melhor lugar de fala que conquistaram, pois podem utilizar as palavras e os corpos como actos pol\u00edticos. J\u00e1 o fado pode ser uma ferramenta de interven\u00e7\u00e3o, que manobram para dar visibilidade \u00e0 comunidade LGBTI mas tamb\u00e9m a outros temas, como a viol\u00eancia policial e das touradas, o que ali\u00e1s os levou a oferecer um tema ao PAN. \u00c9 precisamente esta diversidade de t\u00f3picos e tamb\u00e9m de identidades e experi\u00eancias que os m\u00fasicos acham que continua a faltar n\u00e3o s\u00f3 ao fado, mas \u00e0 m\u00fasica e \u00e0 sociedade portuguesa em geral.', '\u0093N\u00f3s olhamos para a m\u00fasica \u0097 no fado nem se fala \u0097 e n\u00e3o encontramos reflex\u00f5es de g\u00e9nero. Porque as pessoas que escrevem sobre isso n\u00e3o chegam \u00e0s r\u00e1dios. Nos Globos de Ouro, as m\u00fasicas que falam sobre isso n\u00e3o entram no Coliseu\u0094, defende Jo\u00e3o. \u0093N\u00f3s tentamos reclamar um lugar diferente, queremos sentar-nos na mesa principal onde todos est\u00e3o sentados, n\u00e3o numa mesa secund\u00e1ria\u0094, diz Tiago, recordando o que acontecia na sua aldeia, em Rio Maior, onde as mulheres se sentavam numa mesa separada. \u0093Isso vai sempre gerar \u00f3dio, como tem acontecido\u0094, completa Jo\u00e3o, em alus\u00e3o \u00e0s cr\u00edticas de alguns fadistas. \u0093Mas se esse \u00e9 o pre\u00e7o a pagar, n\u00f3s pagamos, j\u00e1 n\u00e3o voltamos para debaixo da pedra. N\u00f3s vamos ocupar o lugar na mesa principal.\u0094', 'Quando Tiago Lila chegou a Portugal, depois de trabalhar v\u00e1rios anos na Gr\u00e9cia, teve aulas na Escola de Fado da Mouraria, onde se sentiu, desde o in\u00edcio, limitado: \u0093Obviamente que a\u00ed n\u00e3o ia cantar sobre um amor entre dois homens, nem usar maquilhagem no palco. Eu n\u00e3o estava disposto a abdicar daquilo que sentia que podia trazer de novo, ent\u00e3o sa\u00ed, decidi que n\u00e3o queria fazer parte do quadro tradicional do fado.\u0094', 'Foi a tentar fugir da tradicionalidade do fado que Tiago percebeu como poderia trazer algo novo \u00e0 m\u00fasica. Come\u00e7ou a cantar a capella, sem instrumentistas, com instrumentais descarregados da Internet. Apesar do lado \u0093manhoso\u0094 e \u0093amador\u0094 do espect\u00e1culo, o resultado at\u00e9 fazia sentido: o cantor queria sobretudo enaltecer o lado \u0093pouco polido do fado\u0094 que \u0093acontece porque as pessoas est\u00e3o no mesmo espa\u00e7o, sem pudor, preocupa\u00e7\u00f5es e regras\u0094. Ou seja, aproximar o fado das suas origens, a m\u00fasica da Lisboa marginal e bo\u00e9mia.', 'Essa liberdade para experimentar, trouxe-a do teatro amador \u0097 Tiago trabalhou durante muitos anos como actor. \u0093No teatro tudo se deve experimentar e isso acontece com Fado Bicha. H\u00e1 muita coisa que fa\u00e7o em palco que talvez n\u00e3o achasse que iria alguma vez fazer, desde a exposi\u00e7\u00e3o do corpo at\u00e9 \u00e0 pr\u00f3pria experi\u00eancia de movimentos, que eu antigamente, mesmo sem me aperceber, me abstinha de deixar fluir\u0094, explica. Tamb\u00e9m Jo\u00e3o, que estudou Jazz e M\u00fasica Moderna, gosta de explorar as infinitas rela\u00e7\u00f5es que se podem estabelecer entre a m\u00fasica e os pap\u00e9is de g\u00e9nero. No palco, por exemplo, al\u00e9m da guitarra el\u00e9ctrica, tem uma caixa no ch\u00e3o, na qual bate com o salto alto do sapato, reproduzindo o efeito agressivo do sapateado.', 'Quase tudo foi disruptivo nos cerca de cem concertos de Fado Bicha dados nos \u00faltimos dois anos: desde logo pela pr\u00f3pria identidade de Jo\u00e3o e especialmente de Tiago, que se identifica como ag\u00e9nero, mas tamb\u00e9m por causa das letras, dos instrumentos, dos discursos. Ainda assim, nem tudo \u00e9 diferente. \u0093A forma como eu canto, os melismas, a melodia, a harmonia\u0085 nada disto \u00e9 destitu\u00eddo do que caracteriza o fado. A ess\u00eancia, a mol\u00e9cula est\u00e1 l\u00e1 toda\u0094, conta Tiago.', 'A tentativa de celebrar a diferen\u00e7a nas m\u00fasicas tem feito surgir uma rede de solidariedade que se manifesta, por exemplo, na origem do videoclipe \u0096 cortesia do realizador Tiago Le\u00e3o, que se ofereceu para iniciar as filmagens depois de assistir a um concerto. Tamb\u00e9m v\u00e1rios f\u00e3s que at\u00e9 ent\u00e3o nunca se tinham revisto no fado se come\u00e7aram a familiarizar com ele. \u0093H\u00e1 muitas pessoas que se ligam ao fado atrav\u00e9s de n\u00f3s. Que nos abra\u00e7am a chorar no fim dos concertos a agradecer\u0094, conta Jo\u00e3o. \u0093Pessoas que vivem escondidas, como um homem de 50 anos cujo namorado continua a ser \u0091o amigo\u0092, ou um rapaz brasileiro que nos conta como \u00e9 perigoso viver no seu pa\u00eds\u0094, acrescenta Tiago.', 'E, no final das contas, h\u00e1 muito que os separa, mas tamb\u00e9m muito que os aproxima do fado tradicional. \u0093Nos concertos eu aviso sempre que v\u00e3o ouvir algo muito diferente do fado tradicional. Mas a maior parte das pessoas diz-me no fim: \u0091Sim, isto \u00e9 diferente, mas \u00e9 fado.\u0092\u0094'] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Nationality - General,Sexual Identity - General,Ethnicity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Xenofobia,Gay,Racista,Bicha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "7e062d13-b5b4-46bb-8eea-08d6e3a910d5",
            "user": "81f14762-de58-46d8-a8e3-6ceaee514fd3",
            "date": "29.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Paneleirices.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b5138c1e-8df6-4f49-af03-08d6c47af7fe",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "19.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo isto existe, tudo isto \u00e9 triste, tudo isto \u00e9 fado. \u00c9 a vida. Mas h\u00e1 uns fados que s\u00e3o bem alegres, felizmente!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2559ef87-54f7-4b80-3694-08d6c1b667c5",
                    "user": "735d0ae9-5afc-4f54-940b-a1b817d19b7f",
                    "date": "20.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe que este at\u00e9 est\u00e1 um fado bem esgalhado!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6fc0ca23-041f-471c-bf55-08d6c49a34f8",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "19.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao percebi a importancia de ser lan\u00e7ado na Sexta-feira Santa, feriado religioso que antecede o Domingo de P\u00e1scoa....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4404d5c7-f1d0-4d20-b6de-08d6c4123e67",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Entao por isso mesmo. Foi lancado no dia ideal",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3c27d320-7daf-41c7-f9d0-08d6c482c72d",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Leitor Eu explico: se fosse no ramad\u00e3o, diriam que era <b> xenofobia </b>(contra a religi\u00e3o, essa sim, mais opressora da homosexualidade). Como \u00e9 contra a cat\u00f3lica, todos acham bem, pois n\u00e3o ser\u00e3o considerados racistas ou xen\u00f3fobos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Xenofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "adfec2ea-f25d-47f0-bf5c-08d6c49a34f8",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas o ramadao nao \u00e9 a principal religiao em Portugal ou \u00e9?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e4e7d831-2478-4bd1-09b1-08d6c476cc34",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "*errata: onde se le ramadao, devia ler-se Islao.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "deb223aa-37ff-488b-af0c-08d6c47af7fe",
                    "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Continuo sem perceber a importancia e/ou objectivo....se algu\u00e9m em poder explicar...agrade\u00e7o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b40db835-22f7-420d-365e-08d6c1b667c5",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "19.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Fado inovador e criativo. Gostei",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5d9bd3a1-47e0-4b30-365c-08d6c1b667c5",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "19.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada vez mais tenho a convic\u00e7\u00e3o que o futuro da humanidade est\u00e1 nos gays. S\u00f3 eles podem assegurar a continua\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie. Um \"fado\" assim t\u00e3o expl\u00edcito, se fosse entre um homem e uma <b> mulher,</b> apareciam logo as feminazis a condenar a cena porque \u00e9 rebaixar a<b>  mulher</b>. Nunca vi um fado servir para colocar imagens t\u00e3o expl\u00edcitas. Obviamente, como \u00e9 feito com gays, vale tudo e tudo \u00e9 aceit\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "b42f29a2-de82-4358-bf52-08d6c49a34f8",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 tudo inveja oh Sum.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ca62a2c0-06f4-4a50-b6df-08d6c4123e67",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Inveja? Nenhuma, gosto muito do sexo feminino.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dad7340f-b059-40fc-3de7-08d6c56680c9",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "20.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea tem toda a raz\u00e3o. O amor <b> gay </b>\u00e9 atravessado pela promiscuidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b7f69659-5b13-4556-7c88-08d6c508f375",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "21.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o amor hetero nao? Como \u00e9 que fazem filhos? \u00c9 por obra do espirito santo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "f44598da-a01d-40a2-aee7-08d6c47af7fe",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "19.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou f\u00e3 do Fado <b> Bicha,</b> inovador, criativo, desafiador, revolucion\u00e1rio. Adorei o \"Lisboa n\u00e3o sejas<b>  racista</b>\" e este \"Namorico de Andr\u00e9 e Chico\" que deve escandalizar os mais conservadores \u00e9 muito bom. Sucesso!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "75819ba7-4f6c-421b-aed7-08d6c47af7fe",
            "user": "f4abefd9-fab1-4003-87be-4ce6b9549c48",
            "date": "19.04.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ridiculo,obsceno,pobre,ma qualidade,pinderico,nao criativo,nao cultura!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "28f77c90-462f-4625-0996-08d6c476cc34",
                    "user": "28243d73-47fa-4492-a39e-499fe3061eaa",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "+1 (completamente de acordo)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a60611d8-f698-4341-6698-08d6c415c1d8",
                    "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obsceno, rid\u00edculo e pobre \u00e9 ir todos os domingos \u00e0 Igreja ouvir citar abortos como S\u00e3o Paulo, que defendem, por exemplo, que a <b> mulher </b>n\u00e3o deve ler, aprende ou estudar e que tem de obedecer cegamente ao marido.        Isso \u00e9 que \u00e9 mis\u00e9ria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "109b1b98-948e-473d-09ab-08d6c476cc34",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "19.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diga-me, joorge, onde \u00e9 que ouviu isso? Quer partilhar connosco o local para que possamos efectuar uma queixa na justi\u00e7a? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7e6f7f88-ee2a-4b94-3de8-08d6c56680c9",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "20.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde \u00e9 que S\u00e3o Paulo diz isso, \u00f3 Joorge? Eu tenho em casa a B\u00edblia traduzida pelo Frederico Louren\u00e7o e gostava de ler essa passagem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9f3e6140-06ab-4b75-8178-08d6c569bc45",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "21.04.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como o Joorge n\u00e3o respondeu, vemos aqui a gratuidade das suas afirma\u00e7\u00f5es. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0287b8ea-bbad-487c-f49b-08d6d8471620",
                    "user": "d8d58831-954f-4ec5-80f5-e9c249cd9b73",
                    "date": "29.05.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gratuitidade onde, Sima Qian?        1 Cor\u00edntios 14:34-35; Ef\u00e9sios5:22-24; 1 Tim\u00f3teo 2:11-13; Tito2:5; 1 Pedro3:1; se fosse s\u00f3 S\u00e3o Paulo... V\u00e1 l\u00e1 ler estas passagens na sua \"B\u00edblia traduzida pelo Frederico Louren\u00e7o\" e depois diga algo menos gratuito. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}