{
    "header": {
        "title": " Parab\u00e9ns insultuosos ",
        "subtitle": " Aquele par\u00e1grafo homof\u00f3bico era a \u00fanica coisa que o homem tinha lido com o meu nome apenso. ",
        "owner": " ['Miguel Esteves Cardoso'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 44  partilhas",
        "datePosted": " 7 de Julho de 2019, 8:28 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/07/07/opiniao/opiniao/parabens-insultuosos-1879017 ",
        "postText": " ['Um energ\u00fameno vem dar-me os parab\u00e9ns por um coment\u00e1rio homof\u00f3bico que est\u00e1 online com o meu nome por baixo.Explico ao mentecapto que n\u00e3o fui eu que escrevi. Ele insiste: \u0093Mas est\u00e1 assinado por si!\u0094Apetece-me ceder: \u0093Ent\u00e3o nesse caso apanhou-me. Sim, fui eu. Pois se est\u00e1 o meu nome \u00e9 porque fui eu, d...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'N\u00e3o perca as vozes e as ideias que v\u00e3o determinar o nosso futuro colectivo e o ajudar\u00e3o a fazer as suas escolhas. Todos os dias, atrav\u00e9s do jornalismo independente do P\u00daBLICO, leia o mais importante da pol\u00edtica em Portugal e no Mundo. Assine. Pense bem, pense P\u00fablico.'] ",
        "numberPosts": " 16 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homofobia",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "b56060ee-8bb5-4c57-6e30-08d7020c8844",
            "user": "97a16fb4-f1a9-4946-b09e-2dae2506912d",
            "date": "07.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente retrato da sociedade dos sound bites promotores da ignorancia individual e colectiva que, de forma tentacular, vai tolhendo as mentes e a capacidade de uma reflex\u00e3o mais complexa que a mera bujarda. As palavras de Pacheco Pereira h\u00e1 poucos dias neste jornal sobre os \"escassos caracteres do Twitter, onde n\u00e3o passa um argumento racional, mas passa com facilidade um insulto\" s\u00e3o tamb\u00e9m um retrato claro desta realidade acusada por MEC. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "13d23d0c-3aa2-488d-6e28-08d7020c8844",
            "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
            "date": "07.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este artigo parece-me um ajuste de contas sem qualquer interesse. Os haters ignoram-se, n\u00e3o se promovem. Mais do que um pequeno ajuste de contas, \u00e9 um ajuste de contas pequeno.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "1786a96d-3eac-42f3-69a6-08d702f6f9b2",
                    "user": "d8d58831-954f-4ec5-80f5-e9c249cd9b73",
                    "date": "07.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Os haters ignoram-se\" \u00e9 estrat\u00e9gia de adolescente para adolescente; os haters devem identificar-se, desmontar-se e atacar-se directamente. E n\u00e3o s\u00e3o ajustes de contas  pequenos, n\u00e3o: s\u00e3o reac\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, se n\u00e3o queremos que os haters ganhem muito espa\u00e7o. Ali\u00e1s: o espa\u00e7o que os haters j\u00e1 ganharam foi precisamente o espa\u00e7o que receberam por serem ignorados.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "477e2f90-af22-4259-3d9e-08d702fb56ff",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "07.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 o salazar dizia...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f03cfd8b-9880-4fdf-0102-08d6d8471621",
                    "user": "1022e4d3-321b-4870-8333-ceccebec2536",
                    "date": "08.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Compara\u00e7\u00e3o mais esdr\u00faxula, Jos\u00e9. Ditadores prendem, interrogam, torturam e at\u00e9 matam. Desmontar, argumentando contra, e at\u00e9 mesmo identificar, se ultrapassados os limites da lei, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de dever c\u00edvico?                 E qual a alternativa? Deix\u00e1-los espalhando discurso de \u00f3dio e medo? Calarmo-nos perante a degrada\u00e7\u00e3o e abandono a que condenam espa\u00e7os de conv\u00edvio social? N\u00e3o cheira essa sugest\u00e3o ainda mais a Salazar? Mais facilmente no tempo dele a <b> homofobia </b>seguiria impune, n\u00e3o?Os problemas n\u00e3o se resolvem ignorando-os, a meu ver. Quando os ignoramos, crescem na sombra. Quer falar? Fale. Tem liberdade para isso. Mas quem fala o que quer, \u00e0s vezes ouve o que n\u00e3o quer. Liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 liberdade de consequ\u00eancias. E se existem regras, s\u00e3o para cumprir. Ou agora somos anarquistas?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "07983552-710e-40ff-440d-08d702f576a8",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "08.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os espa\u00e7os de coment\u00e1rios j\u00e1 t\u00eam regras e moderadores. O que \u00e9 que sugere, multar quem diga mal? O que eu vejo nisto \u00e9 gente que odeia os haters. Bestial, p\u00e1!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "de834e7d-0e4a-44d2-011d-08d6d8471621",
                    "user": "1022e4d3-321b-4870-8333-ceccebec2536",
                    "date": "08.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh, Jos\u00e9, tenha santa paci\u00eancia! N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de \"odiar os haters\", \u00e9 uma quest\u00e3o de estabelecer limites! Ou por acaso voc\u00ea deixa qualquer pessoa insultar outros convidados em sua casa porque n\u00e3o pode \"odiar um hater\"??",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "85992d1a-e82f-4b93-011e-08d6d8471621",
                    "user": "1022e4d3-321b-4870-8333-ceccebec2536",
                    "date": "08.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois \u00e9, os espa\u00e7os de coment\u00e1rios t\u00eam regras e moderadores, h\u00e1 que faz\u00ea-las cumprir, t\u00e3o simplesmente. Se um n\u00e3o sabe comentar sem insultar, sem agredir, avisa uma, duas, tr\u00eas e rua! Simples assim. Talvez o Jos\u00e9 nem fosse t\u00e3o tolerante em sua casa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5b3a175b-743c-4175-3069-08d703ec79fe",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "09.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, tem toda a raz\u00e3o. Os Portugueses andam perdidos, essa \u00e9 a verdade. s\u00e3o tantas solicita\u00e7\u00f5es, autom\u00f3veis, viagens, apps, sei l\u00e1. andam perdidos e eles pr\u00f3prios sentem que \u00e9 preciso algu\u00e9m que mande, que mande neles e nos outros. Precisam de regras, de disciplina, para se referenciarem. Caso contr\u00e1rio, que seria deles? Quem seriam eles? Teriam mesmo que escolher, teriam mesmo que construir o seu caminho, teriam mesmo que viver! Um abismo \u00e0 sua frente. N\u00e3o! Regras, por favor. Disciplina. Puni\u00e7\u00e3o. Castigo! Sr. Padre, eu pequei (...).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "275adc79-719b-40a8-0982-08d703f4b856",
                    "user": "d8d58831-954f-4ec5-80f5-e9c249cd9b73",
                    "date": "09.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sei em que pa\u00eds vive, Jos\u00e9, mas provavelmente serei eu quem n\u00e3o afina pelo mesmo diapas\u00e3o. N\u00e3o me parece que @s portugues@s (j\u00e1 agora, mai\u00fascula porqu\u00ea? Existe algo de inef\u00e1vel que s\u00f3 os portugues@s representem e que os defina espec\u00edfica e perfeitamente?) andem mais perdidos hoje que h\u00e1 60 anos - at\u00e9 porque na altura andavam a ser empurrados para guerras, e poucas coisas haver\u00e1 com t\u00e3o pouco rumo. As \"regras\" que invoca s\u00e3o provavelmente as regras de que sente falta pessoalmente, e est\u00e1 no seu direito. As que referi no meu coment\u00e1rio s\u00e3o as regras do civismo, do espa\u00e7o que o Jos\u00e9 partilha comigo, e que por isso mesmo n\u00e3o \u00e9 seu nem meu: \u00e9 nosso. Mas, pessoalmente, n\u00e3o sinto abismos nem outros purgat\u00f3rios intranspon\u00edveis. Quer falar sobre isso?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ddb2e716-50dc-4c8f-09c3-08d703f4b856",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "09.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ";) 100% quanto ao portugueses, 0% quanto ao resto. O meu caro n\u00e3o captou a ironia... Cumprimentos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "722b3e10-9e6b-4c9f-3097-08d703ec79fe",
                    "user": "d8d58831-954f-4ec5-80f5-e9c249cd9b73",
                    "date": "09.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ":) Ent\u00e3o, assim se fecha uma discuss\u00e3o que tanto prometia! Cumprimentos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3e6be6e1-2833-45fc-cf3c-08d70205038e",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "07.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado, Miguel Esteves Cardoso. O seu texto \u00e9 uma lufada de ar puro e fresco. S\u00ea-lo-ia sempre, em qualquer situa\u00e7\u00e3o. Hoje tem um significado especial.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1741a05d-6311-4e8b-0513-08d7020c985f",
                    "user": "63694044-4200-4c7a-9ac5-6247cb8b9212",
                    "date": "07.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo. Subscrevo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2d768537-fa03-4ff8-a286-08d7030057c0",
                    "user": "38733c5b-bbe9-4df7-afb7-6ae27228f499",
                    "date": "07.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Outro subscritor. Apoiado!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aa71df30-735f-4461-6e1c-08d7020c8844",
            "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
            "date": "07.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como dizia o meu av\u00f4 Manuel: \"Ningu\u00e9m est\u00e1 livre duma encrenca.\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}