{
    "header": {
        "title": " Maioria da esquerda reduz poderes de Marcelo, dramatiza Cristas ",
        "subtitle": " Vetos presidenciais nas barrigas de aluguer, eutan\u00e1sia, delimita\u00e7\u00e3o dos sectores seriam irrelevantes porque confirmados no Parlamento. ",
        "owner": " ['Nuno Ribeiro'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 13  partilhas",
        "datePosted": " 21 de Setembro de 2019, 11:39 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/21/politica/noticia/maioria-esquerda-reduz-poderes-marcelo-dramatiza-cristas-1887424 ",
        "postText": " ['Uma maioria da esquerda de dois ter\u00e7os no Parlamento poria em causa os poderes do Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa. \u00c9 este o cen\u00e1rio invocado pela presidente do CDS-PP, Assun\u00e7\u00e3o Cristas, para mobilizar o voto \u00e0 direita que, reconhece, est\u00e1 desaparecido desde as europeias de 26 de Maio e nas sondagens.', '\u0093Dois ter\u00e7os do Parlamento \u00e0 esquerda tornam Marcelo absolutamente irrelevante\u0094, afirma Cristas em entrevista neste s\u00e1bado ao seman\u00e1rio Expresso. \u0093Isso tem de fazer despertar campainhas\u0094, prossegue: \u0093\u00c9 preciso as pessoas sentirem que quem n\u00e3o se rev\u00ea em pol\u00edticas de esquerda, que quem acha que h\u00e1 mais vida para al\u00e9m do Estado, tem de dizer presente em Outubro.\u0094', 'A dramatiza\u00e7\u00e3o \u00e9 completada com exemplos da irrelev\u00e2ncia presidencial com maioria refor\u00e7ada da esquerda. \u0093Ser\u00e1 uma maioria maior da esquerda, que superar\u00e1 qualquer veto presidencial\u0094, assinala Assun\u00e7\u00e3o Cristas.', 'E concretiza, na base de que uma maioria de dois ter\u00e7os \u00e0 esquerda no hemiciclo pode reverter os vetos de Bel\u00e9m em leis org\u00e2nicas, eleitorais ou na delimita\u00e7\u00e3o de sectores. \u0093A\u00ed o Presidente escusa de tentar vetar as barrigas de aluguer, a eutan\u00e1sia, o financiamento dos partidos. N\u00e3o vai ter ganho de causa\u0094, prognostica.', 'Para al\u00e9m do alerta aos eleitores da direita sobre o que se joga nas legislativas de 6 de Outubro, a presidente do CDS demarca-se da proposta de redu\u00e7\u00e3o de impostos do PSD de Rui Rio que contempla um aumento do investimento p\u00fablico. \u0093Para n\u00f3s \u00e9 mais importante baixar impostos do que aumentar a despesa do Estado\u0094, afirma.', 'Embora refira a disponibilidade de di\u00e1logo com o PSD caso haja uma maioria de deputados \u00e0 direita, Assun\u00e7\u00e3o Cristas n\u00e3o deixa de fazer uma cr\u00edtica velada a Rio. \u0093A diferen\u00e7a \u00e9 que o CDS sempre disso que \u00e9 para isto [di\u00e1logo \u00e0 direita] que est\u00e1 a trabalhar e n\u00e3o v\u00ea espa\u00e7o para dar um apoio de uma legislatura ao PS\u0094, destaca.', 'Em rela\u00e7\u00e3o ao seu futuro \u00e0 frente do CDS-PP se o escrut\u00ednio das legislativas vier a confirmar as previs\u00f5es das sondagens do pior resultado de sempre do seu partido, Cristas n\u00e3o \u00e9 expl\u00edcita. \u0093Trabalho todos os dias para que a direita n\u00e3o tenha esse resultado, porque seria dram\u00e1tico para o pa\u00eds. Compete-me batalhar para que n\u00e3o aconte\u00e7a\u0094, responde.', '\u0093N\u00e3o estou preocupada comigo, estou preocupada com o pa\u00eds\u0094, repete uma vez mais. Quanto \u00e0s posi\u00e7\u00f5es do l\u00edder da Juventude Popular (JP) em rela\u00e7\u00e3o ao despacho do Governo sobre casas de banho escolares de crian\u00e7as transg\u00e9nero, consideradas como reflectindo as posi\u00e7\u00f5es mais \u00e0 direita do CDS, a l\u00edder desdramatiza.', '\u0093\u00c9 um tema delicado e que tem de ter uma resposta caso a caso\u0094, sustenta. \u0093O CDS tem uma posi\u00e7\u00e3o clara, acompanhada pelo l\u00edder da JP. O tom que cada um utiliza \u00e9 o seu pr\u00f3prio tom\u0094, argumenta.'] ",
        "numberPosts": " 4 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Atrasado,Atrasado mental",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2cc5bf10-e08e-4be9-a035-08d73e8f3986",
            "user": "0c0bccb9-4ebd-407c-963c-8a3feed853e5",
            "date": "21.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 muita gente a pensar como ela, mas na hora de votar votam no BE porque dizem que o CDS \u00e9 um partido s\u00f3 para gente rica e endinheirada. Ou seja preferem votar num partido que tem ideias contr\u00e1rias aquilo que defendem s\u00f3 porque alegadamente \u00e9 um partido para pobres. Pobres de intelig\u00eancia talvez. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "075f7708-b3b6-44a2-a154-08d73e92e27f",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "21.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fez uma sondagem, foi?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "127c91ab-6d51-4b63-1830-08d73e92a2a1",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "22.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fez. Chama-se psicanalise a si proprio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ffacb172-db49-4b32-b44e-08d73e1618ce",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "21.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitada continua a pensar que o povo portugu\u00eas \u00e9 <b> atr<b> asado </b>mental</b>. Quem te manda a ti sapateiro tocar rabec\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Atrasado",
                "Atrasado mental"
            ]
        }
    ]
}