{
    "header": {
        "title": " L\u00edder das Mulheres Socialistas acusa deputado do Chega de \u0093racismo\u0094 e \u0093sexismo\u0094 ",
        "subtitle": " Socialistas condenam coment\u00e1rios de Andr\u00e9 Ventura contra Joacine Katar Moreira. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1497  partilhas",
        "datePosted": " 29 de Janeiro de 2020, 9:09 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/29/politica/noticia/lider-mulheres-socialistas-acusa-deputado-chega-racismo-sexismo-1902071 ",
        "postText": " ['A presidente do Departamento das Mulheres Socialistas, Elza Pais, acusou o deputado do Chega, Andr\u00e9 Ventura, de \u0093racismo\u0094 e de \u0093sexismo\u0094, violando os princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o, ao sugerir a deporta\u00e7\u00e3o da deputada do Livre, Joacine Katar Moreira.', 'Esta posi\u00e7\u00e3o da deputada socialista Elza Pais foi divulgada na ter\u00e7a-feira na rede social Facebook, depois de Andr\u00e9 Ventura propor que Joacine Katar Moreira seja \"devolvida ao seu pa\u00eds de origem\" por a deputada do Livre ter proposto uma altera\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento do Estado para este ano prevendo que o patrim\u00f3nio existente nos museus portugueses seja devolvido \u00e0s antigas col\u00f3nias de Portugal. A refer\u00eancia de Ventura era tamb\u00e9m sobre a rela\u00e7\u00e3o conflituosa entre Joacine e o Livre.', 'Para a presidente do Departamento das Mulheres Socialistas, \u0093h\u00e1 limites para a toler\u00e2ncia\u0094. \u0093J\u00e1 chega. O coment\u00e1rio de Andr\u00e9 Ventura \u00e0 Joacine [Katar Moreira] propondo que seja devolvida ao seu pa\u00eds de origem \u00e9 inadmiss\u00edvel num Estado de Direito democr\u00e1tico por violar os princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o e da democracia\u0094, considerou.', 'Segundo Elza Pais, Andr\u00e9 Ventura fez \u0093um coment\u00e1rio racista e sexista que n\u00e3o se pode tolerar\u0094. \u0093\u00c9 um atentado \u00e0 dignidade de todas e de todos n\u00f3s, \u00e0 dignidade da pessoa humana. Absolutamente intoler\u00e1vel\u0094, escreveu.', 'Entretanto, tamb\u00e9m o deputado Pedro Delgado Alves se insurgiu contra os coment\u00e1rios do deputado do Chega na mesma rede social - que tem sido, ali\u00e1s, local privilegiado para as reac\u00e7\u00f5es \u00e0 pol\u00e9mica. \u0093Para quem busca fontes jur\u00eddicas para condenar as afirma\u00e7\u00f5es de Ventura de hoje n\u00e3o faltam op\u00e7\u00f5es: a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, os bens jur\u00eddicos tutelados no C\u00f3digo Penal e na legisla\u00e7\u00e3o contra a discrimina\u00e7\u00e3o xen\u00f3foba, o Estatuto dos Deputados, o C\u00f3digo de Conduta dos Deputados, entre v\u00e1rios outros.\u0094', 'E acrescenta: \u0093A quest\u00e3o deve no entanto ser logo encarada num outro plano, sobre o que \u00e9 a nossa comunidade: estes valores n\u00e3o s\u00e3o os da Rep\u00fablica Portuguesa, estes valores n\u00e3o t\u00eam lugar no s\u00e9culo XXI, estes valores que negam o outro e os seus direitos n\u00e3o podem voltar a ter espa\u00e7o pol\u00edtico numa Democracia e num Estado de Direito.\u0094', 'O l\u00edder parlamentar do Bloco j\u00e1 avisou que ir\u00e1 propor um voto de condena\u00e7\u00e3o no Parlamento pelas declara\u00e7\u00f5es de Andr\u00e9 Ventura - uma esp\u00e9cie de moeda de troca depois de em Dezembro o deputado do Chega ter levado ao plen\u00e1rio um voto de condena\u00e7\u00e3o contra Ferro Rodrigues por este o ter repreendido por usar a palavra \u0093vergonha\u0094 insistentemente e admitir que teria que o \u0093parar\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 26 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - General,Ethnicity - White,Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female sexuality,Sexual Identity - General,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Machismo,Patriarcado,G\u00e9nero,Racista,Racismo,Etnia,Branco,Estrangeiro,Nacionalidade,Idiota,Rid\u00edcula,homof\u00f3bico,Africana",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "ad1113be-b348-4c99-fdf1-08d7960b4eed",
            "user": "21900df7-06a3-48c4-9659-2a7bebed6b66",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...E ent\u00e3o como classificam o comportamento da Joacine desde q chegou \u00e1 AR?!... E tudo o resto?!... Deve ser louv\u00e1vel... Ou n\u00e3o?!...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3c01465f-3685-4813-ed28-08d7a4437f6f",
            "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos de o criticar (Ventura) mas a critica depressa se transforma em publicidade gr\u00e1tis. Muitos abstencionistas odeiam a ordem estabelecida. A ordem estabelecida critica Ventura...ergo...os abstencionistas (de direita) come\u00e7am a gostar de Ventura. diab\u00f3lico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c8560008-53ca-49db-1154-08d7a44322dc",
            "user": "2f637751-e0f3-49eb-8432-c222aef85661",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 Ventura fala contra os casamentos combinados em certas comunidades, mas esta senhora acha que ele \u00e9 sexista. O que eu acho \u00e9 que esta senhora al\u00e9m de covarde \u00e9 uma parva.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ca986de2-350f-4d6f-fd38-08d7960b4eed",
            "user": "c373fa43-9e13-400f-b67c-601b95813501",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bom para o Chega ter mais votos nas proximas elei\u00e7\u00f5es...Cabecinhas pensadoras!O Ventura diz o que muitos pensam. Muitos teriam dito o mesmo \u00e1 Katar. Ela foi <b> idiota </b>e mereceu. Ela \u00e9 deputada na AR PORTUGUESA, n\u00e3o \u00e9 um lugar oferecido a um<b>  estrangeiro</b> para defender causas estrangeiras! A Katar esquece-se disso. Se o resto da pandilha n\u00e3o tem os ditos no sitio para lhe relembrar isso, o Ventura f\u00ea-lo...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Estrangeiro",
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "d24539c7-dc5e-43d7-ed1d-08d7a4437f6f",
            "user": "9e303225-bc6b-4f1d-a039-744ab6edc426",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta indiv\u00eddua \u00e9 mais uma prova viva de que o analfabetismo funcional pulula  e aumenta de modo galopante neste pa\u00eds. Nem sabe que a cidad\u00e3 Joacine \u00e9 patrim\u00f3nio IMATERIAL das ex-col\u00f3nias, \u00e9 que por l\u00f3gica tamb\u00e9m ter\u00e1 de ser devolvida \u00e0s suas origens.  Mas a indv\u00eddua pediu ou n\u00e3o a devolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio cultural (material e imaterial para as ex-col\u00f3nias? Mas n\u00e3o sabem o que pedem e proferem? N\u00e3o compreendem que t\u00eam h\u00e1 d\u00e9cadas analfabetos funcionais para o vigarista a governar este pequeno pa\u00eds?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "41211756-9254-469d-b05c-08d7a443991c",
            "user": "278ffa2f-fef0-40b1-a1fe-c195dd3c1282",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma a dar corda ao Ventura. Se o ignorassem talvez o homem perdesse o protagonismo.Mas h\u00e1 uma coisa que em minha opini\u00e3o se deve repetir: N\u00e3o percebo a l\u00f3gica da proposta do LIvre. Essa proposta est\u00e1 sujeita a este tipo de remoques. Ao mesmo tempo esta excita\u00e7\u00e3o toda dos supostos anti-racistas, Sexistas e outros que tais \u00e9 <b> rid\u00edcula </b>e pat\u00e9tica!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "cf0d8f5c-2d17-472b-fd30-08d7960b4eed",
            "user": "e681c949-12bf-4dae-ab21-68a7683c8137",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por onde come\u00e7ar......O coment\u00e1rio do Andr\u00e9 Ventura \u00e9 parvo e <b> racista </b>e agora vamos ao resto.1 - O coment\u00e1rio n\u00e3o sexista. Em nenhuma altura ele referiu qualquer coment\u00e1rio negativo por ela ser<b>  mulher</b>. Por este caminho tamb\u00e9m deviam ter dito que o coment\u00e1rio er<b> a homof\u00f3bic</b>o...acho que n\u00e3o se lembraram desse.2 - O AV disse o que disse no facebook e n\u00e3o na assembleia da republica. Ainda que a diferen\u00e7a seja pouca, ela de facto existe. Ninguem gosta da ideia de uma empresa a despedir um trabalhador por causa daquilo que ele/a disse nas redes sociais....fazer isso a um deputado \u00e9 igual.3 - o AV j\u00e1 n\u00e3o aparecia na comunica\u00e7\u00e3o social \u00e0 algum tempo e aproveitou a oportunidade. Pegou numa ideia parva da joacine e disse algo pior por cima.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racista",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "e3c93712-95d7-45fa-b056-08d7a443991c",
            "user": "b6e435d2-808f-4094-b73a-7f2b77733041",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A tactica dos grunhos afetos ao Chega \u00e9 terem multiplos perfis na net para parecerem muitos. N\u00e3o  s\u00e3o, s\u00e3o  meia duzia, ali\u00e1s  como se viu recentemente na manifesta\u00e7\u00e3o dos policias afetos  ao mov. zero, foram isolados dos outros sindicatos e foi o que se viu.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aab08e20-813c-4e56-ed17-08d7a4437f6f",
            "user": "e78e0825-9ded-46d3-85b2-1eefaec79483",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A direita n\u00e3o tem proposta. Digo isso e vejo a comprova\u00e7\u00e3o disso, sempre. Por que o deputado pede a deporta\u00e7\u00e3o? O que isso acrescenta ao debate? Em outras palavras, n\u00e3o tendo argumentos usa do sofismo para vencer. A postura da deputada socialista, por outro lado, \u00e9 muito coerente e correta. N\u00e3o se pode aceitar este discurso vazio, que n\u00e3o tem outro prop\u00f3sito que n\u00e3o seja desviar a aten\u00e7\u00e3o p\u00fablica das reais quest\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8846ccf3-a52c-4f91-1df6-08d7a443f8a6",
            "user": "130acfc5-05b4-46d7-933e-7e10cc1837cf",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Poder\u00e1 haver liberdade de express\u00e3o no pa\u00eds onde vivo? \u00c9 em Portugal. J\u00e1 n\u00e3o me interessa muito com 96 anos, mas que seja para os meus filhos netos e bisnetos. A cor n\u00e3o interessa, talvez, digo eu! Nascido a 23-2-1923 na cidade da Praia, ilha de Santiago, Cabo Verde. Dupla nacionalidade: cabo-verdiana e portuguesa, voto: sempre em <b> branco.</b> Bate, bate que eu gosto, l\u00e1 diz a letra da m\u00fasica. Quanto mais bates mais ele gosta, \u00e9 isso mesmo, d\u00e1-lhe g\u00e1s para ter mais apoio. Imagino a sensa\u00e7\u00e3o de divertimento que o mestre Andr\u00e9 sentiu quando a Sra. deputada Elza assim falou. Se \u00e9 assim que o ps quer combater tais ideologias, n\u00e3o tarda o dia em que o sr. costa \u00e9 substitu\u00eddo pelo sr. andr\u00e9.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "987652dd-c9db-4aff-ed0f-08d7a4437f6f",
            "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 incr\u00edvel a quantidade de pessoas racistas em Portugal. Vejam s\u00f3 os comentarios abaixo....Deviam ser todos processados....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "89e26b7c-c163-4e23-bf44-08d7a442b6a7",
            "user": "bc88dc3a-f679-48d5-8340-a9d2c8bbc439",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas existir tal \"departamento\" n\u00e3o \u00e9 sexismo?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "521600fc-1490-48f1-113d-08d7a44322dc",
            "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"A presidente do Departamento das Mulheres Socialistas\", esta gente nao faz ideia do ridiculo que faz? Outra inutil, provavelmente ate esganicada, a querer que se fale nela?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "edb82d31-971a-41e0-bf4a-08d7a442b6a7",
                    "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jo\u00e3o, est\u00e1 a perder a raz\u00e3o ao chamar \"in\u00fatil\" e \"esgani\u00e7ada\" a algu\u00e9m s\u00f3 por ser <b> mulher.</b> N\u00e3o percebe que, isso sim, tem todo o cabimento de ser considerado sexismo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "30465831-3ed3-48c9-1dea-08d7a443f8a6",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem, mulheres socialistas!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "35185522-95b4-40c0-bf43-08d7a442b6a7",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha a misandria da Sra Margarida...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9a26454d-4fe8-492f-113f-08d7a44322dc",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Cidad\u00e3o Masculino que chama \u0093gald\u00e9rias\u0094 \u00e0s comentadoras n\u00e3o tem moral para dizer que quem quer que seja \u00e9 mis\u00e2ndrica. Pois claramente tem uma vis\u00e3o enviesada do espectro misoginia-misandria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "56272b51-30f8-4344-bf71-08d7a442b6a7",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu chamei \"galderia\" a uma comentadora que chama a outros de \"trogloditas\". Foi em resposta a esse comentario, nao foi nenhum insulto em inicio de conversa. Quem diz aquilo que nao deve, ouve aquilo que nao quer. Quanto a Sra Margarida, ela tem odio ao homem <b> branco,</b> toda a gente sabe disso. Ela esta sempre a criticar o homem, especialmente o homem<b>  branco</b>. Ela sabe disso. Voce devia saber disso. Se um grupo de homens criar um \"Departamento dos Homens Socialistas\", ainda gostaria de saber o que a Sra Margarida diria. Todos sabemos que ela chamaria logo d<b> e machism</b>o <b> e \"patriarca</b>do\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machismo",
                        "Patriarcado",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "389be738-1cb0-4332-fd20-08d7960b4eed",
            "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o percebo isto. Porque \u00e9 que agora qualquer cr\u00edtica a uma <b> mulher </b>\u00e9 sexismo e qualquer cr\u00edtica a uma pessoa de ascend\u00eancia<b>  africana</b> <b> \u00e9 racism</b>o? A Joacine tem feito mais do que suficiente para merecer cr\u00edticas leg\u00edtimas independentemente do s<b> eu g\u00e9ne</b>ro ou cor de pele. Se a Joacine criticar Andr\u00e9 Ventura, tamb\u00e9m a podemos acusar<b>  de raci</b>smo e de sexismo? \u00c9 que a pertin\u00eancia da cr\u00edtica \u00e9 a mesma! E isto n\u00e3o tem nada a ver com apoiar Andr\u00e9 Ventura, essa criatura execr\u00e1vel na pol\u00edtica portuguesa. Tem a ver com o rid\u00edculo a que cheg\u00e1mos, em que certos grupos se acham no direito de utilizar a vitimiza\u00e7\u00e3o para tentar anular qualquer cr\u00edtica que lhes seja dirigida e ganhar superioridade moral aos seus oponentes. Se isso n\u00e3o \u00e9 exactamente o \"privil\u00e9gio\" que tanto acusam os outros de exercer, o que \u00e9?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "2800c4d7-e50d-4f0f-e2d6-08d7a4444dbe",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A cr\u00edtica dirigida por Ventura a Joacine n\u00e3o foi uma qualquer. Ele basicamente disse: \u0093Vai pr\u00e1 tua terra!\u0094 Que \u00e9 algo que faz parte do manual do discurso grunho-racista. Tanto Joacine como Ventura foram eleitos democraticamente. Tanto um como o outro t\u00eam a <b> nacionalidade </b>portuguesa (e Joacine vive c\u00e1 desde os oito anos). Este tipo de discurso deve ser condenado por toda a gente sensata. Uma cr\u00edtica v\u00e1lida \u00e9 indicar que a Joacine \u00e9 prepotente, inflamat\u00f3ria, que defende os interesses apenas de alguns portugueses e n\u00e3o de todos, por exemplo. N\u00e3o \u00e9 mand\u00e1-la para a outra terra dela. Porque sim, uma delas \u00e9 Portugal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "d846ccc6-5a31-444a-113e-08d7a44322dc",
                    "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que comentario <b> idiota.</b>...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f694f589-44c6-4277-fd2b-08d7960b4eed",
                    "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cristina, \u00e9 \u00f3bvio que h\u00e1 <b> racismo </b>por tr\u00e1s desta cr\u00edtica espec\u00edfica \u00e0 Joacine (estamos, afinal, a falar do Ventura...), mesmo tendo em conta o contexto espec\u00edfico em que foi proferida (a discuss\u00e3o da devolu\u00e7\u00e3o do patrim\u00f3nio \u00e0s col\u00f3nias). Mas todas as cr\u00edticas \u00e0 Joacine (e estamos plenamente de acordo quanto ao que constituem as muitas cr\u00edticas v\u00e1lidas \u00e0 deputada) t\u00eam levado com este r\u00f3tulo. Nessa senda pergunto-lhe, onde \u00e9 que est\u00e1 ent\u00e3o o sexismo no \"vai para a tua terra\"? \u00c9 com esta amalgama\u00e7\u00e3o de tudo o que se diz contra Joacine como <b> \"racista</b> e sexista\" que n\u00e3o concordo, acho que \u00e9 vitimiza\u00e7\u00e3o e s\u00f3 serve para reduzir qualquer discuss\u00e3o a r\u00f3tulos sem conte\u00fado. Rogu, se calhar voc\u00ea tinha algum argumento interessante sobre a a discuss\u00e3o, mas n\u00e3o foi capaz de o articular. \u00c9 pena.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "8809fada-bace-46e4-1160-08d7a44322dc",
                    "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "JDSousa, o meu coment\u00e1rio em resposta a este seu \u00faltimo \u00e9 capaz de ter sido rejeitado indevidamente. Eu n\u00e3o tenho tempo para esperar e ver o que \u00e9 que aconteceu, pelo que quero-lhe ent\u00e3o apenas dizer que concordo com o que disse.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Mulher",
                "Racismo",
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "552b7338-11b0-4934-1de5-08d7a443f8a6",
            "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sera que existe um \"Departamento dos Homens Socialistas\"?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "387635ef-a46b-4d1d-ed09-08d7a4437f6f",
                    "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que n\u00e3o, isso seria <b> machismo.</b> Defender o pr\u00f3prio<b>  g\u00e9nero</b> e a pr\u00f3pri<b> a etni</b>a s\u00f3 \u00e9 permitido a alguns.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Machismo",
                        "Etnia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f798fd7d-63a0-4030-bf3c-08d7a442b6a7",
            "user": "f5a72f77-376b-4508-b787-05df0fdcdd0f",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tretas tretas e tretas... Ventura diz sem filtros o que essas sras que agora,fingindo, rasgam as vestes pensam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}