{
    "header": {
        "title": " Livre convocou Joacine para reuni\u00e3o, mas deputada diz que n\u00e3o recebeu nada ",
        "subtitle": " Dez dias depois do IX congresso, o Livre e a sua deputada eleita continuam desencontrados. Desta vez a prop\u00f3sito da reuni\u00e3o em que ser\u00e1 votada a proposta de retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine Katar Moreira. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2206  partilhas",
        "datePosted": " 29 de Janeiro de 2020, 18:45 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/29/politica/noticia/livre-convocou-joacine-reuniao-retirada-confianca-deputada-nao-recebeu-nada-1902193 ",
        "postText": " ['Os desentendimentos entre os \u00f3rg\u00e3os eleitos do Livre e a sua deputada continuam. Esta quarta-feira, os dois lados emitiram vers\u00f5es diferentes sobre a convoca\u00e7\u00e3o da deputada para a assembleia de quinta-feira, reuni\u00e3o na qual ser\u00e1 votada a retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine Katar Moreira, deputada \u00fanica eleita pelo partido para o Parlamento.', 'Ao P\u00daBLICO, fonte do Livre garantiu que Joacine foi convocada para a reuni\u00e3o atrav\u00e9s de dois e-mails: o primeiro ter\u00e1 sido enviado na segunda-feira, data em que a reuni\u00e3o foi reagendada e comunicada a todos os membros do partido.', 'Esta quarta-feira, pelas 11h, seguiu um segundo e-mail para Joacine Katar Moreira, no qual a assembleia do Livre pergunta directamente a Joacine Katar Moreira se ir\u00e1 comparecer ao encontro. A pergunta foi enviada para o endere\u00e7o electr\u00f3nico parlamentar (oficial) da deputada \u00fanica eleita pelo Livre, com o conhecimento da direc\u00e7\u00e3o do partido e do conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o.', 'Contactado pelo P\u00daBLICO, o assessor de Joacine Katar Moreira afirmou que \u0093a deputada n\u00e3o recebeu qualquer convocat\u00f3ria\u0094.\u200b Questionada igualmente acerca das suas expectativas para um entendimento com a direc\u00e7\u00e3o a deputada n\u00e3o respondeu.', 'Apesar de o Livre garantir ter enviado a convocat\u00f3ria, a presen\u00e7a da deputada n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria para avan\u00e7ar com a vota\u00e7\u00e3o da retirada de confian\u00e7a, explica ao P\u00daBLICO fonte do partido. A assembleia do Livre olhar\u00e1 tamb\u00e9m para o direito de resposta de 12 p\u00e1ginas de Joacine Katar Moreira entregue no IX congresso. No documento, a deputada refere \u0093v\u00e1rias omiss\u00f5es, deturpa\u00e7\u00f5es e enviesamentos\u0094 e afirma que \u0093a cultura do Livre n\u00e3o \u00e9 esta\u0094. \u0093Ao longo dos \u00faltimos meses, n\u00e3o fiz outra coisa que n\u00e3o fazer o Livre chegar ao Parlamento e consequentemente ao pa\u00eds\u0094, argumenta no documento, remetendo para a p\u00e1gina de deputada no Parlamento a consulta ao trabalho parlamentar at\u00e9 agora executado.', 'Depois de ter estado inicialmente agendada para esta segunda-feira, \u0093quest\u00f5es processuais\u0094 levantadas por alguns membros levaram a assembleia a remarcar o encontro. A reuni\u00e3o acontecer\u00e1 na sede do partido, pelas 20h, e \u0093poder\u00e1 ser de car\u00e1cter reservado a membros da assembleia e demais \u00f3rg\u00e3os\u0094.', 'O diferendo entre a deputada e os \u00f3rg\u00e3os dirigentes do Livre surgiu logo no in\u00edcio da legislatura, ap\u00f3s Joacine Katar Moreira ter decidido abster-se num voto de condena\u00e7\u00e3o por \u0093mais uma agress\u00e3o israelita em Gaza\u0094 apresentado pelo PCP. Desde ent\u00e3o, n\u00e3o mais parou. Apesar da tensa rela\u00e7\u00e3o com a direc\u00e7\u00e3o do partido, que se prolonga quase desde o in\u00edcio da legislatura, Joacine Katar Moreira j\u00e1 garantiu estar \u0093completamente fora de quest\u00e3o\u0094 renunciar ao mandato e deixar o seu lugar na Assembleia da Rep\u00fablica.', 'No in\u00edcio do encontro, ser\u00e1 votado o \u0093car\u00e1cter reservado\u0094 da reuni\u00e3o, seguindo-se a elei\u00e7\u00e3o da mesa da assembleia e a informa\u00e7\u00e3o de ren\u00fancia do membro da assembleia eleito Tiago Charters de Azevedo, diminuindo a assembleia do Livre de 43 para 42 membros. Esta quinta-feira, Tiago Charters de Azevedo afirmou no seu Twitter que renunciava ao mandato por ter desaparecido a sua \u0093r\u00e9stia de \u00e2nimo\u0094 para desempenho de mais um mandato, ainda que preveja manter-se como militante do partido.', 'Dos 42 membros eleitos para a assembleia do Livre, 26 transitam dos antigos \u00f3rg\u00e3os internos do partido \u0097 com um historial de tens\u00e3o com Katar Moreira \u0097, o que coloca o cen\u00e1rio de retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica como o mais prov\u00e1vel.', 'O Livre poder\u00e1 tornar-se no primeiro partido a ficar sem representa\u00e7\u00e3o no Parlamento, excluindo elei\u00e7\u00f5es, se retirar a confian\u00e7a a Joacine Katar Moreira e esta decidir passar a deputada n\u00e3o-inscrita.'] ",
        "numberPosts": " 27 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - General,Ethnicity - Black,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Nacionalidade,Preto,Misoginia",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "9f29ae02-8d5b-4931-b1e2-08d7a53929a8",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mandem-lhe um pombo correio com a convoca\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aa8d5831-1842-48c9-defc-08d7a545d5f9",
            "user": "1e45f3e6-3951-49c1-a2bf-dcf2cc9b9b8a",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na pr\u00f3xima vez devem usar correio registado com aviso de recep\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8a2e0ada-c9b2-4fce-6804-08d7a545e75c",
            "user": "b4352b08-72ed-4791-8173-a73087b7a027",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada do livre Joacine teve tudo na m\u00e3o para defender duma forma cordata e civilizada o programa do seu partido na Assembleia da Rep\u00fablica. Em vez diz disso optou por criar celeumas por tudo e por nada, contra tudo e contra todos, confrontos verbais e pol\u00e9micas est\u00e9reis que reverteram contra ela e em \u00faltima inst\u00e2ncia contra o partido que ela representa. Realmente h\u00e1 pessoas que em vez de aproveitarem as oportunidades que a vida lhes proporciona, parece que s\u00e3o masoquistas e adoram \"dar tiros nos p\u00e9s\"...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "56be110b-67eb-4434-4f48-08d7a54d842e",
            "user": "b9ec4df3-d5b2-4957-80a6-782883087d25",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra para esta novela... o partido e a joacine... q mau come\u00e7o... q mau exemplo para quem quer dar uma nova lufada de ar... q m\u00e1 escolha para deputada... que m\u00e1 agenda pessoal da mesma...q m\u00e1 politica parlamentar... enfim tudo lament\u00e1vel!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "cd907913-9dd8-4a76-ded2-08d7a545d5f9",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "30.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queixe-se dos jornalistas tamb\u00e9m, que em qualquer coisa como 14 ou 18 proposi\u00e7\u00f5es escolhem uma para fazer bagun\u00e7a. E faz algum sentido andar para aqui a falar de mails enviados dentro de um partido? Algu\u00e9m anda aqui a esmiu\u00e7ar se o Ant\u00f3nio Costa v\u00ea todos os mails dele ou se algu\u00e9m verifica se foram recebidos, etc? Isto \u00e9, de facto, um circo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "33c47fae-0e75-4cd3-fdc6-08d7960b4eed",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "30.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ffp: N\u00e3o fa\u00e7a dos outros est\u00fapidos. Quer tentar convencer-nos que pela en\u00e9sima vez haver problemas de contacto entre Joacine e o Livre \u00e9 irrelevante? N\u00e3o interessa que sejam mails, sms ou pombo-correio. H\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o grave a resolver e na era das comunica\u00e7\u00f5es pelos vistos o Livre e Joacine nem com sinais de fumo conseguem falar. Depois entra no estafado e enjoativo discurso da vitimiza\u00e7\u00e3o. Saiba que h\u00e1 muitos anos que a agenda ideol\u00f3gica dos dois \u00e9 amplamente divulgada no P\u00fablico. Tanto Rui Tavares como Joacine publicam aqui textos. Se h\u00e1 uma reac\u00e7\u00e3o adversa por parte do P\u00fablico a explica\u00e7\u00e3o pode ser a tremenda desilus\u00e3o que sofreram depois de terem ajudado a criar condi\u00e7\u00f5es para a elei\u00e7\u00e3o. Pior, todo este circo leva a descridibilizar novos partidos enfranquecendo a democracia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "41e644e5-09df-4ee5-544a-08d7a53bf3e9",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A senhora est\u00e1 a fazer do Parlamento um circo ainda maior do que ele j\u00e1 era.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "48a4a3a3-981d-4388-e570-08d7a5500452",
            "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "estamos a chegar a passos largos ao n\u00edvel do Correio da Manh\u00e3. Estamos no diz que disse, quando d\u00e1 jeito para fazer barulho. Isto j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 jornalismo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "72ed3e56-6e6a-472d-4f44-08d7a54d842e",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tal um membro da dire\u00e7\u00e3o levantar o cu e ir \u00e0 AR entregar uma convocat\u00f3ria em mao para n\u00e3o haver desculpas? O partido e esta personagem est\u00e3o bem um para o outro",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "694af51b-51e2-4f08-debe-08d7a545d5f9",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta palha\u00e7ada em que uns afirmam que contactam e outros dizem que n\u00e3o foram contactados continua? Quantas vezes \u00e9 que isto j\u00e1 aconteceu? Esta gente n\u00e3o sai da adolesc\u00eancia? De uma coisa n\u00e3o tenho qualquer d\u00favida, nem Joacine nem o Livre servem para o pa\u00eds. Algu\u00e9m est\u00e1 a mentir \u00e0 descarada, e o mais certo \u00e9 serem ambos. S\u00f3 espero que findo este circo as partes apresentem as provas p\u00fablicas dos contactos que dizem ter tentado se querem salvar a mais pequenina credibilidade que ainda t\u00eam. Embora nessa altura n\u00e3o me admire que a outra parte ainda venha dizer que esses dados foram forjados, tal \u00e9 a qualidade desta gente. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c0504c9b-d76f-4213-11bf-08d7a44322dc",
            "user": "ecc3b250-d54b-47c4-8cf1-317ac485517e",
            "date": "30.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas ser\u00e1 que ainda ningu\u00e9m percebeu que ela n\u00e3o joga com o baralho todo?!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4b12923e-99ef-4c18-11af-08d7a44322dc",
            "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rui Tavares: Quem semeia ventos colhe tempestades.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6d95e703-f6fc-4bc5-1e5f-08d7a443f8a6",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mais prov\u00e1vel \u00e9 a operadora de telem\u00f3vel ser <b> racista.</b> O telefone \u00e9<b>  preto</b>, ao menos?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "7d9438ec-c317-47a4-b0bd-08d7a443991c",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E assim se vai vendo o papel de marionete do P\u00fablico netsa novela toda. T\u00e1 tudo a trabalhar em prol do Ventura. Bom trabalho parab\u00e9ns.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1befa806-501c-4033-b0ba-08d7a443991c",
            "user": "462508ca-dd2c-4cab-a5a5-d1bc5659271c",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine tem d\u00f3!!!! Sai e poupa-nos \u00e0 tua confrangedora incompet\u00eancia, \u00e0 tua total falta de educa\u00e7\u00e3o e de dignidade.Conseguiste a proeza de provar a 1000% que \u00e9s um total logro. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9f44be21-337f-47b3-b0b6-08d7a443991c",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine, provavelmente, sofre tamb\u00e9m de gaguez auditiva ou visual, o que n\u00e3o lhe permite ouvir ou ler mensagens com clareza. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d73666af-05c7-48a1-bfab-08d7a442b6a7",
                    "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Severino, nao lhe explicaram que criticar a Joacine e' nao so misogino como tambem <b> racista?</b> Quer ir para a prisao, um dia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9d6f441f-3284-459f-fd99-08d7960b4eed",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o te preocupes Severino. Ningu\u00e9m neste pa\u00eds vai para a pris\u00e3o por <b> racismo </b>ou<b>  misoginia</b>. Especialmente se fores algu\u00e9m poderoso. Um deputado, um magistrado ou um pol\u00edcia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Misoginia",
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e90e7bf5-e2f6-46c9-bfa9-08d7a442b6a7",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a roupa-suja continua, e ambos - partido e katar - se merecem um ao outro na lixadela rec\u00edproca que est\u00e3o a infligir um ao outro. Raz\u00e3o tinha o ventura com a devolu\u00e7\u00e3o: devolvam a criatura, n\u00e3o ao seu pa\u00eds de origem, mas \u00e0 sua insignific\u00e2ncia, fora da vida pol\u00edtica, do parlamento e da voz p\u00fablica, que n\u00e3o interessa \u00e0 rep\u00fablica portuguesa (nem sei se interessaria a qualquer rep\u00fablica intertropical esta peixeira das confus\u00f5es, escorregadia, impositiva e mentirosa como uma enguia). Rua. Mas n\u00e3o, vai ficar - a queimar-se, como a mais sacaninha das lapas do er\u00e1rio p\u00fablico de que h\u00e1 mem\u00f3ria.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "9f981d65-4981-4e63-bfb5-08d7a442b6a7",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "393 coment\u00e1rios numa not\u00edcia do P\u00fablico online merecem isto e muito mais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2f8dc0eb-2d9c-410d-b0cf-08d7a443991c",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mais interessante \u00e9 que parte desses coment\u00e1rios v\u00eaem da parte de simpatizantes do Chega com rancor a tudo, desde o programa do Livre \u00e0 <b> nacionalidade </b>da rapariga.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4e30b3f0-d5fd-448f-b1db-08d7a53929a8",
                    "user": "219f6341-495f-4bb9-af7b-7fac7e2c5ed1",
                    "date": "30.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o poderia ser devolvida pois obteve a <b> nacionalidade </b>portuguesa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9e82687c-e5cc-4f67-ed67-08d7a4437f6f",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um irritante ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d2863e7-9bbf-4c5e-e325-08d7a4444dbe",
            "user": "5b254b35-8546-43f8-bbfd-64275a06deb7",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Livra!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "716929b7-c88f-4fc7-119b-08d7a44322dc",
            "user": "9d19f447-c20c-491b-b5c3-d27a92a17c7b",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 assumido, que n\u00e3o deve mesmo nada ao partido. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6e6567a0-bbc5-4146-bfa3-08d7a442b6a7",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "29.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu ofere\u00e7o-me para dar um cart\u00e3o de telem\u00f3vel \u00e0 deputada de uma operadora com um bom tarif\u00e1rio e uma boa cobertura de sinal quer na sua \u00e1rea de resid\u00eancia quer no seu local de trabalho.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cacfe65d-ad47-4000-e342-08d7a4444dbe",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "29.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "M\u00e1rio. Qual \u00e9 o real motivo da zanga entre estas duas fac\u00e7\u00f5es do Livre? Porque \u00e9 que n\u00e3o esperaram sequer 6 meses para avaliar o trabalho da deputada?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}