{
    "header": {
        "title": " Joacine e direc\u00e7\u00e3o do Livre trocam acusa\u00e7\u00f5es. Fundador Rui Tavares critica deputada ",
        "subtitle": " Livre d\u00e1 pux\u00e3o de orelhas a deputada ao fim de 29 dias e lembra o seu patrim\u00f3nio na defesa da Palestina. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 231  partilhas",
        "datePosted": " 23 de Novembro de 2019, 23:03 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/23/politica/noticia/joacine-direccao-livre-trocam-acusacoes-fundador-rui-tavares-critica-deputada-1894870 ",
        "postText": " ['Abster-se ou n\u00e3o foi a quest\u00e3o. O voto de absten\u00e7\u00e3o de Joacine Katar Moreira sobre a proposta do PCP de condena\u00e7\u00e3o da nova agress\u00e3o israelita a Gaza resultou num arrufo entre a direc\u00e7\u00e3o do Livre e a deputada eleita pelo partido. A tens\u00e3o no partido fez-se sentir ao in\u00edcio da manh\u00e3, quando a direc\u00e7\u00e3o do Livre tornou p\u00fablico um comunicado onde se demarcava do voto de Katar Moreira, sem que a voz da mesma constasse no documento.', 'Joacine Katar Moreira reagiu argumentando que a \u0093absten\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deveu a uma falta de consci\u00eancia ou descaso desta grave situa\u00e7\u00e3o, mas \u00e0 dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o\u0094 com a actual direc\u00e7\u00e3o do Livre, da qual \u00e9 parte integrante, para al\u00e9m de deputada \u00fanica do partido. \u0093Foram tr\u00eas dias de contacto infrut\u00edfero para saber dos posicionamentos da direc\u00e7\u00e3o relativos ao sentido de voto das propostas que nos chegaram, onde esta constava\u0094, afirma numa nota enviada ao P\u00daBLICO. Por n\u00e3o saber qual a posi\u00e7\u00e3o da direc\u00e7\u00e3o do Livre decidiu abster-se, justifica.', 'No mesmo comunicado, a deputada do Livre assume \u0093total responsabilidade pelo voto\u0094 e esclarece que \u0093apesar de a absten\u00e7\u00e3o n\u00e3o constituir um voto a favor ou um voto contra\u0094 a mesma n\u00e3o representou aquela que tem sido desde sempre a sua posi\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre esta tem\u00e1tica. \u0093Votei contra a direc\u00e7\u00e3o de mim mesma. Condeno totalmente as ofensivas israelitas sobre a Faixa de Gaza e toda a repress\u00e3o que o povo palestiniano tem sofrido a n\u00edvel de bloqueios econ\u00f3micos, pris\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es e da implementa\u00e7\u00e3o dos colonatos israelitas\u0094, vinca.', 'Sobre o comunicado da direc\u00e7\u00e3o emitido ao in\u00edcio deste s\u00e1bado, Joacine Katar Moreira confessou-se surpreendida, revelando ter sabido da cr\u00edtica pela comunica\u00e7\u00e3o social. Ora, justamente sobre a posi\u00e7\u00e3o do partido, o Livre dizia em comunicado que \u0093ao longo dos seis anos de exist\u00eancia foram v\u00e1rias as ocasi\u00f5es\u0094 em que o partido pode dar \u0093conta desta posi\u00e7\u00e3o e da vontade do Livre em defender a causa palestiniana na Assembleia da Rep\u00fablica\u0094. No documento, o Livre defende que \u0093a Uni\u00e3o Europeia, \u00e0 semelhan\u00e7a do que j\u00e1 foi feito por uma boa parte da comunidade internacional, reconhe\u00e7a finalmente o Estado da Palestina\u0094. \u0093Caso esse reconhecimento continue a ser protelado, achamos que Portugal deve avan\u00e7ar em nome pr\u00f3prio e reconhecer a Palestina como um Estado soberano.\u0094', 'Rui Tavares, fundador do Livre e cabe\u00e7a de lista por Lisboa em 2015, lembra que esta quest\u00e3o \u0093\u00e9 muito cara ao patrim\u00f3nio\u0094 do Livre e que nessas elei\u00e7\u00f5es, em que Joacine tamb\u00e9m foi candidata, o reconhecimento do Estado da Palestina foi at\u00e9 apresentado como condi\u00e7\u00e3o para dialogar com um futuro governo PS. Na RTP3, Tavares classificou este incidente com a agora deputada uma \u0093singularidade\u0094, acrescentando que \u0093n\u00e3o colhe o argumento\u0094 de que n\u00e3o conseguiu falar com a direc\u00e7\u00e3o antes da vota\u00e7\u00e3o. \u0093A direc\u00e7\u00e3o do Livre \u00e9 colegial e tem 15 pessoas\u0094, lembrou Tavares.', 'De acordo com Pedro Nunes Rodrigues, membro do \u00f3rg\u00e3o de direc\u00e7\u00e3o do Livre, o grupo de contacto questionou Joacine \u0093por email, por chamada e por SMS\u0094 para falar sobre o seu sentido de voto na sexta-feira, n\u00e3o tendo \u0093recebido resposta at\u00e9 ao momento de publica\u00e7\u00e3o do comunicado\u0094.', 'A deputada absteve-se tamb\u00e9m no voto \u0093de sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da democracia em Portugal\u0094, apresentado pelo PS, um texto apresentado a prop\u00f3sito do 25 de Novembro. O voto de sauda\u00e7\u00e3o do PS foi uma resposta \u00e0 proposta do CDS de \u0093sauda\u00e7\u00e3o do 44.\u00ba anivers\u00e1rio do 25 de Novembro\u0094. Nessa vota\u00e7\u00e3o, Katar Moreira n\u00e3o participou uma vez que estava ausente do hemiciclo, justificou este s\u00e1bado em comunicado.'] ",
        "numberPosts": " 28 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gaga,Africana",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "f40a6964-8988-4da6-bece-08d77062f8bd",
            "user": "92be9e0c-ab3a-414a-9574-405fa110435f",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Proponho esta deputada - e o amigo de saias -  para o desfile do carnaval de Ovar 2020! E Joacine para rainha das piadas!!!\u00c9 assim a pol\u00edtica em Portugal: est\u00e3o os pol\u00edcias na rua, muito justamente denunciando que compram equipamentos de trabalho - coisa absurda, mas verdadeira - e o senhor Ant\u00f3nio Costa pede`aos amigos do Livre para arranjarem uma distra\u00e7\u00e3o que venha mesmo a jeito. E, claro, o PCP tamb\u00e9m alinha... e quase toda a imprensa...e os portugueses em geral. Por mim, desconfio destes partidozitos, com deputados infiltrados, ao servi\u00e7o dos amigos grandes. DIVIDIR...para continuar a governar. GENIAL...para ignorantes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7e75d262-7b92-45ae-8428-08d770be643a",
            "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ui, os jornalistas que n\u00e3o quiseram saber do Livre quando da campanha, agora saltaram todos com dentes afiados \u00e0 procura de sangue. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "75a627bc-b921-4ff1-a12d-08d770bea65c",
            "user": "ce34584b-dbaf-40b1-ad8d-d29fe4a9ab31",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda assim a absten\u00e7\u00e3o foi a melhor decis\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "13ed443c-314c-42bd-8865-08d7700b2bb8",
            "user": "f1352059-49f0-4a2f-9a29-891f365ea487",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes golpes de teatro v\u00eam, mais uma vez, demonstrar o que \u00e9 \"esta democracia\". De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es de Joacine, as elei\u00e7\u00f5es do Livre foram do exclusivo esfor\u00e7o da candidata, por isso ela diz, \"fui eu que ganhei as elei\u00e7\u00f5es\" o partido apostou, somente, no ganho do dinheiro que \u00e9 esmifrado ao contribuinte, logo que qualquer partido tenha mais de 50.000 votos. Assim vamos n\u00f3s contribuindo para esta bagun\u00e7a que nenhum partido quer emendar E chamam a isto democracia?.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b0e5ceb2-605b-4e74-2c44-08d7702eaf8b",
            "user": "14b6cdb9-8bbb-431a-8b5a-7ac79e8f10eb",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 cansa. At\u00e9 parece uma obsess\u00e3o.N\u00e3o faz sentido que os jornais de refer\u00eancia continuem a falar da deputada Joacine e do seu ego.H\u00e1 tanta coisa importante para al\u00e9m desta deputada.Temos um Pais e um Povo com tantos assuntos IMPORTANTES para tratar, e andamos nisto.O dr. Costa continua nas suas sete quintas. Que grande favor lhe est\u00e3o a fazer.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "39c783cd-2258-4055-2c50-08d7702eaf8b",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando se fala de costa, vem tudo em defesa do sr que salvou a lavoura...haja coerencia!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "92101ff3-c334-48a0-5a1e-08d7517b8e2d",
            "user": "3a026a02-9de8-400b-a43b-d26eee1b109c",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que ningu\u00e9m se elege sozinho! Afinal o sistema politico pouco democr\u00e1tico s\u00f3 permite que associa\u00e7\u00f5es de pessoas se proponham a ser eleitos. Por isso at\u00e9 eu queria ter opini\u00e3o mas n\u00e3o posso j\u00e1 que ningu\u00e9m deixa, ali\u00e1s as associa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o no parlamento, n\u00e3o permitem. N\u00e3o me sinto livre nem o pais democr\u00e1tico. Quando quiserem que os portugueses tenham opini\u00e3o fa\u00e7am o favor de lhe darem espa\u00e7o. Fernando Silva ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "92eda7ac-9363-4eb6-8861-08d7700b2bb8",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Moral da hist\u00f3ria: - n\u00e3o conhece a hist\u00f3ria do LIVRE...e coitadinha at\u00e9 votou contra as suas convic\u00e7\u00f5es. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "80538f77-3fdf-4873-5a18-08d7517b8e2d",
            "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem, uma deputada com dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o com o partido...nada de piadas de gagez...nao tem piada nenhuma \u00e9 esta governa\u00e7\u00e3o...malta que se esquece do profissionalismo da fun\u00e7\u00e3o que ocupa, e anda confundida com ser activista...ja agora, vamos a ver se rui tavares escreve algo sobre isto numa cr\u00f3nica dele",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3a6478ae-1f88-48bb-8862-08d7700b2bb8",
                    "user": "f28f208d-f957-4201-8c18-b03c26dc1acc",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque se n\u00e3o escrever acerca disto levar\u00e1 o merecido carimbo de ot\u00e1rio...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b322327c-c92e-49d1-5a27-08d7517b8e2d",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso nao sei...agora por favor, nao se viram emails sobre as directivas, ou ha falta de comunica\u00e7\u00e3o...e pa, tem 1 deputado...1, nao sao 10 nem 100...nem sequer digo que \u00e9 um nao assunto, porque um deputado nao vale de nada (e verdade seja dita, nao vale muito). Nao..foi eleita, esta la, vamos representar o povo...seja la o que isso for...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e34cbacf-6a1e-4621-a111-08d770bea65c",
            "user": "a0d679f7-6124-47ce-b338-9734c027c3ab",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fez jus ao nome do partido, livre como o vento. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c19092bd-6ed5-4d1b-be8e-08d77062f8bd",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sede de aten\u00e7\u00e3o pura e dura. A joacine mostra as suas verdadeiras cores. N\u00e3o h\u00e1 na publicidade. S\u00f3 publicidade. E com esta treta toda sem qualquer utilidade ela conseguiu novamente meter o pa\u00eds a falar dela, tal como quando mandou o assessor apresentar se de saias com a mala dela na m\u00e3o e quando vez aquela lament\u00e1vel interven\u00e7\u00e3o <b> gaga </b>na AR.V\u00e3o se habituando, este \u00e9 o modus operandi dela e brevemente se ir\u00e1 declarar independente do livre ou desertar para um qualquer partido de esquerda. Cheira-me que ser\u00e1 o PS pois ter\u00e1 mais a ganhar por l\u00e1 ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "9f0234c7-8479-45bd-a10f-08d770bea65c",
            "user": "9049019f-802a-4df3-bc5e-0cce519ff0b9",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o da deputada, parecem ser bem mais graves do que a gaguice. E para que lhe serve o acessor se n\u00e3o faz o m\u00ednimo (manter a comunica\u00e7\u00e3o entre a deputada e a direc\u00e7\u00e3o do partido), possivelmente estaria distra\u00eddo a escolher as meias ou a coordenar as cores das enxarpes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "30769c93-8198-4474-5a11-08d7517b8e2d",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cheira-me que vai saltar para o PS...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2ac5484d-4a91-4c84-be88-08d77062f8bd",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou para o BE, que precisam de recuperar as dezenas de milhar de votos que perderam nestas eleicoes. Nada como uma <b> africana </b>e<b>  gaga</b> para ganhar mais uns quantos votos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africana",
                        "Gaga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5476ba90-4a6f-47bc-e87a-08d76fe6ab57",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine sente-se incomodada na figura de testa de ferro mas ter\u00e1 que habituar-se e obedecer, em democracia, \u00e0 disciplina partid\u00e1ria...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "db00a0f3-3723-4718-a10c-08d770bea65c",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todo este arrazoado \u00e9 dispens\u00e1vel. Todos sabemos, saberemos sempre, por antecipa\u00e7\u00e3o at\u00e9, qual o sentido de voto destas pessoas neste assunto: Diametralmente fundamentalista ao que votaria, por exemplo, Donald Trump. Para toda esta gente, Trump e \"esquerda bem pensante\", o que importa \u00e9 tomar partido por um dos lados homicidas. Nunca lhes ocorrer\u00e1 dizer o razo\u00e1vel: Que n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel, para ambas as partes, que continuem na senda de sangue que perseguem h\u00e1 dezenas de anos (...e, sim, eu sei da despropor\u00e7\u00e3o de for\u00e7as...).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "dfff925b-76bf-4b95-2c38-08d7702eaf8b",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No que diz respeito a Israel e \u00e0 Palestina n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que lado est\u00e1 a raz\u00e3o. E esta est\u00e1 do lado dos Palestinianos desde o inicio. Desde o s\u00e9culo XIX que os judeus sionistas come\u00e7aram a emigrar para a regi\u00e3o preparando a tomada de pose de um territ\u00f3rio que n\u00e3o lhes pertencia, pois fazia parte do Imp\u00e9rio Otomano. Ap\u00f3s a Primeira Guerra Mundial, e com o desmembramento desse imp\u00e9rio, o Reino Unido tomou conta de gest\u00e3o de muitos dos territ\u00f3rio norte africanos particionando-os nos pa\u00edses que hoje temos e prometendo aos Palestinianos a cria\u00e7\u00e3o do seu estado. No entanto nunca cumpriu essa promessa. Com o fim da segunda guerra mundial, o \u00eaxodo massivo dos judeus para a regi\u00e3o fez uso da organiza\u00e7\u00e3o dos sionistas, inclusive de um pr\u00e9-exercito, e iniciou a limpeza \u00e9tnica do Palestinianos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "86f602e1-c2ec-44f1-2c40-08d7702eaf8b",
                    "user": "abd636b6-54c9-4af0-bf85-3aeef5c10202",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todos sabemos que os palestinianos s\u00e3o massacrados pelos judeus \u00e1 dezenas de anos e ilegalmente. A culpa e do livro do \u00eaxodo, teem a mania que s\u00e3o donos da terra e o Mundo apoia os. Nada mais errado!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b3f26e17-b763-45f0-0674-08d770ce8bbe",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Certo. Autorizado a matar mais uns desse lado. Fica-se \u00e0 espera do contra-argumento. (...tristeza...).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "dbbbf14d-21d9-4776-5a10-08d7517b8e2d",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m est\u00e1 claramente a mentir \u00e0 descarada, e a mim parece-me que \u00e9 Joacine. Como \u00e9 poss\u00edvel algu\u00e9m pertencente a um partido de esquerda/esquerdista n\u00e3o saber a posi\u00e7\u00e3o deste em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Palestina? Ainda para mais uma das dirigentes e \u00fanica deputada?! Como \u00e9 poss\u00edvel afirmar que n\u00e3o conseguiu contactar com nenhuma das 15 pessoas da direc\u00e7\u00e3o do partido ao longo de 3 dias para esclarecer sobre algo que estava explicito no programa eleitoral? Como \u00e9 que a direc\u00e7\u00e3o do livre n\u00e3o consegue contactar Joacine nem por telefone, nem sms ou email at\u00e9 ao momento, mas a comunica\u00e7\u00e3o social j\u00e1 conseguiu v\u00e1rias declara\u00e7\u00f5es desta sobre o assunto? Estaremos perante um Cavalo de Tr\u00f3ia com uma agenda escondida?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c8ea5ee0-fdfc-4229-2c2e-08d7702eaf8b",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fazendo futurologia... A Joacine obviamente quer ver-se livre do Livre. E como diz o antigo ditado \"Roma n\u00e3o paga a traidores\" e a Joacine vai ter que fundar um partido se quiser concorrer novamente \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. J\u00e1 o Livre eu diria \"\u00c9 bem feito\" para n\u00e3o andarem a brincar \u00e0 esquerda identit\u00e1ria, individualista e sect\u00e1ria.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "43aa116c-ec5f-451e-be86-08d77062f8bd",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conhece alguma esquerda que n\u00e3o seja sect\u00e1ria? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7ebea528-6bcf-4bcb-a10d-08d770bea65c",
                    "user": "e2ca0f57-966c-4031-bf5e-4d80f4c9efa7",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...e anti-semita.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b90f2e86-2898-44f9-e87c-08d76fe6ab57",
                    "user": "11a10c66-d5ff-4c97-baa3-edf3eb11d96e",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Severino, conhece alguma direita que n\u00e3o seja sect\u00e1ria?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8c8211b7-8dbc-4e93-2c66-08d7702eaf8b",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho piada \u00e0 velocidade com que um crist\u00e3o chama \"anti-semita\" a uma pessoa, depois de andarem a persegui-los durante centenas de anos. A \u00fanica coisa que une um crist\u00e3o e um judeu \u00e9 um inimigo comum, o seu \u00f3dio ancestral.. Neste caso os palestinos (isl\u00e2micos).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "67f00f5b-e1ad-4219-5a43-08d7517b8e2d",
                    "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AMG n\u00e3o jogue areia para os olhos das pessoas ao confundir anti-sionismo com anti-semitismo. Voc\u00ea sabe bem qual \u00e9 a diferen\u00e7a mas, parece-me que nada do que escreve \u00e9 por acaso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}