{
    "header": {
        "title": " \u0093Lava que se farta!\u0094: Isabel dos Santos perde processo contra Ana Gomes ",
        "subtitle": " Empres\u00e1ria angolana pedia que tweets da ex-eurodeputada fossem apagados. Prevaleceu a liberdade de express\u00e3o. \u0093Foi feita justi\u00e7a\u0094, reage a diplomata. ",
        "owner": " ['Pedro Cris\u00f3stomo', 'Luciano Alvarez'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 3031  partilhas",
        "datePosted": " 17 de Janeiro de 2020, 12:16 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/17/economia/noticia/justica-razao-ana-gomes-processo-movido-isabel-santos-1900699 ",
        "postText": " ['A justi\u00e7a portuguesa deu raz\u00e3o a Ana Gomes no processo movido por Isabel dos Santos por causa de coment\u00e1rios no Twitter nos quais a ex-eurodeputada socialista se indagava sobre a origem do dinheiro da filha do ex-Presidente de Angola e sobre o cumprimento das regras de preven\u00e7\u00e3o do branqueamento de ...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 52 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Gender - General,Ideological and Political Identity - General,Nationality - Portuguese",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Mulher,Comunista,Tuga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "74ac1096-c3ec-4408-d463-08d79cb44c92",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os comunistas n\u00e3o gostaram do exerc\u00edcio da liberdade de express\u00e3o. Mas n\u00e3o se preocupam, como bons putinistas, de debitar fake news. Eh eh eh...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "34eabdcf-7df4-4312-b6a8-08d79bb8e09b",
            "user": "d305d26a-abf5-479c-b4b2-dd37e384c550",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quer dizer ent\u00e3o que esta senhora Ana Gomes, pode difamar \u00e0 vontade, que ningu\u00e9m a leva presa. Das duas uma ou a lei agora permite que se acuse e estrague o bom nome de algu\u00e9m, sem provas, na pra\u00e7a p\u00fablica ou h\u00e1 pessoas que est\u00e3o acima da lei. Em que \u00e9 que ficamos senhores ju\u00edzes? Esta senhora, A. Gomes parece estar acima da lei, pois j\u00e1 \u00e0 tempos atr\u00e1s tamb\u00e9m se safou de um processo que lhe moveu o ex ministro Aguiar <b> Branco,</b> pelos mesmos motivos. Uma justi\u00e7a que permite que haja pessoas acima da lei, n\u00e3o \u00e9 justi\u00e7a.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "c0b3bcb9-4555-407a-b693-08d79bb8e09b",
            "user": "49458229-5263-4bc9-a44f-5c0c03c22d48",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora, ainda iremos ter o recurso, ou n\u00e3o \u00e9 verdade! Depois disso estaremos em melhor posi\u00e7\u00e3o para compreender os dois direitos, o direito ao bom nome e o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o. Veremos ent\u00e3o o que v\u00e3o dizer!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1583a6fc-068d-437b-b65e-08d79bb8e09b",
            "user": "39085ecc-b4a1-4729-ad80-7b255b5a4be0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bastava que tiv\u00e9ssemos mais alguns deputados com honra, dignidade e coragem como demonstra Ana Gomes e certamente o n\u00edvel de corrup\u00e7\u00e3o dram\u00e1tico que assola Portugal, causador da destrui\u00e7\u00e3o de milhares de fam\u00edlias, por escorra\u00e7ar milhares de cidad\u00e3os para a imigra\u00e7\u00e3o e atirar milh\u00f5es para a pobreza extrema n\u00e3o teria atingido as propor\u00e7\u00f5es que pudemos presenciar , a nossa infelicidade como povo foi nunca ter tido um poder judicial independente com recursos e principalmente vontade de defender a coisa p\u00fablica e os cidad\u00e3os, pelo contr\u00e1rio sempre de m\u00e3os dadas com os criminosos detentores de cargos de soberania, servidores p\u00fablicos e gestores da banca e grandes grupos econ\u00f3micos que transformaram este pa\u00eds num para\u00edso para corruptos, ladr\u00f5es e oportunistas dos quatro cantos do mundo...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ccd79ccb-529c-4b98-1ed6-08d79ac5d707",
            "user": "4a73f534-663d-49f9-8692-17d6138876dc",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente not\u00edcia para a Liberdade de Express\u00e3o e para a Democracia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ba0288ef-4c15-45f3-d62e-08d79ac621cc",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo o que vem \u00e0 m\u00e1quina da Isabelinha \u00e9 roupa suja! Mas ela sempre foi uma mo\u00e7a trabalhadora, infatig\u00e1vel no uso do OMO para lavar mais <b> branco </b>e do Persil Black Gel para as pe\u00e7as pretas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "8169d88a-dcf3-429e-0523-08d79ac863cf",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Duas mulheres bem interessantes. Gosto das duas (por acaso tamb\u00e9m gosto do Rui Pinto, mas agora n\u00e3o vem a prop\u00f3sito).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "00488b3d-7816-4a58-052a-08d79ac863cf",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Realmente, n\u00e3o poder\u00edamos estar mais completamente nas tintas sobre os seus gostos pessoais...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cf699eb6-b330-47ab-d632-08d79ac621cc",
                    "user": "0561bd82-e33f-40d2-85f2-ed52cc263a61",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O gosto das mulheres de Jo\u00e3o s\u00e3o tem uma ess\u00eancia (poder ou forte, penso que tamb\u00e9m gostou de Thatcher e com esperan\u00e7a Rosa Luxemburgo), 'Jo\u00e3o, a roupa est\u00e1 limpa!). ;)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "983488d7-6ce0-4b43-1ecb-08d79ac5d707",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Dr\u00aa Ana Gomes \u00e9 um caso raro de coragem no panorama pol\u00edtico. Infelizmente a corrup\u00e7\u00e3o neste pa\u00eds \u00e9 suficientemente forte para fazer acobardar a generalidade das personalidades que teriam de ter como principal fun\u00e7\u00e3o pugnar pela ac\u00e7\u00e3o l\u00edcita e proba \u0097 at\u00e9 para servirem de exemplo \u0097 de toda a actividade p\u00fablica. Infelizmente s\u00f3 a Dr\u00aa Ana Gomes (e poucos mais) tem essa coragem. Bem Haja !",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f9e86c8c-0021-40d7-1f52-08d79ac4885b",
            "user": "4e393c70-323b-49af-8f99-1f52aca425fd",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei se a senhora \u00e9 corrupta ou n\u00e3o. Mas se Ana Gomes tem provas, deve apresent\u00e1-las \u00e0s autoridades e n\u00e3o apenas apresent\u00e1-las na pra\u00e7a p\u00fablica. Caso n\u00e3o tenha (e vai na conversa que todos podemos ter sobre este assunto, mesmo sabendo que ela tem mais informa\u00e7\u00e3o do que n\u00f3s), deveria falar deste tipo de situa\u00e7\u00f5es sem mencionar casos ou nomes espec\u00edficos, alertando as autoridades para coisas que se est\u00e3o passar e que a autoridade deveria investigar.\u00c9 fundamental e muito importante a liberdade de express\u00e3o. Mas tamb\u00e9m \u00e9 a defesa do nome das pessoas. Mas o simples facto de algu\u00e9m estar a ser investigada e com algumas medidas judiciais em campo, poder\u00e1 dar sustento \u00e0 teoria da Ana Gomes. N\u00e3o havendo ainda condena\u00e7\u00e3o, prevalece a presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia... e o direito \u00e0 liberdade! Complicado",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "6f9f7f21-3e19-43ff-0508-08d79ac863cf",
                    "user": "0b585714-16c4-4b30-af56-1ea4d39b63ea",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "obviamente AG juntou 2+2 e disse 4. J\u00e1 a prova matem\u00e1tica de tal resultado \u00e9 muito mais complicada do que possa parecer; por analogia, enquanto n\u00e3o existir uma lei do enriquecimento il\u00edcito, em que as pessoas possam ser obrigadas a esclarecer a origem da sua riqueza, vai ser quase imposs\u00edvel provar culpas e combater eficazmente a corrup\u00e7\u00e3o. Infelizmente!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c31825e7-9513-43a0-1fca-08d79ac546cd",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o sabe cale-se.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "83a7a164-e971-4ecd-0528-08d79ac863cf",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que Ana Gomes refere, e' que os reguladores em Portugal, nao fazem o controle aos dinheiros ilicitos. E baseada em jornalismo de investigacao, e' muito provavel que Isabel dos Santos ande a branquear dinheiro em Portugal. E muitos outros. Nao e' preocupante para si? Presuncao de inocencia? Quem nao deve nao teme...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1812ce85-2ec0-4721-f7de-08d7960b4eed",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A prova que vivemos num pa\u00eds democr\u00e1tico. A cleptocracia <b> comunista </b>enriqueceu Isabel dos Santos  \u00e0 custa do povo Angolano no tempo do pai dela, mas agora h\u00e1 em Angola um Presidente a s\u00e9rio e um Estado de direito. E outro Estado de Direito, o portugu\u00eas, est\u00e1 a apoiar os irm\u00e3os angolanos para fazerem justi\u00e7a. Pelos vistos as transfer\u00eancias que a Isabelinha quis fazer para a R\u00fassia dos sonhos dela foram bloqueadas e bem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "33512dd7-e627-4e8e-de8b-08d79ac47972",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns Ana Gomes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d207eb75-86d4-40ef-d5f7-08d79ac621cc",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A RTP esta semana tamb\u00e9m se fartou de lavar a Isabel a \"Santa\"... No final at\u00e9 deu brinde da candidatura da \"Santa\" a presidente de Angola.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "44272288-38b0-4e19-1fa9-08d79ac546cd",
                    "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 natural... a RTP (a RTP3, ent\u00e3o, n\u00e3o passa de uma delega\u00e7\u00e3o do OBSERVADOR) destaca os seus prediletos, e com desaforo e impunidade o faz. S\u00f3 estranho ao tempo que isto se passa e ningu\u00e9m p\u00f5e um trav\u00e3o nessa pouca-vergonha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "125d6927-9d1c-4dbf-1fae-08d79ac546cd",
                    "user": "f6ce2266-3e78-4baa-a31c-960b23237319",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "RTP delega\u00e7\u00e3o do observador ?? Ahaha ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c52b8ddf-80a6-4c20-1ebc-08d79ac5d707",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 FPS... Por \"acaso\" e s\u00f3 por isso certamente os 3 piv\u00f4s do Telejornal, principal bloco informativo da televis\u00e3o p\u00fablica s\u00e3o os 3 de direita. O Adelino ainda pode andar ali um pouco no centro mas o Jos\u00e9 e a Cristina de facto podiam estar no Observador de t\u00e3o inclinados \u00e0 direita que est\u00e3o. \u00c9 a cara informativa mais de direita de sempre durante um Governo PS. N\u00e3o venham dizer que a RTP \u00e9 manipulada porque estes piv\u00f4s s\u00e3o claramente \u00e0 direita. A Cristina ent\u00e3o at\u00e9 \u00e9 assumidamente cat\u00f3lica e diz n\u00e3o gostar de jornalistas isl\u00e2micos como o Fareed Zakaria da CNN. Assim anda a informa\u00e7\u00e3o na RTP. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "653d8ee4-9029-4495-04f3-08d79ac863cf",
            "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem sempre estou de acordo com Ana Gomes... mas s\u00f3 posso reconhecer-lhe ser uma <b> mulher </b>de extrema coragem, de grande verticalidade e independ\u00eancia. Ana Gomes, est\u00e1 de muitos parab\u00e9ns por ter vencido mais esta causa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "1a994da7-e292-45a7-1e9a-08d79ac5d707",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns, Ana Gomes. Portugal precisa de pessoas assim!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4d90fc6b-ec61-42c8-d5ea-08d79ac621cc",
            "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 um cronista do Publico que costuma fazer uma cr\u00f3nica todos os S\u00e1bados onde frequentemente insulta a Dr\u00aa Ana Gomes. Ou porque n\u00e3o est\u00e1 s\u00f3brio na altura ou porque n\u00e3o gosta mesmo da senhora. Espero que na cr\u00f3nica do pr\u00f3ximo s\u00e1bado assuma por escrito a sua vergonha pelos dislates que tem proferido sobre a dita senhora. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5b2a848d-b16e-41ee-1e93-08d79ac5d707",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o tenho d\u00favidas nenhumas que Ana Gomes seria uma excelente pm ou PR. Tinha, seguramente, o meu voto!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "b111111f-f9ed-46d5-f7ee-08d7960b4eed",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com a PM Ana Gomes, a coisa piava mais fino! Era ver certos pol\u00edticos, ex-politicos, empres\u00e1rios e banqueiros a fugir do pa\u00eds. Bastava come\u00e7ar a criar leis sobre enriquecimento il\u00edcito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6e7669a2-a8bc-488a-051b-08d79ac863cf",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nunca percebeu que o Parlamento Europeu \u00e9 o contentor dos incovenientes de grande parte dos partidos europeus. A Thatcher despejava l\u00e1 os Conservadores que lhe faziam comich\u00e3o, por exemplo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f1fb345c-738c-4cf8-1f94-08d79ac546cd",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem, parece que afinal AG tem raz\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "82908743-231b-4b47-04ed-08d79ac863cf",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma enorme senhora: Ana Gomes. Os Portugueses, embora n\u00e3o levantem o \"ganha p\u00e3o do sof\u00e1\", n\u00e3o corram o risco de n\u00e3o assistirem \u00e1 Cristina esgaziante ou \u00e1s novelas entediantes, e n\u00e3o fazendo um \"corno\" em sua defesa, creio que a maioria est\u00e1 do lado desta senhora. Ali\u00e1s, ela se fosse julgada s\u00f3 teria de ter um advogado que exigisse prova contextual da exist\u00eancia duma galinha que tenha posto ovos, mas de ouro, como prova irrefut\u00e1vel para a exist\u00eancia de uma fortuna que n\u00e3o fosse conseguida atrav\u00e9s da pobreza e  escravid\u00e3o dum Povo, com um territ\u00f3rio imensamente rico. Parab\u00e9ns Ana Gomes. \u00c9 bom saber-se que a venda  da \"Alma\" tem pre\u00e7os muito elevados, embora alguns a coloquem diariamente em leil\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7745da28-8818-4080-d5e4-08d79ac621cc",
            "user": "b4a4939b-3008-4d6f-9ee6-d17b9cbc6df5",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "So falta o presidente de um clube famoso c\u00e1 na <b> tuga </b>perder processos em tribunal contra Ana Gomes. Ou ser\u00e1 que ele se \u0093esqueceu\u0094...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5472eda1-63fb-4301-1f40-08d79ac4885b",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, esse \u00e9 o receio de alguns que para aqui v\u00eam criticar a decis\u00e3o! Mas fiquem descansados, pois sobre isso \"...tudo est\u00e1 bem assim, e n\u00e3o podia ser de outra forma...\"! Conhecem esta frase?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a8160062-7748-4d33-d618-08d79ac621cc",
                    "user": "8b31b4b8-2212-48c6-a919-cd16de1ef3e4",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Am\u00e9rico: Eu sei! Eu sei! (Aos saltinhos no fundo da sala, de dedo espetado no ar)        Salazar!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "0fd2165d-2724-46a1-d5e1-08d79ac621cc",
            "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gostava do paizinho . - o Eduardo dos Santos - e nunca gostei da Isabel dos santos, tudo politicamente falando e falando principalmente em termos de honestidade e \u00e9tica pol\u00edtica. Zero. Mas isso s\u00e3o contas de outro ros\u00e1rio. Agora vir para a Pra\u00e7a P\u00fablica (redes sociais, ao estilo desbragado de Trump) insultar quem lhe apetece sem ter que provar seja o que for, bom, isso n\u00e3o \u00e9 justi\u00e7a, isso \u00e9 ignor\u00e2ncia do que \u00e9 a justi\u00e7a por parte dos ju\u00edzes que proferiram esta decis\u00e3o. E que fique bem clara a minha posi\u00e7\u00e3o: Eu, \u00e0 mesa do caf\u00e9, direi que a fam\u00edlia dos  Santos roubou o povo angolano a partir da presid\u00eancia - \u00e9 a minha convic\u00e7\u00e3o debitada \u00e0 mesa do caf\u00e9, n\u00e3o aqui. Esta decis\u00e3o da justi\u00e7a portuguesa  envergonha a JUSTI\u00c7A.LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3f28d107-460a-4895-f7c0-08d7960b4eed",
                    "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acresce quer o tribunal, sem ter legitimidade para tanto (n\u00e3o legisla!), atribuiui um especial direito de difamar \u00e0 Ana Gomes, e cito de mem\u00f3ria e clarificando a obscuridade jur\u00eddica: \" A Ana Gomes, dado o especial conhecimento que tem destas mat\u00e9rias (corrup\u00e7\u00e3o e lavandarias - eu n\u00e3o sei se \u00e9 conhecimento directo ou adquirido!) tem todo o direito a poder manifestar a sua opini\u00e3o, nos termos em que o fez, sem que tenha que o prova\"!! Quer dizer, eu e o leitor, se escrev\u00eassemos o que Ana Gomes escreveu, \u00e9ramos condenados, mas ela \u00e9 cidad\u00e3 com especiais direitos atribu\u00eddos pelo tribunal! LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d630433f-b9f3-4247-f7c2-08d7960b4eed",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Talvez sim, ou talvez n\u00e3o! Para tirar essa conclus\u00e3o, for\u00e7osamente tem que ler a senten\u00e7a e entend\u00ea-la, pois de contr\u00e1rio s\u00e3o s\u00f3 bitaites!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0e730677-ae33-47ba-de6c-08d79ac47972",
            "user": "4ffd2d21-dd04-43dc-949a-4f76b9010211",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que bom viver num pa\u00eds que ainda defende a liberdade de express\u00e3o!Obrigado Ana Gomes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "78935fdc-b219-4981-de6b-08d79ac47972",
            "user": "4b4e0549-fc5e-471a-8eca-bbc159f95837",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 nos nossos tribunais \u00e9 que esta <b> mulher </b>se safa dos insultos e acusa\u00e7\u00f5es que profere a todos que n\u00e3o gosta. Acusa, ofende, insinua... O resultado \u00e9 uma dezena de processos contra ainda a decorrer. Que n\u00e3o lhe deem descanso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8e67e3cc-f319-4ce1-1f91-08d79ac546cd",
                    "user": "f62a912e-ede9-4864-b232-971761137999",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que cada vit\u00f3ria judicial de AG leve a que se iniciem processos de averigua\u00e7\u00e3o dos temas a que se refere!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "9cf4df38-80b9-4d71-1f2e-08d79ac4885b",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tweet de Ana Gomes n\u00e3o \u00e9 mentira, basta visualizar o document\u00e1rio da SIC presente no YouTube \"A Lavandaria\". Mostra claramente como o EuroBIC serve de lavandaria. O que vale \u00e1 Isabelinha \u00e9 ter Teixeira dos Santos como CEO da lavandaria, em Portugal continuar\u00e1 safa. Ana Gomes a Presidente da Rep\u00fablica j\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "64ef473e-ef7e-4864-04df-08d79ac863cf",
            "user": "5561061c-46a0-40b0-84aa-688bfd747862",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fico feliz por a coragem e a luta pela verdade e pela justi\u00e7a n\u00e3o serem penalizadas. Isso seria um estimulo \u00e0 laxid\u00e3o e \u00e0 impunidade do crime.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0c11f80f-fef0-4ba7-f7b0-08d7960b4eed",
            "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Expliquem \u00e0 Isabel o que \u00e9 essa coisa de liberdade de express\u00e3o que ela n\u00e3o deve saber o que \u00e9. D\u00e1 tanto valor a isso como o pap\u00e1. Quem nasceu e se formou \u00e0 sombra da ideologia marca MPLA est\u00e1-se nas tintas para a liberdade de express\u00e3o. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5871e346-2eb7-4df5-de62-08d79ac47972",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basicamente o que esta senten\u00e7a diz \u00e9 que o direito \u00e0 difama\u00e7\u00e3o prevalece sobre o direito \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o e bom nome. Senten\u00e7a curiosa.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "d7b23471-e7a1-49ae-f7b6-08d7960b4eed",
                    "user": "a0d679f7-6124-47ce-b338-9734c027c3ab",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo consigo, a Ana Gomes n\u00e3o devia fazer afirma\u00e7\u00f5es que n\u00e3o consegue provar. Quando muito podia fazer perguntas acerca da origem do dinheiro. Assim qualquer um pode dizer o que lhe apetece, ou lhe interesse. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4505a531-3a66-4a33-d5e0-08d79ac621cc",
                    "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve ser a primeira vez que concordo o sr. Severino (essa do Doutor \u00e9 boa piada! LOL), mas l\u00e1 est\u00e1, aconteceu, como acontece sempre que h\u00e1 uma segunda vez, a primeira vez. Concordo. LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4c4b9802-2a2e-498b-04ec-08d79ac863cf",
                    "user": "a161de7c-eb45-492c-b960-1a303351b24c",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tantos processos que n\u00e3o se v\u00ea fim \u00e0 vista porque provar crimes de colarinho <b> branco </b>\u00e9 \"sempre\" muito complicado, dizem. Contudo, grande parte dos crimes est\u00e3o \u00e0 nossa frente, despidos, falamos sobre a sua nudez pornogr\u00e1fica, mas quando algu\u00e9m tem coragem de abordar o que o que se v\u00ea mata-se o mensageiro e defende-se o criminoso, n\u00e3o \u00e9 assim so d\u00f3tor...? \u00c9 que sabendo da Hist\u00f3ria da fam\u00edlia dos Santos a AG \u00e9 para si uma reles difamadora - um crime, que em compara\u00e7\u00e3o, deveria ser punido com senten\u00e7a perp\u00e9tua. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "a57d847e-4341-46df-d606-08d79ac621cc",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vaz_celso: longe de mim defender a Isabel dos Santos e achar que ela \u00e9 uma santa. Mas h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a entre falar com os meus bot\u00f5es ou numa conversa de caf\u00e9 com amigos e utilizar canais p\u00fablicos para se fazer acusa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o se pode provar e isso entra no campo da cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o, etc. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0ab4ea95-7494-4b5f-1ec8-08d79ac5d707",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve ser a Ana Gomes que tem contas banc\u00e1rias e transa\u00e7\u00f5es congeladas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "dc7daf02-6393-44bf-04db-08d79ac863cf",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Embrulha, Isabelinha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3ac986c9-5de2-4349-de5d-08d79ac47972",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem! A que prop\u00f3sito \u00e9 que n\u00e1o se podem dizer as verdades num quadro de liberdade respons\u00e1vel? Nada do que disse Ana Gomes s\u00e1o fake news, portanto toda a liberdade de o fazer. Isto era como os membros deste f\u00f3rum serem censurados por chamarem trolls russos aos putinistas e bots que aqui debitam as suas fake news e discursos de \u00f3dio contra a democracia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "53a4afba-7e35-47f9-1f2b-08d79ac4885b",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em boa verdade, Ana Gomes fez afirma\u00e7\u00f5es e declara\u00e7\u00f5es que n\u00e3o provou, que facilmente se encaixa no dom\u00ednio da difama\u00e7\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "59ada90e-1107-448f-d5e6-08d79ac621cc",
                    "user": "6cf728e1-3dec-405c-8981-93165135060d",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta enganado. Ela constatou factos e tirou conclusoes. Pode nao concordar com as concusoes mas os factos sao inegaveis.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8ac44e22-2157-4b84-d5d1-08d79ac621cc",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A vida n\u00e3o corre nada bem \u00e1 isabelinha. Espero que ainda tenha o galinheiro operacional.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6746c922-0559-42e4-de5c-08d79ac47972",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nos \u00faltimos tempos a Isabel dos Santos n\u00e3o se farta de ganhar! Bom 2020 <b> mulher </b>mais rica de \u00c1frica! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        }
    ]
}