{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira troca TVI pela SIC e vai ocupar as manh\u00e3s ",
        "subtitle": " A apresentadora muda-se da l\u00edder TVI para Carnaxide, onde vai ainda ocupar o cargo de consultora executiva da direc\u00e7\u00e3o-geral de entretenimento. ",
        "owner": " ['Joana Amaral Cardoso'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 829  partilhas",
        "datePosted": " 22 de Agosto de 2018, 17:45 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-15 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2018/08/22/culturaipsilon/noticia/cristina-ferreira-troca-a-tvi-pela-sic-1841763 ",
        "postText": " ['A apresentadora Cristina Ferreira, uma das mais populares figuras da televis\u00e3o portuguesa, vai trocar a TVI pela SIC, confirmou o P\u00daBLICO. A not\u00edcia foi inicialmente avan\u00e7ada pelo Correio da Manh\u00e3 e o P\u00daBLICO soube entretanto que Cristina Ferreira vai ocupar as manh\u00e3s do canal.', 'Cristina Ferreira vai ainda ocupar o cargo de consultora executiva da direc\u00e7\u00e3o-geral de entretenimento, liderada por Daniel Oliveira, apurou o P\u00daBLICO. A apresentadora vai conduzir as manh\u00e3s da SIC numa altura em que o canal de Carnaxide est\u00e1 a reformular a sua grelha no \u00e2mbito da sua nova direc\u00e7\u00e3o \u0096 Daniel Oliveira chegou ao cargo em Junho e ocupa tamb\u00e9m as fun\u00e7\u00f5es de director-geral de entretenimento da Impresa, sendo ainda respons\u00e1vel pelos canais tem\u00e1ticos do grupo.', 'A data de chegada de Cristina Ferreira aos ecr\u00e3s da SIC ainda n\u00e3o \u00e9 conhecida. A transfer\u00eancia \u00e9 uma mudan\u00e7a de monta nos canais generalistas portugueses: a tamb\u00e9m directora de conte\u00fados n\u00e3o-informativos da TVI troca o canal l\u00edder de audi\u00eancias pela esta\u00e7\u00e3o que ocupa o segundo lugar no top dos mais vistos.', 'Ao final da tarde de quarta-feira a TVI informou em comunicado que acordou \"n\u00e3o renovar o contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os da apresentadora que est\u00e1 em vigor at\u00e9 30 de Novembro de 2018\". Actualmente est\u00e3o a ser negociados \"os termos aplic\u00e1veis \u00e0 cessa\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o contratual vigente e, bem assim, do v\u00ednculo laboral existente\", prossegue a TVI.', '\"Ap\u00f3s 16 anos, ambas as partes entendem estar na altura de dar in\u00edcio a um novo rumo e a novos projectos empresariais e profissionais, pondo um ponto final neste caminho comum. A TVI destaca o profissionalismo e compet\u00eancia que a apresentadora e directora de conte\u00fados n\u00e3o informativos sempre votou no exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es na TVI, a televis\u00e3o l\u00edder em Portugal.\"', 'A empres\u00e1ria, que construiu um pequeno imp\u00e9rio em torno do seu nome e do apre\u00e7o do p\u00fablico, traduzido na revista hom\u00f3nima, num site e noutras linhas de produtos, estreou-se na televis\u00e3o precisamente na TVI. Esteve ligada \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de pequenos formatos associados a grandes \u00eaxitos do canal, como o reality show Big Brother, mas foi Voc\u00ea na TV que lhe deu a popularidade e o estatuto do qual goza at\u00e9 hoje. Foi em 2004, fazendo dupla com Manuel Lu\u00eds Goucha, que o programa diurno se estreou e passou a l\u00edder de audi\u00eancias. Desde ent\u00e3o, Cristina Ferreira \u00e9 um dos principais rostos, se n\u00e3o mesmo o mais reconhec\u00edvel, do entretenimento da TVI, esta\u00e7\u00e3o para a qual conduziu j\u00e1 v\u00e1rios programas e formatos.', 'Desde a ascens\u00e3o de Daniel Oliveira ao seu actual cargo na Impresa t\u00eam sido noticiadas mudan\u00e7as na SIC como a sa\u00edda da antiga directora de programas Gabriela Sobral \u0096 que por seu turno tinha chegado a Carnaxide vinda da TVI em 2010, na mesma altura em que a apresentadora F\u00e1tima Lopes trocava a SIC pela esta\u00e7\u00e3o de Queluz \u0096 e que passar\u00e3o por poss\u00edveis mexidas na grelha e nas fun\u00e7\u00f5es de nomes de peso como J\u00falia Pinheiro, que, at\u00e9 agora, conduz as manh\u00e3s da SIC.'] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Gender - General,Nationality - Portuguese,Physical Identity - Physical Features,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - Over 65s,Nationality - French",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Rasca,Pimba,Mulher,Tuga,Bola,Idiota,Velho,Francisco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "398a5690-1582-4939-bc96-08d6087854f2",
            "user": "6057d498-45c1-4b43-9d48-deb696215cd3",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora bolas, tanta inveja. Se ela pagar os impostos devidos, uns 400000 v\u00e3o pras Finan\u00e7as, 110000 para a seg social... e a verdade \u00e9 que \u00e9 uma <b> mulher </b>e p\u00earas ! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "19a4eec4-c6f2-4c44-bc94-08d6087854f2",
            "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou, reconhe\u00e7o-o, um incur\u00e1vel man\u00edaco da assiduidade e da pontualidade (calma, tamb\u00e9m da produtividade!...). Mas acho que est\u00e1 encontrado o ant\u00eddoto para para tais \"desalinhamentos culturais\". Vou reservar as manh\u00e3s para fazer zapping entre a Cristina e o Goucha e vice-versa.; as noites ficar\u00e3o reservadas para os cientistas da <b> bola </b>e para as sess\u00f5es de criminologia da CMTV. A ver se, finalmente, fico minimamente Kulto... A um Pa\u00eds com tal riqueza televisiva s\u00f3 pode estar reservado um radioso futuro. Viv\u00e1 Cristina, a nova hero\u00edna nacional!... Por nada deste mundo perderei a muito pr\u00f3xima e mais que merecida condecora\u00e7\u00e3o pelo Professor Marcelo, que nestas coisas nunca falha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "457faab7-e864-47eb-31d3-08d608764752",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os ouvidos do goucha j\u00e1 n\u00e3o aguentavam mais aquela guinchadeira. a minha d\u00favida \u00e9 se a minha cabeleireira vai ser fiel ao goucha (e a\u00ed eu tamb\u00e9m me livro da guinchadeira) ou se ela tamb\u00e9m vai para a sic (e a\u00ed, para mim, tudo como dantes). ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "013bc6d1-95a9-4143-68bc-08d608c7d0c2",
            "user": "99c2763a-641a-432d-93c0-28b4a36244b7",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Demasiado obsceno. Mas o que \u00e9 que neste Pa\u00eds de m\u00e1fias e compadrios n\u00e3o \u00e9 obsceno?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d4fa790d-2285-4b6c-810d-08d6087ae6f8",
            "user": "bf27acc6-7b41-4c38-992f-fd575f7c439c",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um negocio que nos pagamos a uma <b> mulher </b>que grita, grita e d\u00e1 gargalhadas!... Que tristeza/pobreza esta \"Sociedade espect\u00e1culo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "dc7c18c2-aae8-47de-fee7-08d6082ad824",
                    "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
                    "date": "23.08.2018",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Paga se quiser; deixe de ver a SIC. Se muitos os fizermos, as receitas publicit\u00e1rias rapidamente se encarregam de fazer funcionar a \"m\u00e3o invis\u00edvel\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "73542042-b0a8-4e93-8664-08d6082bf276",
            "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No Canad\u00e1 o pessoal da constru\u00e7\u00e3o civil ganha 1000 euros de reforma mais 1000 euros do sindicato  o que somando auferem 2000 euros de reforma. V\u00eam para Portugal e t\u00eam uma vida digna e na minha opini\u00e3o \u00e9 mais do que justa. Estas tretas gritam na televis\u00e3o e deveriam ganhar 700 euros por m\u00eas e era muito. Ganham 70000 euros m\u00eas fazendo um  milh\u00e3o por ano. Claro que este pa\u00eds cai em descr\u00e9dito. N\u00e3o se d\u00e1 o valor a quem trabalha, ali\u00e1s aqui nem se fala destes senhores. S\u00e3o lixo.... Triste pa\u00eds que saiu do Salazarismo para se meter noutra treta. Quem vai para a pol\u00edtica enriquece, quem nada faz enriquece e quem realmente sustenta isto, leva um coice nas bentas. Triste pa\u00eds que tem um socrates, dias loureiro... mais estas deusas! Um pa\u00eds que fala no que n\u00e3o interessa e no que interessa cala-se ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "18e50ca1-8121-4ad5-eb30-08d5da8e2808",
            "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta mais uma rita pereira, goucha enfim \u00e9 a qualidade que temos. N\u00e3o vejo estas senhoras na televis\u00e3o, mas indigna-me aquilo que recebem. Aonde est\u00e3o essas comiss\u00f5es que defendem tanto a igualdade salarial? Ainda ontem dois senhores contaram-me que t\u00eam problemas respirat\u00f3rios cr\u00f3nicos devido ao trabalho for\u00e7ado nas pedreiras. O p\u00f3 das pedras vai matando lentamente as pessoas. Um est\u00e1 \u00e0 espera de ir a uma junta m\u00e9dica para obter um complemento de 50 euros por m\u00eas. 50 euros? O outro todas as noites dorme com uma m\u00e1scara para respirar. Tenho pena destas pessoas que sim, trabalham e h\u00e1 uma comunica\u00e7\u00e3o social e uns pol\u00edticos que desprezam este tipo de gente, que trabalha nos trabalhos duros. Depois, quem tem ju\u00edzo emigra, l\u00e1 trabalham no duro, mas recebem uma reforma digna como no Canad\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e127c610-debe-41e2-bc7c-08d6087854f2",
            "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "concordo praticamente com todos os coment\u00e1rios anteriores. O que mais me revolta nesta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a carrada de dinheiro que esta senhora vai ganhar, sem qualidade, isto num pa\u00eds que paga mal aos seus conterr\u00e2neos e onde os jovens t\u00eam empregos prec\u00e1rios e mal remunerados. Que vergonha! Neste pa\u00eds assiste-se a desigualdades gritantes, que n\u00e3o \u00e9 normal, mas sim muito anormal. Claro que paga <b> tuga,</b> para sustentar isto tudo. A fatura vem na eletricidade para pagar RTP que depois deixa os rendiemntos  da publicidade para a SIC e TVI pagarem estas mordomias a este pessoal<b>  rasca</b>. N\u00e3o h\u00e1 privado em Portugal tudo vive \u00e0s custas do estado. Mas \u00e9 o mesmo estado que depois lava as m\u00e3os para este tipo de situa\u00e7\u00f5es. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga",
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "8d4c66f9-00be-4b49-febd-08d6082ad824",
            "user": "e7b68b0e-e19f-4d53-9a8e-9f830d27fde5",
            "date": "23.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00e9 destes cerebros ocos que se faz televisao em portugal assistir televisao em portugal \u00e9 o mesmo que ficar paranoico, stressado,<b> idiota </b>e burro ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "8139bc3c-c492-4e08-feb5-08d6082ad824",
            "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
            "date": "22.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O padr\u00e3o: o tabl\u00f3ide, n\u00e3o \u00e9 de hoje e a Cristina Ferreira \u00e9 mais do mesmo. \u00c9 um destino fatal como o destino que se vai desenhando h\u00e1 uns largos anos... com culpas especiais da nossa muito querida RTP - veja-se a sua informa\u00e7\u00e3o, veja o entretenimento, a promo\u00e7\u00e3o cultural, o pulsar do pa\u00eds que, em parte, n\u00e3o tem passado de folclore e muita propaganda. Dir-me-\u00e3o: quem te manda a ti sapateiro tocar rabec\u00e3o... pois, mas nos anos 50 e 60 havia programas semanais de poesia, teatro, hist\u00f3ria. Transmiss\u00f5es do torneio das 5 Na\u00e7\u00f5es, etc. Dir-me-\u00e3o: est\u00e1s <b> velho,</b> n\u00e3o percebes nada disto. OK! Pois, continuo na minha: nivelou-se por baixo e agora s\u00f3 resta o tabloide. Como na imprensa... (o PUBLICO est\u00e1 a fazer um esfor\u00e7o para fugir deste tremendo destino e por isso ser seu assinante com muito gosto).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "56cdad70-def9-4333-febe-08d6082ad824",
                    "user": "7a7f8296-01f0-4a97-af4e-05f9d728721c",
                    "date": "23.08.2018",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com sua licen\u00e7a, assino de cruz o seu coment\u00e1rio. Est\u00e1 tudo bem explicado.                ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9924f374-2fc2-4ff3-eb4c-08d5da8e2808",
                    "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
                    "date": "23.08.2018",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m sou assinante. Mas, mais um Jo\u00e3o Miguel Tavares e deixo de o ser.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "720f7509-db5a-4f52-bca7-08d6087854f2",
                    "user": "8e71a3ab-3833-429f-8ad3-dd5f6cd068e6",
                    "date": "23.08.2018",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gualter Agroch\u00e3o... Mesmo um JMT j\u00e1 \u00e9 demais! (estou de acordo consigo, completamente). Mas como penso que ningu\u00e9m o leva a s\u00e9rio pois diz, quase sempre, umas patacoadas sobre assuntos na espuma da moda, \u00e9 de tolerar esta \"abertura\" do PUBLICO a gente desta... at\u00e9 para sabermos como esta malta pensa, como esta gente manobra, como esta gente se julga original e importante.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "552c9d47-507e-458e-8650-08d6082bf276",
            "user": "3de102bb-d1a0-48d3-9969-05e16adbf249",
            "date": "22.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De trambolh\u00e3o em trambolh\u00e3o, l\u00e1 vai a SIC do tio Balsem\u00e3o! Ainda n\u00e3o perceberam que, ao recrutar sistematicamente a tralha que a TVI vai la\u00e7ando para o lixo, se est\u00e3o a precipitar para o abismo. Agora, \u00e9 era do Daniel de Oliveira que, com as audi\u00eancias em baixa, tamb\u00e9m ter\u00e1 o destino tra\u00e7ado. N\u00e3o haver\u00e1 <b> pimba </b>que o salve.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pimba"
            ]
        },
        {
            "id": "e479d06f-5438-4c2d-eb12-08d5da8e2808",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "22.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A mais vulgar e brejeira apresentadora portuguesa... S\u00f3 falta irem buscar o director de informa\u00e7\u00e3o \u00e0 CMTV... As televis\u00f5es nacionais parecem canais tem\u00e1ticos para reformados e donas de casa... Verdadeiramente terceiro-mundista.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5dda7bad-c85d-4805-8665-08d6082bf276",
                    "user": "3de102bb-d1a0-48d3-9969-05e16adbf249",
                    "date": "23.08.2018",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O director-adjunto da programa\u00e7\u00e3o da CMTV, <b> Francisco </b>Penim, j\u00e1 foi director da SIC e acabou demitido. Ali\u00e1s, a sucess\u00e3o de directores na esta\u00e7\u00e3o do tio Balsem\u00e3o \u00e9 incessante.  Em termos de qualidade da informa\u00e7\u00e3o, por exemplo, a RTP3 vence largamente a SICN, A Ana Louren\u00e7o, uma ex-SICN, \u00e9 uma das figuras dessa superioridade; isto, al\u00e9m da cobertura de not\u00edcias de dimens\u00e3o internacional.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "973bff61-fef6-464c-eb4e-08d5da8e2808",
                    "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
                    "date": "23.08.2018",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Carlos, a Ana Louren\u00e7o \u00e9 outra coisa. Por alguma raz\u00e3o n\u00e3o em lugar na esta\u00e7\u00e3o das Cristinas...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "204feed8-c3e3-4cf0-270d-08d607d5f08c",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "22.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O novo diretor j\u00e1 est\u00e1 a virar para o CM?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "793aa9a4-26a8-4dae-270b-08d607d5f08c",
            "user": "7bcc705e-e863-433c-b71e-c7ca67fa8796",
            "date": "22.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande e importante not\u00edcia.O p\u00fablico no declive <b> pimba.</b>Francamente.......",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pimba"
            ]
        },
        {
            "id": "0cbd98bb-472e-4fd3-864a-08d6082bf276",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "22.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A RTPI est\u00e1 garantida, faz parte da oferta generalista b\u00e1sica local por ser nacional. Quanto ao pacote <b> tuga </b>de canais privados que custa a m\u00f3dica quantia de 12 a\u00e9reos mensais, est\u00e1 na hora de cancelar. A oferta dos canais privados para os tugas migrantes \u00e9 o que \u00e9. Conversa, Talk-Shows, conversa, Talk-show, move-las. Se ao menos falassem portugu\u00eas, mas os pontap\u00e9s na gram\u00e1tica s\u00e3o mega cool. Os filhos dos tugas na di\u00e1spora n\u00e3o devem ver estes canais, sen\u00e3o aprendem a falar mau portugu\u00eas. Lamento que a Sic assuma determinadas \u0084ideologias\u0093 de programa\u00e7\u00e3o e de conte\u00fados, por outro lado, n\u00e3o \u00e9 novidade. Ficam com os espectadores que querem. Nada a lamentar, de facto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cc3f878c-c440-483b-feaa-08d6082ad824",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "22.08.2018",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Corre\u00e7\u00e3o: novelas em vez de move-las.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "8a1f99fa-93e8-4b27-eb09-08d5da8e2808",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "22.08.2018",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta\u00e7\u00e3o de \"cata-ventos\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}