{
    "header": {
        "title": " \u0093E se o seu filho namorasse uma pessoa do mesmo sexo?\u0094 42% dos portugueses assumem desconforto ",
        "subtitle": " Portugueses n\u00e3o se incomodam de trabalhar com membros de minorias ou de grupos discriminados, mas t\u00eam menor toler\u00e2ncia face a rela\u00e7\u00f5es amorosas com familiares seus. Os dados do mais recente Eurobar\u00f3metro revelam contudo que as atitudes dos europeus melhoraram desde 2015. ",
        "owner": " ['Sofia Neves'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2519  partilhas",
        "datePosted": " 29 de Outubro de 2019, 23:13 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/29/sociedade/noticia/eurobarometro-1891813 ",
        "postText": " ['Como reagiria um portugu\u00eas se um dos dos seus filhos namorasse com algu\u00e9m do mesmo sexo ou com uma pessoa transg\u00e9nero? Cerca de 42% admitiu sentir-se desconfort\u00e1vel perante essa possibilidade, e quase a mesma percentagem manifestou o mesmo sentimento no caso de uma rela\u00e7\u00e3o entre um filho seu com uma pessoa intersexo (40%) ou com algu\u00e9m da etnia cigana (39%). Estes e outros dados foram esta semana divulgados pela Comiss\u00e3o Europeia num Eurobar\u00f3metro Especial sobre Discrimina\u00e7\u00e3o na Uni\u00e3o Europeia, em que 27 mil inquiridos europeus (mil dos quais portugueses) se depararam com v\u00e1rios cen\u00e1rios como trabalhar com um membro de um grupo minorit\u00e1rio ou historicamente discriminado, ou v\u00ea-lo como chefe de Estado do seu pa\u00eds.', 'No que toca \u00e0s rela\u00e7\u00f5es amorosas dos filhos, 34% dos inquiridos portugueses tamb\u00e9m admite estar \u0093totalmente desconfort\u00e1vel\" com a ideia de um filho seu ter uma rela\u00e7\u00e3o com um mu\u00e7ulmano, enquanto 18% sente o mesmo em rela\u00e7\u00e3o a budistas e 16% relativamente a asi\u00e1ticos ou judeus.', 'Neste estudo de opini\u00e3o realizado entre 9 e 25 de Maio, 71% dos inquiridos portugueses afirmaram que \u00e9 comum haver em Portugal pessoas discriminadas por causa da sua orienta\u00e7\u00e3o sexual, 67% por causa da sua origem \u00e9tnica, 62% por ser de etnia cigana, 61% devido \u00e0 cor da pele e 59% por ser transg\u00e9nero.', 'Por outro lado, uma maioria dos portugueses inquiridos diz n\u00e3o ser comum algu\u00e9m ser v\u00edtima de discrimina\u00e7\u00e3o sexista em Portugal (57% \u00e9 desta opini\u00e3o, enquanto 37% discorda e diz que \u00e9 comum), pela sua religi\u00e3o ou cren\u00e7as (53% diz que \u00e9 raro, 41% diz que \u00e9 comum). Mas uma maioria (58%) diz que \u00e9 comum haver discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas deficientes em Portugal.', 'Poderia Portugal ter um Presidente ou um primeiro-ministro de etnia cigana? 29% dos inquiridos admite que se sentiria \u0093desconfort\u00e1vel\u0094 perante tal cen\u00e1rio, e 21% responde o mesmo em rela\u00e7\u00e3o a pessoas intersexo e transg\u00e9nero. Por outro lado, a maioria dos inquiridos diz-se \u0093confort\u00e1vel\u0094 ou \u0093moderadamente confort\u00e1vel\u0094 com a possibilidade de ter um l\u00edder nacional n\u00e3o heterossexual, uma pessoa com origem \u00e9tnica ou cor de pele diferente da maioria da popula\u00e7\u00e3o ou por um indiv\u00edduo portador de defici\u00eancia.', 'Em ambiente de trabalho, os grupos em rela\u00e7\u00e3o aos quais os portugueses se dizem mais \u0093desconfort\u00e1veis\u0094 s\u00e3o pessoas de etnia cigana (17%), pessoas intersexo (15%), mu\u00e7ulmanos (15%), pessoas transg\u00e9nero (14%), gays, l\u00e9sbicas e bissexuais (11%).', 'Ou seja, os dados do Eurobar\u00f3metro permitem concluir que se uma larga maioria dos portugueses n\u00e3o descrimina no local de trabalho ou na pol\u00edtica, o mesmo n\u00e3o se aplica necessariamente no plano familiar, onde muitos tra\u00e7am os seus limites.', 'A n\u00edvel europeu, mais de metade dos inquiridos afirma que a descrimina\u00e7\u00e3o contra ciganos (61%), a discrimina\u00e7\u00e3o com base da origem \u00e9tnica (59%), na cor da pele (59%) ou na orienta\u00e7\u00e3o sexual \u00e9 uma realidade no seu respectivo pa\u00eds. Ainda assim, e face a 2015, estes n\u00fameros est\u00e3o a cair, em particular na discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas transg\u00e9nero (menos 8 pontos percentuais face a esse ano), pessoas com defici\u00eancia (menos 6 pp), origem \u00e9tnica ou orienta\u00e7\u00e3o sexual (menos 5 pp em ambos os casos).', '\u0093Os inquiridos est\u00e3o a tornar-se mais confort\u00e1veis com a ideia de que algu\u00e9m destes grupos desempenhe um cargo pol\u00edtico, com destaque para pessoas com um religi\u00e3o diferente da maioria (69%, um aumento de 13 pp em rela\u00e7\u00e3o a 2015), indiv\u00edduos transg\u00e9nero (53%, 10 pp a mais), com uma origem \u00e9tnica diferente da maioria (65%, mais 10 pp) ou um gays, l\u00e9sbicas ou bissexuais (64%, mais 10 pp)\u0094, refere o relat\u00f3rio deste Eurobar\u00f3metro.', 'H\u00e1 quatro anos, os inquiridos mostravam-se tamb\u00e9m menos confort\u00e1veis com a ideia de trabalhar com um membro de um grupo minorit\u00e1rio ou historicamente discriminado. E, nesse campo, a evolu\u00e7\u00e3o mais positiva ocorreu relativamente a pessoas de etnia cigana, gays, l\u00e9sbicas e bissexuais.', 'Quanto ao cen\u00e1rio de uma rela\u00e7\u00e3o amorosa de membros de grupos discriminados ou minorit\u00e1rios com um filho seu, 55% dos inquiridos europeus diz agora estar confort\u00e1vel com a ideia de uma rela\u00e7\u00e3o com uma pessoa do mesmo sexo (mais 11 pontos percentuais que em rela\u00e7\u00e3o em 2015), 43% diz o mesmo em rela\u00e7\u00e3o a um indiv\u00edduo transg\u00e9nero (mais 11 pp), 66% em rela\u00e7\u00e3o a uma pessoa negra (mais 10 pp) e 53% relativamente a um mu\u00e7ulmano (mais 10 pp).', 'Mas se este \u00e9 o panorama geral europeu, o Eurobar\u00f3metro assinala oscila\u00e7\u00f5es regionais importantes: \u0093Os inquiridos no Reino Unido, Pa\u00edses Baixos, Irlanda, Espanha e Su\u00e9cia est\u00e3o consistentemente entre os que se sentem mais confort\u00e1veis com algu\u00e9m destes grupos nos diferentes cen\u00e1rios. Os inquiridos na Bulg\u00e1ria, Hungria, Let\u00f3nia e Litu\u00e2nia, por outros lado, s\u00e3o consistentemente entre os que se sentem menos confort\u00e1veis em cada caso\u0094, l\u00ea-se no cap\u00edtulo das principais conclus\u00f5es.', 'Ainda assim, destacam os autores, na maior parte dos pa\u00edses, as atitudes gerais dos europeus em rela\u00e7\u00e3o a minorias tornaram-se mais \u0093favor\u00e1veis\u0094 desde 2015.'] ",
        "numberPosts": " 31 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Sexual Identity - General,Age - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Etnia,Ra\u00e7a,Racismo,Gay,Idade,Cega,Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "e7e6b59a-7189-4b66-c628-08d76025d2e8",
            "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
            "date": "03.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Numa verdadeira \"prova <b> cega\"</b>, estes n\u00fameros disparavam. \u00c9 a minha convic\u00e7\u00e3o.  Falamos de um tema relativamente recente, para o qual n\u00e3o fomos formatados e n\u00e3o estamos preparados.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cega"
            ]
        },
        {
            "id": "30770114-dc45-43d0-b88f-08d75d006eb6",
            "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva Portugay! Va, tudo a levar no rabo! Portugay, Portugay! (E assim que e conhecido no <b> estrangeiro </b>pelas comunidades<b>  gay</b>). ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Estrangeiro",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "b97486e8-219d-404f-f59a-08d75c7300ca",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mais importante seria saber se, assumindo desconforto, aceitariam ou n\u00e3o. O estudo falha logo por a\u00ed. Por outro lado, se foi feito por entrevistas diretas, como  costume na CE, haver\u00e1 muita gente que disse o que disse em fun\u00e7\u00e3o da imagem que quereria passar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e4319823-2e9d-465e-51c2-08d7517b8e2d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como costume onde? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0e9ae4db-67f2-4293-5ca5-08d75cb9b5fb",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele h\u00e1-te aqui uma falha, meu, nesta not\u00edcia. A parte relativa a Portugal d\u00e1 conta da situa\u00e7\u00e3o atual. Muito bem, em si. Mas muito mal, pe\u00e7o desculpa, se comparada com a parte da not\u00edcia que refere os outros pa\u00edses europeus abrangidos pelo inqu\u00e9rito. Aqui n\u00e3o se d\u00e1 conta apenas da situa\u00e7\u00e3o atual desses pa\u00edses ou grupos de pa\u00edses, antes se compara essa situa\u00e7\u00e3o atual com a de h\u00e1 quatro anos. Melhorou? (de um modo geral, sim), piorou? (em determinados casos, sim, piorou). Esse aspeto comparativo est\u00e1 sempre presente, mas, relativamente a Portugal, nunca!, sem qualquer explica\u00e7\u00e3o. Porqu\u00ea? H\u00e1 algo a esconder? O qu\u00ea? E de quem? N\u00e3o se percebe.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5698a822-2e2f-4635-5ca1-08d75cb9b5fb",
            "user": "3dc18d5b-15af-4356-b963-0cf922d1573f",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Assumem desconforto ou s\u00e3o os que DIZEM que assumem desconforto?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "84e54f8d-55a4-4725-b86b-08d75d006eb6",
            "user": "8e1abc0c-6764-452f-aaa3-28dc7018138b",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sra jornalista,  que tal colocar o t\u00edtulo de outra perspectiva: 58% dos cidad\u00e3os entrevistados n\u00e3o se incomodavam que o seu filho namorasse uma pessoa do mesmo sexo? Que pa\u00eds teria uma percentagem t\u00e3o elevada? H\u00e1 20 anos qual seria a percentagem?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "653fc3ed-902f-453b-b866-08d75d006eb6",
            "user": "b4352b08-72ed-4791-8173-a73087b7a027",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continua a dividir-se a sociedade portuguesa de forma direta ou encapotada, por sexo, <b> idade,</b><b>  etnia</b><b> , ra\u00e7</b>a, defici\u00eancia, por serem membros do partido x, do clube y, por terem mais ou menos rendimentos, etc. No fundo todos somos uma minoria de qualquer coisa e devido \u00e0 falta de princ\u00edpios \u00e9ticos-morais e do bom senso que deviam prevalecer, a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o pretende gozar de privil\u00e9gios ou beneficiar de alguma coisa relativamente aos demais... Nunca vai haver unanimidade sobre este tema, pois trata-se de quest\u00f5es que s\u00e3o fraturantes para a sociedade.  Para haver uma discrimina\u00e7\u00e3o positiva de determinado grupo, ter\u00e1 que haver uma discrimina\u00e7\u00e3o negativa de outro grupo...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade",
                "Etnia",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "7ce2efa5-4783-4985-bbfb-08d75cff48ba",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dado que todos os estudos sociol\u00f3gicos indicam um intervalo para a homossexualidade solidificada, em termos identit\u00e1rios e de comportamento, entre 8 e 13% da popula\u00e7\u00e3o esta percentagem de toler\u00e2ncia \u00e9 muito, mas mesmo muito boa. Significa que 42% da popula\u00e7\u00e3o tem um elevado n\u00edvel de toler\u00e2ncia, compreens\u00e3o e empatia. Se majorizados os tais 8 a 13% a 100% e fiz\u00e9ssemos outros censos entre a comunidade \"<b> gay\"</b>, se calhar, n\u00e3o encontrar\u00edamos tal n\u00edvel de empatia entre os homossexuais, relativamente a outras minorias ou especificidades sociais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "32e77d0c-47d3-45c0-b855-08d75d006eb6",
                    "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O n\u00famero sempre a subir. Quanto mais \"normal\" mais felizes est\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "48425920-43b1-4fad-bbfa-08d75cff48ba",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Melhoraram\"?A\u00ed na redac\u00e7\u00e2o.,n\u00e3o nasceram de mulheres com homens?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d89faa2b-5a08-4f17-f57c-08d75c7300ca",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 curios\u00edssimo como as ide\u00f3logas do P\u00fablico se descuidam e 'homossexualizam' as minorias raciais problem\u00e1ticas (digo 'raciais' em vez de '\u00e9tnicas' para evitar o <b> racismo </b>latente e impl\u00edcito de recorrer ao eufemismo '\u00e9tnico', que traduz um desconforto suplementar com a quest\u00e3o, do mesmo tipo de desconforto que um pol\u00edgrafo acusaria quando algu\u00e9m mente descaradamente com todos os dentinhos que tem na boca). Assim, ciganos e l\u00e9sbicas v\u00e3o todos para o mesmo saco: e, do mesmo modo que os ciganos s\u00e3o os homossexuais \u00e9tnicos, os homossexuais s\u00e3o os ciganos er\u00f3ticos. Espero que a comunidade cigana 'se sinta confort\u00e1vel' - e tolerante, como lhe \u00e9 timbre - em tais companhias (e vice-versa). Bom-proveito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b16f9ba5-ab96-429d-52b3-08d75d065fdb",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tugas cinicos e hipocritas....se for no quintal do vizinho...maravilha....se for dentro de casa, o ramo da figueira e uma corda, \u00e9 uma solucao a pensar...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f8d8e0bf-3fc2-4874-b847-08d75d006eb6",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por isso a personagem de Joaquim Monchique, h\u00e1 uns tempos, 'bicha antiga', feriu susceptibilidades.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9235b184-d2d0-40fa-b836-08d75d006eb6",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algumas melhorias! Mas os pa\u00edses de Leste ainda est\u00e3o muito atr\u00e1s da Europa Ocidental! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8b3c2390-1b3d-4ad8-5c6c-08d75cb9b5fb",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Convenhamos que imaginar um filho de quatro deve ser um bocado esquisito...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "a0d46101-7bbe-48ff-e034-08d75c4f613d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 outras posi\u00e7\u00f5es! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f799c773-93d5-46e3-5182-08d7517b8e2d",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "V\u00ea-se mesmo que 'eu mesmo' n\u00e3o conhece o kamasutra.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5969fead-99cc-48dc-5c64-08d75cb9b5fb",
            "user": "42bd18f0-f8bc-4af5-b3a8-29a564445bb9",
            "date": "29.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pior que namorar uma pessoa do mesmo sexo, \u00e9 namorar uma pessoa do sexo oposto e decidir n\u00e3o ter filhos. No segundo caso fica mais a nu o facto de se praticar sexo somente pelo prazer do sexo. J\u00e1 no primeiro caso,  o casal n\u00e3o consegue ter filhos, mas n\u00e3o \u00e9 por falta de tentar:)Divirtam-se e n\u00e3o chateiem!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "eb4e263d-cd61-4414-f54b-08d75c7300ca",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O casal pode ter filhos, s\u00f3 que, salvo exce\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e3o biol\u00f3gicos. N\u00e3o d\u00e1 pa divertir.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1a8000bd-ebdc-4ee5-5170-08d7517b8e2d",
                    "user": "5af3cac0-3840-4d99-b0f3-0fd07d2c2306",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E qual o problema de fazer sexo s\u00f3 pelo prazer? Diria que \u00e9 a melhor raz\u00e3o para o fazer...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0393fdf9-2e19-4920-e033-08d75c4f613d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o o objetivo desta vida \u00e9 a procria\u00e7\u00e3o? Lool ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3795aeae-6e1d-4cc7-5c73-08d75cb9b5fb",
                    "user": "318beefd-f792-468b-8794-ccb5aff426a3",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "JP e TM sim, a procria\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos passos do ciclo biol\u00f3gico humano. J\u00e1 agora vcs n\u00e3o est\u00e3o \u00e0 perceber nada do que diz Manuel F. A quest\u00e3o \u00e9 que a rela\u00e7\u00e3o homosexual \u00e9 por natureza est\u00e9ril e este \u00e9 efectivamente o maior problema para os av\u00f3s. N\u00e3o \u00e9 estar de quatro \u00e9 n\u00e3o ter netos. E sim, \u00e9 chato. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c9ef900f-91be-40d6-52b8-08d75d065fdb",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 muito que a procria\u00e7\u00e3o deixou de ser um dos passos do ciclo biol\u00f3gico! Viva a esp\u00e9cie inteligente com capacidade para tomar decis\u00f5es e escolhas que n\u00e3o estejam pre determinadas pela natureza! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "818e4c5e-4633-49e4-52ba-08d75d065fdb",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Manuel F deixe-me partilhar um poema de Nat\u00e1lia Correia, de 1982, a prop\u00f3sito de um ponto de vista igual ao seu pelo ent\u00e3o deputado Jo\u00e3o Morgado do CDS. Ent\u00e3o, Nat\u00e1lia Correia, disse assim:        J\u00e1 que o coito - diz Morgado -        tem como fim cristalino,preciso e imaculadofazer menina ou menino;e cada vez que o var\u00e3osexual petisco manduca,temos na procria\u00e7\u00e3oprova de que houve truca-truca.Sendo pai s\u00f3 de um rebento,l\u00f3gica \u00e9 a conclus\u00e3ode que o viril instrumentos\u00f3 usou - parca ra\u00e7\u00e3o! - uma vez. E se a fun\u00e7\u00e3o faz o \u00f3rg\u00e3o - diz o ditado - consumada essa excep\u00e7\u00e3o, ficou capado o Morgado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cccfbe55-33c5-47f0-b850-08d75d006eb6",
                    "user": "39461e21-65fe-4fd0-b425-cf8d199db68b",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o era a procria\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1vamos c\u00e1. Ter tanto medo da natureza revela uma desorienta\u00e7\u00e3o profunda. O ser humano sobreviveu durante s\u00e9culos porque obedeceu as leis naturais que regem cada organismo vivo. O ser humano \u00e9 intelig\u00eancia e biologia combinados. Quem se esquece da segunda acaba por desaparecer.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b2897d09-9358-4268-bc03-08d75cff48ba",
                    "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Ant\u00f3nio, O facto do fim \u00faltimo do sexo ser a procria\u00e7\u00e3o diz algo sobre a natureza humana e n\u00e3o sobre os motivos pr\u00f3ximos pelos quais temos sexo. O que a moral tradicional crist\u00e3 afirma \u00e9 que n\u00e3o se deve actuar contra a nossa natureza, n\u00e3o que devemos agir sempre de acordo com a mesma e muito menos agir de acordo com a mesma de forma consciente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b4d4484a-0335-4307-e045-08d75c4f613d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desorienta\u00e7\u00e3o tem as pessoas como o Lu\u00eds que teimam em viver na <b> idade </b>m\u00e9dia. Provavelmente se n\u00e3o estiv\u00e9ssemos c\u00e1 seria um favor gigante que far\u00edamos ao planeta terra! N\u00e3o se preocupe que haver\u00e1 sempre pessoas a quer terem filhos e haver\u00e1 sempre pessoas a n\u00e3o querer! Respeitem por uma vez a liberdade do outro! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "6f1a0d86-b674-4d30-bc0c-08d75cff48ba",
                    "user": "39461e21-65fe-4fd0-b425-cf8d199db68b",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"A liberdade dos outros\", uma express\u00e3o muito bonita, que esconde na realidade o individualismo que enfraquece cada vez mais as popula\u00e7\u00f5es e permite o mais feroz liberalismo econ\u00f3mico. Ou seja a lei do mais forte promovida pelos mais fracos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e0ac8f00-bc39-4f6b-52e0-08d75d065fdb",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 aqui pontos de vista interessantes. Gostava de real\u00e7ar, apesar de tudo, o de \"delta\". Apreciei.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "307e6cad-05e5-4173-6335-08d75d3d4ac5",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "&lt;&lt;Provavelmente se n\u00e3o estiv\u00e9ssemos c\u00e1 seria um favor gigante que far\u00edamos ao planeta terra!&gt;&gt; TM, voce tem uma solucao simples para esse problema... Chegue-se a frente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}