{
    "header": {
        "title": " Queixa ou carta aberta: Mulheres Socialistas repudiam programas da SIC e TVI ",
        "subtitle": " ERC n\u00e3o confirma quantas queixas j\u00e1 recebeu. Comiss\u00e3o para a Cidadania e a Igualdade de G\u00e9nero n\u00e3o tinha recebido qualquer participa\u00e7\u00e3o at\u00e9 \u00e0 noite de segunda-feira. ",
        "owner": " ['Patr\u00edcia Carvalho'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1564  partilhas",
        "datePosted": " 12 de Mar\u00e7o de 2019, 12:41 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/12/sociedade/noticia/queixa-carta-aberta-mulheres-socialistas-repudiam-programas-sic-tvi-1865047 ",
        "postText": " ['As Mulheres Socialistas est\u00e3o 'indignadas' com os dois programas que estrearam na SIC e na TVI no domingo \u00e0 noite e est\u00e3o a avaliar se avan\u00e7am com uma queixa junto da Entidade Reguladora da Comunica\u00e7\u00e3o (ERC) ou uma carta aberta, explicou ao P\u00daBLICO a l\u00edder deste departamento nacional do PS, Elza Pais.', '\u0093Sabemos que o drama da viol\u00eancia de g\u00e9nero, nas propor\u00e7\u00f5es que acabamos de ver e denunciar, tem na origem a desigualdade, a rela\u00e7\u00e3o desigual que leva o homem a achar que \u00e9 dono da mulher e que quando n\u00e3o a consegue controlar parte para a viol\u00eancia, o assassinato. Temos dois programas de televis\u00e3o a veicular imagens estereotipadas para manter um status quo que o pa\u00eds inteiro est\u00e1 a criticar e isto s\u00f3 pode merecer o nosso veemente rep\u00fadio, como \u00e9 \u00f3bvio\u0094, diz a presidente das Mulheres Socialistas.', 'Os programas em causa \u0096 Quem quer namorar com o agricultor?, da SIC, e Quem quer casar com o  meu filho?, da TVI \u0096 colocam v\u00e1rias mulheres a disputar a aten\u00e7\u00e3o de homens que procuram um relacionamento, sendo submetidas a question\u00e1rios que, no segundo caso, s\u00e3o auxiliados pelas progenitoras dos candidatos. O primeiro foi o mais visto do dia e o segundo esteve entre os quatro mais visto em toda a programa\u00e7\u00e3o di\u00e1ria. Em conjunto, cativaram a aten\u00e7\u00e3o de mais de 2,5 milh\u00f5es de espectadores.', 'A imagem que ali \u00e9 passada das mulheres (e tamb\u00e9m dos homens) foi alvo de v\u00e1rias cr\u00edticas e a ERC confirma que j\u00e1 recebeu queixas referentes aos dois programas, embora se recuse a revelar quantas foram e qual o seu teor.', 'J\u00e1 fonte da Comiss\u00e3o para a Cidadania e Igualdade de G\u00e9nero (CIG) referiu ao P\u00daBLICO que, at\u00e9 esta segunda-feira \u00e0 noite, n\u00e3o tinha chegado qualquer queixa \u00e0quela entidade relacionada com este caso. At\u00e9 ao momento, n\u00e3o foi poss\u00edvel obter um coment\u00e1rio deste organismo ao teor dos dois programas.', 'Disso mesmo diz estar tamb\u00e9m \u00e0 espera Elza Pais para definir a forma como as Mulheres Socialistas ir\u00e3o actuar. \u0093Gostava de saber como v\u00e3o reagir\u0094, diz a soci\u00f3loga e deputada, que tamb\u00e9m j\u00e1 presidiu \u00e0quela comiss\u00e3o. Nessa altura, recorda, fez uma queixa na ERC contra um an\u00fancio de uma marca autom\u00f3vel que comparava uma mulher a um carro. Posteriormente, um outro an\u00fancio, da Audi, em que a m\u00e3e de um noivo, prestes a casar-se, \u0093testava\u0094 a noiva, para ver se a cerim\u00f3nia podia prosseguir tamb\u00e9m causou pol\u00e9mica, levando a marca a retir\u00e1-lo do ar.', '\u0093Estas queixas nunca resultam em nada, porque, felizmente, tem que se salvaguardar o princ\u00edpio de liberdade de imprensa. Mas estes meios t\u00eam de perceber que quando escolhem estas imagens para passar este ideia de mulher menorizada, n\u00e3o ajudam nada\u0094, defende Elza Pais, acrescentando: \u0093Todos sabemos que a educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m passa pela comunica\u00e7\u00e3o social.\u0094', 'Admitindo que apenas viu parte de um dos programas, a presidente das Mulheres Socialistas classifica as situa\u00e7\u00f5es retratadas em ambos como \u0093rid\u00edculas\u0094 e diz que n\u00e3o mudaria de opini\u00e3o se a situa\u00e7\u00e3o fosse o inverso: ou seja, mulheres a avaliarem homens (como ali\u00e1s, j\u00e1 aconteceu no passado em outros programas televisivos). \u0093A igualdade n\u00e3o passa por inverter as coisas. Passa pelo respeito, pela aceita\u00e7\u00e3o de valores, pela liberdade, pela autodetermina\u00e7\u00e3o do outro\u0094, argumenta.', 'A l\u00edder das Mulheres Socialistas diz que est\u00e1 neste momento a trabalhar na posi\u00e7\u00e3o que o departamento vai tomar \u0096 e que pode passar por uma queixa \u00e0 ERC ou uma carta aberta \u0096 e que espera ter uma decis\u00e3o sobre essa mat\u00e9ria \u0093muito rapidamente\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "b0de9004-fded-4fc9-7e03-08d6a6c54f89",
            "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
            "date": "13.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois!... Pooisad a poeira das \u0093grandes causas de dura\u00e7\u00e3o breve\u0094, vem ao de cima os \u0093valores CMTV&amp;Maria\u0094. O marialvismo do \u0093muito macho\u0094 que bate na <b> mulher </b>e a submiss\u00e3o desta \u00e0 \u0093prote\u00e7\u00e3o do macho\u0094, ao estilo  daquela Sra. deputada do CDS que h\u00e1 dias confessava o seu prazer da \u0093fam\u00edlia feliz\u0094. Prafrazeando B. Mandeville e a sua F\u00e1bula das Abelhas, \u0093v\u00edcios privados, publicas virtudes\u0094.Portanto, a \u0093Nouvelle Vague Kultural da Televisiva Cristinice\u0094, n\u00e3o tresler cretinice, ser\u00e1 sempre tiro certeiro, sucesso  garantido. Adira j\u00e1 \u00e0 NVKTC e receba 10 Kg de pipocas gr\u00e1tis para degluti\u00e7\u00e3o enquanto faz zapping entre a SIC e a TVI e vice-versa!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "e9ee3557-4c08-4f3c-c29e-08d6a70e2a26",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o programas maravilhosos. Tudo o que \u00e9 criado para ajudar, orientar, apontar caminhos, sejam de terra batida, de alcatr\u00e3o ou de...cora\u00e7\u00e3o, a quem \u00e9 incapaz de os encontrar e percorrer por si pr\u00f3prio, \u00e9 maravilhoso. Estes fant\u00e1sticos programas s\u00e3o os novos \"andarilhos\", novas \"canadianas\" os aparelh\u00f3metros dos/das incapazes que n\u00e3o se desenvencilham sem apoios, e sem as ...\"paisagens\" escolhidas por outr\u00e9m. Algu\u00e9m contra a solidariedade das nosssas (e de fora tamb\u00e9m) TV.s que passaram a ser Centros de Recupera\u00e7\u00e3o? Eu...aplaudo :-)))",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1d612a43-ac11-47cc-7def-08d6a6c54f89",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho o suficiente respeito por mim para preferir ser livre de n\u00e3o ter de aturar uma idiotice do que ser proibido de a ver. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f7a6bf44-c33d-451c-51a0-08d6a6b563a8",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e1 certo....as mulheres socialistas devem arranjar um ministro e entrar para o governo....perguntem a ministra do mar como se faz, ou ao Carlos C\u00e9sar!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "31523c32-3781-4850-7de9-08d6a6c54f89",
            "user": "fbd365b4-5fe1-42c6-be84-a7ed5ff7bb9b",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 grave pelo facto de perpetuar estere\u00f3tipos. Naturalizar \u00e9 refor\u00e7ar comportamentos instalados e isto \u00e9 grave.N\u00e3o se trata de ser ou n\u00e3o politicamente correto, mas estas coisas valorizam comportamentos que s\u00e3o dif\u00edceis de alterar!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "94456254-6de6-4753-9c72-08d6a61b99b2",
            "user": "b41a1e56-fa1b-4ee4-9192-6a1dc943a459",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o tenho interesse em qualquer dos programas nem sequer em qualquer outro \"reality show\", contudo.... O formato destes programas \u00e9 uma mera c\u00f3pia de programas similares que j\u00e1 foram produzidos em v\u00e1rios pa\u00edses europeus, alguns dos quais bem mais civilizados do que Portugal e, nesses pa\u00edses, n\u00e3o houve qualquer pol\u00e9mica. N\u00f3s, por c\u00e1, fomos atingidos pela praga do politicamente correto; ficamos escandalizados e queremos logo passar com um l\u00e1pis azul sobre a televis\u00e3o privada.  A TVI e SIC agradecem porque n\u00e3o h\u00e1 melhor publicidade do que esta! Dev\u00edamos antes dirigir a nossa indigna\u00e7\u00e3o para temas verdadeiramente revoltantes, como \u00e9 o caso da situa\u00e7\u00e3o do Novo Banco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1292f971-6c4d-4a5a-0944-08d6a6191811",
                    "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exacto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1bc96bbd-2982-4841-583a-08d6a6b458b3",
                    "user": "13fe3bec-b5ca-40c5-b5bc-b53883601686",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como quem diz:  \"Uma coisa \u00e9 uma coisa, outra coisa \u00e9 outra coisa\" Quanto ao argumento \"produzidos em v\u00e1rios pa\u00edses europeus, alguns dos quais bem mais civilizados do que Portugal\" O Fast food e artigos do <b> g\u00e9nero </b>todos n\u00f3s sabemos que fazem mal... etc, e tal como esse programas poluem o ambiente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0ef12809-ee29-441d-9a97-08d6a706476c",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os porcos tambem gostam de andar no chiqueiro, e' da natureza deles. Para juntar 10 patetas basta um Ventura, para educar um cidadao 'e preciso muito muito mais. A imbecilidade, a estupidez, a asneira e a ignorancia, todas vizinhas umas das outras, propagam-se 'a velocidade do fogo e as consequencias sao fatais. O conhecimento, a educacao e o respeito pelo proximo ja nao vai la com baboseiras.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "07e6f4b4-1cee-42dd-f629-08d685162c16",
            "user": "4e393c70-323b-49af-8f99-1f52aca425fd",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pensei que ningu\u00e9m diria nada! Ainda bem que h\u00e1 gente com um m\u00ednimo de dec\u00eancia. Tanta luta pela dignidade das mulheres e, depois, vemos programas onde as mulheres s\u00e3o tratadas como mercadoria, onde o macho escolhe e disp\u00f5e! Por favor, mulheres e entidades defensoras das mulheres, revoltem-se e exijam respeito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5e632fdc-cc09-45a1-0940-08d6a6191811",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 que enfim, um grupo de Mulheres chega-se \u00e0 frente!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "674a3cb4-4b72-4325-9c6d-08d6a61b99b2",
            "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
            "date": "12.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O direito a ser parvo \u00e9 um direito da liberdade de express\u00e3o e da democracia, as mulheres socialistas, como sempre, a querer ser pap\u00e1s e mam\u00e3s de todos. Estes programas idiotas d\u00e3o nos pa\u00edses todos sobretudos nos democr\u00e1ticos e onde se pode ser parvo em liberdade.Mam\u00e3s socialistas v\u00e3o tratar de outros assuntos mais importantes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1ca31a52-a147-4d2d-f631-08d685162c16",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Direito a ser parvo, sim senhor. S\u00f3 que ningu\u00e9m \u00e9 parvo. Se as mulheres s\u00e3o colocadas a competirem entre si para que uma delas obtenha a prefer\u00eancia masculina, est\u00e1-se a eternizar a reprodu\u00e7\u00e3o de estere\u00f3tipos de domina\u00e7\u00e3o masculina e submiss\u00e3o feminina. Nada a ver com parvo\u00edce. Antes com a viol\u00eancia da perten\u00e7a de um (a <b> mulher)</b> ao outro (o homem). N\u00e3o pode ser.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5e68fe91-529a-4493-9c75-08d6a61b99b2",
                    "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
                    "date": "12.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Gnothi.. isto \u00e9 um programa de xaxa internacional e tamb\u00e9m h\u00e1 mulheres a escolherem homens, v\u00ea a porcaria do programa antes de falar. N\u00e3o h\u00e1 \u00e9 agricultoras em Portugal, mas esse \u00e9 o problema o do costume.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "189524e7-7e54-4291-63c0-08d6aa764ffe",
                    "user": "43c8c01f-3f0a-468b-998b-1973f5f200b2",
                    "date": "17.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pa\u00edses \"civilizados\" (antigamente) onde a democracia est\u00e1 de candeias \u00e0s avessas. Fran\u00e7a? Alemanha? It\u00e1lia? Espanha? Inglaterra? EU? Brasil? vai bem a democracia. Procurem o problema a montante, na fal\u00eancia dos sistemas educativos e na coet\u00e2nea ascens\u00e3o das pseudo-ci\u00eancias da educa\u00e7\u00e3o. Os cidad\u00e3os que s\u00e3o gerados no sistema educativo e imbecilizados pelos mass media \u00e9 que s\u00e3o a origem do problema, de outra forma estes programas n\u00e3o teriam audi\u00eancia e n\u00e3o continuariam por falta de lucro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}