{
    "header": {
        "title": " BE quer Isabel dos Santos impedida de vender participa\u00e7\u00f5es compradas com \u0093dinheiro roubado\u0094 ",
        "subtitle": " Catarina Martins disse que \u0093\u00e9 preciso que a justi\u00e7a portuguesa actue para travar a continua\u00e7\u00e3o deste roubo ao povo angolano\u0094. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 214  partilhas",
        "datePosted": " 24 de Janeiro de 2020, 16:10 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-31 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/24/politica/noticia/be-quer-isabel-santos-impedida-vender-participacoes-compradas-dinheiro-roubado-1901595 ",
        "postText": " ['A coordenadora do BE defendeu esta sexta-feira que n\u00e3o devia ser permitido a Isabel dos Santos vender a participa\u00e7\u00e3o nas empresas portuguesas levando assim \u0093o dinheiro roubado ao povo angolano\u0094 para um \u0093offshore\u0094, instando o Governo a dialogar com Angola.', '\u0093Sem preju\u00edzo da justi\u00e7a fazer o seu caminho - tanto sobre Isabel dos Santos como outros elementos da cleptocracia angolana que t\u00eam os seus interesses em Portugal, mas tamb\u00e9m sobre os portugueses que foram c\u00famplices com estes roubos ao longo dos anos e com esta lavagem de dinheiro - o Governo portugu\u00eas n\u00e3o pode desinteressar-se do futuro de empresas que s\u00e3o estrat\u00e9gicas para Portugal\u0094, defendeu a l\u00edder bloquista, Catarina Martins, aos jornalistas, em Lisboa.', 'Para Catarina Martins, \u00e9 claro que a empres\u00e1ria angolana \u0093n\u00e3o pode ter nem mais uma palavra em nenhuma destas empresas\u0094 como \u00e9 a Efacec, a Nos ou o Eurobic.', '\u0093A justi\u00e7a deve actuar, os reguladores tamb\u00e9m devem actuar e n\u00e3o devia ser permitido a Isabel dos Santos vender a sua participa\u00e7\u00e3o e com isso consumar este assalto ao povo angolano, levando o dinheiro destas participa\u00e7\u00f5es que ela comprou com o dinheiro roubado ao povo angolano para um qualquer \u0093offshore\"\u0094, alertou.', 'Na perspectiva de Catarina Martins, \u0093Isabel dos Santos est\u00e1 a vender o que n\u00e3o \u00e9 dela, porque essas participa\u00e7\u00f5es nas empresas foram compradas com o dinheiro do povo angolano\u0094.', '\u0093E se ela pode vender livremente as suas participa\u00e7\u00f5es nas empresas, depois pode p\u00f4r o seu dinheiro na R\u00fassia, no Dubai ou num qualquer \u0093offshore\u0094 e consumar o assalto, e Portugal est\u00e1 a ser c\u00famplice dessa consuma\u00e7\u00e3o do assalto\u0094, condenou.', 'Assim, para a coordenadora do BE, \u0093isso n\u00e3o deve acontecer\u0094 e \u0093\u00e9 preciso que a justi\u00e7a portuguesa actue para travar a continua\u00e7\u00e3o deste roubo ao povo angolano\u0094.', '\u0093E \u00e9 preciso tamb\u00e9m que o Governo portugu\u00eas inicie um di\u00e1logo com o Governo angolano sobre o futuro destas empresas, porque s\u00e3o empresas importantes para o nosso pa\u00eds\u0094, apelou.', 'Para Catarina Martins, \u0093se foi at\u00e9 agora absolutamente irrespons\u00e1vel fechar os olhos \u00e0 cleptocracia angolana, seria agora tamb\u00e9m irrespons\u00e1vel fechar os olhos \u00e0s responsabilidades que h\u00e1 em empresas portuguesas para as quais \u00e9 preciso ter uma estrat\u00e9gia\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 28 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Cega,G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "17c6ad47-10c7-43ac-e811-08d7a0aa97a5",
            "user": "a7f7231d-dacf-485d-9ebe-e0affc619047",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois \u00e9. Se ningu\u00e9m trava esta venda de participa\u00e7\u00f5es, para al\u00e9m de outras consequ\u00eancias como o caso de devolver o dinheiro ao ladr\u00e3o (?), passa a haver mais chineses em Portugal. Qualquer dia os Portugueses s\u00f3 podem ser donos de tascas em Portugal. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "00d4987e-36ee-458c-6694-08d7a0790a18",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porqu\u00ea s\u00f3 o BE tem coragem para exigir estas coisas mais que sensatas ?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3226a839-4cc2-440c-783e-08d7a0851ad4",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque s\u00f3 o BE pode afirmar disparates destes e ficar tudo calado com tamanha ignor\u00e2ncia e falta de sentido patri\u00f3tico ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "346e2287-de15-4b02-e80e-08d7a0aa97a5",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Courtauld... disparate porqu\u00ea? Explique-nos, estamos ansiosos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "41e73824-fc91-4fd2-7845-08d7a0851ad4",
                    "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se consegues jurar que o dinheiro investido pela \"princesinha\" era leg\u00edtimo, ent\u00e3o at\u00e9 poderias ter um argumento, mas n\u00e3o parece ser o caso. De qualquer forma, parece que o teu problema \u00e9 mesmo - e t\u00e3o s\u00f3 - o BE",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3561a65e-dedb-4ed4-faff-08d7960b4eed",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O BE a querer perverter o funcionamento da Justi\u00e7a num Estado de Direito. Nem percebem que, ao querer assim t\u00e3o revolucionariamente atropelar as regras, mostram ser, na filosofia, na ess\u00eancia e na pr\u00e1ctica feitos exactamente do mesmo barro c\u00edvico da Sr\u00aa. Santos. Aquela, atropela para ganho pr\u00f3prio financeiro. Estes, querem atropelar para ficar bem na foto pol\u00edtica do mais triste populismo...E, n\u00f3s, a levar com isto de todos os lados...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "781f04cc-a884-4ae3-669d-08d7a0790a18",
                    "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Entretanto o dinheiro vai voando para outros destinos, enquanto aguardamos pacientemente pela \"Justi\u00e7a\". Como as transfer\u00eancias do BES para as off-shore. Mas ficamos de consci\u00eancia tranquila porque ao fim do dia respeitamos o princ\u00edpio da presum\u00edvel (?) inoc\u00eancia dos ladr\u00f5es de colarinho <b> branco.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "864476a2-c3f0-4b20-782a-08d7a0851ad4",
            "user": "34c9ea1f-4c3c-432d-973b-d2d08f19b6a7",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o dinheiro \u00e9 roubado, Parlamento calado , pois at\u00e9 o Teixeira caiu na asneira...O Socrates coitado, j\u00e1 foi ultrapassado, Paris, apartamento, apenas , s\u00f3 um divertimento , e do submarino, j\u00e1 se perdeu o tino...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e972df72-0fa7-4270-6689-08d7a0790a18",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ensandeceu a camarada Catarina! Como resultado as empresas come\u00e7am a paralisar,  a definhar, a morrer, sem cr\u00e9dito num indefini\u00e7\u00e3o mortal. Esta Sra n\u00e3o descansa enquanto n\u00e3o destruir Portugal e arredores. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "c7067471-1ff8-4840-e7fb-08d7a0aa97a5",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apesar de eu n\u00e3o estar de acordo com ela nisto - porque acho que cabe ao Estado Angolano pedir, dentro da lei, a congela\u00e7\u00e3o dos bens da Isabel dos Santos se assim o entenderem - acho que o que voc\u00ea escreve revela que voce no fundo no fundo acredita que o universo empresarial portug\u00eas e at\u00e9 mesmo o pa\u00eds \u00e9 de tal maneira mau e incapaz que sem o dinheiro da corrup\u00e7\u00e3o em \u00c1frica as empresas c\u00e1 \"come\u00e7am a parasilar, a defihar, a morrer\" e Portugal \u00e9 destruido. Se calhar devia largar essa bandeirona do Chega ou seja l\u00e1 qual for o seu partido da extrema direita, que visto deste lado voc\u00ea soa desiquilibrado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "098bec18-b6aa-45ba-7835-08d7a0851ad4",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o, pelo contr\u00e1rio, as empresas n\u00e3o podem ter instabilidade accionista e isso adviria de terem capital social propriedade do Estado angolano. Seria o caos. S\u00e3o excelentes empresas que precisam de accionistas transparentes e respeit\u00e1veis. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7b678fa7-a3da-4ff7-6c6e-08d7a0770095",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o o tribunal j\u00e1 decretou que o dinheiro era roubado? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ef18bb3a-0250-4fc5-fb16-08d7960b4eed",
                    "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o foi roubado. Foi oferecido pelo pap\u00e1. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8a838f7b-2308-4473-fafe-08d7960b4eed",
            "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E os bancos portugueses que lhe emprestaram dinheiro para comprar ac\u00e7\u00f5es? Vamos ser novamente chamados a tapar buracos na banca? Nem 1\u0080 devia sair de Portugal enquanto ela n\u00e3o paga o que deve...e o resto devia ficar para os Angolanos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "59bdfbb1-ce11-4437-6685-08d7a0790a18",
            "user": "b2993d5b-262c-427d-9e47-9b7651e20a73",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Julgamentos sum\u00e1rios, a cartilha Stalinista continua bem viva !",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "75ccea7b-8e9e-41f1-fa66-08d7a08fdee1",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Roubos comprovados desde h\u00e1 40 anos. Sum\u00e1rio? LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "21ae2dee-0983-4ad9-e7f4-08d7a0aa97a5",
                    "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m mamou uns trocos?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6c2d7cc0-9e46-49eb-f867-08d7a07f6a90",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os tipos da orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que acha que o dinheiro \u00e9 mais importante que as pessoas e que a gan\u00e2ncia \u00e9 uma qualidade - a direita - devem-se ter farto de comer \u00e0 conta do dinheiro roubado em Angola e da mis\u00e9ria dos Angolanos. Prov\u00e1velmente muitos n\u00e3o s\u00f3 comeram como at\u00e9 culparam os Angolanos por serem roubados pelos seus com a ajuda dos podres de c\u00e1.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ee3902fd-4a65-48c6-fb0b-08d7960b4eed",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ricardo111 quem mamou foi a esquerda angolana, o MPLA. E n\u00e3o me leve a mal mas devia voltar \u00e0 escola. Erros ortogr\u00e1ficos s\u00e3o demais. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "169cd3e8-d07f-42a2-f883-08d7a07f6a90",
                    "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esquerda angolana? S\u00f3 falta dizer que tamb\u00e9m acredita no Pai Natal.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "29fe4ce8-f191-4666-7822-08d7a0851ad4",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora bem. Assim \u00e9 que deveria ser. De outra forma cai mas cai riquissima com o dinheiro roubado ao povo Angolano",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "26119633-504f-4a0e-6c64-08d7a0770095",
            "user": "2ca51050-3335-48db-a0c6-7edd3e665c55",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Justi\u00e7a seria devolver as participa\u00e7\u00f5es de Isabel  ao estado angolano. A ser verdade que elas foram resultantes de roubo ao er\u00e1rio angolano. A C.M. Devia saber quem tratou de todas estas compras e vendas do casal , agora, \"maldito\" : auditores, consultadoria, etc. americanas. Pois \u00e9.....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "48c2ddc5-8125-413c-668a-08d7a0790a18",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Havia de ser lindo o estado angolano que continua corrupto como sempre foi a mandar em algumas das mais importantes empresas portuguesas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bce77d07-0786-4e17-7820-08d7a0851ad4",
            "user": "219f6341-495f-4bb9-af7b-7fac7e2c5ed1",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A D. Catarina, fazendo juz \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o totalit\u00e1ria, n\u00e3o vai de modas. Apreciou as provas, julgou, condenou e transitou em julgado. Lindo! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3f17f023-647a-401c-fa8e-08d7a08fdee1",
                    "user": "f62a912e-ede9-4864-b232-971761137999",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Congelar at\u00e9 tr\u00e2nsito em julgado n\u00e3o \u00e9 condenar. Parece-me ser at\u00e9 sensato enquanto se aguarda pela justi\u00e7a pelo menos impedir que o dinheiro voe. N\u00e3o v\u00e1 o diabo tec\u00ea-las e haver mesmo uma condena\u00e7\u00e3o e depois ser demasiado tarde para recuperar qualquer ativo. Mas isso sou eu que concerteza, se estivesse a ser investigado, teria os meus bens congelados at\u00e9 ser absolvido! Talvez nem todos estejam sujeitos a isso... Mas nesse caso era melhor n\u00e3o estar mesmo ningu\u00e9m, certo? Um tipo de justi\u00e7a <b> cega </b>que eu gostaria de acreditar que existe (ou existir\u00e1)!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cega"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2e3dc213-9188-4c4d-f859-08d7a07f6a90",
            "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Raramente estou de acordo com o BE, mas desta vez estou de acordo a 100%! J\u00e1 ontem escrevi aqui alguma coisa do <b> g\u00e9nero </b>e hoje repeti-o. As duvido que a justi\u00e7a fa\u00e7a alguma coisa. E digo isto porque o hist\u00f3rico da justi\u00e7a portuguesa no que concerne a salvaguardar o interesse do Estado quando h\u00e1 patrim\u00f3nios \"roubados\", como s\u00e3o os casos, p.ex., do BES e BPN, \u00e9 miser\u00e1vel; Deixa que os gatunos se divorciem, passem tudo a patacos e para offshores e depois os arguidos at\u00e9 t\u00eam a lata de pedir patroc\u00ednio judici\u00e1rio, por estarem insolventes, qual F. J.Marques, \"ministro\" da propaganda do fcp! LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c0f045a7-d676-4ad4-f868-08d7a07f6a90",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem de ser o Estado Angolano a pedir a congela\u00e7\u00e3o dos bens da Isabel dos Santos, porque se a Lei anda a mando dos pol\u00edticos e das suas rea\u00e7\u00f5es ao ciclo not\u00edcioso dessa maneira, deixamos de ser o pouco estado de direito que ainda somos. A Catarina devia deixar os populismos autorit\u00e1rios ao Andr\u00e9 Ventura, que ele at\u00e9 fez um partido especializado em populismo autorit\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "b61c2e25-d618-4b53-6680-08d7a0790a18",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente! Haja um pol\u00edtico a falar no \u00f3bvio! A Isabel dos Santos n\u00e3o pode ganhar 1 euro sequer da venda de posi\u00e7\u00f5es compradas com dinheiro furtado ao er\u00e1rio p\u00fablico angolano.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}