{
    "header": {
        "title": " Livre \u0093preocupado\u0094 com a sua deputada. Joacine Moreira diz-se apanhada de surpresa ",
        "subtitle": " A direc\u00e7\u00e3o do Livre manifestou, em comunicado, \u0093a sua preocupa\u00e7\u00e3o com o sentido de voto da deputada Joacine Katar Moreira, em contra-senso com o programa eleitoral\u0094. ",
        "owner": " ['Ruben Martins'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 3576  partilhas",
        "datePosted": " 23 de Novembro de 2019, 11:37 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/23/politica/noticia/Livre-preocupado-com-sua-deputada-1894821 ",
        "postText": " ['Num comunicado publicado este s\u00e1bado na p\u00e1gina da internet do Livre, a direc\u00e7\u00e3o do partido diz que o voto da sua deputada Joacine Katar Moreira n\u00e3o reflecte as tomadas de posi\u00e7\u00e3o oficiais do partido sobre a quest\u00e3o palestiniana. Em causa est\u00e1 a absten\u00e7\u00e3o da \u00fanica deputada do partido aquando da vota\u00e7\u00e3o, apresentada pelo PCP, \u0093de condena\u00e7\u00e3o da nova agress\u00e3o israelita a Gaza e da declara\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Trump sobre os colonatos israelitas\u0094.', 'O Grupo de Contacto do Livre (a direc\u00e7\u00e3o) diz que a sua posi\u00e7\u00e3o sobre a Palestina \u0093\u00e9 clara desde a funda\u00e7\u00e3o do partido: pela autonomia do territ\u00f3rio e pelo reconhecimento do Estado da Palestina\u0094, por isso revela \u0093preocupa\u00e7\u00e3o\u0094 com o sentido de voto que a \u00fanica deputada que o partido conseguiu eleger nas legislativas de Outubro tomou.', 'A Assembleia da Rep\u00fablica:', 'Grupo Parlamentar do Partido Comunista Portugu\u00eas (PCP)', 'O pr\u00f3prio comunicado diz que \u0093ao longo dos seis anos de exist\u00eancia foram v\u00e1rias as ocasi\u00f5es em que pudemos dar conta desta posi\u00e7\u00e3o e da vontade do Livre em defender a causa palestina na Assembleia da Rep\u00fablica\u0094.', 'O texto foi votado nesta sexta-feira, tendo sido aprovado com votos a favor do PCP, PEV, Bloco de Esquerda, PS e PAN . Ainda assim a vota\u00e7\u00e3o contou com a rejei\u00e7\u00e3o de PSD, CDS-PP, Chega e Iniciativa Liberal, bem como com a absten\u00e7\u00e3o de Livre e do deputado socialista Ascenso Sim\u00f5es.', 'No comunicado, a direc\u00e7\u00e3o do Livre diz que o texto apresentado pelo PCP colhe uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel. Al\u00e9m da \u0093nova agress\u00e3o israelita a Gaza\u0094, o texto dos comunistas condenava ainda a \u0093declara\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Trump sobre os colonatos israelitas\u0094.', 'Pedro Nunes Rodrigues, membro deste \u00f3rg\u00e3o de direc\u00e7\u00e3o, citado pelo Observador, argumenta que o grupo de contacto questionou esta sexta Joacine \u0093por e-mail, por chamada e por SMS\u0094 para falar sobre o seu sentido e voto, n\u00e3o tendo \u0093recebido resposta at\u00e9 ao momento de publica\u00e7\u00e3o do comunicado\u0094.', 'Ao final da tarde, Joacine Katar Moreira justificou o seu voto, dizendo que a sua absten\u00e7\u00e3o se deveu \u00e0 falta de indica\u00e7\u00e3o de voto por parte da direc\u00e7\u00e3o do Livre, com quem tentou, sem sucesso, falar.'] ",
        "numberPosts": " 99 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - General,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Mulher,Racismo,Racista,Africana,Negra,Gaga,Bola,Branco,Rasca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "fdaa6556-e0d5-4529-be7d-08d77062f8bd",
            "user": "77419550-1f95-4422-8a83-4c1e9d54716a",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apoiei Joacine e exultei com a sua elei\u00e7\u00e3o, convencido que, apesar de apenas uma voz, daria alento e serviria de farol a outras que se lhe seguiriam.Enganei-me. Rotundamente.Foi a ant\u00edtese daquilo que eu consagro num pol\u00edtico, com as \"caracter\u00edsticas\" pessoais que eu n\u00e3o tolero, a falta de car\u00e1cter, de integridade, de verticalidade. Esta senhora, para n\u00e3o arriscar ir contra o seu partido, n\u00e3o votou de acordo com a sua consci\u00eancia. PARA N\u00c3O ARRISCAR?!!! Isto n\u00e3o \u00e9 inexperi\u00eancia pol\u00edtica, isto \u00e9 mente tapada, reprimida, consp\u00edcua, com assomos de acomodamento e auto-anula\u00e7\u00e3o em prol de um tacho. Joacine: um m\u00f3dico de dignidade pedir-lhe-ia que abandonasse o seu lugar de Deputada. Um m\u00f3dico de respeito por si pr\u00f3pria exigi-lo-ia. Retire-se, Joacine Katar Moreira, fa\u00e7a-o, ainda, com dignidade",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5f344110-03d2-4b63-67c3-08d76fb324c4",
                    "user": "cdeff9e9-180e-4760-ac40-61007fed24f6",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas que ideias as suas! Quem foi que lhe disse que Joacine pretendia votar contra a proposta do PCP? A haver falta de car\u00e1cter, etc, ser\u00e1 por ela invocar a incapacidade de contactar com o partido a tempo e horas e isso ser falso. Joacine l\u00e1 saber\u00e1!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "96be687e-818c-454a-83f5-08d770be643a",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se ela se mantiver no partido, n\u00e3o far\u00e1 mais que Rui Tavares fez ao BE mantendo-se no Parlamento Europeu, E que empregos daqueles n\u00e3o aparecem todos os dias como ali\u00e1s ele pr\u00f3prio nunca mais conseguiu. Como diria JJ campe\u00e3o da Am\u00e9ricas, ele vale <b> BOLA </b>(para n\u00e3o dizer o interdito ZERO)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c96a1cbb-e3c5-43e3-59e7-08d7517b8e2d",
            "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A disfemia da senhora deputada do Livre causa pol\u00e9mica e o mais das vezes rea\u00e7\u00f5es est\u00fapidas quando n\u00e3o reaccion\u00e1rias . A gaguez, \u00e9 um dist\u00farbio de flu\u00eancia da fala n\u00e3o \u00e9 nenhuma anomalia cerebral. A senhora deputada mesmo sofrendo desta inconveni\u00eancia tem o direito, em se manter na Assembleia da Rep\u00fablica e defender os seus princ\u00edpios. O contr\u00e1rio \u00e9 imprudente, intolerante e tolhedor de liberdade e garantias a que todo o cidad\u00e3o deve ter acesso. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "ca9b8b2c-a4e0-4829-59eb-08d7517b8e2d",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E novidades? H\u00e1? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2470a52a-2a52-40f9-c017-08d76fb42207",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "... n\u00e3o, porque a falta de concord\u00e2ncia e incongru\u00eancia de seus enfadonhos gatafunhos, n\u00e3o representam qualquer novidade, \u00e9 rotina.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "540775a2-5b57-45ad-59e6-08d7517b8e2d",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por certos coment\u00e1rios ela n\u00e3o tem que obedecer \u00e0 linha pol\u00edtica do partido pelo qual foi eleita porque um partido \u00e9 apenas um meio para uma pessoa se tornar deputada. A escola Rui Tavares est\u00e1 a fazer escola.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "017639d7-230f-4346-8842-08d7700b2bb8",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas ent\u00e3o o que estava o assessor da Joacine a fazer desta vez? A pintar as unhas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "8b4f8d77-aec7-4ce9-e861-08d76fe6ab57",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estava a subir um bocado as ba\u00ednhas.. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f42ad632-6560-4bd2-2c23-08d7702eaf8b",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E pode mostra-se o tornozelo na Assembleia da Rep\u00fablica?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "faeee417-2d7e-4387-c00e-08d76fb42207",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu c\u00e1 para mim acho que ela fez bem em votar como entendeu. Mas o que come\u00e7a a transparecer \u00e9 que ela de facto ter\u00e1 mesmo alguma ideia, depois do Aristides e dos judeus de ent\u00e3o, que me pareceu s\u00f3 um proforma que fica sempre bem, ela agora altera a pol\u00edtica do grupo de pessoas que a elegeu, recusando criticar os judeus de agora e os seus guetos, exterm\u00ednios e limpezas \u00e9tnicas. Ter\u00e1, pelo menos quanto aos judeus, uma ideia na sua cabe\u00e7a. Vamos ver que ideia tem quanto aos portugueses.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "93c78208-5110-4e6a-67a8-08d76fb324c4",
            "user": "49458229-5263-4bc9-a44f-5c0c03c22d48",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta situa\u00e7\u00e3o, leva a tr\u00eas conclus\u00f5es. Primeiro estamos j\u00e1 a assistir \u00e0 defesa do indefens\u00e1vel, ou seja, defende-se a atitude com base na simpatia de <b> g\u00e9nero!</b> Depois verificamos que uma coisa \u00e9 o seu contr\u00e1rio s\u00e3o compat\u00edveis e coerentes. Finalmente come\u00e7a a ficar evidente que a organiza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, que \u00e9 perme\u00e1vel \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se diferencia destes modelos alternativos, onde supostamente as pessoas s\u00e3o escolhidas pela compet\u00eancia, coer\u00eancia e sobretudo pelo respeito de obriga\u00e7\u00f5es assumidas voluntariamente! Mas enfim...isto n\u00e3o \u00e9 nada, se comparado com o brilhantismo de tr\u00eas novos deputados, oriundos de tr\u00eas novas forma\u00e7\u00f5es com ideologias vazias de conte\u00fado, mas razoavelmente trabalhadas na sua apresenta\u00e7\u00e3o, para serem vendidas em troca de um lugar pomposo, de destaque bem remunerado!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "5fbbf671-fd10-4387-c00a-08d76fb42207",
            "user": "20b47663-2052-4850-bbbe-2603bf780c2a",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto s\u00f3 mostra que o \"Livre\" n\u00e3o \u00e9 livre..., enfim, a Joacine vai aprendendo \u00e0 custa dela. N\u00e3o pode pensar pela sua cabe\u00e7a, os caciques \u00e9 que sabem como ela tem de pensar...A minha solidariedade, desde j\u00e1.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "6b06d138-9c0e-4005-c00f-08d76fb42207",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo e enfatizo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b69780c2-05b3-4bd6-2c18-08d7702eaf8b",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Poderei subscrever o seu coment\u00e1rio quando os eleitores puderem reverter o seu voto e demitir o deputado que elegeram no pressuposto do cumprimento de um programa que, implicitamente, subscreveram. Ou h\u00e1 coer\u00eancia ou ter\u00e1 que haver reciprocidade de ac\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0e23d5aa-788d-4fd0-e873-08d76fe6ab57",
                    "user": "63036889-1f62-4396-9595-c5145697ce3c",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AM, diz l\u00e1 um partido pol\u00edtico que j\u00e1 tenha cumprido com o pressuposto programa inicial... nenhum at\u00e9 \u00e1 data.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "64ffc6c3-7da8-4f95-2c63-08d7702eaf8b",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 uma resposta na senda  \"uotabautista\". O n\u00e3o cumprimento de programas por partidos tem muitas matizes e, em todo o caso, o partido at\u00e9 pode ser varrido do leque partid\u00e1rio pelos eleitores em futuras elei\u00e7\u00f5es. J\u00e1 a total liberdade de os deputados votarem sempre como lhes conv\u00e9m independentemente do que pensa o partido a que pertencem seria a fal\u00eancia do sistema democr\u00e1tico vigente e a instala\u00e7\u00e3o de um estado anarquista de governa\u00e7\u00e3o imposs\u00edvel. Os (candidatos a) deputados assinam um compromisso de cumprimento de regras com os partidos pelos quais concorrem, que \u00e9 refor\u00e7ado pelo voto de confian\u00e7a que os eleitores depositaram nele. Vale tudo, sem consequ\u00eancias?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "239ef911-7c70-4ed1-2c09-08d7702eaf8b",
            "user": "5b1184fe-c61b-48a1-aa66-98ed9055c19d",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ideia das listas abertas sempre me seduziu em teoria, mas eis como pode facilmente levar a uma certa anarquia nos partidos. N\u00e3o gosto de ver listas feitas apenas pelas c\u00fapulas partid\u00e1rias, mas depois em sentido oposto surge este problema. Se a \u00fanica deputada deixa de seguir a linha ideol\u00f3gica do partido, a pr\u00f3pria raz\u00e3o de exist\u00eancia do Livre deixa de fazer sentido. Passa a ser apenas um meio para cada cidad\u00e3o tentar aceder \u00e0 Assembleia da Rep\u00fablica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2a765561-7600-4954-67c2-08d76fb324c4",
                    "user": "cdeff9e9-180e-4760-ac40-61007fed24f6",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A que prop\u00f3sito \u00e9 que um nano-partido portugu\u00eas tem que ter linha ideol\u00f3gica sobre o conflito israelo-\u00e1rabe?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "93f7e5f9-428d-4f88-8407-08d770be643a",
                    "user": "5b1184fe-c61b-48a1-aa66-98ed9055c19d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Evidentemente que n\u00e3o tem que ter posi\u00e7\u00e3o sobre isso, o meu coment\u00e1rio \u00e9 um pouco \u00e0 situa\u00e7\u00e3o como um todo, esta quest\u00e3o em particular \u00e9 menor. Penso que o problema do Rui Tavares com o Livre \u00e9 que apesar de certamente estar do lado da Joacine nas quest\u00f5es identit\u00e1rias, n\u00e3o era este o foco do partido. E agora \u00e9. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "36d85662-89c9-4748-e853-08d76fe6ab57",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre a deputada Joacine, como se v\u00ea, s\u00e3o duas anedotas pol\u00edticas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "97ca1e76-8c5e-4ef0-59da-08d7517b8e2d",
            "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quem surpreende o andar da carruagem, digo: N\u00e3o conhecem a natureza humana, nos seus m\u00faltiplos formatos.Deixem-me avan\u00e7ar uma hip\u00f3tese sobre a Sr\u00aa Moreira.A sociedade tem que se adaptar ajudar todas as pessoas com todos os tipos de defici\u00eancia. Passa isto por coisas como, sinais sonoros nas passadeiras para invisuais, rampas e outras facilidades de acesso para utilizadores de cadeiras de roda, linguagem gestual em comunica\u00e7\u00f5es relevantes para deficientes auditivos, etc, etc, etc.(cont)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "6af0209c-6c31-47c3-e851-08d76fe6ab57",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(cont.)        Neste sentido, \u00e9 natural e at\u00e9 curial da parte das pessoas que sofrem destas limita\u00e7\u00f5es que advoguem os seus direitos e sensibilizem entidades p\u00fablicas e privadas, da forma mais assertiva que conseguirem encontrar, para a necessidade de desenvolver tais adapta\u00e7\u00f5es como medida m\u00ednima de justi\u00e7a social.        No entanto, quando uma pessoa que tem uma limita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica decide ter como actividade precisamente aquela para a qual a sua limita\u00e7\u00e3o mais a torna inadequada, estamos na presen\u00e7a de algu\u00e9m que decidiu submeter tudo e todos \u00e0 sua vontade individualista, na ess\u00eancia uma personalidade ego\u00edsta, pr\u00f3xima at\u00e9 e talvez do narc\u00edsico-desviante.(cont.)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4dcecbb7-11a2-4360-59dd-08d7517b8e2d",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(cont.) Foi assim com Oscar Pistorius que dobrou tudo e todos, incluindo o Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional, para integrar provas que o simples bom-senso indicava irem ser pervertidas, em termos de resultados, pela sua obstinada vontade de participa\u00e7\u00e3o (\u0085tendo-se visto ao que o senhor chegaria, no seu desprezo pelo pr\u00f3ximo, uns anos mais tarde\u0085), ser\u00e1 assim com Joacine Katar Moreira que decidiu, contra qualquer l\u00f3gica, que a actividade perfeita para a sua gaguez avan\u00e7ada \u00e9 a de oradora parlamentar e assim seria certamente se, por absurdo, Stevie Wonder alguma vez tivesse decidido que queria ser piloto de linha a\u00e9rea.        (cont.)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "14b61388-83de-4098-8836-08d7700b2bb8",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(cont.) A simples aceita\u00e7\u00e3o do lugar de \u00fanica deputada, para o qual foi eleita e que recomendaria uma delega\u00e7\u00e3o no n\u00famero 2 da lista, dada a necessidade permanente de interven\u00e7\u00f5es de orat\u00f3ria, indiciava j\u00e1 que se trataria de algu\u00e9m que, longe de consensos, altru\u00edsmos ou respeito por terceiros, gosta de moldar a realidade \u00e0s peculiaridades da sua pessoa.Votar fora do consenso do grupo pol\u00edtico que representa \u00e9 apenas mais uma manifesta\u00e7\u00e3o desse egocentrismo. Agora aturem-na. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "34b0e658-1b30-4fc2-59d9-08d7517b8e2d",
            "user": "79e0253b-fab9-4666-a154-6e8a3eb13000",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O RT j\u00e1 deveria ter percebido,  como o DO percebeu,  que o Livre foi apenas a barriga de aluguer para uma agenda do SOS <b> racismo </b>e de uma pessoa cheia de \u00f3dio aos portugueses,  homens brancos, heterossexuais... Feita vedeta, julga-se acima do partido que pelo qual foi eleita: tipica prima dona do politicamente correto...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "37c057e9-73a3-422d-2509-08d76f70aad4",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como se o Politicamente Correto n\u00e3o fosse o lado certo da barricada. O problema da absten\u00e7\u00e3o da Joacine \u00e9 que foi contra o Politicamente Correto. O Manuel devia estar contente e a aplaudir.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a05ebd41-28d0-4090-e859-08d76fe6ab57",
                    "user": "0a390b5b-d4ef-477a-bec1-4b33bf85405b",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O politicamente correcto \u00e9 uma grande ferramenta do maior cancro da sociedade actual: o populismo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "677b4177-3c2c-4042-250f-08d76f70aad4",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 escrevi uma carta que enviei para a imprensa mas que apenas dois jornais publicaram em que tocava precisamente nisto.          ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d4f80488-3dc9-4da9-5a02-08d7517b8e2d",
                    "user": "cdeff9e9-180e-4760-ac40-61007fed24f6",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando a Margarida Paredes fala em \"Politicamente Correto\", assim escrito, em mai\u00fasculas e em portugu\u00eas Pinto de Sousa, eu n\u00e3o consigo deixar de pensar que o que realmente a Margarida Paredes quer dizer \u00e9 marxismo p\u00f3s-Muro, cripto-comunismo. Mudando de assunto, o que \u00e9 afinal em \"<b> racista </b>org\u00e2nico\"? Ainda n\u00e3o sei! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "fa2b0e80-cc54-43f2-bfff-08d76fb42207",
            "user": "49458229-5263-4bc9-a44f-5c0c03c22d48",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 comprovadamente um flop! N\u00e3o tardar\u00e1 desvincular-se do partido!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "02d96cf5-01cb-4680-883f-08d7700b2bb8",
                    "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Devia fazer o mesmo que Rui Tavares fez ao BE: desvinculou-se mas ficou no PE (ai ninas). Depois fundou um partido que nunca vencia elei\u00e7\u00f5es e sabendo o cora\u00e7\u00e3o mole dos portugueses lan\u00e7ou esta senhora. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2a6683ed-f45d-4a7d-8830-08d7700b2bb8",
            "user": "3de102bb-d1a0-48d3-9969-05e16adbf249",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre est\u00e1 detido porque n\u00e3o h\u00e1 votos gagos. Incoerentes sim, como o sil\u00eancio do bra\u00e7o no ar comprova.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c927fe6b-eb94-4731-e84f-08d76fe6ab57",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quest\u00e3o demasiado complexa para um sim ou n\u00e3o. Percebo a posi\u00e7\u00e3o do Livre e percebo o voto da Joacine. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "052c9f81-8d5e-47c6-c001-08d76fb42207",
                    "user": "b6c40688-5915-40ec-a287-0e572e594d1b",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Afinal,  o que a Ana Cristina  n\u00e3o parece perceber \u00e9 a simplicidade de uma coisa que se chama COER\u00caNCIA!! Afinal \"percebe tudo\" , estranhamente!!Digo eu!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b55f8dcf-0542-4bb9-c006-08d76fb42207",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo, Ana Cristina.  Podemos falar da coer\u00eancia ideol\u00f3gica, a coer\u00eancia que submete a percep\u00e7\u00e3o aos ditames ideol\u00f3gicos, uma forma de cegueira, e podemos falar da coer\u00eancia anal\u00edtica, a  coer\u00eancia que exige que consideremos todos os aspectos cruciais de uma qualquer problem\u00e1tica. A coer\u00eancia ideol\u00f3gica \u00e9 padresca e intrinsecamente acusat\u00f3ria. Acusa sem explicar os factos que justificam a acusa\u00e7\u00e3o. Os \"actos de agress\u00e3o\" de Israel s\u00e3o criticados mas o lan\u00e7amento de mais de 500 rockets pela Jihadi Isl\u00e2mica Palestiniana nem sequer \u00e9 mencionado. N\u00e3o seria boa ideia explicitar os factos da situa\u00e7\u00e3o antes de acusar seja quem for? Facto 1:  Negocia\u00e7\u00f5es de paz entre Israel e o Hamas, mediadas pelo Egipto. A Jihad Islamica Pal, proxy do Ir\u00e3o, decide atacar Isr. Porqu\u00ea? Devo continuar..",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "39339eb5-6146-422e-67a6-08d76fb324c4",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu n\u00e3o percebi o voto da Joacine, ana cristina. Explique-me via facebook. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "093831e2-43f7-47ba-250e-08d76f70aad4",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os porqu\u00eas da joacine n\u00e3o os conhe\u00e7o. Da minha parte, ter-me-ia abstido porque o texto do pcp \u00e9 parcial e retrata de forma incompleta a situa\u00e7\u00e3o. A guerra e a ocupa\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o mas o texto \u00e9 insuficiente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7655e741-01fb-419a-e860-08d76fe6ab57",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas, prontos, um erro numa chatbox n\u00e3o \u00e9 o mesmo do que um erro numa comunica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica oficial, n\u00e3o \u00e9 Maggie???",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e213c0d0-d7c6-4672-8844-08d7700b2bb8",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "bolas...Ana Cristina, queria acrescentar mais um coment\u00e1rio e clikei no denunciar. desculpas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2ced69fc-d6cf-4b75-0671-08d770ce8bbe",
                    "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta caixinha de coment\u00e1rios no feminino mais parece um fru-fru...! A arquitetura que estas Sras. fazem para defender algu\u00e9m, s\u00f3 porque \u00e9 feminista, \u00e9 de rir!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "28b0a4c8-e29e-412c-8402-08d770be643a",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Americo, eu defendi a absten\u00e7\u00e3o e critiquei o volte face hip\u00f3crita e cobarde. O feminismo da Sra n\u00e3o tem nada a ver com o assunto.  Sou a favor da emancipa\u00e7\u00e3o da <b> mulher </b>mas n\u00e3o me revejo, de todo, nestes feminismos identit\u00e1rios de algibeira.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "6175287e-0791-4c34-a13d-08d770bea65c",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ria \u00e0 vontade, Am\u00e9rico. A \u00faltima a rir, ri melhor. E sim, sou feminista.... enquanto houver coment\u00e1rios como os do Am\u00e9rico, que v\u00ea complots feministas por ler coment\u00e1rios com nomes de <b> mulher </b>sobre outra<b>  mulher</b>, eu continuarei a ser feminista. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7c7509c1-c9a6-4a7e-679c-08d76fb324c4",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que hip\u00f3crita que \u00e9 esta euforia que para aqui vai na caixa de coment\u00e1rios: quando os deputados do PS ou PSD votam todos em bloco toca a falar no rebanho e na falta de atitude cr\u00edtica dos deputados que votam em manada. Mas se uma deputada n\u00e3o concorda a 100% com o programa do partido que o elegeu - o que \u00e9 bem mais natural do que o oposto - e calha abster-se num voto em que a sua opini\u00e3o seria contr\u00e1ria \u00e0 do seu partido toca a exultar e em falar em trai\u00e7\u00e3o. Se realmente n\u00e3o querem deputados a s\u00e9rio acabe-se de vez com os votos em plen\u00e1rio, bastando para isso cada partido apresentar o seu sentido de voto em representa\u00e7\u00e3o de todos os respectivos deputados. S\u00e3o os rebanhos que pretendem, \u00e9?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "c475be02-7d43-4520-e84e-08d76fe6ab57",
                    "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E acrescento: no lugar de Joacine provavelmente votaria da mesma maneira: se a condena\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o Trump relativa aos colonatos merece o meu apoio, j\u00e1 n\u00e3o alinho pelo discurso habitual da \"nova agress\u00e3o israelita a Gaza\", que sistematicamente omite os rockets e provoca\u00e7\u00f5es dos grupos neo-fascistas do Hamas e Hezbollah.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c76ab1b3-f1dd-4c01-c002-08d76fb42207",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ Zut Mut: Voc\u00ea est\u00e1 a simplificar demasiado a quest\u00e3o. Quando um partido tem uma \u00fanica representante no parlamento, penso ser dever desta representar a linha oficial do partido. Totalmente diferente s\u00e3o bancadas parlamentares com v\u00e1rios deputados, nalguns casos \u00e0s dezenas, onde pode e deve haver diversidade de opini\u00f5es pois isso at\u00e9 representar\u00e1 a diversidade de opini\u00f5es no pr\u00f3prio partido. O Livre tem um programa eleitoral com base no qual informou os seus eleitores sobre qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o oficial do partido nos diversos assuntos. Sendo Joacine a \u00fanica representante do Livre, este voto \u00e9 quase uma insubordina\u00e7\u00e3o e trai\u00e7\u00e3o ao seu eleitorado. No caso do deputado do PS que se absteve, isso pode ser visto como uma diverg\u00eancia de opini\u00e3o e como representa\u00e7\u00e3o de quem no PS n\u00e3o se op\u00f5e a Israel.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1cf1893c-16f2-4d13-e84d-08d76fe6ab57",
            "user": "cdeff9e9-180e-4760-ac40-61007fed24f6",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal, ela pensa! E parece que n\u00e3o segue a cartilha cripto-comunista do \"Estado palestiniano\". Parab\u00e9ns Joacine, subiu na minha considera\u00e7\u00e3o. Espero \u00e9 que n\u00e3o tenha sido um acaso ou um engano, e que n\u00e3o se v\u00e1 retractar. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2912e1cf-1fa5-47bb-2c0f-08d7702eaf8b",
                    "user": "20b47663-2052-4850-bbbe-2603bf780c2a",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De acordo consigo. Os deputados s\u00e3o eleitos e em princ\u00edpio devem pensar pela sua cabe\u00e7a, o partido n\u00e3o tem o direito de lhes impor a sua linha de pensamento. Indicou-a para o representar, temos de admitir que o fez na base da confian\u00e7a. Ou seria por outra raz\u00e3o?  Parece que sim, que o que interessou ao Livre (o que quer que isso seja) foi uma deputada de origem <b> africana,</b> com aparente problema de dic\u00e7\u00e3o, e quando a dita fala pela cabe\u00e7a dela \"aqui d'El-Rei\" que os t\u00edteres ficam preocupados.  Boa, Jacine, n\u00e3o se deixe controlar, e vai ver que ser\u00e1, s\u00f3 por isso, uma vedeta no parlamento.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africana"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8a93c980-a38e-4d85-be0d-08d76f35d137",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As directas nos partidos s\u00e3o como os referendos, frequentemente se revelam um erro. Definitivamente estou com o Daniel Oliveira: onde est\u00e1 o partido do Rui Tavares?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "453569e0-be9b-435a-6797-08d76fb324c4",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o a tirar a conclus\u00e3o errada: o problema \u00e9 que a mensagem perdeu-se com a gaguez. E duas conclus\u00f5es podem-se tirar : 1) o Livre n\u00e3o tem qualquer controlo sobre a deputada que elegeu; 2) ser <b> mulher </b>e<b>  negra</b> n\u00e3o \u00e9 garantia de qualidade. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "17e0ced6-3019-4d03-882c-08d7700b2bb8",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre devia ter pensado bem antes de deixar que fosse Joacine a cabe\u00e7a de lista pelo c\u00edrculo de Lisboa. Quem tem muitos deputados, pode acomodar uma ou outra dissid\u00eancia pontual. Quem se habilita a ter s\u00f3 um deputado n\u00e3o se pode dar a esses luxos. Preferiram o aparato medi\u00e1tico para \"ver a capacidade dos portugueses de porem uma <b> mulher </b<b> >negra</b> no Parlamento\". J\u00e1 est\u00e1 visto. Ali\u00e1s, os portugueses j\u00e1 o tinham feito antes mesmo de Joacine aparecer. Medida a capacidade, parece que n\u00e3o sobra muito mais. O programa do Livre foi esvaziado por uma senhora que n\u00e3o d\u00e1 um chavelho pelo partido e s\u00f3 d\u00e1 palco \u00e0s suas pr\u00f3prias ideias. Escolheram-na, agora aguentem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "d1aeb280-c023-4359-e847-08d76fe6ab57",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "afinal, o s\u00edndroma \u00e9 contagioso, mesmo: ela p\u00f4s o partido a gaguejar. Piada \u00e0 parte, come\u00e7o a gostar desta deputada: a absten\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao vespeiro da terra santa, \u00e9 a \u00fanica atitude atilada que desde Pilatos tem sido tomada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0b5789e4-9a8b-44be-24fd-08d76f70aad4",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo isto \u00e9... \"desamor\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d0a330c8-9dcf-4f2f-8829-08d7700b2bb8",
            "user": "30f01946-47a7-4745-8ec1-4b94302866b6",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pobre Rui Tavares, n\u00e3o merecia nada do que est\u00e1 a acontecer ao seu partido. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "87abf462-a393-45de-be0c-08d76f35d137",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o merecia? Merece e muito mais. Quem \u00e9 o presidente do partido? Quem nomeia cabe\u00e7as de lista por causa de cor da pele e gaguez para ter a simpatia dos eleitores, \u00e9 porque s\u00f3 quer votos e n\u00e3o compet\u00eancia. Se o Tavares escrevesse menos no P\u00fablico e se concentrasse no partido \u00e9 que fazia bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aef0031f-b833-4f96-59d3-08d7517b8e2d",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque ser\u00e1 que as cr\u00f3nicas de Rui Tavares no p\u00fablico incomodam tanto o Sum Legend? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0658b2aa-a539-493f-bffb-08d76fb42207",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sum Legend, a Joacine foi votada em Prim\u00e1rias do Livre onde ficou em primeiro lugar e o Rui Tavares em terceiro. N\u00e3o foi o Rui que a designou. N\u00e3o invente!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8e9fcd23-5976-424c-2506-08d76f70aad4",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Margarida Se voc\u00ea n\u00e3o for hip\u00f3crita, sabe t\u00e3o bem como eu qual o motivo de ela ter ganho as \"prim\u00e1rias\".  @Severino N\u00e3o \u00e9 o ele escrever, \u00e9 ele ser presidente de um partido com lugar na Assembleia, escrever de 3 em 3 dias neste jornal e mais nenhum presidente (ou deputado, ou seja o que for) de um partido ter a mesma visibilidade e o mesmo lugar \"cativo\". Mais algum tem este privil\u00e9gio? Eu n\u00e3o quero pagar um jornal ideol\u00f3gico mas sim um jornal que informe, simples. Se ele quer partilhar os seus ideais, que os publique no Tweeter ou Facebook, ou ent\u00e3o que ocupe lugar na Assembleia. Imagine o que se diria se um Ventura tivesse a mesma visibilidade a escrever constantemente artigos neste jornal, como faz este Tavares? Pensariam igual?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2a064a6d-9c5f-46ea-c01f-08d76fb42207",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Sum, n\u00e3o precisa de mentir, sabe muito bem que Tavares n\u00e3o \u00e9 presidente do Livre (ou devia saber antes de escrever, para n\u00e3o sair asneira). Ali\u00e1s, Tavares n\u00e3o ocupa qualquer cargo dirigente no partido. Informe-se, tal como eu fiz, e n\u00e3o diga mentiras convenientes. Relativamente a \"este\" Tavares escrever no P\u00fablico e que tanto o incomoda, tal inc\u00f3modo parece n\u00e3o o assolar perante os escritos de \"outro\" Tavares, igualmente cronista do jornal. \u00c9 a democracia e a liberdade de express\u00e3o em ac\u00e7\u00e3o, por muito que isso o incomode. Habitue-se. Ou mude de jornal... fa\u00e7a com este o que eu fa\u00e7o com outros jornais, simplesmente passo ao lado por desinteresse ou discord\u00e2ncia com a linha editorial, reconhecendo-lhes o direito a existir, publicar e serem lidos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "33bed8a3-5537-4a34-be07-08d76f35d137",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela queria votar a favor mas gaguejou durante muito tempo e assim contou como absten\u00e7\u00e3o ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "81011202-86a8-4acb-bff0-08d76fb42207",
            "user": "b6c40688-5915-40ec-a287-0e572e594d1b",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fui seu eleitor, expressei , pela primeira, que vez ficava muito contente com a escolha que tinha feito. Ao fim deste pouco tempo estou absolutamente farto da \"cavalheira\" : agressiva, pitonisa do insuport\u00e1vel politicamente correcto, propostas e interven\u00e7\u00f5es estapaf\u00fardias, limitad\u00edssima na suas tem\u00e1ticas pol\u00edticas, caluniadora de gente que era naturalmente sua aliada e, qual c\u00faspide, a absten\u00e7\u00e3o contra o estado de Israel. E , desplante do desplante, fica admirada por n\u00e3o se concordar com ela. Por mim , D.Moreira, nunca mais ser\u00e1 eleita e serve-me de vacina. DEMITA-SE!!  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "249f25ed-3faa-42f1-882a-08d7700b2bb8",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "chegou um pouco tarde \u00e0 vacina...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "63d33cea-b988-441a-882b-08d7700b2bb8",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Victor estava a espera de que? Quando se elege uma deputada com o simples proposito de ter votos de uma determinada comunidade, criar simpatia da opiniao publica, esta-se sujeito a estas patetices. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cd47b02b-9d54-43f8-bfee-08d76fb42207",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tal como o Rui Tavares traiu o BE, a Joacine traiu o Livre. C\u00e1 se fazem, c\u00e1 se pagam. Claro que este coment\u00e1rio vai para a censura.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "cf9d3816-dee3-4a85-bff3-08d76fb42207",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o vai porque a Paredes tamb\u00e9m est\u00e1 chateada com a Joacine.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "54babd17-daa7-47f2-67ae-08d76fb324c4",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9 por isso! Obrigado pelo seu esclarecimento.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e75d994b-795d-484e-be82-08d77062f8bd",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rui Tavares n\u00e3o era militante do BE, entrou nas listas como independente. O BE sabia que havia a possibilidade de surgirem diverg\u00eancias que poderiam levar \u00e0 desvincula\u00e7\u00e3o e aceitou o risco. Tal como aconteceu na legislatura passada com Paulo Trigo Pereira, independente, que se desvinculou do grupo parlamentar do PS por diverg\u00eancias v\u00e1rias, comunicou-as e ningu\u00e9m achou estranho ou anormal, porque n\u00e3o o era. Esta deputada \u00e9 militante e quadro do Livre, \u00fanica deputada eleita deste e tem o estrito dever de, pelo menos, dar conhecimento ao partido da sua eventual diverg\u00eancia e dizer como vai votar. As mentiras descaradas com que agora tenta safar-se s\u00f3 a enterram mais. Se lhe restar um \u00e1tomo de dignidade demite-se - o que n\u00e3o acredito que venha a acontecer.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "36c9640c-8e77-4c22-59cb-08d7517b8e2d",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Disse-o logo no dia a seguir \u00e0s elei\u00e7\u00f5es num coment\u00e1rio que, diz que n\u00e3o respeitava os crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o. Acho. Rui Tavares foi a par com Cristas o grande perdedor da noite eleitoral. Metia d\u00f3 v\u00ea-lo disfar\u00e7ar o desencanto de ver anos de combate pol\u00edtico,  apesar de tudo digno, preterido logo ali pelo mais b\u00e1sico fait-divers de puro voyerismo televisivo. Como um bom momento televisivo na r\u00e1bula do Ricardo Ara\u00fajo Pereira tornado viral n\u00e3o pelas melhores raz\u00f5es atropelaram anos de luta e milit\u00e2ncia. Espero n\u00e3o ter ofendido a susceptibilidade de algum moderador desta vez.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b9aeff47-5caa-4022-be05-08d76f35d137",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bizarro \u00e9 o PSD n\u00e3o ter apoiado a resolu\u00e7\u00e3o. Enfim, do CDS n\u00e3o se espera muito, e a IL podia defender o direito internacional e a autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos, esses princ\u00edpios liberais, mas n\u00e3o. Joacine deve ter votado ao acaso. A montanha pariu o rato. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5422dee8-fcf9-4122-2504-08d76f70aad4",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exatamente, a rejei\u00e7\u00e3o do texto pelo PSD  \u00e9 a \u00fanica noticia importante, pois parece ser actualmente um Partido Sem Direc\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ddb4eb74-0f0b-4d3f-bfec-08d76fb42207",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Primeiro foi aquela imbecilidade do Aristides de Sousa Mendes ao parlamento, agora \u00e9 a \"prote\u00e7\u00e3o\" a Israel. Temos aqui um tema em comum...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6284dcf4-db3a-405a-8826-08d7700b2bb8",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 poss\u00edvel que um partido de esquerda vote contra a condena\u00e7\u00e3o da agress\u00e3o que \u00e9 feita desde h\u00e1 d\u00e9cadas contra o povo palestiniano, os colonatos, e a postura do Trump sobre a quest\u00e3o da Palestina? Isto cabe na cabe\u00e7a de algu\u00e9m?! A mim cheira-me que Joacine considerou que os votos que elegeram um deputado para o Livre foram na verdade votos na sua pessoa. Como tal, n\u00e3o sente necessidade de seguir as linhas program\u00e1ticas do Livre mas sim a sua opini\u00e3o pessoal. Resta saber se isto n\u00e3o acabar\u00e1 na demarca\u00e7\u00e3o de Joacine do Livre, usurpando o cargo de deputada para si tal como j\u00e1 aconteceu no passado com outros deputados. Na pior das hip\u00f3teses o Livre elegeu um cavalo de Tr\u00f3ia cujo objectivo \u00e9 criar um partido dos \"Racializados\", dando seguimento \u00e0 crescente estrat\u00e9gia de conflito social.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "13a217d8-942e-4235-24fe-08d76f70aad4",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "de acordo: a esquerda, quando n\u00e3o tem lama para chafurdar, inventa os seus coitadinhos e deserdados como estrat\u00e9gia de autolegitima\u00e7\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5fbbcfd4-86b1-4d9f-5a09-08d7517b8e2d",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois do que aconteceu, as suas \"suspei\u00e7\u00f5es\" t\u00eam alguma legitimidade. Em todo o caso, uma correc\u00e7\u00e3o: ela n\u00e3o votou contra a condena\u00e7\u00e3o, como refere, e a absten\u00e7\u00e3o n\u00e3o inviabilizou a aprova\u00e7\u00e3o da mo\u00e7\u00e3o - que, a acontecer, seria ainda mais grave. Estranho, ou talvez n\u00e3o, foi tamb\u00e9m o voto contra do \"liberal\" PSD assim como o da (\"iliberal\", acusam alguns) IL. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b38d6e75-485d-44be-8825-08d7700b2bb8",
            "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine deve saber tanto do programa pol\u00edtico do livre como a deputada do PAN eleita por Set\u00fabal.  J\u00e1 se percebeu que s\u00f3 sabe falar de <b> racismo,</b> feminismo e dos 900\u0080 de SMN. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "492ad4d2-f53d-4eda-6793-08d76fb324c4",
            "user": "f8368ead-1095-4d72-9ad1-1cfaf1ad87c0",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A liberdade da deputada do LIVRE !",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bf06e262-fe88-4e57-59c9-08d7517b8e2d",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No LIVRE estamos \u00e0 espera de uma explica\u00e7\u00e3o. Por que motivo a Joacine n\u00e3o subscreveu o programa do Partido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Palestina. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "1df66d4b-f7ce-40c1-6794-08d76fb324c4",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se calhar \u00e9 porque na Palestina eles n\u00e3o gostam muito de homens de saias...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ed053d86-04e8-47f7-e844-08d76fe6ab57",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estar \u00e0 espera de uma explica\u00e7\u00e3o \u00e9 discurso de \u00f3dio. Parece que ficaram desiludidos com o voto da Joacine. Desilus\u00e3o \u00e9 discurso de \u00f3dio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e0ba5744-9943-4a9a-59cc-08d7517b8e2d",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jos\u00e9 Teixeira n\u00e3 diga asneiras!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "67ec593e-b043-44e3-be09-08d76f35d137",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ai repetir o que diz a Joacine s\u00e3o asneiras? <b> Racismo!</b> \u00d3dio! Whitesplaining!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "8408bff3-448c-4819-24ff-08d76f70aad4",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So quem vive num mundo de populismo eleitoral, onde se coloca uma cabeca de lista <b> gaga,</b><b>  africana</b> e \"especialista de estudos africanos\" para ganhar votos, e' que se pode admirar. Esta senhora nao diz o que sabe nem sabe o que diz.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africana",
                        "Gaga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "57f0e753-cdc1-480f-bff4-08d76fb42207",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se esqueceu dum ponto de interroga\u00e7\u00e3o? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "23a7b833-0061-4288-bff9-08d76fb42207",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esqueci, Severino.        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "57cbc2d8-e5d9-4686-8824-08d7700b2bb8",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Independentemente de ter direito a opini\u00e3o, foi eleita pelo Livre e deve-lhe lealdade pol\u00edtica, principalmente em quest\u00f5es importantes como esta. Relativamente \u00e0 absten\u00e7\u00e3o em si, \u00e9 reveladora. N\u00e3o surpreende. De facto n\u00e3o nutro sentimentos nacionalistas, prefiro a fidelidade canina a princ\u00edpios, tais como defender os interesses do pa\u00eds que se representa num Parlamento.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "e781ee69-ec5e-4ce3-e843-08d76fe6ab57",
                    "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deputados exercem o mandato de forma livre, de acordo com a constitui\u00e7\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d0f994b1-2eb6-4cf2-59d4-08d7517b8e2d",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Ant\u00f3nio Leit\u00e3o, concordo sem quaisquer reservas. Paralelamente criam expectativas nos eleitores que neles votaram, que esperam um comportamento coerente com o posicionamento pol\u00edtico dos partidos que representam. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "007e0664-3cec-45c2-5a0b-08d7517b8e2d",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ant\u00f3nio Leit\u00e3o faz uma interpreta\u00e7\u00e3o muito \"pessoal\" da CRP que n\u00e3o tem correspond\u00eancia com a realidade - n\u00e3o \u00e9 por acaso que n\u00e3o s\u00e3o aceites candidaturas independentes, fora de partidos. Essa total liberdade de voto, que advoga, teria que ter como contrapartida a possibilidade de os eleitores revogarem os mandatos dos deputados quando estes, com a sua vota\u00e7\u00e3o, \"revogassem\" o programa com o qual se submeteram a sufr\u00e1gio - ou, ent\u00e3o, terem concorrido apresentando, como \"programa\", uma folha de papel em <b> branco </b>e o \"m\u00e9rito\" da sua pr\u00f3pria pessoa...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "30246cbf-8eb0-4a93-8821-08d7700b2bb8",
            "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quer dizer, a Joacine gaguejou e o Rui Tavares n\u00e3o gostou! LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7c8a210c-1adb-446e-be03-08d76f35d137",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Discurso de \u00f3dio do Livre! E whitesplaining! E mansplaining!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f9119a0d-8004-4e7d-678f-08d76fb324c4",
            "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada-maravilha revela a sua \"consist\u00eancia\". Enfim... C\u00e1 se fazem, c\u00e1 se pagam. Quando o objectivo \u00e9 eleger um deputado a todo o custo e para isso se recorre ao marketing <b> rasca </b>de tudo submeter no altar do medi\u00e1tico (a cor,<b>  mulher</b>, guineense, ainda por cim<b> a gag</b>a), as consequ\u00eancias fazem-se sentir. Azarete. Deviam ter-se inteirado primeiro se, para al\u00e9m de uns chav\u00f5es e de um assessor de saia, a senhora tinha alguma coisa dentro da cabe\u00e7a. Pouca sorte.   ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "26bddbad-bef2-4f99-8823-08d7700b2bb8",
                    "user": "a0d679f7-6124-47ce-b338-9734c027c3ab",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antes comentar devia ter lido a not\u00edcia. Em todo o caso a gaguez da senhora n\u00e3o deve ser motivo para constantes ataques pessoais. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "059b33b9-8943-49a8-2c11-08d7702eaf8b",
                    "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Luciano Barreira... Li a not\u00edcia. Referir a gaguez da senhora n\u00e3o \u00e9 uma ataque pessoal. \u00c9 a constata\u00e7\u00e3o de um facto. Pode at\u00e9 nem ter sido o caso (pensamento piedoso...), mas quando escolheram avan\u00e7ar com uma pessoa com as caracter\u00edsticas da senhora em causa, Rui Tavares e o Livre (o que quer que isso seja) parecem ter querido jogar forte. Ser \"coitadinho\" d\u00e1 votos. Todos sabemos disso... Ser \"coitadinho\" e ainda por cima \"corajoso\" (\"<b> mulher,</b> corajosa, que avan\u00e7a mesmo com aquela limita\u00e7\u00e3o!\", posso ouvir ainda alguns a declarar), mais votos d\u00e1 ainda. Et voil\u00e1... A senhora foi eleita. Nunca o poderemos vir a saber mas o Luciano Barreira acha que Rui Tavares teria sido eleito, em vez de Joacine? Sinceramente n\u00e3o me parece.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Rasca",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "7f3c05ae-f08d-480d-881f-08d7700b2bb8",
            "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Livre demarca-se do voto de Joacine...\" ent\u00e3o, est\u00e1 bom de ver, assim \u00e9 tipo uma balan\u00e7a, pende para os dois lados, de um a Joacine, do outro o Livre, sendo que a representante do partido toma a posi\u00e7\u00e3o dela e n\u00e3o do partido. Conclus\u00e3o, quem l\u00e1 est\u00e1 \u00e9 uma senhora a t\u00edtulo individual, o partido Livre, ficou \u00e0 porta, mais uma vez. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "d095cad8-66b2-499f-8820-08d7700b2bb8",
                    "user": "59ff17f8-2f49-42c7-a7b4-c8fdaec8c04e",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Candidatou-se sem ler o programa eleitoral do Livre?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "69a5c651-1792-4089-8828-08d7700b2bb8",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, Jo\u00e3o, s\u00f3 a pr\u00f3pria \u00e9 que estar\u00e1 apta para responder a essa quest\u00e3o. Acredito que o tenha lido, agora se concordar\u00e1 ou n\u00e3o com ele, j\u00e1 \u00e9 outra quest\u00e3o, a ser debatida, a meu ver, primeiro com os militantes e, depois com os eleitores do Livre e cidad\u00e3os em geral. Clara \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Livre, que me apraz. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "886fbb37-c75a-438e-59d2-08d7517b8e2d",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quest\u00e3o a ser debatida com os eleitores?! Quando foi a \u00faltima vez que algum partido debateu quest\u00f5es com os eleitores? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4f2117b1-8e37-42d6-679f-08d76fb324c4",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bom, o meu Partido debate-as todos os dias, at\u00e9 porque entende que a democracia n\u00e3o se esgota nos actos eleitorais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "314864c2-529c-4897-be85-08d77062f8bd",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A afirma\u00e7\u00e3o da Sandra \u00e9 inatac\u00e1vel pois os dirigentes do partido tamb\u00e9m s\u00e3o, necessariamente, eleitores... e tamb\u00e9m \u00e9 certamente aplic\u00e1vel nos restantes partidos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}