{
    "header": {
        "title": " Joacine Katar Moreira: uma activista negra a caminho do Parlamento? ",
        "subtitle": " Doutorada em Estudos Africanos, Joacine Katar Moreira deixou a Guin\u00e9-Bissau e veio viver para Portugal para um col\u00e9gio interno quando tinha oito anos. \u00c9 cabe\u00e7a-de-lista do Livre por Lisboa e poder\u00e1 ser eleita deputada no pr\u00f3ximo domingo. ",
        "owner": " ['Sofia Correia Baptista'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 4602  partilhas",
        "datePosted": " 4 de Outubro de 2019, 13:14 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/04/politica/perfil/joacine-katar-moreira-livre-1888664 ",
        "postText": " ['Quando era pequena, Joacine Katar Moreira era conhecida como \u0093la chica ente\u0094 porque, diz a pr\u00f3pria, era tudo o que acabava em \u0093ente\u0094: impertinente, insolente, inconsequente. De acordo com os n\u00fameros da mais recente sondagem do Centro de Estudos e Sondagens de Opini\u00e3o da Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, feita para o P\u00daBLICO e para a RTP, \u0093la chica ente\u0094 pode chegar ao Parlamento depois das elei\u00e7\u00f5es de Outubro.', 'A cabe\u00e7a-de-lista do Livre por Lisboa nasceu na Guin\u00e9-Bissau h\u00e1 37 anos e veio para Portugal com oito. Na Guin\u00e9 foi educada pela av\u00f3 porque os pais eram muito jovens. Foi a av\u00f3 quem a enviou para um col\u00e9gio interno em Mafra, afastando-a da instabilidade pol\u00edtica que se vivia na Guin\u00e9.', 'O col\u00e9gio que frequentou era das espanholas Irm\u00e3s Dominicanas da Anunciata e Joacine n\u00e3o se identificava com as restantes meninas, muitas delas retiradas \u00e0s fam\u00edlias em contextos de dificuldades econ\u00f3micas ou maus-tratos, o que n\u00e3o era o seu caso, explicou em entrevista ao Di\u00e1rio de Not\u00edcias. Joacine conta que gostava muito de ir \u00e0 escola, mas, quando chegou a Portugal, foi colocada de novo no segundo ano porque era o que se fazia habitualmente \u00e0s crian\u00e7as de origem africana. Esta contrariedade motivou-a a esfor\u00e7ar-se nos estudos, o que n\u00e3o a impedia de passar \u0093o tempo todo a questionar tudo\u0094.', 'Acabou por entrar na universidade. Para pagar a licenciatura trabalhou em supermercados e em hot\u00e9is. Licenciou-se em Hist\u00f3ria Moderna e Contempor\u00e2nea, tirou um mestrado em Estudos do Desenvolvimento e doutorou-se em Estudos Africanos no ISCTE, onde \u00e9 investigadora do Centro de Estudos Internacionais.', 'A primeira vez que concorreu pelo Livre foi nas legislativas de 2015. Ocupava o 22\u00ba lugar na lista de Lisboa, o que acabou por lhe garantir uma certa \u0093invisibilidade\u0094. Em 2019, tornou-se na primeira mulher negra a encabe\u00e7ar a lista de um partido a elei\u00e7\u00f5es legislativas. Foi convidada para entrevistas e programas de televis\u00e3o e foi estrela nas ac\u00e7\u00f5es de rua. A gaguez que a acompanha desde pequena n\u00e3o a inibiu. No col\u00e9gio, essa condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nunca a impediu de apresentar as festas de Natal ou de ler em voz alta sempre que era necess\u00e1rio.', 'Foi a partir do nascimento da filha que Joacine percebeu que n\u00e3o podia tentar esconder ou disfar\u00e7ar a situa\u00e7\u00e3o. \u0093Eu gaguejo quando falo, n\u00e3o gaguejo quando penso. O que \u00e9 um risco enorme na Assembleia s\u00e3o os indiv\u00edduos que est\u00e3o l\u00e1 e que gaguejam quando pensam\u0094, disse recentemente no programa Gente Que N\u00e3o Sabe Estar, da TVI, apresentado por Ricardo Ara\u00fajo Pereira.', 'Joacine Katar Moreira fundou e \u00e9 presidente do INMUNE - Instituto da Mulher Negra em Portugal, que nasceu em 2018. Descreve-o como uma \u0093entidade anti-racista\u0094 e \u0093feminista interseccional\u0094 que quer intervir na sociedade e produzir conhecimento sobre as experi\u00eancias das mulheres negras. A cria\u00e7\u00e3o de quotas \u00e9tnico-raciais \u00e9 uma das medidas do Livre, assim como a recolha de dados \u00e9tnico-raciais sobre a popula\u00e7\u00e3o nos censos e a altera\u00e7\u00e3o da lei da nacionalidade, de forma a que todos os cidad\u00e3os que nas\u00e7am em Portugal sejam automaticamente portugueses.', 'A ideia de regressar \u00e0 Guin\u00e9 passou-lhe pela cabe\u00e7a, mas por pouco tempo, mas Joacine sente que Portugal \u00e9 que \u00e9 a sua terra e disse-o em entrevista ao jornal i. A primeira viagem que fez foi precisamente \u00e0 terra natal para visitar a av\u00f3, com dinheiro que poupou quando ainda estava no \u00faltimo ano da licenciatura. A sondagem desta semana vem dar-lhe a expectativa em rela\u00e7\u00e3o a uma viagem futura: a caminho do Pal\u00e1cio de S\u00e3o Bento.'] ",
        "numberPosts": " 27 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Ra\u00e7a,\u00c9tnico,Negra,Preta,Africana,Mulher,Tipa,Gaga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "16ad7234-037e-43f9-37f4-08d74903ce3a",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "05.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine Katar Moreira, como qualquer portuguesa, tem o direito de se candidatar a deputada. Pode e deve ser questionada como qualquer outra ou outro, sobre as suas convic\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, sobre o programa que defende e por a\u00ed fora. Tem a pele castanha e \u00e9 <b> gaga.</b> E depois? Isso \u00e9 absolutamente irrelevante. O que interessa \u00e9 exactamente o mesmo que  interessa no caso, por exemplo, de Jer\u00f3nimo de Sousa, de Catarina Martins, de Ant\u00f3nio Costa, de Rui Rio, de Assun\u00e7\u00e3o Cristas, de Helo\u00edsa Apol\u00f3nia, de Andr\u00e9 Silva, de Tino de Rans, e de todos os outros candidatos (desculpem mas a lista \u00e9 longa). Se ao menos deixassem de chamar<b>  negra</b> a um<b> a mulhe</b>r que se v\u00ea que \u00e9 castanha! Estou a ironizar? Antes estivesse. Portugal dos pequeninos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "c8566388-8817-495b-a038-08d749039497",
            "user": "d94f379f-b330-4d62-bd90-fe88f6401df4",
            "date": "04.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Achar que se copiam activistas negros dos falhados EUA sem importar tamb\u00e9m o reverso da moeda, que s\u00e3o os loucos supremacistas brancos, \u00e9 de uma ingenuidade confrangedora.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c68ab124-9e49-4d54-d390-08d743683e5c",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "04.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ja existem deputodos/as de extrema esquerda que cheguem.. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d2e71a10-ba3c-478e-ec01-08d7481953a9",
            "user": "74468d10-3dd2-489b-89cf-5c7ffd41835a",
            "date": "04.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "era s\u00f3 o que faltava naquele circo a que chamam de par(a)lamento, uma <b> preta </b<b> >racista</b>, feminista, ecofascista e que n\u00e3o consegue meter a 2\u00aa quando fala!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "493348e0-8377-43c1-aa68-08d74902b2d6",
                    "user": "ad7bf462-f638-44ed-8f67-f611e64b3726",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "prefiro uma <b> gaga </b>\u00e0s suas baboseiras",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "649541f5-d95c-4fb0-d3be-08d743683e5c",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "05.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este coment\u00e1rio foi aprovado por um Moderador contra as regras de publica\u00e7\u00e3o. Denunciei o coment\u00e1rio e denuncio o Moderador.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "ee34e46d-5da7-451c-3b84-08d748120fdb",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "04.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma <b> racista.</b> ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "7341d2f0-f6f2-42e4-37d6-08d74903ce3a",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nunca vi um pol\u00edtico portugu\u00eas falar de qualquer <b> ra\u00e7a </b>como ela fala dos brancos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                },
                {
                    "id": "fde3fedc-a0fb-42b9-1340-08d749014edf",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "05.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 que \u00e9 <b> racista.</b> ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "79bd66aa-ad80-4cd3-7d2f-08d7480f6c14",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "04.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma <b> tipa </b>com ideias manhosas...portugal endoideceu....depois nao se queixem!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "48ee3c7c-6829-4620-d386-08d743683e5c",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O uso da palavra \"manhosas\" denota o seu n\u00edvel cultural, ou devia dizer, sem cultura?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tipa"
            ]
        },
        {
            "id": "2b6f86e8-7ed9-4897-cb02-08d7480fbcb8",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "04.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o era sem tempo acabar com este atavismo da sociedade portuguesa, mesmo sendo um (pseudo) modernismo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "775d3b85-9b44-4caa-ebd8-08d7481953a9",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "04.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pergunto sem qualquer segunda inten\u00e7\u00e3o: a Joacine tem alguma posi\u00e7\u00e3o que queira tornar p\u00fablica sobre a mutila\u00e7\u00e3o genital feminina?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "b55c6f34-96fa-4b03-d8cd-08d748126a85",
                    "user": "371a4ab2-9816-4099-9d37-b2a0e17fd551",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem qualquer segunda inten\u00e7\u00e3o? Hmmm...permita-me que duvide. S\u00f3 duvidar. Sem qualquer segunda inten\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7d1c45e0-868e-487e-ebdf-08d7481953a9",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este artigo n\u00e3om\u00e9 uma entrevista \u00e0 Joacine e sim uma compila\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 publicadas por outros org\u00e3os de informa\u00e7\u00e3o. Lamento que o P\u00fablico n\u00e3o tenha ido mais longe. N\u00e3o sei se a Joacine j\u00e1 se manifestou sobre a mutila\u00e7\u00e3o genital feminina mas como \u00e9 Feminista posso lhe dizer que \u00e9 contra.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dc9d647a-15a7-4199-6ab8-08d74811711a",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como n\u00e3o conhe\u00e7o bem a candidata, tenho que perguntar para saber. Margarida, se a conhece, aceito a sua opini\u00e3o, mas note que n\u00e3o \u00e9 l\u00edquido que todas as feministas se oponham a essa pr\u00e1tica em p\u00fablico ou que lhe dediquem a mesma energia que dedicam ao feminismo em geral.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3bdbb9a9-4838-4c95-ebe3-08d7481953a9",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda respondendo ao Gustavo, se a Joacine for contra a mutila\u00e7\u00e3o genital feminina e o afirmar em p\u00fablico, acho que isso dificilmente a prejudicar\u00e1; a menos que consideremos que a candidata pretende capturar o voto <b> \u00e9tnico </b>e prefere deixar o assunto em branco; isso sim, seria moralmente reprov\u00e1vel. O mais reprov\u00e1vel de tudo seria, evidentemente, que a Joacine declarasse o seu apoio a essa pr\u00e1tica, mas nem sequer vou por a\u00ed.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "\u00c9tnico"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4ce316e4-dee9-4028-d365-08d743683e5c",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh Vitor pergunta ao Old, que ele explica-te .",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c301f16b-f69f-439d-d366-08d743683e5c",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conde!!! Que acha sobre a mutila\u00e7\u00e3o genital feminina?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "eaa14e63-0a94-4019-d367-08d743683e5c",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 um assunto que tomei conhecimento em louco no s\u00e9culo passado, mais concretamente em 1973 n\u00e3o aprovo estes costumes ancestrais e tribais assim como a circuncis\u00e3o judaica.        J\u00e1 agora, qual a sua opini\u00e3o sobre a mesma.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3c3c934b-8125-4d72-6ac2-08d74811711a",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 desnecess\u00e1ria e inaceit\u00e1vel quando feita em crian\u00e7as. Se um adulto quiser faz\u00ea-la, que a fa\u00e7a a expensas dele.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3f27949a-2aae-4503-cb04-08d7480fbcb8",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh Vitor, guarda a carteira.        Desde 1983 foste bem depenado, e nunca te preocupaste como \u00e9 noemal num habitante do cavaquist\u00e3o e arredores da O.C.C. que sempre ajudaste a viver e a ganhar algum.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "31b19dc2-4c54-4a0d-d374-08d743683e5c",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vitor Pereira e os cabe\u00e7as de Lista dos outros partidos algum se manifestou sobre a mutila\u00e7\u00e3o genital feminina? Perguntou-lhes? Ou s\u00f3 questiona a Joacine porque ela \u00e9 <b> negra </b>e de origem<b>  africana</b>?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negra",
                        "Africana"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0c739c0f-b8a2-42f5-6ad3-08d74811711a",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "04.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto \u00e0 mutila\u00e7\u00e3o genital ou \u00e0 circuncis\u00e3o S\u00e3o Paulo \u00e9 totalmente contra a este costume judaico, pois, segundo ele, Deus fez-nos fisicamente de uma maneira, n\u00e3o temos, por isso, que nos mutilar. Claro que isto \u00e9 doutrina crist\u00e3 e s\u00f3 aceita quem for crente: os restantes deve ignorar as palavras de S\u00e3o Paulo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3edd67fe-5826-4fe3-aa8a-08d74902b2d6",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "05.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, porque \u00e9 que uma pergunta objectiva lhe causa esse mal-estar? O que \u00e9 que interessa, a pergunta em si ou as minhas motiva\u00e7\u00f5es mentais quando a fa\u00e7o? Est\u00e1 a sugerir indirectamente que \u00e9 dif\u00edcil que a Joacine me responda?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6d1acc9b-0d04-4ca2-133f-08d749014edf",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "05.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, estou a sugerir que \u00e9 <b> racista.</b> N\u00e3o acredito que tenho de lhe explicar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "61f30c71-f1bb-4117-9190-08d74aedb5f4",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando temos uma candidata (entretanto eleita) vinda de uma dada comunidade onde existe uma pr\u00e1tica inaceit\u00e1vel, \u00e9 l\u00f3gico, necess\u00e1rio e totalmente n\u00e3o discriminat\u00f3rio perguntar-lhe o que pensa dessa pr\u00e1tica. Tem algum ind\u00edcio de que Assun\u00e7\u00e3o Cristas, por exemplo, seja a favor da MGF? E quando se atira com o r\u00f3tulo \"<b> racista\"</b>, tem-se mesmo que explicar. Percebe porque \u00e9 que muitas vezes a sua ideologia \u00e9 classificada como extremista? Provavelmente n\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}