{
    "header": {
        "title": " Eles puseram-se Na Pele Dela em nome da igualdade de g\u00e9nero ",
        "subtitle": " Carl\u00e3o, Albano Jer\u00f3nimo ou Paulo Furtado est\u00e3o entre os que aceitaram o desafio. Eles foram fotografados em poses delas, uma exposi\u00e7\u00e3o de fotografia que combate a discrimina\u00e7\u00e3o pelo g\u00e9nero. ",
        "owner": " ['Carla B. Ribeiro'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 2870  partilhas",
        "datePosted": " 10 de Setembro de 2019, 11:32 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/10/culto/noticia/pele-1886056 ",
        "postText": " ['O cantor e compositor brasileiro radicado em Lisboa Jhon Douglas em roupas \u00edntimas e numa pose sensual; o vocalista dos Capit\u00e3o Fausto Tom\u00e1s Wallenstein, num banho de imers\u00e3o, a depilar a perna com uma l\u00e2mina; o m\u00fasico Carlos Nobre aka Carl\u00e3o, de pijama, a tricotar um colorido e gigante cachecol. Estes s\u00e3o apenas tr\u00eas dos quadros que comp\u00f5em uma colec\u00e7\u00e3o de 16 fotografias, \u00fanicas, em que os homens se predisp\u00f5em a vestir uma pele que n\u00e3o \u00e9 a sua; a colocar-se Na Pele Dela. No projecto, participam ainda Albano Jer\u00f3nimo, Juli\u00e3o Sarmento, Leonaldo de Almeida, Paulo Furtado, H\u00e9lio Morais (Linda Martini)\u200b, Pedro Ramos, Igor Ribeiro, Paulo Bento, Daniel Matos Fernandes, Frederico Miranda, Frederico Mancellos, Paulo Pascoal e Romeo Bastos', 'Desde h\u00e1 muito tempo que a produtora, programadora e DJ Maria Lopes tinha vontade de fazer um projecto fotogr\u00e1fico sobre a tem\u00e1tica da igualdade de g\u00e9nero. \u0093A ideia inicial tinha mais a ver com o abuso do corpo da mulher nas redes sociais\u0094, relembra ao Culto.', 'Na \u00e9poca, questionava-se sobre o porqu\u00ea de n\u00e3o haver \u0093mais projectos sensuais com o corpo do homem\u0094. At\u00e9 que conseguiu arranjar a m\u00e1quina anal\u00f3gica do av\u00f4 e conheceu o fot\u00f3grafo M\u00e1rio C\u00e9sar. De repente, todas as pe\u00e7as pareceram encontrar o seu lugar e encaixar. \u0093O nome \u0097 Na Pele Dela \u0097 foi das primeiras coisas a ser fechada\u0094, mas acima de tudo ambos sentiam a \u0093urg\u00eancia de expor esta tem\u00e1tica aos olhos de v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es\u0094. Em comunicado, o casal descreve as suas inten\u00e7\u00f5es: \u0093Acreditamos que n\u00e3o h\u00e1 comportamentos exclusivamente femininos e queremos desconstruir a dicotomia redutora e simplificada que continua a ser perpetuada na nossa sociedade em pleno s\u00e9culo XXI. Na Pele Dela pretende ser uma ode \u00e0 igualdade na individualidade.\u0094', 'M\u00e1rio C\u00e9sar que, al\u00e9m de valorizar o lado art\u00edstico da fotografia, v\u00ea nas imagens \u0093um meio de contar hist\u00f3rias\u0094, acolheu a ideia desde o primeiro dia e, a partir da\u00ed, tornou-se um trabalho sempre em desenvolvimento. \u0093Apesar de termos tido muitos apoios, este \u00e9 um projecto independente. N\u00e3o t\u00ednhamos propriamente uma equipa e tivemos de ir coordenando este com os nossos trabalhos\u0094, explica.', 'A escolha dos protagonistas \u0093foi muito natural\u0094. \u0093Com quase todos eles ou j\u00e1 tinha tido o prazer de trabalhar no passado ou eram meus amigos\u0094, explica Maria. Ainda assim, \u0093houve uma preocupa\u00e7\u00e3o de atingir diferentes p\u00fablicos, de fazer com que estas imagens chegassem ao maior n\u00famero de pessoas poss\u00edvel\u0094. M\u00e1rio C\u00e9sar acrescenta: \u0093Foi importante termos conhecimento que estas pessoas tinham ideais alinhados com a mensagem do projecto.\u0094 E todos aceitaram o desafio sem pensar duas vezes.', 'O m\u00fasico Carl\u00e3o confirma isso mesmo ao Culto: \u0093Quando a Maria [Lopes] me fez a proposta, aceitei de caras\u0094. Para o artista este \u00e9 o tipo de projecto que \u0093vale a pena\u0094, tendo em conta que a luta pela igualdade \u0093est\u00e1 longe de terminar\u0094. Carl\u00e3o recorda que a sua tomada de consci\u00eancia perante este assunto deu-se no secund\u00e1rio. \u0093Foi quando tive o primeiro grande choque, ao observar que a mi\u00fada que tinha andado com tr\u00eas ou quatro era uma \u0091puta\u0092 ao passo que o rapaz que tinha estado com umas quantas raparigas era um garanh\u00e3o \u0096 foi um epis\u00f3dio que me marcou muito. E, desde essa altura, percebi que as coisas n\u00e3o eram iguais para homens e mulheres.\u0094', 'Apesar de o secund\u00e1rio j\u00e1 se encontrar distante, Carlos Nobre fala sobre a desigualdade salarial ainda persistente para justificar que ainda h\u00e1 um longo caminho a percorrer. Tamb\u00e9m o actor Albano Jer\u00f3nimo chama a aten\u00e7\u00e3o para essa realidade num v\u00eddeo, produzido por Leonor Bettencourt Loureiro e pelos Neura Media, que documenta o projecto: \u0093Estamos longe da igualdade salarial, [num pa\u00eds em que] h\u00e1 discrep\u00e2ncia nos postos de trabalho, nos cargos de chefia.\u0094', 'Exposi\u00e7\u00e3o de fotografia\nTodos Playground\nRua Pereira Henriques, 1\nTel.: 210 194 934', 'Dias 12 e 13 e de 19 a 22 de Setembro\nInaugura dia 12 de Setembro, \u00e0s 18h\nHor\u00e1rios: 12/09, das 18h \u00e0s 24h; 13/09, das 17h \u00e0s 22h; 19 e 20/09 (5.\u00aa e 6.\u00aa), das 17h \u00e0s 22h; 21 e 22/09 (s\u00e1b. e dom.), das 16h \u00e0s 20h\nEntrada gratuita', 'O resultado final, que \u0093n\u00e3o cai na pirosice\u0094 e que, acredita Carl\u00e3o, tem o poder de \u0093p\u00f4r algu\u00e9m a pensar\u0094, pode ser conhecido no armaz\u00e9m Todos Playground (R. Pereira Henriques n\u00ba1, Marvila), em Lisboa, a 12 e 13 de Setembro e entre os dias 19 e 22, com todas as pe\u00e7as \u00e0 venda \u0097 o valor angariado reverte a favor da Associa\u00e7\u00e3o Ilga Portugal - Interven\u00e7\u00e3o L\u00e9sbica, Gay, Bissexual e Transg\u00e9nero. Para quem n\u00e3o possa deslocar-se a Marvila, h\u00e1 a possibilidade de conhecer mais sobre a mostra atrav\u00e9s do Facebook ou do Instagram. Depois da exibi\u00e7\u00e3o em Lisboa, h\u00e1 vontade de levar a mesma exposi\u00e7\u00e3o a outros pontos do pa\u00eds, no entanto essa possibilidade ficar\u00e1 dependente da comercializa\u00e7\u00e3o das imagens: \u0093s\u00e3o pe\u00e7as \u00fanicas\u0094, sublinha M\u00e1rio C\u00e9sar. Na forja, por\u00e9m, poder\u00e1 estar um livro, algo que se fala \u0093desde o primeiro dia\u0094, mas o qual ainda n\u00e3o saiu da fase de estudo.', 'Para j\u00e1, o casal divide-se entre a az\u00e1fama da inaugura\u00e7\u00e3o da exposi\u00e7\u00e3o, esta quinta-feira, e os preparativos de uma viagem que os levar\u00e1 pela Am\u00e9rica do Sul por tempo indefinido para conhecerem de perto a realidade e para, certamente, contarem mais hist\u00f3rias atrav\u00e9s da fotografia.'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "461ea3ce-7215-4f6a-b7a0-08d735bbb113",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uau! Que moderninho! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "dcb9ce56-591d-4084-8223-08d73513fdc1",
            "user": "ff693cea-b03c-467a-9c06-d951e3d71dfb",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tretas da moda e que fazem o seu caminho. cansativo...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f80d4d4f-7cf3-48b4-b756-08d735451828",
            "user": "6ff5427c-f404-4bce-98bd-aabb8bd59a5c",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "bichisses",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ee8c750f-c78d-4ae8-b77f-08d735bbb113",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espetacular! Agora, ficamos \u00e0 espera do contr\u00e1rio: mulheres a partir pedra numa mina; mulheres a pescar em alto mar (em dia de tempestade) e, finalmente, mulheres no campo de batalha. Parece-me que daria \u00f3timas fotografias e serua uma grande ajuda contra o preconceito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "f0f8018f-6374-45c6-7f1d-08d735601e60",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "10.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. A <b> mulher </b>tem menos for\u00e7a f\u00edsica do que o homem        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "19913794-b801-4e65-a19e-08d7355f708e",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "10.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Siam Qian deve estar a falar das dondocas. Nas guerras s\u00e3o mais resistentes que os homens, em \u00c1frica carregam sacos de pedras de 50 quilos, e em quase todo o mundo aguentam a jornada tripla de trabalho, emprego, casa e filhos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "732dbc51-e2f1-42a9-8eee-08d73680e757",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "11.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que disparate! Claro que o homem tem mais for\u00e7a f\u00edsica que a <b> mulher.</b> Os seus exemplos s\u00e3o pontuais e rid\u00edculos. Sem a for\u00e7a f\u00edsica do homem nem as pir\u00e2mides do Egipto seriam constru\u00eddas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1d8005ae-d3ab-42e4-b771-08d735bbb113",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 quem goste de ca\u00edr no rid\u00edculo e ainda ache muito evolu\u00eddo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "58b23779-1018-470a-7ef4-08d735601e60",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para al\u00e9m da total falta de originalidade da iniciativa, repetem-se os mesmos clich\u00e9s sobre a suposta desigualdade de <b> g\u00e9nero.</b>Mas os comunistas do<b>  g\u00e9nero</b> est\u00e3o na moda. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        }
    ]
}