{
    "header": {
        "title": " Assessor de Joacine retira \u0093confian\u00e7a pol\u00edtica\u0094 ao Livre ",
        "subtitle": " Rafael Esteves Martins diz que n\u00e3o se rev\u00ea no partido que ajudou a fundar. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 5380  partilhas",
        "datePosted": " 31 de Janeiro de 2020, 12:52 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/31/politica/noticia/assessor-joacine-retira-confianca-politica-livre-1902422 ",
        "postText": " ['O assessor da deputada Joacine Katar Moreira na Assembleia da Rep\u00fablica, Rafael Esteves Martins, anunciou numa publica\u00e7\u00e3o na rede social Facebook e com ironia que vai retirar a \u0093confian\u00e7a pol\u00edtica\u0094 ao Livre.', '\u0093N\u00e3o reconhe\u00e7o o Livre que ajudei a fundar. Os tempos que correm esclarecem-nos acerca das alian\u00e7as: n\u00e3o de quem est\u00e1 necessariamente connosco, mas de quem n\u00e3o larga *mesmo* a m\u00e3o de ningu\u00e9m. E por isto eu n\u00e3o posso ficar mais no Livre, retirando-lhe consequentemente qualquer confian\u00e7a pol\u00edtica\u0094, escreve o tamb\u00e9m chefe de gabinete da parlamentar.', 'O post foi entretanto comentado por alguns amigos de Rafael Esteves Martins, um dos quais admite ter-se desvinculado do partido. \u0093Desvinculei-me do Livre hoje mesmo, com efeitos imediatos. Deixei publicamente no Facebook e no Twitter a minha carta de desvincula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o s\u00f3 pela deriva ideol\u00f3gica no partido mas tamb\u00e9m em solidariedade com Joacine Katar Moreira\u0094, escreveu H\u00e9lder Filipe Azevedo.', 'A publica\u00e7\u00e3o aconteceu pouco depois de o partido ter explicado, em confer\u00eancia de imprensa, as circunst\u00e2ncias da retirada da confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 deputada. \u0093N\u00e3o foi uma decis\u00e3o f\u00e1cil, precipitada ou pouco discutida\u0094, garantiu a direc\u00e7\u00e3o do Livre, numa confer\u00eancia de imprensa na sede do partido. \u0093Joacine n\u00e3o discutiu, n\u00e3o aceitou o m\u00ednimo conselho dos seus companheiros\u0094, resumiram os dirigentes.', 'Nessas declara\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa ficou a saber-se tamb\u00e9m que o Livre pedir\u00e1 uma reuni\u00e3o ao presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Ferro Rodrigues, para refor\u00e7ar a sua inten\u00e7\u00e3o de o partido deixar de ser representado pela deputada. \u0093A partir de agora, Joacine Katar Moreira ir\u00e1 representar-se a ela pr\u00f3pria\u0094, salientou a direc\u00e7\u00e3o.'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Sexual Identity - Transexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Travesti",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4a9691b4-1eaa-4901-ceba-08d7a81169e6",
            "user": "ebf144f3-b109-4105-af74-0654d3a7f2a2",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas algu\u00e9m votou neste palha\u00e7o? Estava no livre para poder pavonear se na passarela da ar?? Ele e a Moreira est\u00e3o l\u00e1 para exporem os seus superegos ou para defenderem valores e quest\u00f5es socioambientais?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "20464d47-6edb-4471-fefe-08d7960b4eed",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Unidos para a vida: a humilhada e ofendida e o homem <b> branco </b>ocidental que expia os seus pecados abdicando da masculinidade atrav\u00e9s do s\u00edmbolo das saias.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "029d0610-3497-4531-e881-08d7a71f1c34",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esqueci-me de dizer masculinidade t\u00f3xica e cal\u00e7as colonialistas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "b4ba3060-4bab-4ee6-b51a-08d7a629c99f",
            "user": "4e393c70-323b-49af-8f99-1f52aca425fd",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas alguma vez houve por estes lados alguma confian\u00e7a pol\u00edtica? Por aqui s\u00f3 h\u00e1 vaidades individuais! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c43042f5-7612-40d2-cd61-08d7a62c4006",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que tempos maravilhosos estes, agora deixa-se as cartas de desvincula\u00e7\u00e3o de um partido no Facebook e no Twitter...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6c5e4b87-af17-4ddf-4716-08d7a62d6ac7",
                    "user": "95f47c32-126f-4631-94e9-d434841543bd",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antes era nos jornais... completamente diferente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1d356c4f-1871-4585-cd5f-08d7a62c4006",
            "user": "a5f505ac-e98f-467d-8322-887b0c79f250",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele fez muito bem, assim j\u00e1 tem tempo para ser <b> travesti </b>de corpo e alma.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Travesti"
            ]
        },
        {
            "id": "6c2ffc3c-a4b4-4f49-b4cb-08d7a629c99f",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "31.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Livre e o seu problema de #badcasting",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5d350a0d-c04c-46da-4715-08d7a62d6ac7",
                    "user": "95f47c32-126f-4631-94e9-d434841543bd",
                    "date": "31.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdade. Votaram numa dire\u00e7\u00e3o que n\u00e3o gosta de ter representa\u00e7\u00e3o parlamentar. N\u00e3o d\u00e3o a cara. Escondem-se em comunicados. Ficaram nervosos com a responsabilidade enquanto Joacine n\u00e3o teve medo algum. Dos fracos n\u00e3o reza a hist\u00f3ria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}