{
    "header": {
        "title": " Transi\u00e7\u00e3o social de g\u00e9nero em ambiente escolar \u0096 atenuar o sofrimento de crian\u00e7as e jovens ",
        "subtitle": " Garantir que todas as escolas estejam preparadas para minimizar o sofrimento das suas crian\u00e7as \u00e9 responsabilidade inquestion\u00e1vel de quem governa. O governo fez o que devia ser feito. ",
        "owner": " ['Margarida Lima de Faria'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1528  partilhas",
        "datePosted": " 24 de Agosto de 2019, 6:12 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/08/24/sociedade/opiniao/transicao-social-genero-ambiente-escolar-atenuar-sofrimento-criancas-jovens-1884068 ",
        "postText": " ['O governo acaba de publicar o despacho 7247/2019 que regula a transi\u00e7\u00e3o social de crian\u00e7as e jovens trans (simplifica\u00e7\u00e3o de transg\u00e9nero) nas escolas portuguesas na sequ\u00eancia da aprova\u00e7\u00e3o da Lei de Identidade de G\u00e9nero (Lei n.\u00ba 38/2018) num processo legislativo muito participado. Trata-se de um documento que vem dar indica\u00e7\u00f5es \u00e0s escolas de como integrar alunas e alunos cujo g\u00e9nero n\u00e3o coincide com o que lhes foi atribu\u00eddo \u00e0 nascen\u00e7a.', 'Cada vez mais estas crian\u00e7as e jovens afirmam a sua identidade de g\u00e9nero durante o seu percurso escolar, a partir da 1.\u00aa inf\u00e2ncia, estando sujeitos a situa\u00e7\u00f5es repetidas de discrimina\u00e7\u00e3o quer de colegas quer do pr\u00f3prio corpo docente, o que corresponde a um sofrimento t\u00e3o intenso e avassalador que a sua inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia est\u00e1 frequentemente marcada por momentos dram\u00e1ticos de automutila\u00e7\u00e3o ou de idea\u00e7\u00f5es ou mesmo tentativas de suic\u00eddio, se n\u00e3o mesmo da sua concretiza\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica.', '\u00c9 importante, contudo, reconhecer que, de forma espont\u00e2nea, em v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds, v\u00e1rias dire\u00e7\u00f5es de escolas portuguesas t\u00eam procurado encontrar solu\u00e7\u00f5es sensatas em articula\u00e7\u00e3o com as pr\u00f3prias crian\u00e7as e jovens, com os pais, ou com associa\u00e7\u00f5es que os representam, para facilitar a sua integra\u00e7\u00e3o. A sociedade portuguesa est\u00e1 hoje muito mais informada. O direito ao reconhecimento legal de g\u00e9nero (primeira Lei n\u00ba 7 de 2011) foi da maior import\u00e2ncia para essa mudan\u00e7a. H\u00e1 uma maior visibilidade da popula\u00e7\u00e3o trans e os pr\u00f3prios, felizmente, sentem-se mais apoiados na sua transi\u00e7\u00e3o social pelas suas fam\u00edlias mas tamb\u00e9m pelos adultos respons\u00e1veis pelos ambientes escolares.', 'De qualquer forma, estamos a falar de crian\u00e7as e adolescente que t\u00eam de enfrentar a estranheza, desconfian\u00e7a, preconceito social e suas express\u00f5es violentas, no seu processo de afirma\u00e7\u00e3o e viv\u00eancia da sua problem\u00e1tica identit\u00e1ria.', 'O governo tomou consci\u00eancia da sua exist\u00eancia conhecendo-as, informando-se, falando com os seus pais e m\u00e3es. Estes testemunhos foram igualmente apresentados \u00e0s deputadas e aos deputados da Assembleia da Rep\u00fablica pelos pr\u00f3prios e pelos seus familiares. Os relatos assustadores, na primeira pessoa, sobre o seu sofrimento di\u00e1rio nas escolas, da sua desist\u00eancia, da sua n\u00e3o frequ\u00eancia de casas-de-banho, do seu isolamento, da sua incapacidade de praticar atividades desportivas, da sua humilha\u00e7\u00e3o quando o nome que aparece nas pautas n\u00e3o lhes corresponde, foram mais que suficientes para desencadear um processo que rapidamente se transformou num imperativo, numa urg\u00eancia social.', 'Garantir a seguran\u00e7a de todas as crian\u00e7as e jovens que frequentam as escolas do pa\u00eds, assegurando a prote\u00e7\u00e3o da sua privacidade, \u00e9 uma responsabilidade inquestion\u00e1vel de quem governa. Permitir-lhes formar-se como pessoas \u00edntegras e dignas, tamb\u00e9m \u00e9 responsabilidade inquestion\u00e1vel de quem governa. Garantir que todas as escolas estejam preparadas para minimizar o sofrimento das suas crian\u00e7as \u00e9 responsabilidade inquestion\u00e1vel de quem governa. O governo fez o que devia ser feito.', 'A autora escreve segundo o novo acordo ortogr\u00e1fico'] ",
        "numberPosts": " 12 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "0f81234b-9a61-4c34-f87b-08d72919dda5",
            "user": "f2cb2673-27fc-40d6-a8a5-cc8b9a3c9022",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rrr",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "73d5bafe-6865-41f9-1831-08d71fff21a5",
            "user": "f2cb2673-27fc-40d6-a8a5-cc8b9a3c9022",
            "date": "25.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Inglaterra \u00e9 assim: h\u00e1 um quarto de banho extra que diz \u0093everyone\u0094. F\u00e1cil e pragm\u00e1tico. N\u00e3o precisaram de uma lei feita \u00e0 pressa e mal feita, que n\u00e3o resolve nada. H\u00e1 escolas portuguesas que nem casas de banho t\u00eam para deficientes motores. A lei em quest\u00e3o, em vez de ajudar a privacidade de crian\u00e7as trans, vem fazer exatamente o contr\u00e1rio. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a09983b9-3d3b-4e50-5288-08d728158caa",
            "user": "ddaac7ff-9e7c-4d41-b4d8-3254406e4be8",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "parab\u00e9ns \u00e0 margarida pela clareza j\u00e1 enviei o artigo a uma data de preconceituosos ignorantes, na esperan\u00e7a de que percebam, ao menos, a motiva\u00e7\u00e3o : atenuar o sofrimento!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "597f7e6c-23a1-4a5d-54fe-08d72812869b",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "24.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A defesa do obvio cai sempre bem. Ainda mais quando podemos insultar os outros facilmente. Reflectir sobre os temas \u00e9 que d\u00e1 trabalho. Acha realmente que alguem defende o sofrimento? Veste a capa de heroi para chamar os outros de preconceituosos mas pratica o preconceito de achar que todos os outros o s\u00e3o. N\u00e3o faz sentido. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5be36260-36f1-4287-119d-08d7286d60d3",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "24.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se assim \u00e9, qual a raz\u00e3o de o artigo insidir sobre \"..o governo fez...\" e n\u00e3o sobre os visados? Muito facil apelidar toda a gente disto e daquilo. O que voc\u00ea faz com esse tipo de coment\u00e1rios \u00e9 alimentar uma sociedade sem pensamento critico. Pretensiosa e preconceituosa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ef4f7821-52b6-4245-5284-08d728158caa",
            "user": "9a269451-bd0a-402c-9893-eab903b2e8e3",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab(...) integrar alunas e alunos cujo <b> g\u00e9nero </b>n\u00e3o coincide com o que lhes foi atribu\u00eddo \u00e0 nascen\u00e7a.\u00bb Atribu\u00eddo \u00e0 nascen\u00e7a? Sou tolo por pensar que num rec\u00e9m-nascido o sexo \u00e9 diferente do<b>  g\u00e9nero</b>? Se <b> o g\u00e9ner</b>o for, na ess\u00eancia, a perce\u00e7\u00e3o dum paradoxo entre sexo e o complexo f\u00edsico-fisiol\u00f3gico(hormonal)-emocional e a inerente tomada de a\u00e7\u00e3o para convergir, reduzir ou compaginar aqueles elementos desse paradoxo. N\u00e3o fa\u00e7o a mais p\u00e1lida ideia do que seja viver em conflito entre sexo<b>  e g\u00e9ne</b>ro. Admito que ser deveras angustiante para quem assim se v\u00ea, viver. Mas, o quotidiano passa-se em fun\u00e7\u00e3o de sexo e o problema<b>  do g\u00e9n</b>ero recai nas pr\u00e1ticas do sexo - dos WC \u00e0 higiene \u00edntima ou \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sexuais. N\u00e3o creio \u00fatil elogiar as varia\u00e7\u00f5e<b> s de g\u00e9</b>nero, mas antes pelo seu conv\u00edvio com o quotidiano do sexo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "52a86e88-1f1f-41ec-54e9-08d72812869b",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui ningu\u00e9m est\u00e1 realmente preocupado com as crian\u00e7as, nem t\u00e3o pouco com as fam\u00edlias. O que interessa \u00e9 que \"o governo fez...\" \u00c9 a cultura clubista da pol\u00edtica em Portugal. Este artigo \u00e9 s\u00f3 mais um dessa estirpe. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5fd2e4c4-9390-4c45-52d5-08d728158caa",
                    "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
                    "date": "24.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem aqui est\u00e1 numa onda clubista \u00e9 o Lu\u00eds, retirando- se por exclus\u00e3o de partes, que n\u00e3o \u00e9 a favor desta lei pela qual este governo bateu o p\u00e9, em defesa dos direitos humanos, de todos quantos saiem dos padr\u00f5es de <b> g\u00e9nero,</b> de que os Partidos pol\u00edticos da sua predile\u00e7\u00e3o est\u00e3o contra.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1025ae11-4f0e-44a2-ae29-08d727c57de8",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma mem\u00f3ria de in\u00edcio de adolesc\u00eancia impactante foi uma reportagem na tv sobre transg\u00e9neros em Portugal. Seria 1988-90. Primeiro n\u00e3o sabia que tal situa\u00e7\u00e3o existia, segundo o sofrimento daquelas pessoas era de esfacelar o esp\u00edrito. Depois senti como tanto do sofrimento era a sociedade, que tornava rotinas do dia-a-dia pesadelos. Apraz-me muito que, finalmente, na sociedade se fa\u00e7am os gestos simples para n\u00e3o sobrecarregar (com nenhuma necessidade) as vidas destas pessoas.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a37e046-dc1f-4b37-ae1a-08d727c57de8",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pais dessas crian\u00e7as n\u00e3o deveriam tamb\u00e9m de fazer consulta obrigat\u00f3ria de psiquiatria???????????",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "22e3d77f-476a-4207-17c7-08d71fff21a5",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "24.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sofrimento que se sente ao ler este chorrilho de generaliza\u00e7\u00f5es.Por causa de 200 crian\u00e7as,se tanto,alteram-se conceitos,regras e sexo,se necess\u00e1rio",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "852bc957-4369-40a0-e92f-08d7280e3c51",
                    "user": "b3cf1cca-6075-437d-9d5d-08c06b52b275",
                    "date": "24.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 de gente como o Bento, que se faz o preconceito, e a falta de respeito e empatia ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}