{
    "header": {
        "title": " Esta \u00e9 a 20\u00aa marcha LGBTI+ em Lisboa. Lei mudou, falta a \u0093pr\u00e1tica social\u0094 ",
        "subtitle": " A primeira Marcha do Orgulho LGBTI+ de Lisboa foi em 2000 e tinha como ponto quente a uni\u00e3o de facto. Agora, que as leis mudaram, a luta faz-se pela mudan\u00e7a de mentalidades. ",
        "owner": " ['Ana Cristina Pereira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 65  partilhas",
        "datePosted": " 29 de Junho de 2019, 7:33 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/06/29/sociedade/noticia/marcha-lgbt-1878141 ",
        "postText": " ['A 20.\u00aa Marcha do Orgulho LGBTI+ de Lisboa abre com gente que, de uma maneira ou outra, fez parte de uma esp\u00e9cie de revolu\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos 45 anos. Duas centenas de figuras de todo o pa\u00eds encabe\u00e7am a parada que parte neste s\u00e1bado, \u00e0s 17h, do Pr\u00edncipe Real em direc\u00e7\u00e3o \u00e0 Ribeira das Naus.', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'N\u00e3o perca as vozes e as ideias que v\u00e3o determinar o nosso futuro colectivo e o ajudar\u00e3o a fazer as suas escolhas. Todos os dias, atrav\u00e9s do jornalismo independente do P\u00daBLICO, leia o mais importante da pol\u00edtica em Portugal e no Mundo. Assine. Pense bem, pense P\u00fablico.'] ",
        "numberPosts": " 42 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,G\u00e9nero,LGBT,Homossexual,Homofobia,Gay,Ra\u00e7a,Africano,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "d6cc31cf-a3b4-42c0-35eb-08d6fc5526a9",
            "user": "0e99c1b1-25b4-4173-8b19-69c58cc6b463",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fa\u00e7am a vida normal como os outros e ningu\u00e9m os discrimina. A cr\u00edtica e discrimina\u00e7\u00e3o surge de comportamentos aberrantes, como estas marchas e atitudes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b988d077-3f62-4b2a-5aae-08d6fc57ff5b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim porque antes das marchas nao existia discriminacao nao \u00e9?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "124ed641-7277-4cfc-7057-08d6fc5a979b",
            "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obviamente que nada tenho a op\u00f4r \u00e0s escolhas amororosas e/ou sexuais de quem quer que seja. Continuo com a ideia de que \u00e9 um assunto da esfera privada e faz-me confus\u00e3o ser motivo de orgulho, qualquer escolha <b> sexual </b>que se tenha.Tamb\u00e9m me faria confus\u00e3o se fosse motivo de vergonha. \u00c9 o que \u00e9 e pronto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "14549c56-f386-421e-705b-08d6fc5a979b",
                    "user": "1a95443b-6d58-47a3-ac9e-8f679e65dfc3",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Escolha <b> sexual?</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5c8c4425-5018-4b8c-16ff-08d6fc589d88",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, Ra\u00fal. Escolha <b> sexual </b>e/ou amorosa. N\u00e3o concorda?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "a2889695-2453-4164-170b-08d6fc589d88",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sandra a homossexualidade nao \u00e9 uma escolha. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "68129bb8-6e36-437d-b229-08d6fc5a903e",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TP, \u00e9 a sua opini\u00e3o, que respeito. Desta vez n\u00e3o coincide com a minha. O desejo n\u00e3o \u00e9 uma escolha?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "39f9813d-c055-46cb-7078-08d6fc5a979b",
                    "user": "1a95443b-6d58-47a3-ac9e-8f679e65dfc3",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o concordo. Ser homosexual, bisexual, heterosexual, n\u00e3o \u00e9, nem nunca foi uma escolha. \u00c9 t\u00e3o simplesmente algo natural.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e87c0096-7594-4635-7079-08d6fc5a979b",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ra\u00fal, uma escolha n\u00e3o pode (deve) ser natural? Para mim a op\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>\u00e9 uma escolha natural. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "6ea504e6-55b5-43d1-707a-08d6fc5a979b",
                    "user": "1a95443b-6d58-47a3-ac9e-8f679e65dfc3",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. Quando \u00e9 que escolheste ser heterosexual?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "71287f68-2eea-4f5c-35ea-08d6fc5526a9",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim. Sempre optei pela escolha dos meus desejos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "adbd9317-592f-4b4a-707e-08d6fc5a979b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os desejos sao naturais, nao vieram de uma escolha. Consegue perceber isso? A orientacao <b> sexual </b>nao \u00e9 uma escolha, \u00e9 natural. E nao, nao \u00e9 a minha opiniao. \u00c9 ciencia! O desejo nao \u00e9 uma opcao. \u00c9 algo natural. Ou voce escolhe com quem quer ter desejo? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0d14dfda-b622-48cf-5aa9-08d6fc57ff5b",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, \u00e9 uma escolha natural\u00edssima, que a minha natureza determina, n\u00e3o me obriga, n\u00e3o me condiciona. Escolho, livremente, como todos os homens e mulheres. N\u00e3o tenho de sentir nem vergonha nem orgulho. Nem eu nem ningu\u00e9m. Porque \u00e9 uma escolha natural. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5f230af1-036e-4283-8770-08d6fc4d8462",
                    "user": "1a95443b-6d58-47a3-ac9e-8f679e65dfc3",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 mesmo dif\u00edcil de compreenderes que a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>n\u00e3o \u00e9 uma escolha.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "bc81d26c-7a52-47cf-8772-08d6fc4d8462",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "'que a minha natureza determina' exatamente determina. Afinal ai pelo meio consegue perceber que a orientacao <b> sexual </b>nao \u00e9 uma escolha. \u00e9 determinada pela natureza da pessoa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "46260a70-d56e-44aa-fe28-08d6d8471620",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E a natureza \u00e9 sempre imut\u00e1vel? Tenho uma novidade a dar-vos. N\u00e3o \u00e9. E porqu\u00ea? Porque podemos escolher livremente quem amamos, quem queremos, quem desejamos. A natureza n\u00e3o \u00e9 uma pris\u00e3o, sabiam?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a89f80a2-dc4c-4970-8778-08d6fc4d8462",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para quem defende o car\u00e1cter de \"constru\u00e7\u00e3o social\" para tudo e mais alguma coisa, \u00e9 curioso defenderem um argumento \"biol\u00f3gico\" para a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual.</b> Se o<b>  g\u00e9nero</b>, <b> a ra\u00e7</b>a, a orienta\u00e7<b> \u00e3o sexu</b>al, etc, s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es sociais entao podem-se mudar com facilidade, nao \u00e9? Nao me digam que agora usam aqueles argumentos conservadores e reaccion\u00e1rios da extrema-direita que fala em biologia e natureza!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Sexual",
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "18df49ca-120b-4a46-873b-08d6fc4d8462",
            "user": "50c0c4b0-aa66-4cbf-aa8f-33637a94bb97",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continua o P\u00fablico com a sua agenda de esquerda (at\u00e9 tem a bandeira <b> LGBT </b>no seu logotipo no Facebook - pelo menos j\u00e1 nem disfar\u00e7am a sua afilia\u00e7\u00e3o politica). Gostaria de ver as provas da suposta \"pr\u00e1tica social\" que n\u00e3o est\u00e1 a ser implementada. Querem-nos fornecer isso, srs. \"jornalistas\" do P\u00fablico?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "72cf9ed8-6b7a-4a91-873c-08d6fc4d8462",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 que o Antonio quer dizer com praticas sociais? O Antonio rejeita os direitos humanos e o respeito pelo facto do outro nao ter a mesma orientacao <b> sexual </b>que 90% da populacao? Diz muito sobre si. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9415951e-bf01-4933-fe03-08d6d8471620",
                    "user": "50c0c4b0-aa66-4cbf-aa8f-33637a94bb97",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De maneira nenhuma, acredito que cada um deve poder ter sexo com quem quiser, e isso j\u00e1 est\u00e1 consagrado na constitui\u00e7\u00e3o deste pa\u00eds. Mas diz o t\u00edtulo do artigo que \"falta a pr\u00e1tica social\", pergunto que pr\u00e1tica \u00e9 essa e quais a provas da falta da mesma.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c3733951-f5bd-4f96-8745-08d6fc4d8462",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem o titulo refere-se exatamente  ao seu comentario quando reduz uma relacao <b> homossexual </b>ao sexo. A homossexualidade nao \u00e9 so com quem se vai para a cama. \u00c9 amor. Amor que existe da mesma forma que existe entre pessoas do sexo oposto. Enquanto os cidadaos nao perceberem que duas pessoas do mesmo sexo se amam, entao falta muita pratica social Antonio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "95e10187-585c-427e-1700-08d6fc589d88",
                    "user": "50c0c4b0-aa66-4cbf-aa8f-33637a94bb97",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque \u00e9 que diz q os cidadaos nao percebem que duas pessoas do mesmo sexo se amam? J\u00e1 est\u00e1 na constitui\u00e7\u00e3o que ninguem pode ser descriminado com base nesses aspectos da vida pessoal. Concretamente, o que \u00e9 que o <b> LGBT </b>quer mais?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "LGBT"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0f6255a3-051b-4910-b223-08d6fc5a903e",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tambem est\u00e1 na Constituicao ou no codigo penal que a violencia domestica \u00e9 um crime, e no entanto quantas mulheres morrem por ano por causa da violencia domestica? E quantos jovens sao despejados na rua porque os pais nao aceitam a sua orientacao <b> sexual?</b> E quantos sao olhados de lado na rua quando decidem dar um beijo ou dar a mao? Querem que as pessoas nao se esquecam que ainda existe muita discriminacao e que nao ha pouco tempo ainda eram perseguidos. Porque razao se ensina Historia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "11eed782-50be-4f89-35fa-08d6fc5526a9",
                    "user": "50c0c4b0-aa66-4cbf-aa8f-33637a94bb97",
                    "date": "30.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TP, infelizmente n\u00e3o podemos continuar a conversa visto a minha resposta ter sido eliminada. Havendo integridade do moderador para deixar passar esta, desejo-lhe a continua\u00e7\u00e3o de um bom dia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "74a1cee8-2cf3-4436-7041-08d6fc5a979b",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho visto simbologia <b> LGBT+</b> em quase todas as empresas! As mentalidades comecam a mudar. A discriminacao comeca pouco a pouco a fazer parte do passado e a cingir-se a franjas na sociedade ocidental. Os pais passarao a aceitar os filhos com orgulho e nao com desdem ou temor. Casais homossexuais estao por todo o lado e 'a nossa volta. A liberdade no Ocidente segue o seu caminho! Viva!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d49c075f-d5bf-4af9-b1f4-08d6fc5a903e",
                    "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Leve \u00e0 vontade ,mas contenha-se",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bb250cf6-f22c-4a98-5a84-08d6fc57ff5b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tal como os heteros se contem? Era o que faltava! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "02073bc3-421e-4adf-5a63-08d6fc57ff5b",
            "user": "(null)",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou so pride! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f7f40f3e-9c69-4ae2-359d-08d6fc5526a9",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcha de orgulho hetero: <b> homofobia.</b> Marcha de orgulho gay: manifestacao de liberdade, inclusao e demais chavoes de milicias esquerdistas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "0b013160-b985-41f3-5a5f-08d6fc57ff5b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "as unicas marchas de orgulho hetero que normalmente se veem sao feitas por neo nazis! Portanto",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a5d8fb87-53f2-4403-fde0-08d6d8471620",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Resumindo e concluindo, quem se manifesta orgulhosamente hetero, comete um crime e devia ser eliminado da sociedade.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7ad4fac9-7052-460f-703e-08d6fc5a979b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "no caso dos neonazis sim sao criminosos! as marchas gays nao apelam ao odio e ao fuzilamento que eu saiba. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3b71bf0a-399f-40cc-fdeb-08d6d8471620",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Resumindo, quem apoia o ser-se heterosexual, e' um criminoso porque so os neonazis e' que se manifestam hetero. Esta certo. Porque e' que um <b> gay </b>pode dizer \"sou orgulhosamente<b>  gay</b>\" e um hetero nao pode dizer \"sou orgulhosamente hetero\" sem ser considerado homofobico?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b034b92d-3db7-4279-fdf7-08d6d8471620",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque os heteros nao neo Nazis n\u00e3o precisam de se afirmar porque nunca sofreram discrimina\u00e7\u00e3o por serem heteros. Consegue perceber isso ou \u00e9 preciso fazer um desenho?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "03d87781-ac50-4ff9-b1de-08d6fc5a903e",
            "user": "8ea7ea75-bbde-4871-b408-fc5e95cb5e63",
            "date": "29.06.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcha de \"orgulho\" <b> gay?</b> Que orgulho ter\u00e1 uma sociedade/humanidade que vai contra a lei da natureza e da procria\u00e7\u00e3o? Ser\u00e1 que estamos certos ao ir contra um orgulho que a ser implementado levaria \u00e0 nossa extin\u00e7\u00e3o?  Andamos fartos de minorias que se querem impor ao sabor do \"coitadinho\". Um dia destes a maioria vai-se revoltar e quem sabe o que acontecer\u00e1... a toler\u00e2ncia tem limites...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "aa564480-6c0b-4438-16ca-08d6fc589d88",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "qual \u00e9 a lei da natureza? nao sabia que a natureza tinha lei. o seu comentario demonstra exatamente o tipo de pessoa que nao queremos na nossa sociedade. ha muito pais <b> africano </b>ou do medio oriente que seria feliz por recebe-lo!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africano"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3162201e-79e7-46a9-fddc-08d6d8471620",
                    "user": "(null)",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s a dizer que s\u00f3 fornicas para procriar? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d24e150e-9720-438c-fde1-08d6d8471620",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O TP nao sabe a lei da natureza&gt; Olhe, foi o que permitiu a sua maezinha e o seu paizinho o terem a si. Agora imagine que o seu pai era <b> gay </b>e a sua mae lesbica? A esta hora voce nao existia.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9808b1a4-36b2-4185-703f-08d6fc5a979b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois nao e entao? A natureza la os criou dessa maneira. E tambem podiam ter optado por nao ter filhos. \u00c9 uma escolha nao ter filhos sabe? O Sum a mostrar que ainda vive na <b> idade </b>media. Lamento mas estamos em 2019",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3371d761-08f6-49bc-5a6e-08d6fc57ff5b",
                    "user": "(null)",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh legenda, n\u00e3o sabes que h\u00e1 imensos pais gays e m\u00e3es l\u00e9sbicas? A pilinha n\u00e3o foge.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "595ba9fe-81f6-4174-8732-08d6fc4d8462",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que eu saiba, nao ha bebes a nascerem pelo anus de ninguem. Se ha esses pais, tiveram que recorrer a dadores de sexo oposto. Resumindo, podem levar no rabo a vontade, mas a humanidade so continua com espermatozoide e um ovulo. Facto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8d0cbcbc-bcfe-4b7c-5a86-08d6fc57ff5b",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "29.06.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o que \u00e9 isso tem a ver com a discrimina\u00e7\u00e3o dos gays? O papel dos seres humanos h\u00e1 muito que deixou de ser a procria\u00e7\u00e3o. Felizmente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        }
    ]
}