{
    "header": {
        "title": " O que acontece a Joacine se o Livre aprovar retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica? ",
        "subtitle": " O partido diz que n\u00e3o se sente representado pela sua deputada e descreve um clima de tens\u00e3o e confronto que recua \u00e0 elei\u00e7\u00e3o da deputada. Livre est\u00e1 disposto a perder a representa\u00e7\u00e3o parlamentar para n\u00e3o perder a identidade colectiva do partido. ",
        "owner": " ['Maria Lopes', 'Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 183  partilhas",
        "datePosted": " 16 de Janeiro de 2020, 22:21 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/16/politica/noticia/acontece-joacine-livre-aprovar-retirada-confianca-politica-1900643 ",
        "postText": " ['A confirmar-se a ruptura pol\u00edtica entre Joacine Katar Moreira e o Livre, a deputada \u00fanica eleita poder\u00e1 cumprir o seu mandato at\u00e9 ao final da legislatura. Ou seja, mesmo que o partido aprove a mo\u00e7\u00e3o da assembleia e lhe retire a confian\u00e7a pol\u00edtica, a deputada pode manter-se no Parlamento at\u00e9 2023. Ma...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": " 21 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "8a7990fb-c67f-4a4b-f797-08d7960b4eed",
            "user": "33795b39-80ee-40e9-8be6-4206f1666816",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela volta \u00e1 sua insignific\u00e2ncia prepotente.O livre volta ao seu anterior estado de invisivel!Entre os dois, venha o diabo e escolha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "49f9df06-2199-4afb-04b6-08d79ac863cf",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que ela fique at\u00e9 ao fim e n\u00e3o ceda \u00e0 estrat\u00e9gia oportunista de RT.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4a66a941-c0b4-4505-1f5c-08d79ac546cd",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode fundar o seu pr\u00f3prio partido e concorrer \u00e0s pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Era uma experi\u00eancia interessante na sociedade portuguesa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2be6a271-f0f3-4701-1e64-08d79ac5d707",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Mamdou Ba \u00e9 um independente, agora. Podem juntar os trapinhos pol\u00edticos - assim s\u00f3 se estraga uma casa partid\u00e1ria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "64c95ae4-38b2-476d-1f14-08d79ac4885b",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seria uma oportunidade para saber que express\u00e3o tem em Portugal o feminismo africanista, incluindo na pr\u00f3pria comunidade afro-descendente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0a333ee0-8c94-4eb4-de4b-08d79ac47972",
            "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 no m\u00ednimo estranho que no boletim de voto portugu\u00eas apare\u00e7am mais de 20 quadradinhos, ou seja mais de 20 partidos pol\u00edticos, enquanto na suposta maior democracia do mundo s\u00f3 apare\u00e7am 2 op\u00e7\u00f5es.Se n\u00e3o fosse esta deputada provavelmente ainda hoje n\u00e3o sabia que existia um partido pol\u00edtico chamado livre e o mesmo aplica-se ao bentura.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "47594de2-15f7-4b02-f78d-08d7960b4eed",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Livre \u00e9 bem melhor que Joacine. Se n\u00e3o o conhecia antes da Joacine talvez andasse pouco informado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "08586809-bec5-4bf5-04b4-08d79ac863cf",
            "user": "b9ec4df3-d5b2-4957-80a6-782883087d25",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma novela \u00e0 portuguesa... o livre deu um grande tiro no p\u00e9 com esta deputada... algu\u00e9m se lembra de alguma coisa q este partido defenda na AR??? mas todos n\u00f3s sabemos e j\u00e1 quase ate \u00e0 n\u00e1usea o nome da deputada... n\u00e3o faz sentido q o l\u00edder n\u00e3o seja o deputado .",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1b27b116-4915-497d-1f5f-08d79ac546cd",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quiseram ser moderninhos... agora aguentem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4fb12de1-9546-4248-1f0c-08d79ac4885b",
            "user": "3e1d36a5-004e-4e96-815c-84d97879f099",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Livre \u00e9 um partido aned\u00f3tico. Os del\u00edrios e os disparates da Joacine j\u00e1 deviam ser conhecidos no partido desde que ela l\u00e1 est\u00e1. Apesar disso, insistiram nela para cabe\u00e7a de lista por Lisboa, quando deveria ter sido escolhido o l\u00edder do partido. Agora que se aguentem... na irrelev\u00e2ncia.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4517e0c0-949b-4883-f78c-08d7960b4eed",
                    "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se  pusessem o cabe\u00e7a de lista n\u00e3o ganhavam deputado nenhum... Quem n\u00e3o conhecer o RT que o compre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9019b4cd-4d64-4fca-04ab-08d79ac863cf",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este partido \u00e9 aned\u00f3tico ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "164e4b67-59f1-472a-0515-08d79ac863cf",
                    "user": "cdeff9e9-180e-4760-ac40-61007fed24f6",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigado pela risada que me provocou o seu novo nome! Saber que a Margarida Paredes zela pela nossa liberdade de express\u00e3o tamb\u00e9m o deixa mais descansado? (censurado)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "37eac906-0873-482f-04a9-08d79ac863cf",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "primeiro: \u00e9 evidente que vai aprovar. N\u00e3o o fazer, equivaleria \u00e0 autodestrui\u00e7\u00e3o de um partido sem norte \u00e0s m\u00e3os de uma farsante incontrol\u00e1vel e paran\u00f3ica. Segundo: ou a fulaninha mostra quem \u00e9, e n\u00e3o arreda p\u00e9 (do parlamento, e de portugal), ou retira-se com uma qualquer declara\u00e7\u00e3o de saias alheias e passa do obscurantismo \u00e0 obscuridade. Mas aposto que fica - a mamar, a provocar, e a atacar o livre de <b> racismo </b>xen\u00f3fobo e de culpa branca.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "ad69a049-a39d-4fa2-1f50-08d79ac546cd",
            "user": "cdeff9e9-180e-4760-ac40-61007fed24f6",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quest\u00e3o est\u00e1 mal posta. Deveria ser \"o que acontece ao Livre se perder a deputada Joacine Moreira?\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1519f203-df22-42f4-04ae-08d79ac863cf",
                    "user": "8bdb8fc4-a554-44f8-b458-11db5c45c120",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Perde assento parlamenttar",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "27fb4931-830c-45a1-d615-08d79ac621cc",
                    "user": "cdeff9e9-180e-4760-ac40-61007fed24f6",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Suspeito de que perca mais do que isso!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ef144e05-d5a5-4756-04a6-08d79ac863cf",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 vai tarde. \u00c9 uma pena esta incompetente petulante ficar a mamar do er\u00e1rio p\u00fablico durante 4 anos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8185806d-52a3-409f-d5a4-08d79ac621cc",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pode acontecer ao Livre e \u00e0 Joacine se n\u00e3o fizerem psicoterapia pol\u00edtica antes de qualquer decis\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6f679348-508c-4854-1f04-08d79ac4885b",
            "user": "87050e45-a4ab-442a-b43c-3e783d69260a",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem a arrog\u00e2ncia dos incompetentes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fb3b0f77-f28c-474d-1f03-08d79ac4885b",
            "user": "a5f505ac-e98f-467d-8322-887b0c79f250",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai se dedicar \u00e1 politica na terra dela.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}