{
    "header": {
        "title": " Investigadoras desmontam \u0093conjunto de mentiras\u0094 sobre \u0093ideologia de g\u00e9nero\u0094 ",
        "subtitle": " O II Congresso Internacional do Centro Interdisciplinar de Estudos de G\u00e9nero, que terminou nesta sexta-feira, pretendeu discutir os avan\u00e7os e recuos que as quest\u00f5es de g\u00e9nero sofreram nos \u00faltimos anos. ",
        "owner": " ['Andreia Fria\u00e7as'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 3694  partilhas",
        "datePosted": " 26 de Julho de 2019, 21:28 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/07/26/sociedade/noticia/cieg-investigadoras-desmontam-conjunto-mentiras-ideologia-genero-1881430 ",
        "postText": " ['Se no ano passado o combate \u00e0 \u0093ideologia de g\u00e9nero\u0094 era uma das principais bandeiras da campanha eleitoral de Bolsonaro, este m\u00eas os deputados do PSD e CDS-PP introduziram o tema na agenda pol\u00edtica em Portugal. Mas o que significa ideologia de g\u00e9nero? De que forma este conceito consegue atacar as lutas pela igualdade de g\u00e9nero? O II Congresso Internacional do Centro Interdisciplinar de Estudos de G\u00e9nero (CIEG), do Instituto Superior de Ci\u00eancias Sociais e Pol\u00edticas, procurou precisamente \u0093esclarecer e desmontar um conjunto de mentiras que t\u00eam sido ditas neste tema\u0094, esclarece An\u00e1lia Torres, coordenadora da comiss\u00e3o executiva do congresso.', 'Sob o mote Estudos de G\u00e9nero, Feministas e sobre as Mulheres: Reflexividade, resist\u00eancia e ac\u00e7\u00e3o, o congresso, que terminou nesta sexta-feira, procurou dialogar sobre os avan\u00e7os e recuos que as quest\u00f5es de g\u00e9nero sofreram nos \u00faltimos anos. \u0093O nosso primeiro congresso foi em 2016 e, entretanto, aconteceu um conjunto de acontecimentos que p\u00f5em as quest\u00f5es de g\u00e9nero em causa\u0094, explica An\u00e1lia Torres, dando o exemplo do aparecimento de l\u00edderes pol\u00edticos tais como o presidente norte-americano Donald Trump e o brasileiro Jair Bolsonaro, que tecem coment\u00e1rios sexistas e homof\u00f3bicos nos seus discursos.', 'Um fen\u00f3meno mais recente em Portugal, reconhecido pela investigadora, \u00e9 a diaboliza\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de g\u00e9nero, sob o enquadramento do conceito \u0093ideologia de g\u00e9nero\u0094. A 19 Julho, 85 deputados do PSD e CDS-PP entregaram no Tribunal Constitucional um pedido de fiscaliza\u00e7\u00e3o sucessiva da norma que determina a adop\u00e7\u00e3o de medidas no sistema educativo sobre identidade de g\u00e9nero. Miguel Morgado, um dos deputados do PSD que elaborou o requerimento, acrescentou que o \u0093uso pol\u00edtico que \u00e9 dado aos chamados estudos de g\u00e9nero constitui uma ideologia\u0094 e que por isso n\u00e3o deve esta presente na escolaridade obrigat\u00f3ria.', 'An\u00e1lia Torres contrap\u00f5e a posi\u00e7\u00e3o dos deputados do PSD e CDS-PP: \u0093Aquilo que se quer que aconte\u00e7a nas escolas \u00e9 que as crian\u00e7as fiquem alerta sobre as quest\u00f5es de g\u00e9nero. Estamos a falar de uma exig\u00eancia b\u00e1sica dos direitos humanos. Quando dizemos nas escolas que as crian\u00e7as n\u00e3o devem ser alvo de estigmatiza\u00e7\u00e3o pela identidade de g\u00e9nero estamos simplesmente a promover escolas pac\u00edficas\u0094, defende.', 'A investigadora Sue Scott, presidente da Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Sociologia, acrescenta que falar sobre quest\u00f5es de g\u00e9nero nas escolas \u00e9 uma forma \u0093de ajudar na preven\u00e7\u00e3o do bullying e da viol\u00eancia contra raparigas, mas tamb\u00e9m contra crian\u00e7as gay ou trans\u0094. \u0093\u00c9 preciso dar o conhecimento e a informa\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as para que sejam mais inclusivas e solid\u00e1rias com o pr\u00f3ximo\u0094, acrescenta. Na sua investiga\u00e7\u00e3o Conceptualising Gender: History, Politics and Practice (Conceptualizar o g\u00e9nero: hist\u00f3ria, pol\u00edticas e pr\u00e1ticas), que apresentou nesta quarta-feira em Lisboa, Sue Scott explica que falar das quest\u00f5es de g\u00e9nero nas escolas ajuda a que o sexismo e a homofobia n\u00e3o sejam tratados como problemas individuais. \u0093N\u00e3o \u00e9 algo inato a apenas determinados homens, \u00e9 um problema do sistema que d\u00e1 permiss\u00e3o para que o sexismo ainda continue a acontecer\u0094.', 'Karla Bessa, coordenadora do N\u00facleo de Estudos de G\u00e9nero PAGU, no Brasil, explica ao P\u00daBLICO como surge a express\u00e3o \u0093ideologia de g\u00e9nero\u0094. O termo nasce com Joseph Ratzinger, ainda antes de se tornar papa (Bento XVI), que disse que \u0093o feminismo e a categoria g\u00e9nero era uma forma de burlar a naturalidade dos corpos, e que isso \u00e9 uma afronta a toda a \u00e9tica crist\u00e3, que entende um corpo como uma fonte inquestion\u00e1vel\u0094. \u0093Em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 biologia, utilizou a palavra ideologia para enquadrar aquilo que acha uma aberra\u00e7\u00e3o, os corpos inventados pelo ser humano\u0094, explica Karla Bessa, que viajou at\u00e9 Lisboa para apresentar o seu trabalho sobre \u0093o legado te\u00f3rico-pol\u00edtico dos Estudos de g\u00e9nero e agendas feministas do Brasil actual\u0094.', 'Na opini\u00e3o da investigadora brasileira, o ataque a uma suposta \u0093ideologia de g\u00e9nero\u0094 \u00e9 uma tentativa de descredibilizar a investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. \u0093H\u00e1 mais de um s\u00e9culo de estudos cient\u00edficos sobre a hist\u00f3ria da sexualidade, do corpo, da constru\u00e7\u00e3o de personalidade\u0094, elenca. Al\u00e9m disso, promove um sentimento hostil relativamente ao tema da identidade de g\u00e9nero. \u0093Querendo ou n\u00e3o, as pessoas trans existem e precisam que toda a gente lhes reconhe\u00e7a a exist\u00eancia e plena cidadania\u0094, exemplifica.', 'A diaboliza\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de g\u00e9nero foi um tema presente na agenda pol\u00edtica brasileira, principalmente durante a campanha de Jair Bolsonaro. No Brasil, em 2011, o projecto \u0093Escola sem Homofobia\u0094, do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, pretendia ser um guia de orienta\u00e7\u00e3o aos professores de forma a combater a homofobia das escolas. Contudo, foi ridicularizado por Jair Bolsonaro, que o designava como Kit Gay. Ao mesmo tempo, foram disseminadas mentiras sobre o programa, como a partilha pornografia ou haver biber\u00f5es em formato de p\u00e9nis. \u0093H\u00e1 este jogo de amedrontar as pessoas, partilhando ideias de que falar destes temas significa erotizar as crian\u00e7as\u0094, critica Karla Bessa.', 'Para a investigadora, n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 necess\u00e1rio que as quest\u00f5es de g\u00e9nero sejam alvo de debate na escola, como \u00e9 imperativo que os professores recebam forma\u00e7\u00e3o que os capacite de criar o debate. \u0093\u00c9 necess\u00e1rio que a forma\u00e7\u00e3o dos professores se relacione com as investiga\u00e7\u00f5es na \u00e1rea da sociologia, antropologia e estudos de g\u00e9nero que est\u00e3o a ser produzidas\u0094, esclarece.', 'Neste II Congresso do CIEG foram recebidas 313 propostas de comunica\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios cantos do mundo, como Brasil, Inglaterra, Espanha, Su\u00e9cia ou Alemanha. Entre os dias 24 e 26 de Julho, foi dado destaque ao tema \u0093masculinidades\u0094, que ocupou o lugar central de algumas sess\u00f5es plen\u00e1rias, e a \u00e1rea de estudo sobre migra\u00e7\u00f5es e discrimina\u00e7\u00f5es \u0096 onde se explora a intersec\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de g\u00e9nero com as quest\u00f5es de etnia ou classe. O Congresso dedicou ainda espa\u00e7o \u00e0s estrat\u00e9gias de resist\u00eancia que t\u00eam emergido para fazer face ao sexismo e homofobia e sobre o papel do direito, das pol\u00edticas p\u00fablicas e das institui\u00e7\u00f5es nacionais e internacionais na promo\u00e7\u00e3o da igualdade de g\u00e9nero.'] ",
        "numberPosts": " 31 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Age - General,Sexual Identity - General,Gender - Female sexuality,Nationality - French,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero,Mulher,Sexual,Aberra\u00e7\u00e3o,Idade,Gay,Preparada,Francisco,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "a447975c-37ab-4d6e-2a18-08d713283437",
            "user": "7ae51804-8e34-4e50-8b83-d6b853bb2344",
            "date": "28.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente a ideologia que est\u00e1 na moda, \u00e9 a ideologia da estupidez humana.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ae12d2fd-4c53-42ae-4f60-08d7123176fc",
            "user": "309dd08d-7551-49b0-b139-f107026c1ab5",
            "date": "28.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "interessante observar que uma simples resposta ao interlocutor \u00e9 barrado. Que coisa hein?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "abb59b40-052a-49c2-0817-08d6d8471621",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 \u00f3bvio, mas n\u00e3o para a maioria, que estava a falar da divis\u00e3o ancestral de tarefas que a sociedade constituiu com base nas potencialidades dos dois sexos, como n\u00e3o podia deixar de ser: n\u00e3o se podem inventar caracter\u00edsticas biol\u00f3gicas ao sabor da ideologia de <b> g\u00e9nero.</b> Nem parece que na pr\u00e9-hist\u00f3ria se pensasse nisso. Mas h\u00e1 uma continuidade biossocial que se prolongou at\u00e9 agora baseada nas m\u00e9dias diferenciais de caracteres existentes entre indiv\u00edduos do sexo masculino e do feminino. \u00c9 uma ci\u00eancia louca a de Butler ao afirmar que o pr\u00f3prio sexo, j\u00e1 n\u00e3o s\u00f3 o<b>  g\u00e9nero</b>, \u00e9 determinado pela cultura. Ser\u00e1 que as g\u00f3nadas s\u00e3o sens\u00edveis ao ambiente cultural?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "326aa7f4-c9e3-409f-4f36-08d7123176fc",
            "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As feministas actuais dizem \"N\u00e3o nascemos <b> mulher,</b> nos tornamos uma\", o que \u00e9 a base da teoria do<b>  g\u00e9nero</b> da sacerdotisa americana, Judith Butler. Pela sua l\u00f3gica, quando um pai diz: \"\u00c9 uma menina\", ele faz \"dela\" um<b> a mulhe</b>r. Para pessoas capazes de fazer a diferen\u00e7a, \u00e9 justamente o contr\u00e1rio, \u00e9 porque um beb\u00e9 nasceu menina, que se tornar\u00e1 u<b> ma mulh</b>er. Invocar os nomes de Trump e Bolsonaro, quando h\u00e1 bilh\u00f5es de opositores de bom senso a esta teoria doida, \u00e9 outra manipula\u00e7\u00e3o dos bem pensantes para nos fazerem engulir a p\u00edlula. E aproveitam para misturar na mesma alucina\u00e7\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o do conceito de heterossexualidade como sendo a norma. E j\u00e1 agora, algu\u00e9m tem uma nova receita para a reprodu\u00e7\u00e3o humana al\u00e9m da proveta?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d2dc31d8-fdf1-4e4b-0182-08d71206a85e",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A frase \"Ningu\u00e9m nasce <b> mulher,</b> torna-se<b>  mulher</b>\" n\u00e3o \u00e9 da Judith Butler mas sim da Simone de Beauvoir e foi escrita no livro \"Le Deuxi\u00e8me Sexe\" editado em 1949. Leu bem, a frase \u00e9 bem velhinha, estamos a falar de gera\u00e7\u00f5es de feministas. Quanto \u00e0 Butler ela nunca negou a biologia ou seja o sexo, as genit\u00e1lias. Ela \u00e9 uma intelectual que vem do Estruturalismo e a quest\u00e3o que ela elabora \u00e9 sobre <b> o G\u00e9ner</b>o e meramente filos\u00f3fica. Conclus\u00e3o, chegou a altura de eu dizer, v\u00e1 estudar!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "187964c7-fc64-4140-45d0-08d71225711f",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz d\u00f3 de constatar que nem sequer consegue ler com aten\u00e7\u00e3o... N\u00e3o atribu\u00ed a frase adoptada pelas feministas de hoje a Judith Butler, mas disse que a sua teoria do <b> g\u00e9nero </b>n\u00e3o \u00e9 mais do que a continua\u00e7\u00e3o dessa<b>  aberra\u00e7\u00e3o</b> da l\u00f3gica. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "35d32bcb-b1f0-4a38-015d-08d71206a85e",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sobre a suposta \"cientificidade\": h\u00e1 hoje ci\u00eancia para todos os gostos. Basta ver os artigos do Peter Boghossian e do James Lindsay, para se ver de que lado da ci\u00eancia estamos aqui. De qualquer forma esta mat\u00e9ria est\u00e1 longe de ser consensual. Dizer que o Bolsonaro diaboliza ( e admito que sim), e ao mesmo diabolizar todos os que tem reservas sobre o assunto colando-os ao Bolsonaro e \u00e0 extrema-direita... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a035b15f-7c8b-4641-4f34-08d7123176fc",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este \u00e9 um artigo t\u00edpico da anti ci\u00eancia social e o t\u00edpico dividir para reinar. O termo \"resist\u00eancia\" mostra bem a ideol\u00f3gia que est\u00e1 por detr\u00e1s dos novos arautos da dec\u00eancia e \"respeito\" pelo pr\u00f3ximo. Respeito pela diferen\u00e7a sim. Aceitar o proximo tal como \u00e9 sim. Querer mudar a sociedade por decreto n\u00e3o. A ditadura das minorias vai falhar. Minaram tanto o discurso p\u00fablico que acabam os pr\u00f3prios a cair nas armadilhas que criaram. S\u00e3o os maiores contribuintes para se votar em Trumps e Bolsonaros. Com extremismos se combate extremismos. Simples como isso. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2463e621-56bc-44eb-983a-08d7123c337d",
            "user": "309dd08d-7551-49b0-b139-f107026c1ab5",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta quest\u00e3o como tantas outras passa invariavelmente pela fam\u00edlia. \"Do mesmo modo que alguns desejam que seu filho <b> gay </b>ou trans ou outra ideologia qualquer, existem pessoas que desejam que seus filhos sejam criados e educados dentro de um costume mais conservador\" Ent\u00e3o entendo que ,sem retirar os direitos de outros que seja permitido que os costumes familiares e a fam\u00edlia em primeiro lugar decida sobre o que , e quando um jovem dever\u00e1 ser exposto aos diversos temas que permeiam a vida. N\u00e3o \u00e9 justo que ,da mesma forma se excluam os diferentes ,tamb\u00e9m  queiram formatar a \"ainda maioria\". S\u00f3 mais um dado: O denominado kit<b>  gay</b> \u00e9 um exemplo disto. Fala sobre g\u00eanero e sexualidade , mas era para crian\u00e7as de qu<b> e idad</b>e? Obrigat\u00f3rio a todos?\u00c9 isto,dif\u00edcil se pensamos q somos o lado certo! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "9ced6296-7bab-4303-4f32-08d7123176fc",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fyad, desde quando a sexualidade \u00e9 uma ideologia? Santa ignor\u00e2ncia! O pap\u00e3o para os bolsominions agora \u00e9 a ideologia. Como se eles fossem isentos de ideologia. Religi\u00e3o \u00e9 ideologia, fayad. Quando defende uma fam\u00edlia heteronormativa \u00e9 ideologia. Quanto \u00e0 homossexualidade \u00e9 uma identidade <b> sexual </b>exatamente como \u00e9 a heterossexualidade hegem\u00f3nica. Voc\u00eas bolsominions n\u00e3o s\u00e3o o lado certo mas sim o lado da ignor\u00e2ncia e conservadorismo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "786d5389-8e15-40f7-ad4f-08d712239e55",
                    "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
                    "date": "28.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 problema em ser ideologia. E a religi\u00e3o aparece, sim, associada a ideologias. Nada de errado. Queremos s\u00f3 que n\u00e3o se resguardem no mito de objectividade e da autoridade cient\u00edfica quando conv\u00e9m. Sim, porque noutros contextos est\u00e3o a negar ambos. A quest\u00e3o da \"ideologia/estudos de <b> g\u00e9nero\"</b> n\u00e3o \u00e9 cient\u00edfica. \u00c9 bem mais profunda que isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "827ee4ad-e09a-4a69-4e24-08d714089277",
                    "user": "4252f8b1-6ac2-439e-934f-ade8b9951e55",
                    "date": "29.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigad\u00edssimo, Margarida: o seu discurso estereotipado mostra bem at\u00e9 que ponto o radicalismo da ideologia de g\u00eanero vai: tudo aquilo de que n\u00e3o gosta \u00e9 ideologia, mas a cria\u00e7\u00e3o recente e com prop\u00f3sitos pouco definidos n\u00e3o \u00e9. Ao contr\u00e1rio do que quer fazer crer, n\u00e3o se trata de defender algo natural, mas de impedir que algo absolutamente artificial e falso, apenas defendido pelas \"estudiosas\" do assunto, seja imposto nas escolas. Como todos os extremistas, acha que aqueles que n\u00e3o concordam com as suas posi\u00e7\u00f5es t\u00eam de estar na barricada oposta. Execro Bolsonaro tal como execro as suas queridas \"estudiosas de g\u00eanero\". J\u00e1 agora, colocar ignor\u00e2ncia ao lado de conservadorismo reflecte, isso sim, ignor\u00e2ncia, al\u00e9m de radicalismo de quem n\u00e3o aceita ideias opostos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "0d175093-45c6-4beb-07d1-08d6d8471621",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A seguir sera os animais a pagar com o corpinho!!! A loucura \u00e9 achar merdas, coisas normais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "e8162782-39ee-471d-4f2a-08d7123176fc",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Da mesma forma que o Lu\u00eds acha \"normal\" debitar aqui esse seu coment\u00e1rio?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9565b334-e5f2-44b4-983d-08d7123c337d",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu denunciei o coment\u00e1rio do Luis Ribeiro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "456776cb-de93-4dc5-07fe-08d6d8471621",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 faltou mais... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4e4651fc-38ca-4017-ad0c-08d712239e55",
            "user": "7c060fe2-9e13-44a3-885e-4c754a69e462",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O principal \u00e9 o combate ao bullying. Trazer a informa\u00e7\u00e3o da diversidade de g\u00eanero as escolas, \u00e9 combater os preconceitos de humanidade onde se destroem pessoas que n\u00e3o s\u00e3o criminosas e que vivem em contribui\u00e7\u00e3o c\u00edvica para uma melhor sociedade. Conhe\u00e7o um certo PSD que viu a sua mentalidade mudar rapidamente. O que fazer? Promover o bullying ao seu filho e desistir de o amar ou combater este flagelo mentalidades? \u00c9 quase um paradoxo. Mas no amor aos filhos, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para os \u00f3dios de g\u00eanero. O que este PSD e este CDS est\u00e3o a fazer, \u00e9 provocar um debate onde por si s\u00f3, ser\u00e1 traduzido por mais bullying a milhares de crian\u00e7as. \u00c9 andar na crista da onda dos neofascismo. Em portugu\u00eas claro: procurar chifres em cabe\u00e7a de porco.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "03c46cf0-8724-40a4-458e-08d71225711f",
            "user": "2ec57421-8673-4f0d-94ea-e9bf6981dbd3",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Interessante que um artigo (e acad\u00e9micos) que advoga que os \"estudos de <b> g\u00e9nero\"</b> t\u00eam estatuto cient\u00edfico e n\u00e3o seja uma ideologia pare\u00e7a um manifesto pol\u00edtico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "47f72fc0-d9ec-4428-07c9-08d6d8471621",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vindo desta escriba , o ponto de vista \u00e9 sempre o mesmo... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f8988062-8b93-41f6-0143-08d71206a85e",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As quest\u00f5es de <b> g\u00e9nero </b>existem, e \u00e9 certamente bom que sejam abordadas e aprofundadas nas escolas. O meu receio prender-se-ia com uma inicia\u00e7\u00e3o ao tema excessivamente precoce e n\u00e3o suficientemente<b>  preparada</b> e refletida pelo corpo docente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "484acb52-a214-47d7-ad27-08d712239e55",
                    "user": "43c8c01f-3f0a-468b-998b-1973f5f200b2",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o pode ficar de maneira nenhuma nas m\u00e3os dos docentes. S\u00e3o escravos. N\u00e3o t\u00eam tempo para preparar as mat\u00e9rias obrigat\u00f3rias quanto mais aquilo que est\u00e3o longe de dominar. Seria um tiro no p\u00e9, os professores apenas produziriam senso comum. Este assunto pela sua complexidade e sensibilidade tem de ser trabalhado apenas por especialistas com a batuta do minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Preparada"
            ]
        },
        {
            "id": "f44c3385-cfda-4938-b950-08d7122cb392",
            "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
            "date": "27.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu nunca tive a menor paci\u00eancia para aturar tanta ignor\u00e2ncia, mentira e cegueira. Porque realmente, perante tanto disparate, n\u00e3o h\u00e1 que perder tempo com o que nada vale. A verdade durar\u00e1 e prevalecer\u00e1 sempre: Deus criou o homem e a <b> mulher.</b> Macho e f\u00eamea os criou. Tudo o que for al\u00e9m disto, n\u00e3o tem qualquer cabimento. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "23b3f9c0-5889-4d14-981c-08d7123c337d",
                    "user": "c9d67aa2-48cb-4100-95e8-2f031aedeb1f",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem???  Tamb\u00e9m ainda acredita no pai natal???         ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "be550b7d-a4f8-4ef8-981e-08d7123c337d",
                    "user": "c7bc8253-e7c6-4425-8b0d-2fa77782cc55",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com esse argumento nem a roda o macho e a f\u00eamea deveriam inventar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b398fc9e-b43a-4c32-4f15-08d7123176fc",
                    "user": "d4cf633d-4912-4e8f-9d47-22e3ea52fa5e",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor Ruben Fontoura:        N\u00e3o acha que o seu pretenso Deus, que voc\u00ea e eu n\u00e3o sabemos se existe, criou uma boa merda.        A avaliar pelo estado a que a Humanidade chegou nas rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas, e, agora, no que esse homem e essa <b> mulher </b>que o seu Deus ter\u00e1 criado, est\u00e3o a fazer ao planeta?Rela\u00e7\u00f5es entre as pessoas e estado do planeta \u00e9 que o deviam preocupar, ou ter\u00e3o sido resultado daquilo que voc\u00ea chama ideologia de g\u00e9nero: por exemplo, as guerras intermin\u00e1veis ao longo de s\u00e9culos ou mil\u00e9nios nas sociedades humanas e, agora, a invas\u00e3o de pl\u00e1sticos nos oceanos, que voc\u00ea est\u00e1 a comer incorporados no sal e nos peixes.N\u00e3o h\u00e1 paci\u00eancia para tanta ignor\u00e2ncia da sua parte, melhor, talvez n\u00e3o seja ignor\u00e2ncia mas preconceito e fanatismo ideol\u00f3gicos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "93a77552-ba95-4e30-9835-08d7123c337d",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor Manuel Figueira: o seu coment\u00e1rio nem pensado por si foi. Ou se foi pensado, nem reparou nas contradi\u00e7\u00f5es em que cai. Defina-se e leia melhor o meu coment\u00e1rio. Garanto-lhe que tem algo a aprender. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5e8e1968-4adb-4024-459f-08d71225711f",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rui Gouveia, quem parece ainda acreditar no Pai Natal, \u00e9 precisamente o meu amigo...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "45a429e5-47cd-4bdc-ad1f-08d712239e55",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fundamentalistas crist\u00e3os ou mu\u00e7ulmanos, as mesmas origens, a mesma luta - basta substituir Al\u00e1 pelo seu sin\u00f3nimo (ou vice-versa). A raiz do problema \u00e9 a mesma, a intoler\u00e2ncia que \u00e9 filha da ignor\u00e2ncia e do medo (at\u00e9 de se olhar ao espelho e descobrir um \"eu\" que, afinal, sempre esteve fechado a sete chaves dentro de um arm\u00e1rio) e para o exorcizar criam-se dogmas, \u00e2ncoras seguras de todos os fanatismos... o senhor Fontoura pensa e escreve, usando sin\u00f3nimos adaptados ao gosto e cultura ocidental,  como se fosse um rec\u00e9m regressado de uma guerra perdida l\u00e1 para os lados da S\u00edria...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c23923cc-e861-40b6-07e8-08d6d8471621",
                    "user": "43c8c01f-3f0a-468b-998b-1973f5f200b2",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ignor\u00e2ncia \u00e9 sua e em estado puro. tamb\u00e9m deve achar que a terra \u00e9 plana.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e43edb3e-a3ca-4369-081a-08d6d8471621",
                    "user": "87150902-10a6-4618-9b75-609e41840a60",
                    "date": "27.07.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AM escreveu: \"Fundamentalistas crist\u00e3os ou mu\u00e7ulmanos, as mesmas origens, a mesma luta\". O AM parece ter problemas de discernimento. Acaso a B\u00edblia tem alguma coisa a ver com o Al Cor\u00e3o? Acaso Cristo tem alguma coisa a ver com Maom\u00e9? O AM critica o \"fundamentalismo\" crist\u00e3o... acaso tem alguma alternativa cred\u00edvel para nos apresentar? Cite-a, se faz favor. Fico curioso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "e5502b8d-6bda-49c1-923e-08d7113f268e",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "26.07.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ratzinger deixou um legado lament\u00e1vel. <b> Francisco </b>mostra-se o espelho do seu antecessor. E ainda dizem que a Igreja n\u00e3o<b>  muda</b>... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco",
                "Muda"
            ]
        }
    ]
}