{
    "header": {
        "title": " Novo director da PSP diz que h\u00e1 \u0093tanto racismo\u0094 na pol\u00edcia \u0093como h\u00e1 na sociedade portuguesa\u0094 ",
        "subtitle": " Questionado sobre o caso de Cl\u00e1udia Sim\u00f5es, o novo director nacional da PSP afirma que, com base no v\u00eddeo, v\u00ea apenas \u0093um pol\u00edcia a cumprir as suas obriga\u00e7\u00f5es e as normas em vigor\u0094. ",
        "owner": " ['P\u00daBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 4537  partilhas",
        "datePosted": " 10 de Fevereiro de 2020, 23:17 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/10/sociedade/noticia/novo-director-psp-ha-tanto-racismo-policia-ha-sociedade-portuguesa-1903634 ",
        "postText": " ['O novo director nacional da Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP) afirma que h\u00e1 \u0093tanto racismo na PSP como h\u00e1 na sociedade portuguesa\u0094, uma vez que \u0093os pol\u00edcias n\u00e3o v\u00eam de Marte\u0094. Magina da Silva falou sobre \u0093o alegado racismo na pol\u00edcia portuguesa\u0094 durante uma entrevista ao Jornal das 8 da TVI.', 'Come\u00e7ando por falar sobre o caso de Cl\u00e1udia Sim\u00f5es, que se queixa de ter sido agredida em Janeiro na Amadora por um agente da PSP, Magina da Silva repete o que j\u00e1 disse: com base nos v\u00eddeos publicados, v\u00ea apenas \u0093um pol\u00edcia a cumprir as suas obriga\u00e7\u00f5es e as normas em vigor na PSP\u0094. N\u00e3o v\u00ea, novamente, \u0093qualquer infrac\u00e7\u00e3o\u0094, tal como j\u00e1 havia afirmado no in\u00edcio de Fevereiro, durante a sua tomada de posse no Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna.', 'Citando a norma de execu\u00e7\u00e3o permanente policial, ou \u0093a B\u00edblia dos Pol\u00edcias\u0094 para o uso da for\u00e7a, como a apelidou, o novo director nacional da PSP refere que que \u0093depois de um suspeito ou de um detido estar manietado, controlado e algemado com as m\u00e3os atr\u00e1s das costas\u0094 devem \u0093ser tomadas todas as precau\u00e7\u00f5es tendentes a evitar quedas ou pancadas inopinadas\u0094.', '\u0093\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de quaisquer armas ou t\u00e9cnicas que impliquem impactos, podendo excepcionalmente optar pelo uso de gases neutralizantes\u0094, caso o indiv\u00edduo continue a resistir. Para Magina da Silva, resta apenas apurar se \"as les\u00f5es aconteceram no momento do v\u00eddeo ou num momento posterior\u0094 \u0097 uma quest\u00e3o \u00e0 qual n\u00e3o tem, ainda, resposta.', 'Para o novo director da PSP, os pol\u00edcias que \u0093trabalhem mal\u0094, isto \u00e9, \u0093fora das regras aplicadas quanto ao uso da for\u00e7a\u0094 ter\u00e3o de ser responsabilizados. \u0093A diferen\u00e7a entre os pol\u00edcias usarem a viol\u00eancia ou a autoridade leg\u00edtima delegada pelo Estado \u00e9 o cumprimento da norma.\u0094', '\u0093Os pol\u00edcias que cumprem com as obriga\u00e7\u00f5es e com a lei v\u00e3o ter de ser defendidos quando cumprem as suas obriga\u00e7\u00f5es, mesmo que isso possa n\u00e3o ser percept\u00edvel para o cidad\u00e3o que n\u00e3o est\u00e1 por dentro das normais policiais\u0094, afirmou durante a entrevista. \u0093A esmagadora maioria dos pol\u00edcias s\u00e3os bons. Esses pol\u00edcias ter\u00e3o de ser defendidos.\u0094', 'Questionado directamente sobre se h\u00e1 racismo na pol\u00edcia, Magina da Silva responde com uma met\u00e1fora: \u0093Os pol\u00edcias n\u00e3o v\u00eam de Marte. V\u00eam da sociedade portuguesa e reflectem todas as virtudes e todos os defeitos da sociedade portuguesa. S\u00e3o cidad\u00e3os.\u0094', 'O combate a qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o ou extremismo no seio das for\u00e7as policiais continua a ser um dos seus grandes pilares, mas termina dizendo que \u0093h\u00e1 tanto racismo na PSP como h\u00e1 na sociedade portuguesa\u0094.', 'Admitindo que n\u00e3o pode \u0093mudar o que vai na cabe\u00e7a de cada homem\u0094, o director da PSP refor\u00e7a que \u0093quando os pol\u00edcias exteriorizarem comportamentos racistas, se para qualquer cidad\u00e3o isso pode passar inc\u00f3lume, para os pol\u00edcias n\u00e3o vai passar\u0094.', 'Questionado novamente sobre a presen\u00e7a da extrema-direita nas for\u00e7as de seguran\u00e7a portuguesas, o director afirma n\u00e3o estar \u0093t\u00e3o seguro de que haja infiltra\u00e7\u00f5es na extrema-direita generalizadas como se comenta\u0094.', 'Salientando que a pol\u00edtica \u0093n\u00e3o \u00e9 assunto para os pol\u00edcias\u0094, Magina da Silva olha de forma negativa para a politiza\u00e7\u00e3o da PSP: \u0093 Eu n\u00e3o sei qual \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos meus camaradas e nem me interessa\u0094. Idealmente, a pol\u00edcia deve ser apartid\u00e1ria, defende.', 'Magina da Silva, at\u00e9 h\u00e1 pouco n\u00famero dois da PSP, tomou posse como director nacional da Pol\u00edcia Seguran\u00e7a P\u00fablica em substitui\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Farinha, que estava no cargo desde Novembro de 2013 e cujo mandato terminou em Novembro de 2019.\u200b'] ",
        "numberPosts": " 40 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Mulher,G\u00e9nero,Sexual,Cego,Surdo,Mudo,Acabado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5503c1dd-3272-4852-ae7f-08d7aec8e2fc",
            "user": "ea528681-6960-473b-ad53-6f1b6fa63e5f",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo com a afirma\u00e7\u00e3o em t\u00edtulo. O problema \u00e9 que os racistas que possam existir na pol\u00edcia andam armados. Tamb\u00e9m podemos dizer que h\u00e1 em m\u00e9dia tantos ped\u00f3filos nas escolas como h\u00e1 na sociedade portuguesa. O problema \u00e9 que estes ped\u00f3filos est\u00e3o, por profiss\u00e3o, ao p\u00e9 de crian\u00e7as. Temos a obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o encarar estas situa\u00e7\u00f5es como uma esp\u00e9cie de normalidade. O que espero \u00e9 que a PSP seja implac\u00e1vel no tratamento dos seus elementos racistas, e que o minist\u00e9rio da educa\u00e7\u00e3o seja implac\u00e1vel no tratamento dos seus elementos ped\u00f3filos. Esta inten\u00e7\u00e3o deve ser sempre, mas sempre, sublinhada e enfatizada. Note-se que n\u00e3o estou a querer equiparar racistas a ped\u00f3filos. N\u00e3o saberia nem como come\u00e7ar tal compara\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6f259eee-2822-4ddf-c986-08d7aecca7da",
            "user": "f7116234-1dfe-4b75-a006-ae424d0d7833",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o Sr. Director a tentar iludir os Portugueses, ora que afirma\u00e7\u00e3o mais absurda",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9622b7b6-8214-4b6a-6c8c-08d7aec3ebce",
            "user": "e393ae1c-2dc4-4261-b951-5c56fb999b8b",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando se pergunta se os portugueses s\u00e3o racistas, estamos a falar de que portugueses? Os portugueses tipo Claudia? a sujeita que n\u00e3o quis pagar bilhete, mordeu no policia, resistiu \u00e0 deten\u00e7\u00e3o e arranjou uns manos para agredirem o motorista.Esses portugueses que nos concelhos \u00e0 volta de Lisboa j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o minorias e que num futuro pr\u00f3ximo ser\u00e3o em Portugal a maioria.\u00c9 desses portugueses que estamos a falar? Ent\u00e3o eu diria que os portugueses s\u00e3o racistas e vai piorar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "8ccb2b1b-97b1-41fd-a4a4-08d7aec88423",
                    "user": "e2a9bfc7-4b85-4b11-917c-180b2167554a",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 come\u00e7a o spin!        V\u00e1 apresente as not\u00edcias com os factos que est\u00e1 a enumerar, h\u00e1 tempo de espera....        Sen\u00e3o \u00e9 apenas mais uma conta a espalhar mentiras.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "df13360e-c709-40c9-0333-08d7960b4eee",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O caso \u00e9 mesmo de seres como voc\u00ea que emanam \u00f3dio no seu discurso, e disfar\u00e7am-no com mentiras para de alguma forma terem a desculpa para continuar a odiar...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "227aeaec-064e-4d9c-6aa7-08d7aec9ed5f",
            "user": "9d96ceca-6bd7-44a4-90df-8bbfa1203f73",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois se h\u00e1 tantos racistas na pol\u00edcia como h\u00e1 na sociedade portuguesa isso \u00e9 uma p\u00e9ssima not\u00edcia e sinal de que n\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 a haver uma boa selec\u00e7\u00e3o de candidatos para a PSP como tamb\u00e9m os servi\u00e7os internos n\u00e3o funcionam correctamente. Os agentes da pol\u00edcia distinguem-se dos restantes cidad\u00e3os porque, juntamente com os militares, podem aplicar a autoridade e a for\u00e7a, inclusive letal, que \u00e9 monop\u00f3lio do Estado. Um agente da pol\u00edcia tem legitimidade em muitas situa\u00e7\u00f5es para aplicar a for\u00e7a contra cidad\u00e3os e, em \u00faltimo caso, lhes retirar a vida, o que lhes traz uma enorme responsabilidade que os cidad\u00e3os n\u00e3o t\u00eam. E al\u00e9m de racistas, tamb\u00e9m h\u00e1 a mesma percentagem de alco\u00f3licos e toxicodependentes? De agressores familiares? De assassinos e ped\u00f3filos?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3c073c6e-0664-462e-a49d-08d7aec88423",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"   e sinal de que n\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 a haver uma boa selec\u00e7\u00e3o de candidatos para a PSP\"  Como sugere que se identifique os candidatos aos s\u00e3o racistas? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "646aea8a-17ab-477f-a4a2-08d7aec88423",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "errata: que s\u00e3o racistas",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bc9a16fd-30c0-4116-c989-08d7aecca7da",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Zut Mut, os tipos de car\u00e1cter existem e \u00e9 sabido que por exemplo, ped\u00f3filos, escolhem profiss\u00f5es que lhes possibilitem ter contacto com crian\u00e7as. Subscrevo o seu coment\u00e1rio, ressalvo que os mecanismos de controle s\u00e3o dispendiosos e complexos. E se inicialmente uma pessoa apresenta um perfil adequado para ser agente da autoridade, isso n\u00e3o pode ser tido como dado adquirido, tem de ser controlado regularmente. O mesmo se aplica a todas as profiss\u00f5es sociais, como professores, assistentes sociais, etc. O Estado n\u00e3o pode demitir-se da sua fun\u00e7\u00e3o de controle, concordar\u00e1 que esta \u00e9 uma discuss\u00e3o complexa. Mas que a psicopatia \u00e9 transversal, socialmente falando, n\u00e3o tenho d\u00favidas. O importante seria enfrentar a natureza humana e procurar solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis mas justas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3fe82f77-0584-48c8-c982-08d7aecca7da",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este director julga que os portugueses s\u00e3o parvos e que v\u00e3o permitir que a extrema-direita continue a espalhar-se pela PSP adentro. Se calhar ele tamb\u00e9m \u00e9 <b> racista.</b> Se \u00e9 uma probabilidade matem\u00e1tica ent\u00e3o h\u00e1 uma forte hip\u00f3tese de ele ser. E se n\u00e3o h\u00e1<b>  racismo</b> na PSP onde \u00e9 que andam os pol\u00edcias negros? \u00c9 que eu at\u00e9 hoje s\u00f3 vi um.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "798eec74-1c3e-438e-a4ae-08d7aec88423",
                    "user": "f7116234-1dfe-4b75-a006-ae424d0d7833",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "muito bem",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "35ab4b15-5ada-4ca8-6c89-08d7aec3ebce",
            "user": "309dd08d-7551-49b0-b139-f107026c1ab5",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem Portugal nem o mundo s\u00e3o locais perfeitos. Dito isto o importante \u00e9 o respeito pelos direitos c\u00edvicos e o cumprimento dos deveres. Quando acontece situa\u00e7\u00f5es de desvio tem de se fazer valer a lei.,ap\u00f3s os devidos inqu\u00e9ritos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0b60824e-04e2-44e4-6ac8-08d7aec9ed5f",
                    "user": "32f79b34-6931-468d-886a-cbc0d60f2405",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente. Coment\u00e1rio s\u00e1bio e cheio de bom senso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aa99013f-1e23-4d88-a497-08d7aec88423",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o at\u00e9 agora n\u00famero dois da PSP garante n\u00e3o estar \u0093t\u00e3o seguro de que haja infiltra\u00e7\u00f5es na extrema-direita generalizadas como se comenta\u0094 ent\u00e3o talvez possamos finalmente come\u00e7ar a compreender de onde a onde vai essa infiltra\u00e7\u00e3o. As outras hip\u00f3teses, que eram o novo director ter <b> acabado </b>de chegar de Marte ou ser<b>  cego</b><b> , surd</b>o<b>  e mu</b>do, parecem-me descabidas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Acabado",
                "Cego",
                "Surdo",
                "Mudo"
            ]
        },
        {
            "id": "b495b565-cdc6-4909-6c80-08d7aec3ebce",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o predou-o aos africanos pela depurtacao de um milh\u00e3o de Portugueses das prov\u00edncias ultramarinas expoliados das suas coisas",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "f5513bcb-4cba-4324-ae59-08d7aec8e2fc",
                    "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pontos pelo esfor\u00e7o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8de2c15d-b3ec-4f3e-ae5b-08d7aec8e2fc",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem de \"predoar\" para seguir em frente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "650e5ffb-6946-4c7e-6ab1-08d7aec9ed5f",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sejam mauzinhos. O conte\u00fado \u00e9 mais do que a soma das partes do design.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "04f3a1b7-fa0b-433e-6c7f-08d7aec3ebce",
            "user": "77419550-1f95-4422-8a83-4c1e9d54716a",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Magina esquece-se de um \"muito ligeiro\" detalhe: na sociedade portuguesa os cidad\u00e3os n\u00e3o andam com armas nem cassetetes nem bast\u00f5es nem algemas. V\u00e1 chamar burro a quem lhe fez as mand\u00edbulas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8baee3b9-61ba-42b1-ae55-08d7aec8e2fc",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diz e diz bem. Quem tem d\u00favidas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "44e6be9a-0076-4921-a48f-08d7aec88423",
            "user": "77419550-1f95-4422-8a83-4c1e9d54716a",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Vagina esquece-se de um \"muito ligeiro\" detalhe: na sociedade portuguesa os cidad\u00e3os n\u00e3o andam com armas nem cassetetes nem bast\u00f5es nem algemas. V\u00e1 chamar burro a quem lhe fez as mand\u00edbulas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d76eb33e-e2d0-47a6-ae51-08d7aec8e2fc",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma pol\u00edcia que n\u00e3o se faz respeitar deixa de fazer sentido e perde a raz\u00e3o da sua exist\u00eancia. Obviamente a PSP e a GNR n\u00e3o s\u00e3o uma aldeia gaulesa. Haver\u00e1 tanto <b> racismo </b>como numa empresa, numa reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou numa escola. Apenas n\u00e3o pode ser tolerado. Mas o pol\u00edcia tem de sentir-se protegido pela hierarquia e pela estrutura. Este tipo parece inteligente e sensato. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "40cfe95c-9f4f-40d1-ae4e-08d7aec8e2fc",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a senhora fosse branca gostava de saber se o novo diretor da pol\u00edcia achava normal um pol\u00edcia montar as costas da senhora como se ela fosse um cavalo. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "d6aadb87-8ec4-48a2-030d-08d7960b4eee",
                    "user": "84e8c1b1-a05c-4d93-9df0-7659e1ff45ef",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seria igualzinho.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2bd27594-6c5b-4bf6-6c7e-08d7aec3ebce",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que tal recuar um bocado e questionar se a <b> mulher </b>em causa, independentemente da sua cor devia ter negado identificar-se e resistir \u00e0 deten\u00e7\u00e3o? Se o tivesse feito aquilo que vimos ter-se-ia passado? \u00c9 que a leio a opinar sempre sobre este tema, mas em momento algum a vi expressar uma opini\u00e3o sobre o erro inicial da<b>  mulher</b> que espoletou toda a situa\u00e7\u00e3o. Independentemente do que se passou no v\u00eddeo, que na minha opini\u00e3o a \u00fanica pessoa a incumprir foi <b> a mulhe</b>r a resistir e a agredir o policia, e daquilo que se ter\u00e1 passado depois, deixo-lhe estas quest\u00f5es. \u00c9 opini\u00e3o sua que qualquer cidad\u00e3o deve de resistir \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e lutar corpo-a-corpo com a policia s\u00f3 por achar ter raz\u00e3o? Ser\u00e1 que, por qualquer motivo f\u00fatil e facilmente solucion\u00e1vel devemos entrar em combate contra a policia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "fb0e4f92-d2b3-4a54-031f-08d7960b4eee",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Perigo, a sua ret\u00f3rica \u00e9 do estilo \"se a <b> mulher </b>foi violada \u00e9 porque n\u00e3o se dava ao respeito ou usava roupas provocadoras\", \"se uma<b>  mulher</b> \u00e9 vitima de viol\u00eancia dom\u00e9stica \u00e9 porque estava a pedi-las\". Conhe\u00e7o <b> o g\u00e9ner</b>o!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "71e6061b-a15c-42ca-0321-08d7960b4eee",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse \u00faltimo coment\u00e1rio da Margarida \u00e9 do mais desonesto que j\u00e1 por aqui vi. De facto o desrespeito \u00e0 autoridade, crime consagrado no c\u00f3digo penal, tem tudo a ver com \"\u00e9 porque usava roupas provocadoras\" e afins. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "42c2c6e2-7dd6-4718-6b02-08d7aec9ed5f",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "12.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Margarida Paredes: Desculpe l\u00e1, mas gostava de lhe reconhecer mais intelig\u00eancia... Neste caso a <b> mulher </b>n\u00e3o est\u00e1 isenta de criticas! Como \u00e9 que voc\u00ea equivale o que se passou, resultante de uma recusa a uma simples identifica\u00e7\u00e3o perante um policia, e posterior resist\u00eancia \u00e0 deten\u00e7\u00e3o e agress\u00e3o a este (excluo o que se passou depois do v\u00eddeo pois n\u00e3o sei), com abusos e viola\u00e7\u00f5es a uma<b>  mulher</b> que apenas faz uso da sua legitima liberdade de vestu\u00e1rio e liberdad<b> e sexua</b>l? Voc\u00ea est\u00e1 bem da cabe\u00e7a? Alguma coisa daquelas se tinha passado se<b>  a mulh</b>er se tivesse comportado de forma c\u00edvica? Nomeadamente identificado-se ou na sua recusa, ter-se mantido pacifica perante a ordem de deten\u00e7\u00e3o? Aconselho-a a parar para reflectir no que escreveu a ver se ganha consci\u00eancia sobre o seu radicalismo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "17853127-521b-4cc5-c96e-08d7aecca7da",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 l\u00f3gico que assim seja. S\u00f3 falta corrigir o que deve ser corrigido.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "382647e7-3c56-44cd-c96c-08d7aecca7da",
            "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pela l\u00f3gica dele h\u00e1 tantos criminosos na policia como h\u00e1 no resto da sociedade, \"j\u00e1 que os policias n\u00e3o v\u00eam de Marte\", o que n\u00e3o me espantava nada que seja verdade ou se calhar at\u00e9 pior (j\u00e1 que posi\u00e7\u00f5es de poder tender a atrair certo tipo de gente, logo h\u00e1 mais deles l\u00e1). A quest\u00e3o \u00e9, queremos mesmo ou aceitamos passivamente que isto seja assim, ou devia-se ver se h\u00e1 algo que se possa fazer para o evitar?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "640ca5d8-501a-4873-a48c-08d7aec88423",
                    "user": "ae879845-37ec-423c-9bef-f9ac1f1fd2b8",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A resposta \u00e0 sua pergunta \u00e9 dada pelo entrevistado dois par\u00e1grafos a baixo: \"quando os pol\u00edcias exteriorizarem comportamentos racistas, se para qualquer cidad\u00e3o isso pode passar inc\u00f3lume, para os pol\u00edcias n\u00e3o vai passar\"",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5662f53a-758a-4f97-c96a-08d7aecca7da",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para aqueles que neste espa\u00e7o defendem que n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>em Portugal. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d40cae16-1f40-4e9c-c975-08d7aecca7da",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que h\u00e1 <b> racismo </b>em Portugal, a Margarida \u00e9 prova viva disso. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "e5d9125c-7735-4c8a-ae54-08d7aec8e2fc",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tirando uns quantos racistas aqui rec\u00e9m-chegados, ningu\u00e9m aqui nestas caixas de coment\u00e1rios negou que haja <b> racismo </b>em Portugal. Ningu\u00e9m. Ao que toda a gente reage s\u00e3o as declara\u00e7\u00f5es absolutas e taxativas de que Portugal \u00e9 um pa\u00eds<b>  racista</b>. E no lote dos que fazem essas afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 voc\u00ea, raz\u00e3o pela qual, com o seu radicalismo fundamentalista acaba por apanhar \"pancada\" dos racistas de extrema-direita, dos moderados e dos comentadores de esquerda, e s\u00f3 \u00e9 poupada por um ou dois agitadores extremistas da sua tribo. \u00c9 que <b> o racism</b>o combate-se lutando contra os racistas, n\u00e3o provocando e insultando toda uma popula\u00e7\u00e3o que de imediato fica na defensiva e deixa de dar ouvidos a qualquer coisa que se diga a seguir. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "0618b399-e554-42d8-0301-08d7960b4eee",
            "user": "0aeafb79-f03e-4a5f-bd52-59e175d21bd5",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 fui v\u00e1rias vezes abordado pela pol\u00edcia, inclusive, uma vez, fui detido (em resultado de um equ\u00edvoco) e nunca nenhum pol\u00edcia foi mal educado comigo, nem fui v\u00edtima de quaisquer maus tratos. Sabem porqu\u00ea? Porque tamb\u00e9m sempre me comportei de forma civilizada quando me abordam. Portanto, considero a maior parte destes casos \"n\u00e3o-casos\" que servem apenas para os \"entreter boi\" e tirar \"selfies\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "b2834014-c374-4109-a486-08d7aec88423",
                    "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A mim sempre me correu bem, portanto tem de correr para bem para todos porque a minha experi\u00eancia \u00e9 a \u00fanica v\u00e1lida. Um n\u00edvel de pensamento sublime de um c\u00e9rebro gal\u00e1ctico. Verdadeiramente \"Retabular\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d2da1ce0-a184-43cc-28d6-08d7aec0fb1a",
                    "user": "ae879845-37ec-423c-9bef-f9ac1f1fd2b8",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A sua experi\u00eancia individual \u00e9 uma gota de \u00e1gua no oceano. E a sua afirma\u00e7\u00e3o impl\u00edcita de que que todos os agentes da pol\u00edcia s\u00e3o correctos desde que os cidad\u00e3os sejam correctos para com eles \u00e9 falsa. Tamb\u00e9m h\u00e1 agentes que tem dias maus e agentes que simplesmente n\u00e3o o deviam de ser. Veja o caso do agente da PSP que agrediu pessoas num jogo de futebol em Guimar\u00e3es. E j\u00e1 agora acrescento que mesmo quando os agentes s\u00e3o profissionais e os cidad\u00e3os correctos tamb\u00e9m h\u00e1 casos de uso de for\u00e7a. Um amigo foi apanhado numa carga policial porque foi comprar pizza \u00e0 hora errada e ficou com uns hematomas para recorda\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d7dbf1ee-9c84-4a1b-6c74-08d7aec3ebce",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "11.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Prov\u00e1velmente esses caso s\u00e3o raros, da\u00ed estas not\u00edcias serem raras (quantas dezenas de milhares de deten\u00e7\u00f5es faz a policia por ano comparado com os poucos casos de possivel abuso que v\u00eam ao cimo?). L\u00e1 porque, por exemplo, 99% dos policias s\u00e3o impec\u00e1veis profissionais n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o se deva ir atr\u00e1s dos 1% que n\u00e3o s\u00e3o. O bom profissional n\u00e3o quer \"gente que n\u00e3o presta a darem mau nome \u00e0 nossa profiss\u00e3o\", mas no entanto a rea\u00e7\u00e3o da policia \u00e9 quase sempre de cerrar fileiras e proteger \"os seus\", o que na minha opini\u00e3o \u00e9 sinal de fracos standards profissionais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1510fc9e-ee83-4454-28ca-08d7aec0fb1a",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afirma\u00e7\u00f5es algo preocupantes e pouco prudentes, face ao resultado evidente da agress\u00e3o policial no caso em quest\u00e3o. O novo diretor nacional da PSP tem uma carreira que \u00e9 digna de respeito, mas ter\u00e1 a sensibilidade pol\u00edtica para desempenhar o cargo? Estas afirma\u00e7\u00f5es levantam-me d\u00favidas. Sem d\u00favida que a pol\u00edcia deve ter o apoio dos cidad\u00e3os para o cumprimento do seu papel, mas agress\u00f5es b\u00e1rbaras a cidad\u00e3os indefesos n\u00e3o fazem parte desse papel e t\u00eam de ser punidas com toda a severidade. Comportamentos criminosos por parte da pol\u00edcia assumem uma particular gravidade, dados os especiais poderes que a pr\u00f3pria lei lhes confere. Mensagens do topo a tolerar viol\u00eancia como a que foi exercida no caso em apre\u00e7o s\u00e3o deveras preocupantes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "44ade525-e166-46df-f0e1-08d7add6d729",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi dif\u00edcil, de chegar a essa conclus\u00e3o senhor director?j\u00e1 agora espero que tenha em conta, que em Portugal, o <b> racismo </b>configura um crime conforme o c\u00f3digo penal portugu\u00eas, sendo uma circunst\u00e2ncia de agravo importante como m\u00f3bil de um crime.O seu dever \u00e9 combater o mesmo e expurgar a PSP de elementos racistas mesmo a n\u00edvel da chefias.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        }
    ]
}