{
    "header": {
        "title": " Confronto sobe de tom: direc\u00e7\u00e3o do Livre desmente deputada Joacine Moreira ",
        "subtitle": " A dire\u00e7\u00e3o do Livre assegura que nunca foi pedido pelo gabinete de Joacine Katar Moreira qualquer apoio espec\u00edfico no voto sobre a Palestina e que a deputada e assessores foram avisados antes do comunicado desta manh\u00e3 ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1856  partilhas",
        "datePosted": " 23 de Novembro de 2019, 23:12 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/23/politica/noticia/confronto-sobe-tom-direccao-livre-desmente-deputada-joacine-moreira-1894872 ",
        "postText": " ['A dire\u00e7\u00e3o do Livre assegurou este s\u00e1bado que nunca foi pedido pelo gabinete de Joacine Katar Moreira qualquer apoio espec\u00edfico no voto sobre a Palestina e que a deputada e assessores foram avisados antes de emitir o comunicado desta manh\u00e3.', 'Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Pedro Nunes Rodrigues, membro do Grupo de Contacto do Livre, a direc\u00e7\u00e3o do partido, reagiu assim ao comunicado da deputada \u00fanica do Livre, Joacine Katar Moreira, que garantiu que a absten\u00e7\u00e3o no voto sobre a Palestina n\u00e3o se deveu a \u0093um descaso desta grave situa\u00e7\u00e3o\u0094, mas \u0093\u00e0 dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o\u0094 com a direc\u00e7\u00e3o, mostrando-se surpreendida com a posi\u00e7\u00e3o do partido.', '\u0093A dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o passa tamb\u00e9m por ela, para o gabinete dela uma vez que nunca se dirigiu aos restantes membros da direc\u00e7\u00e3o a pedir uma ajuda naquele voto espec\u00edfico. Foi-nos enviado o gui\u00e3o de vota\u00e7\u00f5es, como nos \u00e9 enviado todas as semanas, mas na semana passada n\u00f3s tamb\u00e9m n\u00e3o nos pronunciamos sobre todas as vota\u00e7\u00f5es e no entanto n\u00e3o houve nenhuma situa\u00e7\u00e3o destas de haver uma falha de comunica\u00e7\u00e3o\u0094, contrap\u00f4s.', 'Segundo este membro do Grupo de Contacto, como \u0093n\u00e3o foi pedido nenhum acompanhamento espec\u00edfico\u0094 para o voto de condena\u00e7\u00e3o proposto pelo PCP sobre a \u0093nova agress\u00e3o israelita a Gaza\u0094, o \u00f3rg\u00e3o executivo do partido n\u00e3o o deu, apesar de ter recebido \u0093por tr\u00eas vezes o gui\u00e3o de vota\u00e7\u00f5es\u0094.', '\u0093Por exemplo, houve um voto [na mesma sexta-feira] sobre a Amaz\u00f3nia, apresentado pelo PAN, ao qual o gabinete pediu apoio, n\u00f3s enviamos ao gabinete a nossa posi\u00e7\u00e3o, a posi\u00e7\u00e3o que ach\u00e1vamos ser a mais correcta e, portanto, nesse caso n\u00f3s respondemos ao pedido espec\u00edfico\u0094, comparou.', 'Questionado sobre o facto de a deputada \u00fanica do Livre dizer que foi surpreendida pelo comunicado da direc\u00e7\u00e3o desta manh\u00e3, Pedro Nunes Rodrigues come\u00e7ou por responder que \u0093o Grupo de Contacto funciona de forma colegial e, portanto, as decis\u00f5es e todo o tipo de actividade pol\u00edtica funciona por maioria com os membros que est\u00e3o presentes nas discuss\u00f5es\u0094.', '\u0093Hoje de manh\u00e3, antes sequer de escrevermos o comunicado, informamos a deputada e o gabinete da deputada, os assessores da deputada, que ir\u00edamos emitir um comunicado, uma tomada de posi\u00e7\u00e3o sobre a vota\u00e7\u00e3o daquele voto de condena\u00e7\u00e3o. Cerca de 40 minutos depois publicamos o comunicado, ainda tivemos que o escrever, naquele per\u00edodo de tempo n\u00e3o recebemos tamb\u00e9m nenhum contacto por parte da Joacine sobre qual era o teor do comunicado ou quando \u00e9 que o \u00edamos publicar\u0094, disse, contrariando assim a ideia de surpresa.', 'Pedro Nunes Rodrigues fez ainda quest\u00e3o de deixar claro que \u0093aquilo que est\u00e1 acordado entre a direc\u00e7\u00e3o do partido e o gabinete da deputada \u00e9 que quando h\u00e1 d\u00favidas sobre um voto espec\u00edfico, o grupo de contacto apoia na argumenta\u00e7\u00e3o sobre a vota\u00e7\u00e3o num sentido ou no outro\u0094.', '\u0093N\u00f3s n\u00e3o nos pronunciamos sobre todos os votos at\u00e9 porque o Livre n\u00e3o tem sentido de voto obrigat\u00f3rio. Claro que esperamos que os votos sejam dentro daquilo que \u00e9 o nosso programa eleitoral, a nossa declara\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios, ou seja, todos os documentos alguma vez produzidos no Livre\u0094, acrescentou.', 'Este membro do Grupo de Contacto come\u00e7ou por destacar que a direc\u00e7\u00e3o do partido viu o \u0093in\u00edcio do comunicado com bons olhos uma vez que a Joacine se aproxima do posicionamento da direc\u00e7\u00e3o do Livre e o posicionamento do Livre nos \u00faltimos seis anos\u0094.', 'Para domingo \u00e0 tarde estava j\u00e1 marcada uma Assembleia do Livre, na sede do partido, em Lisboa, cuja ordem de trabalhos, entre v\u00e1rias outras mat\u00e9rias, \u0093tem um ponto de discuss\u00e3o sobre os trabalhos parlamentares\u0094, supondo o dirigente que \u0093este ser\u00e1 um dos temas a ser discutido\u0094.', '\u0093Da parte do grupo de contacto n\u00f3s j\u00e1 temos os esclarecimentos e vamos continuar a trabalhar com a deputada como temos trabalhado at\u00e9 aqui para que a legislatura corra da melhor forma, sem problemas de comunica\u00e7\u00e3o\u0094, assegurou.', 'O Livre manifestou s\u00e1bado de manh\u00e3 preocupa\u00e7\u00e3o com a absten\u00e7\u00e3o da deputada \u00fanica Joacine Katar Moreira na condena\u00e7\u00e3o pela \u0093nova agress\u00e3o israelita a Gaza\u0094, aprovado na sexta-feira no parlamento, um voto \u0093em contra-senso\u0094 com o programa e as posi\u00e7\u00f5es do partido, de acordo com o comunicado do Grupo de Contacto, a direc\u00e7\u00e3o do partido.', 'Na sexta-feira, o plen\u00e1rio da Assembleia da Rep\u00fablica, aprovou o voto apresentado pelo PCP de \u0093condena\u00e7\u00e3o da nova agress\u00e3o israelita a Gaza e da declara\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Trump sobre os colonatos israelitas\u0094, texto que teve votos contra de PSD, CDS-PP, Chega e Iniciativa Liberal, bem como a absten\u00e7\u00e3o da deputada \u00fanica do Livre, Joacine Katar Moreira, e do deputado socialista Ascenso Sim\u00f5es.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "a05c6902-bfd6-4069-2c5b-08d7702eaf8b",
            "user": "e3bbb289-63ae-4799-86fe-afe38db24c95",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pol\u00edticas fundamentadas no politicamente correcto, no apelo, manipula\u00e7\u00e3o, e aproveitamenteo da \"pena\" alheia, d\u00e3o nisto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "96c7010e-e46a-439d-2c3d-08d7702eaf8b",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta sra. alegou dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 caso para dizer...com a dificuldade em expressar-se a comunica\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o chegou ao destino... rid\u00edculo. A dificuldade que tem em assumir as suas responsabilidades. S\u00f3 agora chegou \u00e1 pol\u00edtica \"vis\u00edvel\" mas aprendeu depressa a \"dar cambalhotas\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0356bc9e-0638-4d56-e87b-08d76fe6ab57",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m est\u00e1 a mentir, como \u00e9 evidente. Ao fim de um m\u00eas j\u00e1 ningu\u00e9m se entende. Partido rid\u00edculo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aba2337b-caab-4cef-5a13-08d7517b8e2d",
            "user": "0778172c-b0ca-45c9-beb3-e303669a22fd",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desta tropa n\u00e3o se podia esperar outra coisa;haja coer\u00eancia,que \u00e9 o que faz falta a muita gente; ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "24805aec-2793-470a-e876-08d76fe6ab57",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto j\u00e1 come\u00e7a a parecer mais uma quez\u00edlia entre oportunistas e mentirosos, do que um simples desentendimento e dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o. J\u00e1 disse e repito, isto ainda vai acabar com a Joacine a usurpar o cargo de deputada para si desvinculando-se do Livre tal como o seu mentor nestas elei\u00e7\u00f5es, Rui Tavares, fez com o BE. Se considerarmos o artigo escrito por Mamadou Ba h\u00e1 dias aqui no P\u00fablico, a atacar os brancos que apoiam a causa anti-racista, dando a entender que a luta deve ser conduzida pelos \"racializados\" e que os brancos n\u00e3o t\u00eam muito a dizer sobre isso, bem como n\u00e3o se deve dar grande reconhecimento aos anti-racistas brancos cheira-me que pode estar na calha um partido de \"racializados\". Junte-se Joacine e Mamadou num partido e ter\u00e3o um cheirinho do Portugal do futuro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ca5b98c3-9a47-4739-e875-08d76fe6ab57",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma manobra de divers\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9f5936e7-dc04-4290-67c9-08d76fb324c4",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 deve faltar pouco para o Rui Tavares ser acusado de ser extremista de direita",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3e65cf70-0ec5-4b74-67c8-08d76fb324c4",
            "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que vergonha\u00e7a!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c6437317-ed6c-459c-c02a-08d76fb42207",
            "user": "6c656f19-c62d-4465-a118-5b01b6733132",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo previs\u00edvel: gaguez na comunica\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "55daeb8a-de7d-4f3d-884f-08d7700b2bb8",
            "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem me parecia que havia todas as condi\u00e7\u00f5es para correr mal. Joacine j\u00e1 mostrou ser uma pessoa de firme convic\u00e7\u00e3o nas suas ideias e forte personalidade. O Livre nasceu a partir de um grupo de desempregados pol\u00edticos da esquerda chique e ainda n\u00e3o demonstrou possuir qualquer linha ideol\u00f3gica coerente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "75e7c3cc-5cdd-40f2-8405-08d770be643a",
                    "user": "7c3f7599-3c1a-4a81-afc2-2918d19f1870",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As id\u00e9ias que Joacine t\u00eam apresentado s\u00e3o importa\u00e7\u00f5es do mundo anglo sax\u00f4nico. E como \u00e9 do conhecimento geral pa\u00edses como Estados Unidos foram  profundamente influenciados por linhas ideol\u00f3gicas de \"esquerda\".... Lol...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0e2cd491-07e6-4588-e871-08d76fe6ab57",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas s\u00e3o coisas que se discutem em p\u00fablico?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1e80476a-489c-4497-be84-08d77062f8bd",
                    "user": "b8fb5d88-c52d-4262-95de-fb352eb4e5d3",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o mesmo digo eu. Acho que pode passar em todos os partidos mas fica entre 4 paredes.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c1100c93-f89a-4bde-59ff-08d7517b8e2d",
            "user": "f7116234-1dfe-4b75-a006-ae424d0d7833",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Mundo \u00e9 um lugar estranho.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b89b5dfd-d207-460e-be78-08d77062f8bd",
            "user": "1e073def-86f1-4614-81e4-bfa8eb2c1a80",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com \"amigos\" destes quem precisa de inimigos...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "59f95b6c-c618-41a7-59fd-08d7517b8e2d",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "cambada de mentirolas amadoras de farsantes, de parte a parte. O espect\u00e1culo de nulidade e berraria que o livre d\u00e1 para fora, cospe-o agora para dentro, cara a cara. Voto a favor: continuem, esquerdelhalha, que v\u00e3o bem. Como dizia o outro, TIA.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aff58ee4-94d7-4e08-c026-08d76fb42207",
            "user": "869ae67f-2409-484c-a94b-64d18d8d864a",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 foi eleita por coitadismos puro e barato.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c4da7cb0-a5c2-4827-be77-08d77062f8bd",
            "user": "12da1d20-6184-4daf-bebf-396b76f4c8f3",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que afinal a ideologia \u00e9 mais cinzenta do que transparente. Democracia \u00e0 \"Livre\" ou um estalar de verniz prematuro?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}