{
    "header": {
        "title": " Portugal instado a enfrentar racismo contra os ciganos ",
        "subtitle": " Comit\u00e9 consultivo da Conven\u00e7\u00e3o para a Protec\u00e7\u00e3o das Minorias Nacionais visitou Portugal no ano passado e avalia\u00e7\u00e3o que fez foi esta segunda-feira divulgada. Dirigente associativo diz que ciganofobia libertou-se na internet e est\u00e1 nas ruas. Andr\u00e9 Ventura anunciou no Parlamento que recebeu uma multa \u0093h\u00e1 umas semanas\u0094. ",
        "owner": " ['Ana Cristina Pereira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "datePosted": " 27 de Janeiro de 2020, 9:00 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/27/sociedade/noticia/portugal-instado-enfrentar-racismo-ciganos-1901796 ",
        "postText": " ['O comit\u00e9 consultivo da Conven\u00e7\u00e3o para a Protec\u00e7\u00e3o das Minorias Nacionais insta, num relat\u00f3rio divulgado esta segunda-feira, Portugal a combater, com determina\u00e7\u00e3o, a discrimina\u00e7\u00e3o enfrentada pelas comunidades ciganas. E a condenar, com firmeza, todas as express\u00f5es de racismo e intoler\u00e2ncia. H\u00e1 quem, ...'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - General,Ethnicity - Roma",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Nacionalidade,Cigano",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "36a6413a-26b4-4cfb-cc00-08d7a3515d78",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A cultura cigana discrimina as mulheres e aceita casamentos de crian\u00e7as. Os inspetores dos direitos humanos sabem disto?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0734800e-b910-4c62-e654-08d7a25fb61a",
            "user": "45a27acb-9cfc-4330-800b-d44fc3a33622",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ciganofobia,como diz o dirigente associativo,n\u00e3o \u00e9 mais do um anti-corpo que a sociedade portuguesa criou perante uma comunidade,que na sua maioria n\u00e3o respeita os demais portugueses.Quesilentos e violentos,acham-se cheios de direitos e sem nenhuns deveres.Vivem de expedientes,legais e ilegais,e usam o facto de sermos governados por aut\u00eanicos bananas,que,para n\u00e3o criarem pol\u00e9micas,que depois s\u00e3o logo exploradas por estas ditas associa\u00e7\u00f5es e extrapoladas pela comunica\u00e7\u00e3o social,tudo lhes permitem.O <b> racismo </b>contra os ciganos,que existe,foi \u00fanicamente criado por eles,ao n\u00e3o respeitarem as regras b\u00e1sicas de cidadania.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "eb577ffd-556b-4ef8-fc3a-08d7960b4eed",
            "user": "36c929ae-87dc-47a5-a5ae-1e8157234f6e",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A maior parte dos ciganos v\u00eaem-se muito mais como ciganos do que portugueses. Na realidade, s\u00f3 lhes interessa a <b> nacionalidade </b>portuguesa se, por isso, conseguirem algum benef\u00edcio que lhes permita consolidar o estilo de vida que mant\u00e9m h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es. Na generalidade, actuam como marginais e marginais querem continuar a ser. Infelizmente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "96dc6100-9f42-4a3f-2671-08d7a25e726d",
            "user": "36c929ae-87dc-47a5-a5ae-1e8157234f6e",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A maior parte dos ciganos v\u00eaem-se muito mais como ciganos do que portugueses. Na realidade, s\u00f3 lhes interessa a <b> nacionalidade </b>portuguesa se, por isso, conseguirem algum benef\u00edcio que lhes permita consolidar o estilo de vida que mant\u00e9m h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es. Na generalidade, actuam como marginais e marginais querem continuar a ser. Infelizmente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "74953be6-52e1-4d80-386f-08d7a25d6948",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E n\u00f3s podemos  libertar-nos do perigo <b> cigano?</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cigano"
            ]
        },
        {
            "id": "d87fa124-db40-450b-266a-08d7a25e726d",
            "user": "d12f4b2e-4710-4fcc-9c96-961571c3266b",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo bonito. Mas algu\u00e9m j\u00e1 perguntou aos ciganos se eles  est\u00e3o interessados em trabalhar para um patr\u00e3o,  ou , por exemplo, enviar  as filhas para escola, ou ent\u00e3o esperarem pela sua vez, numa fila, ordeiramente? Seria bom saber como as coisas se passam na realidade Muito se fala nos direitos dos ciganos mas nunca ou\u00e7o falar  nos deveres sociais e c\u00edvicos  dos <b> cigano.</b> Sei do que falo pois fui professor de v\u00e1rios alunos ciganos . .",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cigano"
            ]
        },
        {
            "id": "9d8df228-740b-45fe-e64a-08d7a25fb61a",
            "user": "1e51bfaf-7b60-4b42-93ea-8581f369fde2",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Julgo que tamb\u00e9m devia existir a Conven\u00e7\u00e3o para a Protec\u00e7\u00e3o da Maioria Nacional, porque o que tem existido mais s\u00e3o as agress\u00f5es contra elementos dessa maioria e n\u00e3o se passa nada que as impe\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d0e1f510-b5de-48da-e648-08d7a25fb61a",
            "user": "a0d679f7-6124-47ce-b338-9734c027c3ab",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Portugal n\u00e3o existe <b> racismo </b>contra os ciganos, aposto que esta intimida\u00e7\u00e3o acontece por queixas de pessoas equivocadas. O que Portugal, ou outro pa\u00eds qualquer, precisa \u00e9 por certas minorias na ordem, faz\u00ea-los respeitar a lei como qualquer outro cidad\u00e3o. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "40bcfdc7-afcd-467e-90d8-08d7a3549ee3",
                    "user": "a2b439dd-2620-4a5b-91b2-7a70bd276049",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O <b> racismo </b>\u00e9 de tal ordem que inventaram que quem matou Giovanni eram ciganos e continuaram a insistir mesmo ap\u00f3s desmentidos da pol\u00edcia.<b>  Racismo</b> preocupante e insidioso. Os portugueses n\u00e3o ciganos, como \u00e9 o meu caso, t\u00eam dificuldade em ser neutros na avalia\u00e7\u00e3o deste problema. E parecem n\u00e3o aceitar as cr\u00edticas que v\u00eam de fora. Na  verdade somos perfeitos. O inferno s\u00e3o os outros... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        }
    ]
}