{
    "header": {
        "title": " Centenas marcham em Lisboa contra o racismo e a viol\u00eancia policial ",
        "subtitle": " A ac\u00e7\u00e3o de protesto foi convocada por v\u00e1rios movimentos e associa\u00e7\u00f5es anti-racistas e contou com a participa\u00e7\u00e3o das deputadas Joacine Katar Moreira e Rita Rato. ",
        "owner": " ['Lusa', 'Daniel Rocha'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 854  partilhas",
        "datePosted": " 1 de Fevereiro de 2020, 21:20 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/01/sociedade/noticia/tres-centenas-marcham-lisboa-racismo-violencia-policial-1902570 ",
        "postText": " ['\u0093Entre 500 a 600 pessoas\u0094 desceram neste s\u00e1bado a Avenida da Liberdade, em Lisboa, para protestar contra a \u0093viol\u00eancia policial\u0094 e pedir justi\u00e7a para a mulher alegadamente agredida pela pol\u00edcia na Amadora, segundo n\u00fameros indicados ao P\u00daBLICO por Jos\u00e9 Falc\u00e3o, dirigente do SOS Racismo.', '\u0093Racismo e fascismo n\u00e3o passar\u00e3o\u0094 e \u0093direitos iguais\u0094 foram algumas das palavras de ordem proferidas pelos manifestantes, durante o percurso entre a rotunda do Marqu\u00eas de Pombal e o Rossio, sempre acompanhado por um forte contingente policial.', 'A ac\u00e7\u00e3o de protesto foi convocada por v\u00e1rios movimentos e associa\u00e7\u00f5es anti-racistas, entre elas o SOS Racismo, Instituto da Mulher Negra em Portugal, Brutalidade Policial, Consci\u00eancia Negra, Frente Antifascista, Djass - Associa\u00e7\u00e3o de Afrodescendentes. Alguns deputados deslocaram-se ao local de partida da manifesta\u00e7\u00e3o para demonstrar a sua solidariedade, nomeadamente Beatriz Dias (Bloco de Esquerda), Joacine Katar Moreira (eleita pelo Livre) e Rita Rato (PCP).', 'Em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas, a deputada bloquista afirmou que \u0093os recentes casos envolvendo a PSP e a comunidade africana n\u00e3o podem ficar sem resposta\u0094.', '\u0093\u00c9 extremamente olhar para eles como s\u00e3o. Casos de viol\u00eancia racista, na medida em que eles afectam de uma forma bastante desproporcional pessoas provenientes das comunidades racializadas\u0094, sublinhou Beatriz Dias.', 'Por seu turno, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, a deputada eleita pelo Livre, Joacine Katar Moreira, defendeu que a luta antifascista e racista \u0093deve ser de toda a sociedade civil e n\u00e3o apenas dos afrodescendentes\u0094. \u0093Queria apelar aqui a uma maior participa\u00e7\u00e3o, pois ainda \u00e9 insuficiente\u0094, apontou.', 'Presente na manifesta\u00e7\u00e3o esteve tamb\u00e9m a m\u00e3e de Cl\u00e1udia Sim\u00f5es, a mulher que foi detida h\u00e1 duas semanas na Amadora pela PSP e que diz ter sido agredida por um pol\u00edcia. \u0093O regime tem de mudar. A minha filha n\u00e3o \u00e9 um animal. Ela nem sequer consegue sair de casa. S\u00f3 quero que se fa\u00e7a justi\u00e7a\u0094, afirmou, de forma emocionada, Maria Sim\u00f5es.', 'Al\u00e9m de Cl\u00e1udia Sim\u00f5es, os participantes neste protesto evocaram o nome de Giovanni Rodrigues, jovem cabo-verdiano que perdeu a vida em Bragan\u00e7a, em Dezembro do ano passado, e de Alcindo Monteiro, assassinado em 1995 em Lisboa por um grupo de extrema direita.', 'A manifesta\u00e7\u00e3o terminou no Largo de S\u00e3o Domingos, na zona do Rossio, com interven\u00e7\u00f5es de v\u00e1rios activistas anti-racistas, n\u00e3o se tendo verificado quaisquer incidentes.', 'Not\u00edcia actualizada a 2 de Fevereiro, \u00e0s 13h20, com n\u00fameros da organiza\u00e7\u00e3o SOS Racismo'] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Age - General,Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idade,Racismo,Africana,Branco,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "f703ac90-ac2b-40c4-969c-08d7a7234d68",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o Mamadou de megafone na m\u00e3o a gritar \"Ventura \u00e9 lixo, Ventura \u00e9 lixo\". Fiquei orgulhoso, fiquei ainda mais orgulhoso de ele incentivar miudos da <b> idade </b>dos meus filhos a gritar com ele. Exemplo a seguir. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "7b5a1977-731d-44f1-6d15-08d7a71d3427",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Manifesta\u00e7\u00e3o p\u00edfia e sem express\u00e3o. Uma vergonha para quem a organizou. Pelas imagens da televis\u00e3o foi miser\u00e1vel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "839a1a89-cfc1-40ab-314f-08d7a71f81f3",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O artigo fala em 500 a 600 pessoas. Quem l\u00e1 esteve fala em mil. Ser\u00e3o maioritariamente afrodescendentes e anti-racistas. As imagens que viu deve ter sido da CMTV que tem uma agenda pol\u00ectica pr\u00f3pria e nada isenta.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "226a397c-0e7b-4749-40f7-08d7a7227332",
            "user": "10a2343b-0632-4402-8e6d-ceed1578068c",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E quando vao marchar pelos brancos agredidos por negros em zonas onde a comunidade luso <b> Africana </b>e expressiva? E quando vao censurar o video do Abreu da ca o meu do grupo Black Company que fazia um apelo implicito a agressao do homem<b>  branco</b> cheio do papel? Acho bem que se a Claudia foi agredidas sem razao os policias Sejam condenados, pois viajar sem titulo de transported nao de justifica levar uma sova, apenas se aplique a multa. Mas agora a moda e fazer d<b> o racism</b>o um pretextobe nao uma causa se assim fora todos os casos de agressao verbal ou fisica seriam tratados com o mesmo peso e a mesma medida. Mas as causas das minorias sao de facto pretextos para capitalizar votantes ingenuos e manipulados pela vitimo mania, afim de censurar opositores e apresentar a visao marxista cultural.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7fee7cc5-f55b-47d4-0027-08d7960b4eee",
                    "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
                    "date": "04.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse termo \u00e9 interessante,  pode por favor explicar o que \u00e9 o Marxismo Cultural?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Africana",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "db10ac2e-810e-4680-965f-08d7a7234d68",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente, n\u00e3o h\u00e1 o \u0093Instituto da <b> Mulher </b>Branca em Portugal\u0094 nem a \u0093Consci\u00eancia Branca\u0094. O que n\u00e3o se diria se houvesse!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "37e45973-15e6-4921-965a-08d7a7234d68",
            "user": "34c9ea1f-4c3c-432d-973b-d2d08f19b6a7",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com uma redoma talvez protegessem estas vitimas do mal!!!!!|",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "598ecab2-6bf0-4ce7-ff4c-08d7960b4eed",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Distupias",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e424a67b-55da-4b9e-e8bf-08d7a71f1c34",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Distopias \u00e9 com o!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b6cee650-8268-4f0e-4130-08d7a7227332",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E merda \u00e9 com M, coma-a. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "183ce7e0-3c2e-4b78-6ce8-08d7a71d3427",
            "user": "16837219-17e0-4b79-adaf-f706ffab933c",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No Passaran!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "baa270a2-69a4-4631-ff54-08d7960b4eed",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "01.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em espanhol n\u00e3o h\u00e1 dois \"s\", caro Rogu. E falta um acento grave na s\u00edlaba t\u00f3nica do verbo. Porque escreve numa l\u00edngua que desconhece?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "58e5f1f7-5786-46de-85a5-08d7a71d3d96",
                    "user": "923f1eee-3cf4-43ad-b3a9-e68fed329cc7",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o entendi o objetivo de escrever em espanhol num f\u00f3rum dum jornal portuguesissimo ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "eee41e82-9e10-4d70-e888-08d7a71f1c34",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "M\u00f3disses... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "62ceeb57-cefb-4e47-e889-08d7a71f1c34",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque o Rogu est\u00e1 a pensar na Guerra Civil de Espanha e sonha que a inomin\u00e1vel Joacine \u00e9 a Passionaria dos Bijag\u00f3s",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}