{
    "header": {
        "title": " At\u00e9 quando haver\u00e1 racismo contra as mulheres negras em Portugal? ",
        "subtitle": " Na Amadora, uma mulher/m\u00e3e/v\u00edtima negra foi algemada, sofrendo, sangrando, sendo torturada, como no passado. Oxal\u00e1 tais imagens fossem apenas fruto de uma fic\u00e7\u00e3o. ",
        "owner": " ['Rita C\u00e1ssia Silva'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 625  partilhas",
        "datePosted": " 24 de Janeiro de 2020, 4:52 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/24/sociedade/opiniao/ate-havera-racismo-mulheres-negras-portugal-1901460 ",
        "postText": " ['Quando uma mulher negra \u00e9 espancada por homens brancos que representam, ou n\u00e3o, a Lei, sua alma \u00e9 torturada cinco s\u00e9culos atr\u00e1s, pois seu corpo representa todos os corpos de todas as mulheres negras que foram capturadas em suas terras, que foram traficadas, violadas, feitas corpos escravos para que de seus ventres fossem arrancadas as crian\u00e7as nascituras escravas para serem vendidas enquanto coisas.', 'Mulheres negras, por vezes queimadas vivas, por outras assassinadas e n\u00e3o enterradas, por outras degoladas, por outras ainda, atiradas ao mar. Mulheres negras que n\u00e3o podiam dar de mamar aos seus pr\u00f3prios filhos, mas que alimentaram homens brancos e mulheres brancas que delas receberam n\u00e3o somente o leite, mas o afeto de que necessitavam para sobreviver!', 'Quando uma mulher negra \u00e9 torturada por homens brancos que representam, ou n\u00e3o, a Lei, seu corpo torna-se corpo de todas as mulheres negras coexistentes no tempo presente. Mulheres negras trabalhadoras, quotidianamente humilhadas conforme as suas tonalidades de cor de pele, recha\u00e7adas conforme as suas instru\u00e7\u00f5es escolares e/ou conhecimento das l\u00ednguas nacionais dos locais onde vivem, perseguidas conforme os seus saldos banc\u00e1rios. Mulheres negras que, em pleno s\u00e9culo XXI \u0096 e importa salientar  que o 25 de Abril ainda h\u00e1 de vir \u0096, continuam a ter que lutar quatro vezes mais do que as outras mulheres, a fim de que possam subsistir. Mulheres negras que t\u00eam os seus filhos e filhas abduzidos constantemente por uma assist\u00eancia social decr\u00e9pita, que de \u0093social\u0094 apenas carrega o nome. Como nos \u00e9 poss\u00edvel?', 'Quando homens brancos torturam mulheres negras, est\u00e3o a negar-se enquanto seres humanos, porque sobre a sua esp\u00e9cie humana, de facto, nada sabem.', 'De 19.01.2020 chegou-nos, atrav\u00e9s das redes sociais, um relato testemunhal sobre viola\u00e7\u00f5es de direitos fundamentais das pessoas, sobre segrega\u00e7\u00e3o racial em Portugal, sobre a pr\u00e1tica concreta de racismo estrutural. Uma mulher/m\u00e3e e uma crian\u00e7a, negras, foram retiradas de dentro de um autocarro, pelo facto de a crian\u00e7a ter esquecido o cart\u00e3o/passe do transporte. O que se passou a seguir \u0096 vivendo n\u00f3s num Estado de Direito Democr\u00e1tico \u0096 \u00e9 absolutamente inaceit\u00e1vel.', 'A mulher/m\u00e3e/v\u00edtima foi algemada, foi espancada por agentes policiais. Sua filha de oito anos assistiu \u00e0 sua m\u00e3e ser torturada. Do relato l\u00ea-se que a mulher/m\u00e3e/v\u00edtima recebeu socos, pisadelas, empurr\u00f5es, chutos, apertos no pesco\u00e7o\u0085 gritos: \u0093Preta, vai para a tua terra.\u0094 V\u00ea-se as consequ\u00eancias de todos estes atos no corpo da mulher/m\u00e3e/v\u00edtima atrav\u00e9s de v\u00eddeos onde podemos observar o seu rosto totalmente transfigurado. Bem como podemos observar um senhor agente policial sentado em cima da mulher/m\u00e3e/v\u00edtima, cujo corpo foi \u0096 suponho \u0096 arremessado ao ch\u00e3o. A mulher/m\u00e3e/v\u00edtima algemada, sofrendo, sangrando, sendo torturada, como no passado. Oxal\u00e1 tais imagens fossem apenas fruto de uma fic\u00e7\u00e3o.', 'Estamos ainda muito longe de co-criarmos igualdade de direitos entre mulheres, crian\u00e7as e homens, porque ainda n\u00e3o preferimos compreender que o racismo estrutural que existe em Portugal foi uma inven\u00e7\u00e3o outrora bem nossa e que, sendo o Planeta Terra um territ\u00f3rio de passagem, poder\u00edamos preferir que todos e todas pud\u00e9ssemos viver \u0096 de facto \u0096 melhor. No entanto, talvez estejamos um pouco mais perto de come\u00e7armos a saudar com consci\u00eancia no presente as d\u00edvidas portuguesas com o passado. Se assim Portugal \u0093preferir\u0094.', 'Das mulheres negras que residem neste territ\u00f3rio, por obs\u00e9quio: nenhuma gota de sangue a mais!', 'A autora escreve segundo o novo Acordo Ortogr\u00e1fico'] ",
        "numberPosts": " 21 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Gender - General,Ethnicity - White,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Mulher,Machista,G\u00e9nero,Branco,Negra",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "474d002e-4e38-4584-5bfd-08d7aae8350a",
            "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
            "date": "06.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O maior <b> racismo </b>contra as mulheres negras \u00e9 dos homens negros, que preferem as brancas, de prefer\u00eancia loiras.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "bc1257af-f7c3-4acd-3113-08d7a71f81f3",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "01.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi algemada porque resistiu \u00e0 autoridade. Vem no C\u00f3digo Penal. Quer ent\u00e3o dizer, Rita Silva, que se um pol\u00edcia me algemar est\u00e1 a ser <b> racista?</b> Sou branca...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "edbde9c7-4a32-48ca-2667-08d7a25e726d",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "27.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um jornal como o P\u00fablico devia pensar duas vezes antes de enveredar pelas campanhas do \u00f3dio racial, mesmo que a reboque do politicamente correcto. Se eu, que sou branca, me desentender com este senhora no metro, porque ela me pisou ou me passou \u00e0 frente, ser\u00e1 que ela me vai odiar porque vai vir \u00e0 tona toda o legado de humilha\u00e7\u00e3o e escravatura que n\u00e3o sei quem <b> branco </b>(n\u00e3o certamente os meus antepassados, que eu n\u00e3o venho da nobreza) exerceu sobre as suas antepassadas? A \u00fanica explica\u00e7\u00e3o que vejo para isto \u00e9 que enquanto ca\u00e7a aos cliques \u00e9 um sucesso. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "971e73ed-b792-4d3b-b118-08d7a25e0ed4",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "26.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A censura dos racistas continua forte aqui no Publico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6bbe4b37-cc3e-478d-c475-08d7a16d6acd",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o concordo. A diferen\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 na cor da pele mas no volume da carteira. A Rita C\u00e1ssia da Silva omite, que a discrimina\u00e7\u00e3o existe para todos, independentemente da cor da pele. O factor econ\u00f3mico \u00e9 absolutamente relevante para o elevador social. Mas n\u00e3o me digam que uma <b> mulher </b>branca criada num ambiente social deficit\u00e1rio, \u00e9 menos discriminada do que uma de pele castanha, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es. H\u00e1 uma falta de consci\u00eancia socio-econ\u00f3mica-pol\u00edtica sobre as causas da discrimina\u00e7\u00e3o. Empurrar tudo para o<b>  racismo</b> \u00e9 falso, embora reconhe\u00e7a que exist<b> e racism</b>o, mas: tamb\u00e9m existem criminosos, n\u00e3o \u00e9 por isso que somos todos criminosos. A polariza\u00e7\u00e3o do tema, tal como tem vindo a ser feita at\u00e9 aqui, prejudica a causa. Causas ganham-se com objectividade, com c\u00e9rebro. As emo\u00e7\u00f5es falham o alvo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "0381c0b0-ec67-4f5e-92d3-08d7a16a251c",
            "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca fui <b> racista </b>toda a minha vida. Posso afirmar tranquilamente porque o<b>  racismo</b> pratica-se, n\u00e3o \u00e9 um conceito abstracto. Agora leio este texo em que me informam de forma inesperada que sou u<b> m racist</b>a colonizad<b> or bran</b>co. Fui apanhado de surpresa, pensava que nao <b> ser raci</b>sta se praticava no dia-a-dia, mas n\u00e3o chega. Pois ent\u00e3o tragam la a conta para pagarmos todos. Mas continuo a achar que o mais eficaz <b> anti-rac</b>ismo pratica-se e nao percebo como se relaciona com uma especie de divida de vingan\u00e7a com 500 anos. Vamos investir tempo nisto em vez de o investirmos a educar os nossos filhos?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e8cdc85b-f29d-4eb9-1d7f-08d7a16e3d1c",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo na \u00edntegra.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "c37f40b8-5d74-49d0-fb45-08d7960b4eed",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "25.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Podemos saber se algu\u00e9m \u00e9 <b> racista </b>pelos coment\u00e1rios que escrevem neste espa\u00e7o, ou seja, pela falta de empatia com a senhora<b>  negra</b> que foi brutalizada pelo pol\u00eccia. A frieza que mostram ao verem um pol\u00eccia montado a cavalo nas suas costas e depois a sua face transformada num bolo pelas agress\u00f5es, denota o que eles pensam, \"ela n\u00e3o \u00e9 uma das nossas\". ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "a9e5c9ff-5295-490d-c44a-08d7a16d6acd",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida o tema \u00e9 importante e merece reflex\u00e3o em vez de histeria. Deixe-me dizer-lhe na qualidade de praticante da boa rela\u00e7\u00e3o entre culturas, na qualidade de praticante do n\u00e3o <b> racismo,</b> a Margarida faz um p\u00e9ssimo trabalho nesta area. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4a646c0d-977b-422b-8a20-08d7a16e1ca8",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acusar uma <b> mulher </b>de histeria porque n\u00e3o concorda com as suas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 de macho, quero dizer, de<b>  machista</b>. Sou Moderadora h\u00e1 anos e n\u00e3o me recordo de alguma vez ter visto um coment\u00e1rio de um homem a chamar hist\u00e9rico a outro homem!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machista",
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "df6b9abb-3c38-4704-1d65-08d7a16e3d1c",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fui apanhado de surpresa. Sozinho n\u00e3o chegava a essa conclus\u00e3o enviesada. O histerismo existe do ponto de vista mediatico. Claro que sua postura agressiva n\u00e3o lhe permite ler uma critica de boa f\u00e9. B\u00e3o gostei do seu insulto. <b> Machista?</b>  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "62a8f6d4-af2a-4cdd-c45f-08d7a16d6acd",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 pior a emenda que o soneto, agora sou agressiva, mais outro estere\u00f3tipo de <b> g\u00e9nero.</b> \u00c9 melhor ficar caladinho para n\u00e3o se enterrar mais. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "af51f1ca-89d4-4631-92e8-08d7a16a251c",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uau. Tudo que se diga \u00e9 um estere\u00f3tipo qualquer. Assim se define a \"intoler\u00e2ncia\". A minha critica foi justa. A sua critica \u00e0 minha mensagem foi imediatamente, \"<b> machista\"</b> e \"\"estere\u00f3tipo de g\u00eanero\" onde esta a minha referencia a g\u00eaneros? Rid\u00edculo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f5bdc321-911b-4af4-c483-08d7a16d6acd",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Critica justa? Isto n\u00e3o tem nada a ver com justi\u00e7a, tem a ver com um universo conceptual sexista que voc\u00ea internalizou e do qual nem tem consci\u00eancia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0e59aa03-3f79-4c06-4490-08d7a16e0ca7",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "26.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem sequer falei de generos. A sua conversa \u00e9 ridicula. Sem sentido. Nem sei que responder. \u00c9 um insulto vindo do nada e que nada tem a ver com o meu ponto inicial. Mas ja que me insultou eu vou dar-me ao trabalho de responder. Os meus progenitores sao casados \u00e0 40 anos. Na minha casa o meu pai lavava a roupa e fazia o jantar. A minha m\u00e3e chegava tarde porque trabalhava muito, estava investir na sua carreira. A ver se trazia mais conforto para casa. Tenho mais 3 irmaos. Hoje sou pai de uma filha. A minha familia sao por agora duas mulheres. Ambas me amam. Ambas sabem que sou o contrario de uma <b> machista.</b> Voc\u00ea nao pode simplesmente insultar uma pessoa porque n\u00e3o tem argumentos. \u00c9 triste.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "6005d33e-12af-4368-e806-08d7a0aa97a5",
            "user": "2773f406-cd43-4315-9702-e25d8f770993",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um texto que descreve a verdade. H\u00e1 quem goste de viver na mentira das suas pequenas vidas rid\u00edculas, em que a sua \u00fanica satisfa\u00e7\u00e3o adv\u00e9m de se julgarem melhor do que os outros. Gente que necessita d se sentir superior para lidar com a sua pr\u00f3pria mediocridade. Venham aqui afirmar que h\u00e1 alguma mentira dita neste texto!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "aad3c6c2-8d05-4fc9-77d0-08d7a0851ad4",
            "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um nojo de artigo de opini\u00e3o. Dois minutos da minha vida perdidos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1511e19d-1546-47fe-f889-08d7a07f6a90",
                    "user": "ec36b198-a954-4953-93ac-1d75cfda82a9",
                    "date": "24.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Creio que o Sum sabe a quantidade de vezes que discordo terminantemente das suas posi\u00e7\u00f5es, especialmente no que toca a este tipo de temas. No entanto, neste caso estou 100% de acordo.. nem cheguei aos 2 minutos, li o t\u00edtulo, \"lead\", primeiro par\u00e1grafo e parei. Como \u00e9 que algu\u00e9m consegue viver com tanta falta de no\u00e7\u00e3o e rancor dentro de si?!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "56c40893-a87b-4943-1d47-08d7a16e3d1c",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "25.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As mulheres negras carregam dentro delas a mem\u00f3ria da Escravatura e da Coloniza\u00e7\u00e3o, uma mem\u00f3ria de quem foi humilhada, inferiorizada, oprimida, explorada e violada. E n\u00e3o s\u00e3o homens sentados em cima do seu privil\u00e9gio <b> branco </b>que t\u00eam moral para julgar um artigo como este. Voc\u00eas s\u00e3o homens sem mem\u00f3ria porque vos conv\u00e9m esquecer os crimes que foram e s\u00e3o cometidos contra as mulheres negras. Shame on you!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f289c9f1-66c9-433b-28fc-08d7a25cbad7",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "27.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, eu (que n\u00e3o sou filha de nobres) carrego dentro de mim o estigma dos meus antepassados, vassalos, servos da gleba, explorados, suados, esfomeados, que deram o corpo, o sangue, a vida, para alimentar um qualquer suserano que jurara fidelidade a um soberano. Posso ver as coisas assim e agoniar-me de cada vez que vejo um D Duarte Pio na televis\u00e3o, por exemplo. Ou isso ou projectar-me no aqui e agora, em quem sou, em quem s\u00e3o os que me rodeiam, e fazer mais por mim e pelo mundo \u00e0 minha volta em vez de estar sempre a cobrar dos outros. Escolhas... A Margarida fa\u00e7a a sua. A autora do artigo claramente j\u00e1 fez a dela. N\u00e3o creio que rancor pelo passado leve a algum lado. Fosse assim e eu teria de odiar espanh\u00f3is, franceses, alem\u00e3es e mais um ror de gente, al\u00e9m dos pr\u00f3prios portugueses.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cee35c59-16d9-48bd-fab6-08d7960b4eed",
            "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
            "date": "24.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cito: \"Mulheres negras que, em pleno s\u00e9culo XXI [...] continuam a ter que lutar quatro vezes mais do que as outras mulheres\". Sao uma vergonha as \"outras\" mulheres, passam a vida a exigir igualdade de genero (ou la o que essa parvoice e') e escravizam as mulheres negras. As \"outras\" mulheres deviam ter vergonha! (ironia). Agora a serio, este artigo mais nao e' que uma vergonhosa vitimizacao racial. Sempre o mesmo discurso do \"sou discriminada por ser <b> negra\"</b>, de queixar-se da saude (como se os negros fossem os unicos a queixarem-se). Ate quando continuara a imprensa a permitir textos destes? Estes textos de opiniao sao do mais puro e ideologico<b>  racismo</b> que existe, nao ha outra maneira de classificar este artigo. Ganha vergonha, Publico.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negra"
            ]
        }
    ]
}