{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira a Presidente? Apresentadora n\u00e3o descarta candidatar-se a Bel\u00e9m ",
        "subtitle": " Numa entrevista \u00e0 revista Vis\u00e3o, a apresentadora televisiva diz que se identifica com o \u0093Presidente dos afectos\u0094 e que se imagina a intervir politicamente a n\u00edvel local, mas n\u00e3o afasta a hip\u00f3tese de \u0093representar todos os portugueses\u0094. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 9842  partilhas",
        "datePosted": " 8 de Janeiro de 2020, 20:46 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-14 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/08/politica/noticia/cristina-ferreira-presidente-apresentadora-nao-descarta-candidatarse-belem-1899717 ",
        "postText": " ['Tem uma revista, uma marca de roupa e de cal\u00e7ado, um perfume e um programa de televis\u00e3o. O imp\u00e9rio de Cristina Ferreira \u00e9 conhecido pela larga maioria dos portugueses e o sucesso da apresentadora ajudou a empurrar as manh\u00e3s da SIC para a lideran\u00e7a pela primeira vez em 16 anos. Agora, a apresentadora n\u00e3o descarta uma poss\u00edvel candidatura \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. A revela\u00e7\u00e3o \u00e9 feita numa entrevista \u00e0 revista Vis\u00e3o, que ser\u00e1 publicada na \u00edntegra esta quinta-feira.', 'Sem apontar datas, Cristina Ferreira tece largos elogios ao actual Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, e identifica algumas parecen\u00e7as com o chefe de Estado, nomeadamente em rela\u00e7\u00e3o aos \u0093afectos\u0094 para com a popula\u00e7\u00e3o.', '\u0093N\u00e3o me imaginava, nunca me passou pela cabe\u00e7a at\u00e9 ao momento em que as pessoas me come\u00e7aram a dizer que isso poderia acontecer\u0094, conta a apresentadora, num excerto da entrevista revelado esta quarta-feira. \u0093Durante algum tempo achei que isso passaria pelas autarquias e por fazer alguma coisa pela minha Malveira\u0094, diz.', 'Apesar de n\u00e3o se sentir atra\u00edda pelo trabalho no Parlamento, n\u00e3o diz o mesmo sobre Bel\u00e9m: \u0093Se um dia me perguntasses \u0091Chegarias a primeira-ministra?\u0092, eu respondia imediatamente que n\u00e3o tenho qualquer tipo de capacidade para que isso possa acontecer. Agora, representar todos os portugueses? Acho que um dia o poderia fazer, que me iria preparar e que n\u00e3o iria falhar\u0094, declara a empres\u00e1ria.', 'Na entrevista, Cristina Ferreira tra\u00e7a semelhan\u00e7as com Marcelo Rebelo de Sousa e nota que, apesar de todos os \u0093anos todos de diferen\u00e7a\u0094 e dos diferentes mundos em que vivem, ambos t\u00eam uma preocupa\u00e7\u00e3o de \u0093afecto para com o outro\u0094. \u0093\u00c9 muito semelhante entre n\u00f3s. J\u00e1 quando falava nos coment\u00e1rios televisivos ele era este Presidente. S\u00f3 n\u00e3o tinha era o cargo\u0094, continua, sem esconder a admira\u00e7\u00e3o que tem em rela\u00e7\u00e3o ao chefe de Estado. Na estreia do seu programa na SIC, a apresentadora foi surpreendida com uma chamada em directo de Marcelo Rebelo de Sousa.', '\u0093Est\u00e1? Daqui \u00e9 Marcelo Rebelo de Sousa. Interrompi aqui uma reuni\u00e3o que tinha e espreitei para ver o seu primeiro programa e como ao longo da vida estive v\u00e1rias vezes consigo quando arrancou com novas fases da sua vida, queria desejar-lhe muitas felicidades e enviar-lhe um beijinho\u0094, dizia o Presidente. \u0093Est\u00e1 a gozar\u0094, respondeu a apresentadora, incr\u00e9dula, durante a sua estreia na SIC. Depois, agradeceu a Marcelo. \u0093Queria agradecer-lhe por ser meu Presidente, por ser Presidente de todos os portugueses, porque eu acho que a forma como tem feito a sua Presid\u00eancia tem sido aquilo que n\u00f3s todos portugueses merec\u00edamos e quer\u00edamos. O afecto n\u00e3o \u00e9 para todos.\u0094', 'Esta quarta-feira, a apresentadora recebeu a coordenadora do Bloco de Esquerda, Catarina Martins, no seu programa. A coordenadora bloquista esteve no programa da SIC para falar sobre viol\u00eancia dom\u00e9stica. No \u00faltimo ano passaram pelo programa v\u00e1rios nomes da pol\u00edtica portuguesa, como \u00e9 o caso do primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, o presidente do PSD, Rui Rio, ou a l\u00edder centrista, Assun\u00e7\u00e3o Cristas.'] ",
        "numberPosts": " 45 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Gender - Female sexuality,Ethnicity - Black,Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Rid\u00edcula,Macaco,Na\u00e7\u00e3o,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "cd34163d-d052-4507-9102-08d79606f611",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "11.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preferia o Batatinha como presidente.E o Companhia a primeiro-ministro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e2046391-3484-4823-0aa0-08d79605bdd1",
            "user": "d8c30a36-2fcb-47c9-b3dd-5206fb96a729",
            "date": "11.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sem d\u00favida, uma boa candidata e uma candidata ... Seria, pelo menos, divertido. Mais ainda que as manh\u00e3s da Cristina aos berros.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eecc5117-0e7e-4aa1-f504-08d7960b4eed",
            "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
            "date": "11.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O loiro Trump n\u00e3o \u00e9 Presidente?!... Porque n\u00e3o o poderia ser a loira Cristina?!...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1b46f490-7900-4c3b-117e-08d794782241",
            "user": "4ffd2d21-dd04-43dc-949a-4f76b9010211",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\" A televis\u00e3o \u00e9 a maior maravilha da ciencia,ao servi\u00e7o da imbecilidade humana\" Bar\u00e3o de Itarar\u00e9",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "23f55a63-2c7f-473a-1035-08d7951397c5",
            "user": "9a0c2239-85ce-47d3-86b9-67c8e503fe97",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Voz de menina, atitudes de adolescente e conta milion\u00e1ria. Pensa ela que tem os requisitos para a candidatura...mas n\u00e3o tem, quanto mais para assomar \u00e0 janela de Bel\u00e9m.Nem com os votos de todo o gineceu que a apoia e idolatra iria conseguir l\u00e1 chegar,mesmo sem os homens verem TV. N\u00e3o h\u00e1 pachorra para a aturar, quanto mais para receber estas tristes not\u00edcias...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "bc182de8-d7ae-4ddc-2b59-08d795328270",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "10.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que tem os requisitos para a candidatura: tem mais de 35 anos. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a0cc011c-8f98-4f76-1b52-08d794d34cc9",
            "user": "d3af456e-c0fc-47eb-aba9-282c5d2f7958",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo \u00e9 poss\u00edvel, quando os imbecis escolhem. Med\u00edocres est\u00e3o a ocupar lugares de governa\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos tempos. \u00c9 s\u00f3 olhar \u00e0 volta em tudo que \u00e9 do Estado, raros competentes. Aguardemos que esta vaga passe rapidamente, para bem das gera\u00e7\u00f5es futuras.Quanto \u00e0 Cristina, que \u00e9 inteligente, que tenha lucidez afastando-se dos med\u00edocres que tal sugest\u00e3o lhe apontam.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d144f31-381c-425d-1b4e-08d794d34cc9",
            "user": "5ca322f4-66c1-4457-94d5-e165579a4d55",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que <b> rid\u00edcula.</b>.... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "8e5b0c7f-1947-4343-83cc-08d794e3e71a",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "[Isto agora \u00e9 sistem\u00e1tico: para escrevinhar aqui, tenho, sempre, de \"refrescar\". Vergonha! Vergonha alheia! Adiante!] / Seriamente, eu proporia aqui que fosse suscitado algum movimento tendente a propor a candidatura de Francisca Van Dunen \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Quem sabe se a pr\u00f3pria apreciaria tal perspetiva... E se uma maioria de eleitores seria suscet\u00edvel de a viabilizar... \u00c9 uma <b> mulher </b>culta, tem uma bela dic\u00e7\u00e3o, fala com autoridade mas sem altivez... J\u00e1 repararam? Fica aqui a deixa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "29c3378c-97bb-4dae-2699-08d794d53cbd",
            "user": "81811a19-87ed-4ab0-8aaf-f8098cc44694",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 um ditado que diz o seguinte : \" cada <b> macaco,</b> no seu calho\". Menos, Cristina. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "12551a18-f2c9-48bc-1153-08d794782241",
            "user": "a0045b06-36da-4057-9e5f-77aef6b64231",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sinceramente n\u00e3o vejo diferen\u00e7a entre a Cristina e o Marcelo. E beijinho, por beijinho, preferia o da Cristina. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "835f0901-2479-4bb9-1150-08d773511a8d",
            "user": "4a0810a8-e029-45e3-9756-424a85ca16c0",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Rainha da Malveira, Imperatriz de Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7262e8aa-652d-4682-1b23-08d794d34cc9",
            "user": "6143c6ed-558a-4d61-825c-ef0c91c01240",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a nossa grande \"greta\"!!!  Coitadinha...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fb5993c7-277d-4b04-83a3-08d794e3e71a",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um desperd\u00edcio de talento... Acho que uma parceria com a Greta, iria mais longe...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "130e3984-3442-43a4-2683-08d794d53cbd",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num Pa\u00eds caricato como este, e em que os Portugueses \"papam de tudo\", j\u00e1 nada me surpreende. Nem o rid\u00edculo nem o \"curriculum\"...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f009582d-7a3b-4417-1149-08d794782241",
            "user": "6e122037-d798-487d-979f-29ce909eef97",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E Jorge Jasus a primeiro-ministro! O Emplastro seria comiss\u00e1rio europeu. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4064f053-ad2a-4ce7-83ad-08d794e3e71a",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "09.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o Cristiano Ronaldo p\u00e1? Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica? Em vez de gritar \"Orderrr\" gritava \"Siuuuu\"!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8b07904f-15b2-4881-83a0-08d794e3e71a",
            "user": "bedd0133-c9c4-43da-9fc2-4b290ade6b4b",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o  se brinca com o pa\u00eds,  a desmiolada n\u00e3o  percebe que \u00e9  ridicula ,absurda , e mediocre ? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "afe4b1de-e095-4171-b812-08d7941e31b0",
            "user": "c9065aea-d052-4fc0-86d4-8ff435b49c83",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem quero acreditar naquilo que li, apenas no t\u00edtulo do artigo... Mudava de pa\u00eds! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1512c58d-0c83-4dc8-2824-08d7943de9a9",
            "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cristina Ferreira Presidenta - excelente ideia! Mas porqu\u00ea limitarmo-nos a apresentadoras de shows popularescos: o que Portugal precisa mesmo como representante m\u00e1ximo do pa\u00eds \u00e9 um palha\u00e7o profissional, idealmente um que saiba fazer animais com bal\u00f5es e dar tombos e rebolar!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ac89e20c-4bea-453a-72f6-08d793fb3ed8",
            "user": "b9ec4df3-d5b2-4957-80a6-782883087d25",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se ter a perce\u00e7\u00e3o do rid\u00edculo \u00e9 t\u00e3o lament\u00e1vel...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d2dac5a4-7fce-44ce-b80a-08d7941e31b0",
            "user": "2f681eb9-75e9-4bbc-bb59-1354a31ea7ea",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se for a banhos como o Marcelo, tem o meu voto! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c0de1732-0b59-49ef-2674-08d794d53cbd",
            "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enxerga-te menina!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c5134185-8a87-4053-72f3-08d793fb3ed8",
            "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Com Tiririca, pior n\u00e3o fica\". Encaixa quase perfeito.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "549048b7-201a-4f0c-281e-08d7943de9a9",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No Portugal dos pequeninos tudo \u00e9 poss\u00edvel. J\u00e1 agora o Emplastro do Porto para primeiro ministro.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e6b46416-21db-42d6-b806-08d7941e31b0",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como a maioria que vota neste pa\u00eds ou s\u00e3o ignorantes ou interesseiros, n\u00e3o me admirava que votassem nesta desmiolada esgani\u00e7ada para \"Presidenta\". E querem ver que at\u00e9 ganhava, comprovando assim que o cargo de PR \u00e9 um tacho completamente in\u00fatil em Portugal. Os pa\u00edses do primeiro mundo ou t\u00eam Presidente ou Primeiro Ministro, das duas uma, decidam-se.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "64ed97de-047c-4171-a0bf-08d793c41dcf",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sem coment\u00e1rios",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "46be2e62-98b7-4c63-1131-08d773511a8d",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es presidenciais votei em Maria de Bel\u00e9m. Sou favor\u00e1vel \u00e0 assun\u00e7\u00e3o de uma <b> mulher </b>ao mais elevado cargo pol\u00edtico em Portugal. Mas nunca votarei nesta senhora,  que estar\u00e1 certamente recheada de qualidades, mas s\u00e3o outras que n\u00e3o as que se coadunam com o que se espera e se exige do primeiro magistrado da<b>  na\u00e7\u00e3o</b>. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "d1152e2a-d493-43ce-72eb-08d793fb3ed8",
            "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Anda por a\u00ed muita gente na pol\u00edtica bem pior do que essa senhora. Mas... PR?! Deixem-se de brincadeiras.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "003aca1e-e5dc-4e2a-281c-08d7943de9a9",
            "user": "fd624441-ff8a-4078-9d93-3623a577157e",
            "date": "09.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preferia ser espanhol!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9877e966-555a-4ffb-b7f9-08d7941e31b0",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Da forma como anda o populismo em Portugal n\u00e3o me admirava nada que a pavoa quisesse seguir o caminho do pav\u00e3o. De qualquer forma uma cl\u00ednica de reabilita\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o lhe fazia mal nenhum. Ela deve achar que \u00e9 iluminada por Deus e que tem uma miss\u00e3o para Portugal... A pol\u00edtica para ela \u00e9 apenas mais um vestido para usar em noite de gala... Ou galinha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2fcb1a0e-c986-432c-b7fd-08d7941e31b0",
                    "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
                    "date": "08.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ":)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2f64596c-3ff0-4839-72e3-08d793fb3ed8",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Verdade seja dita: j\u00e1 tivemos o cavaco... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "05508e4d-65c0-4c63-a0b5-08d793c41dcf",
            "user": "bc88dc3a-f679-48d5-8340-a9d2c8bbc439",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois do papagaio ter\u00edamos a catatua... A chamada evolu\u00e7\u00e3o na continuidade. Acho que o conceito at\u00e9 vem de outro Marcelo...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d6a82fa5-055c-4411-2814-08d7943de9a9",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "08.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ":)))))))",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9e3568f3-125d-4f7c-b7fc-08d7941e31b0",
                    "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
                    "date": "08.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ":))",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "abd8eb63-533f-4c5e-72e1-08d793fb3ed8",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e3o <b> idiota.</b> A futilidade. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "c064f467-f23f-4c6c-1127-08d773511a8d",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 \u00e9 um de Abril? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "17159523-9b79-4597-1131-08d794782241",
            "user": "30f01946-47a7-4745-8ec1-4b94302866b6",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A seguir ao Ventura j\u00e1 nada surpreende. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a2595a22-4b42-4b37-a0ae-08d793c41dcf",
            "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Combinando o lament\u00e1vel precedente estabelecido por Trump com a pobreza social que d\u00e1 \u00e0 CMTV as audi\u00eancias que tem, fica-se com a sensa\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel de que estes disparates deixaram de ser imposs\u00edveis...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "639766b0-bf5d-4442-1130-08d794782241",
            "user": "bab99655-ec40-4163-8e13-baaa16271164",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Minha nossa... J\u00e1 parece o Brasil.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7ca0be6a-9cf2-4950-280f-08d7943de9a9",
            "user": "91bb2053-6d3c-40c7-9ae0-c2b8c233fe83",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se tivess",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "61c81751-d0cc-47cf-112a-08d794782241",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a Oprah c\u00e1 do sitio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "136ed4fd-3aef-4c9c-a0a7-08d793c41dcf",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta como presidente em Portugal e Jesus no Brasil. Est\u00e1 bonito, est\u00e1.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "40303f5a-0303-48e5-8102-08d793c31330",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "08.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que falta de no\u00e7\u00e3o. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}