{
    "header": {
        "title": " Supremo Tribunal Federal do Brasil pro\u00edbe censura de BD com beijo gay ",
        "subtitle": " O prefeito do Rio de Janeiro condenou o conte\u00fado do livro Vingadores, a Cruzada das Crian\u00e7as e mandou fiscalizar material com tem\u00e1tica gay na Bienal do Livro. Ap\u00f3s um vaiv\u00e9m jur\u00eddico, o Supremo proibiu a censura da obra. ",
        "owner": " ['Maria Jo\u0103o Mesquita'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 454  partilhas",
        "datePosted": " 9 de Setembro de 2019, 18:06 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/09/09/culturaipsilon/noticia/supremo-tribunal-federal-brasil-proibe-censura-bd-beijo-gay-1885986 ",
        "postText": " ['O Supremo Tribunal Federal do Brasil (STF) condenou e proibiu, no domingo, a pol\u00e9mica decis\u0103o do prefeito do Rio de Janeiro de mandar apreender uma banda-desenhada na Bienal do Livro. Marcelo Crivella havia ordenado a recolha do volume Vingadores, a Cruzada das Crian\u00e7as, da Marvel, alegando ser preciso proteger os menores daquilo que considerou um conte\u00fado impr\u00f3prio \u2014 o desenho de um beijo entre duas personagens do mesmo sexo. A pol\u00e9mica rebentou na passada sexta-feira, ap\u00f3s Marcelo Crivella ter declarado no Twitter que \u201ca Prefeitura do Rio de Janeiro est\u00e1 protegendo os menores da cidade\u201d.', 'No domingo, o Supremo decidiu dar provimento ao pedido da procuradora-geral da Rep\u00fablica do Brasil, Raquel Dodge, segundo a qual a ac\u00e7\u0103o da Prefeitura feriu \u201cfrontalmente a igualdade, a liberdade de express\u0103o art\u00edstica e o direito \u0155 informa\u00e7\u0103o\u201d. \u201cO acto da Prefeitura do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro discrimina frontalmente pessoas por sua orienta\u00e7\u0103o sexual e identidade de g\u00e9nero, ao determinar o uso de embalagem lacrada somente para obras que tratem do tema do homotransexualismo\u201d, argumentou ainda a procuradora-geral na sua exposi\u00e7\u0103o ao STF.', 'Dando raz\u0103o a Raquel Dodge, o presidente do Supremo, Dias Toffoli, considerou que a apreens\u0103o, \u201cao estabelecer que o conte\u00fado homoafectivo em publica\u00e7\u0151es infanto-juvenis exigiria a pr\u00e9via indica\u00e7\u0103o de seu teor\u201d, equiparava as rela\u00e7\u0151es entre pessoas do mesmo sexo \u201ca conte\u00fado impr\u00f3prio ou inadequado \u0155 inf\u00e2ncia e juventude, ferindo, a um s\u00f3 tempo, a estrita legalidade e o princ\u00edpio da igualdade, em disposi\u00e7\u0103o que \u2013 sob pretensa protec\u00e7\u0103o da crian\u00e7a e do adolescente \u2013 se p\u00f4s na armadilha subtil da distin\u00e7\u0103o entre protec\u00e7\u0103o e preconceito\u201d.', 'De acordo com o comunicado dispon\u00edvel na p\u00e1gina on-line do STF, Toffoli lembrou ainda \u201cjurisprud\u0119ncia que confere \u0155 uni\u0103o civil de casais formados por pessoas do mesmo sexo os mesmos direitos dos casais heterossexuais, com base no princ\u00edpio constitucional que veda qualquer discrimina\u00e7\u0103o em virtude de sexo, ra\u00e7a ou cor\u201d. E sublinhou que o regime democr\u00e1tico pressup\u0151e o \u201clivre tr\u00e2nsito de ideias\": \u201cDe facto, a democracia somente se firma e progride em um ambiente em que diferentes convic\u00e7\u0151es e vis\u0151es de mundo possam ser expostas, defendidas e confrontadas umas com as outras, em um debate rico, plural e resolutivo. Al\u00e9m desse car\u00e1cter instrumental para a democracia, a liberdade de express\u0103o \u00e9 um direito humano universal \u2013 previsto no artigo XIX da Declara\u00e7\u0103o Universal dos Direitos Humanos, de 1948 \u2013, sendo condi\u00e7\u0103o para o exerc\u00edcio pleno da cidadania e da autonomia individual.\u201d', 'A decis\u0103o de Crivella suscitou v\u00e1rios protestos no s\u00e1bado. Bandeiras com o s\u00edmbolo do arco-\u00edris foram erguidas em diversos pontos do Rio de Janeiro, e casais homossexuais beijaram-se em simult\u00e2neo, para mostrar que o que se v\u0119 na BD Vingadores, a Cruzada das Crian\u00e7as \u00e9 um facto de todos os dias.', 'Tamb\u00e9m Celso de Mello, o mais antigo membro do STF ainda em exerc\u00edcio, havia enviado um recado a Crivella atrav\u00e9s do jornal Folha de S\u0103o Paulo: \u201cSob o signo do retrocesso, cuja inspira\u00e7\u0103o resulta das trevas que dominam o poder do Estado, um novo e sombrio tempo se anuncia, da intoler\u00e2ncia, da repress\u0103o ao pensamento, da interdi\u00e7\u0103o ostensiva ao pluralismo de ideias e do rep\u00fadio ao princ\u00edpio democr\u00e1tico\u201d.', 'A tentativa de censura \u0155 BD da Marvel, que est\u00e1 \u0155 venda no Brasil desde 2016, acabou por promover o que se queria censurar, conclu\u00eda este fim-de-semana o jornal O Globo. Todos os exemplares da obra foram vendidas e algumas editoras presentes na Bienal do Livro triplicaram a factura\u00e7\u0103o em rela\u00e7\u0103o ao mesmo dia da edi\u00e7\u0103o anterior. E esta procura excepcional n\u0103o beneficiou apenas a literatura de tem\u00e1tica LGBT, mas todos os t\u00edtulos do cat\u00e1logo. Muitas pessoas foram mobilizadas pela ac\u00e7\u0103o do youtuber brasileiro Felipe Neto, que comprou 14 mil livros sobre a tem\u00e1tica LGBT \u0155 venda na bienal e anunciou que iria distribui-los gratuitamente no evento. Os cariocas, atra\u00eddos pela causa, ficaram para comprar. Texto editado por In\u0119s Nadais'] ",
        "numberPosts": " 10 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Rid\u00edcula",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2ba93cc2-4ef2-4643-f8c4-08d73ddb4a73",
            "user": "8bfa81e0-ad75-4a47-b7b0-123ff00b8f02",
            "date": "21.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 sobre censura, como dito, mas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s crian\u00e7as.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9b07efed-6ee3-4d24-7f1b-08d735601e60",
            "user": "942b55fe-7ff1-4d5f-9a2d-22a73fb64069",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Geralmente as pessoas que recusam com mais veem\u00eancia os direitos dos gays s\u00e3o pessoas atormentadas pelo facto de ainda n\u00e3o terem sa\u00eddo do arm\u00e1rio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "526608b1-2e19-48e6-7f0e-08d735601e60",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nesse expoente da liberdade que \u00e9 a Su\u00e9cia, h\u00e1 uns anos o Parlamento removeu da sua sala de jantar uma pintura barroca contendo mulheres com seios desnudados para n\u00e3o ofender a sensibilidade de visitantes feministas e mu\u00e7ulmanos. Mas sobre isso este jornal e a brigada politicamente correta fizeram um sil\u00eancio sepulcral. \u00c9 que para esta brigada, comportamentos retr\u00f3grados s\u00f3 s\u00e3o reprov\u00e1veis se forem levados a cabo por homens heterossexuais e crist\u00e3os... (NOTA: republica\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rio pavlovianamente censurado por um esquerdista autorit\u00e1rio; a modera\u00e7\u00e3o neste jornal continua impunemente entregue \u00e0 bicharada)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "f2f939f7-01c9-486c-8616-08d73617b241",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "10.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E em que \u00e9 que isso afecta a vida dos suecos? Por outro lado, nas piscinas p\u00fablicas suecas, pode tirar as mamas da sua <b> mulher </b>e nadar com elas \u00e0 solta... O topless \u00e9 autorizado, para sua informa\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "32195f84-8394-4f47-5140-08d736050c27",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "10.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rafael, quer que lhe fa\u00e7a um desenho?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "16f0609d-5e4c-48fb-8644-08d73617b241",
                    "user": "3c0fc14c-95fe-4f3f-8536-1aa160913cc9",
                    "date": "11.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ficou com essa guardada para atirar agora? \u00e9 que pelos vistos n\u00e3o foi ontem... foi h\u00e1 uns anos... Se considera o P\u00fablico um perigoso jornal propagandista, pelos vistos desde h\u00e1 v\u00e1rios anos, porque o l\u00ea? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "36e0b5ae-f33b-4971-c1c9-08d736a43255",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "11.09.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gomes, o meu papel enquanto leitor e ocasional comentador dos artigos do P\u00fablico \u00e9 de procurar mostrar a \"red pill\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "563c2017-f427-42ac-1e07-08d71fff21a5",
            "user": "898b5648-9db6-4f97-b88a-0563db50ba56",
            "date": "10.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queriam fascismo. Tomem l\u00e1 com os dentes da democracia! N\u00e3o tenho d\u00favidas que os democratas se v\u00e3o mobilizar contra a a <b> rid\u00edcula </b>postura autorit\u00e1ria do Bolsonaro, apadrinhada pela sinistra seita da Igreja Universal do Reino de Deus.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "22129847-61ce-49ae-621e-08d735238784",
            "user": "260cb75e-dbd6-4648-9d0d-878cce68dbb9",
            "date": "09.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E a Ministra das cores? N\u00e3o diz nada?Ou ser\u00e1 que j\u00e1 v\u00ea tudo em tons de m*rda? \u00c9 que esta cambada de labregos no poder no Brasil vai ser varrida. A chatice \u00e9 a espera.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "939d3da5-4e31-456a-1de7-08d71fff21a5",
            "user": "5561061c-46a0-40b0-84aa-688bfd747862",
            "date": "09.09.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 absolutamente inacreditavel como no sec XXI, quando se comandam robots a 500 milh\u00f5es de km em Marte, ainda se discutem estes tabus completamente medievais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}