{
    "header": {
        "title": " Joacine diz que votou 'contra ela pr\u00f3pria' e devolve responsabilidades da absten\u00e7\u00e3o \u00e0 direc\u00e7\u00e3o do Livre ",
        "subtitle": " A deputada disse ter sido surpreendida pelo comunicado da direc\u00e7\u00e3o do partido e, j\u00e1 no final do dia, justificou o seu voto. Numa nota \u00e0 qual o P\u00daBLICO teve acesso, Joacine Katar Moreira diz que durante tr\u00eas dias tentou sem sucesso perceber qual a posi\u00e7\u00e3o que o seu partido queria que assumisse. Para n\u00e3o arriscar, absteve-se, diz. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 4337  partilhas",
        "datePosted": " 23 de Novembro de 2019, 18:41 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/11/23/politica/noticia/joacine-votou-propria-devolve-responsabilidades-abstencao-direccao-livre-1894855 ",
        "postText": " ['Joacine Katar Moreira reagiu no final deste s\u00e1bado ao comunicado do Livre sobre a sua absten\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta, do PCP, \u0093de condena\u00e7\u00e3o da nova agress\u00e3o israelita a Gaza e da declara\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Trump sobre os colonatos israelitas\u0094. Depois do comunicado da direc\u00e7\u00e3o do partido ter afirmado que estava \u0093preocupado\u0094 com o sentido de voto da deputada \u0097 uma vez que n\u00e3o n\u00e3o reflectia as tomadas de posi\u00e7\u00e3o oficiais do partido sobre a quest\u00e3o palestiniana \u0097 Joacine Katar Moreira esclarece que a \u0093absten\u00e7\u00e3o n\u00e3o se deveu a uma falta de consci\u00eancia ou descaso desta grave situa\u00e7\u00e3o, mas \u00e0 dificuldade de comunica\u00e7\u00e3o\u0094 com a actual direc\u00e7\u00e3o do Livre, da qual \u00e9 parte integrante, para al\u00e9m de deputada \u00fanica do partido. \u0093Foram tr\u00eas dias de contacto infrut\u00edfero para saber dos posicionamentos da direc\u00e7\u00e3o relativos ao sentido de voto das propostas que nos chegaram, onde esta constava\u0094, afirma numa nota enviada ao P\u00daBLICO. Por n\u00e3o saber qual a posi\u00e7\u00e3o da direc\u00e7\u00e3o do Livre decidiu abster-se, justifica.', 'Rui Tavares, fundador do Livre e cabe\u00e7a de lista por Lisboa em 2015, lembra que esta quest\u00e3o \u0093\u00e9 muito cara ao patrim\u00f3nio\u0094 do Livre e que nessas elei\u00e7\u00f5es, em que Joacine tamb\u00e9m foi candidata, o reconhecimento do Estado da Palestina foi at\u00e9 apresentado como condi\u00e7\u00e3o para dialogar com um futuro governo PS. Na RTP3, j\u00e1 ao final da noite, Tavares classificou este incidente com a agora deputada uma \u0093singularidade\u0094, acrescentando que \u0093n\u00e3o colhe o argumento\u0094 de que n\u00e3o conseguiu falar com a direc\u00e7\u00e3o antes da vota\u00e7\u00e3o. \u0093A direc\u00e7\u00e3o do Livre \u00e9 colegial e tem 15 pessoas\u0094, lembrou Tavares.', 'No comunicado onde reage ao seu partido, a deputada do Livre assume \u0093total responsabilidade pelo voto\u0094 e esclarece que \u0093apesar de a absten\u00e7\u00e3o n\u00e3o constituir um voto a favor ou um voto contra\u0094 a mesma n\u00e3o representou aquela que tem sido desde sempre a sua posi\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre esta tem\u00e1tica. \u0093Votei contra a direc\u00e7\u00e3o de mim mesma. Condeno totalmente as ofensivas israelitas sobre a Faixa de Gaza e toda a repress\u00e3o que o povo palestiniano tem sofrido a n\u00edvel de bloqueios econ\u00f3micos, pris\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es e da implementa\u00e7\u00e3o dos colonatos israelitas\u0094, vinca.', 'Sobre o comunicado da direc\u00e7\u00e3o emitido ao in\u00edcio deste s\u00e1bado, Joacine Katar Moreira diz-se surpreendida. \u0093Foi, ent\u00e3o, com surpresa que recebi hoje, como todos v\u00f3s, a posi\u00e7\u00e3o da direc\u00e7\u00e3o do partido, o Grupo de Contacto, a distanciar-se da minha absten\u00e7\u00e3o. O direito da Palestina \u00e0 autodetermina\u00e7\u00e3o \u00e9 para mim e para o Livre uma quest\u00e3o absolutamente consensual\u0094, garante a deputada eleita pelo distrito de Lisboa.', 'Ora, justamente sobre a posi\u00e7\u00e3o do partido, o Livre dizia em comunicado que \u0093ao longo dos seis anos de exist\u00eancia foram v\u00e1rias as ocasi\u00f5es\u0094 em que o partido pode dar \u0093conta desta posi\u00e7\u00e3o e da vontade do Livre em defender a causa palestina na Assembleia da Rep\u00fablica\u0094. No documento, o Livre defende que \u0093a Uni\u00e3o Europeia, \u00e0 semelhan\u00e7a do que j\u00e1 foi feito por uma boa parte da comunidade internacional, reconhe\u00e7a finalmente o Estado da Palestina\u0094. \u0093Caso esse reconhecimento continue a ser protelado, achamos que Portugal deve avan\u00e7ar em nome pr\u00f3prio e reconhecer a Palestina como um Estado soberano.\u0094', 'S\u00f3 esse reconhecimento \u0093pode permitir um cen\u00e1rio de paz e coexist\u00eancia na regi\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de vida dignas para os palestinianos\u0094, considera a direc\u00e7\u00e3o do Livre. Por isso, o Livre sublinha que a escolha de Katar Moreira \u0093n\u00e3o reflete as tomadas de posi\u00e7\u00e3o oficiais do partido\u0094 e que est\u00e1 \u0093em contra-senso com o programa eleitoral do Livre e com o historial de posicionamento do partido nestas mat\u00e9rias\u0094.', 'E se o Livre afirma que o texto do PCP \u0093acolhe uma posi\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel por parte da dire\u00e7\u00e3o do partido\u0094, a deputada defende-se lembrando a posi\u00e7\u00e3o do partido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es de paz. \u0093Apesar das posi\u00e7\u00f5es do partido em 2014, as quais condenam agress\u00f5es \u00e0 Palestina por parte de Israel, o facto \u00e9 que o texto do PCP era omisso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o da negocia\u00e7\u00e3o para a paz e o Livre frisa nas suas posi\u00e7\u00f5es a necessidade de di\u00e1logo entre as partes envolvidas. Decidi abster-me por prud\u00eancia, acreditando estar a defender a posi\u00e7\u00e3o do partido \u0096 n\u00e3o a minha\u0094, justifica.', 'Grupo Parlamentar do Partido Comunista Portugu\u00eas (PCP)', 'De acordo com Pedro Nunes Rodrigues, membro do \u00f3rg\u00e3o de direc\u00e7\u00e3o do Livre, o grupo de contacto questionou Joacine \u0093por e-mail, por chamada e por SMS\u0094 para falar sobre o seu sentido e voto, n\u00e3o tendo \u0093recebido resposta at\u00e9 ao momento de publica\u00e7\u00e3o do comunicado\u0094.', 'A deputada do Livre sublinha que \u0093os votos de condena\u00e7\u00e3o s\u00e3o importantes pela sua carga simb\u00f3lica\u0094, mas ressalva que se traduzem \u0093em posicionamentos ret\u00f3ricos em detrimento de impacte real na vida dos palestinianos\u0094. Por isso, Joacine Katar Moreira refor\u00e7a a sua disponibilidade e solidariedade total para com \u0093quaisquer iniciativas que possam acrescentar for\u00e7a efectiva \u00e0 causa palestiniana\u0094.', 'O texto em causa foi votado nesta sexta-feira, tendo sido aprovado com votos a favor do PCP, PEV, Bloco de Esquerda, PS e PAN . A vota\u00e7\u00e3o contou com a rejei\u00e7\u00e3o de PSD, CDS-PP, Chega e Iniciativa Liberal. Al\u00e9m da absten\u00e7\u00e3o de Joacine Katar Moreira, registou-se ainda a absten\u00e7\u00e3o do deputado socialista Ascenso Sim\u00f5es.', 'O nome de Katar Moreira n\u00e3o surge no registo de vota\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposta \u0093de sauda\u00e7\u00e3o do 44.\u00ba anivers\u00e1rio do 25 de Novembro\u0094 apresentado pelo CDS a prop\u00f3sito do 25 de Novembro. No mesmo comunicado onde justifica o voto na proposta do PCP, a deputada \u00fanica do Livre esclarece que estava ausente do hemiciclo devido \u0093ao imperativo de fun\u00e7\u00f5es de deputada \u00fanica\u0094 e que por isso n\u00e3o participou na vota\u00e7\u00e3o. J\u00e1 no texto \u0093de sauda\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da democracia em Portugal\u0094, apresentado pelo PS, em resposta \u00e0 proposta centrista, Joacine Katar Moreira optou por abster-se.', '\u0093Enquanto representante eleita do partido, cabe-me a tarefa de garantir que o programa pelo qual fui eleita seja levado a bom porto. S\u00e3o v\u00e1rios os desafios que esta nova fun\u00e7\u00e3o acarreta e quero assegurar que estes dois sentidos de voto, por mais question\u00e1veis que possam parecer, em nada significam uma revirada ideol\u00f3gica\u0094, tranquiliza a deputada, num recado dirigido n\u00e3o s\u00f3 aos eleitores, mas tamb\u00e9m \u00e0 direc\u00e7\u00e3o do partido.', 'A deputada conclui o comunicado dizendo que a sua elei\u00e7\u00e3o, que representou a estreia do partido em S\u00e3o Bento, \u0093congregou um movimento e uma uni\u00e3o de for\u00e7as e expectativas que extravasaram largamente as fronteiras partid\u00e1rias\u0094, dizendo que trabalhar\u00e1 para que a confian\u00e7a em si \u0093depositada tenha lugar em posi\u00e7\u00f5es de uma esquerda solid\u00e1ria, igualit\u00e1ria e anti-colonial\u0094.', 'Not\u00edcia actualizada: Corrige a informa\u00e7\u00e3o do voto de 25 de Novembro e actualiza com declara\u00e7\u00e3o do fundador do partido, Rui Tavares.'] ",
        "numberPosts": " 51 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Nationality - French,Gender - Female sexuality,Ethnicity - Black,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gaga,Muda,Racismo,Francisco,Rid\u00edcula,Negro,G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "147b257c-2cd0-488e-572f-08d77159ec6e",
            "user": "aff3b6d6-269d-42d3-9d88-7dac216dfe07",
            "date": "25.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sejamos frontais. N\u00e3o precisamos, garantidamente, de pessoas com este perfil!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "719adc95-70c5-41ab-2c5e-08d7702eaf8b",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Talvez a Joacine possa formar o seu proprio partido... por exemplo, Grupo Afro-Guineense Anarquista, conhecido por <b> GAGA.</b> Desta forma ficaria livre de qualquer disciplina partid\u00e1ria...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "d5789e56-30dd-44aa-8406-08d770be643a",
            "user": "77419550-1f95-4422-8a83-4c1e9d54716a",
            "date": "24.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apoiei-a e exultei com a sua elei\u00e7\u00e3o, convencido que, apesar de apenas uma voz, daria alento e serviria de farol a outras que se lhe seguiriam.Enganei-me. Rotundamente.Foi a ant\u00edtese daquilo que eu consagro num pol\u00edtico, com as \"caracter\u00edsticas\" pessoais que eu n\u00e3o tolero, a falta de car\u00e1cter, de integridade, de verticalidade. A Joacine, para n\u00e3o arriscar ir contra o seu partido, n\u00e3o votou de acordo com a sua consci\u00eancia. PARA N\u00c3O ARRISCAR?!!! QUE TEMIA, SER MULTADA? LEVAR UM TAU-TAU DO RUI TAVARES?! Isto n\u00e3o \u00e9 inexperi\u00eancia pol\u00edtica, isto \u00e9 mente tapada, reprimida, consp\u00edcua, com assomos de acomodamento e auto-anula\u00e7\u00e3o em prol de um tacho. Joacine: um m\u00f3dico de dignidade pedir-lhe-ia que abandonasse o seu lugar de Deputada. Um m\u00f3dico de respeito por si pr\u00f3pria exigi-lo-ia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3a996ab4-6636-4d8e-c023-08d76fb42207",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela naofaz a minima ideia do que se passa na assembleia...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3801e3bf-80e6-4da8-2c21-08d7702eaf8b",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine, a Tonta?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e93363ab-5dd7-4638-c021-08d76fb42207",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "em suma, a esquerda a tornar-se na anedota <b> gaga </b>de si pr\u00f3pria, e com duas partes gagas \u00e0 altura uma da outra: entre uma deputada que durante tr\u00eas dias (sem mentir!) garante que o partido n\u00e3o a esclareceu sobre a posi\u00e7\u00e3o a tomar, e um partido que n\u00e3o controla a especialista em estudos qu\u00ea, \u00e9 uma chachada demencial que d\u00e1 bem a indica\u00e7\u00e3o ao eleitorado do que \u00e9 'a esquerdinha' de brincar. Quanto a 'estar em reuni\u00e3o' durante a vota\u00e7\u00e3o sobre o que \u00e9 que se entende por democracia e liberdade, \u00e9 apenas para confirmar o desastre da estreia do partido 'fracturantezinho'. Pat\u00e9tico (com 34 'p').",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "b84feee0-dc98-4de7-67bb-08d76fb324c4",
            "user": "ec311522-8123-43c7-8acb-639e5a17fa60",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes s\u00e3o os meus princ\u00edpios. Se voc\u00ea n\u00e3o gosta deles, eu tenho outros.Groucho",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3bb482af-17fd-4104-59f3-08d7517b8e2d",
            "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 absurda e qui\u00e7\u00e1 paradoxal. Na verdade n\u00e3o se percebe quem \u00e9 sincero. Em consci\u00eancia Joacine n\u00e3o teria votado absten\u00e7\u00e3o. \u00c9 lament\u00e1vel, e  desonrado que algu\u00e9m se sinta constrangido a manifestar uma convic\u00e7\u00e3o diferente, daquela que a sua consci\u00eancia defende. Falta de integridade e \u00e9tica devia ser grave, por\u00e9m n\u00e3o devemos esquecer que se trata de pol\u00edtica, a menos integra e honesta das atividades humanas. Se a senhora deputada n\u00e3o se rev\u00ea na organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que se prop\u00f4s defender, deve manifestar maturidade, quer\u00eancia, e abandonar. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "91e79949-2a11-4225-e867-08d76fe6ab57",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E na finalidade, que consequ\u00eancias t\u00eam votar a favor ou contra?<b> Muda </b>alguma coisa na Palestina? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f3808f90-e461-49a2-59f8-08d7517b8e2d",
                    "user": "9c17c4f9-dc0a-4757-85e9-96b98c27bcb4",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com o seu pare\u00e7er        ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "423b93cf-9cf8-40b0-8403-08d770be643a",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 tudo um circo. E a assist\u00eancia rejubila. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "12d2ee60-ceca-4be6-e866-08d76fe6ab57",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E esta desculpa esfarrapada esta prefeitamente em linha com uma \"especialista\" em estudos africanos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "00083c63-8e43-4fc3-67b8-08d76fb324c4",
            "user": "be4ebf4b-a634-4f93-aed3-2d0634ba839d",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sinceramente perguntou-me como est\u00e1 indevida chega a AR  s\u00f3 sabe opinar sobre <b> racismo </b>est\u00e1 mal v\u00e1 para o seu pa\u00eds l\u00e1 n\u00e3o vai ter esses problemas ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "f00efe9b-abb0-44b3-67b7-08d76fb324c4",
            "user": "9f8281ed-5cf5-406f-a6e9-ea7f835c4e83",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que desgra\u00e7a de partido e de deputada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c8940e97-c9ff-42a4-8848-08d7700b2bb8",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A joacine acabou de dar o golpe de miseric\u00f3rdia ao Livre. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0bb6cf9d-a137-459e-67b6-08d76fb324c4",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 isto a \"maneira diferente de estar na pol\u00edtica\" que dizem que as mulheres t\u00eam? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "81712355-d51e-4d89-59f0-08d7517b8e2d",
            "user": "fb6f60e5-25f1-4b4e-96fb-10a7857fa068",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este epis\u00f3dio \u00e9 inqualific\u00e1vel, e. sendo embora de zero a import\u00e2ncia do assunto, n\u00e3o deixa de cobrir desde j\u00e1 de rid\u00edculo este pequeno partido. S\u00f3 lamento ver Rui Tavares aparentado com tais comediantes...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4cc9913e-b1ce-4820-e86a-08d76fe6ab57",
                    "user": "ec311522-8123-43c7-8acb-639e5a17fa60",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sei porqu\u00ea. O Rui Tavares votou a favor da \"zona de exclus\u00e3o a\u00e9rea\" na S\u00edria e viu-se o que deu. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "339b1300-17c5-4885-59f5-08d7517b8e2d",
                    "user": "b47e4c23-d238-4604-881f-a3ae067260c9",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...que desconforto. Atente-se, \"a import\u00e2ncia do assunto \u00e9 zero\" Estamos analisando uma quest\u00e3o fundamental: INTEGRIDADE E \u00c9TICA.  Para si estes dois pilares da sociabilidade representa zero. Ab\u00f3bora!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5eb3dd70-8413-4ab3-2c47-08d7702eaf8b",
                    "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
                    "date": "24.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "francisco cruz, qual \u00e9 na pr\u00e1tica o efeito deste voto? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "88abe315-36d6-4a97-c01b-08d76fb42207",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para mim, o que se ter\u00e1 passado \u00e9 que a senhora Joacine na altura do voto ficou com d\u00favidas se apoiaria uma proposta do PCP. \u00c9 mais que sabido que os partidos de esquerda lutam mais entre si que contra a direita, especialmente os mais pequenos de car\u00e1cter esquerdista que tentam sempre atacar os maiores e mais estabelecidos para lhes roubar eleitorado. N\u00e3o me admiraria se o antagonismo no Livre relativamente ao PCP seguisse as pisadas da arrog\u00e2ncia que senti da parte do BE, at\u00e9 porque s\u00e3o uma ramifica\u00e7\u00e3o deste. Considero realista considerar que na altura da vota\u00e7\u00e3o a Joacine ou foi incapaz de votar favoravelmente em algo vindo do PCP ou ficou na d\u00favida se a direc\u00e7\u00e3o do Livre quereria apoiar uma proposta desse partido. Da\u00ed a barracada antes, e agora com esta desculpa esfarrapada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f1a8bdcf-d2e7-46ee-be72-08d77062f8bd",
                    "user": "ec311522-8123-43c7-8acb-639e5a17fa60",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todo o PS menos 1 votou a mo\u00e7\u00e3o. N\u00e3o tem justifica\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a2cd3c81-176a-4d99-8847-08d7700b2bb8",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai-se percebendo melhor ao que vem este Livre bem como a Deputada eleita...sem autonomia e descarregando para outrem a responsabilidade das vota\u00e7\u00f5es.  N\u00e3o v\u00e3o longe...mesmo debaixo do chap\u00e9u protetor da comunica\u00e7\u00e3o social. Das redes n\u00e3o falo que n\u00e3o ando nelas...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "69e31304-4e3d-4269-8846-08d7700b2bb8",
            "user": "ce1ed469-ea09-4b55-ae87-7bed8d31c370",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem votou a favor das mulheres palestinianas mal tratadas pelos Israelitas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "746e04f3-1e0b-4e11-c018-08d76fb42207",
            "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pessoal, vejamos a coisa pelo lado positivo.Em breve teremos o anedot\u00e1rio nacional enriquecido de mais umas boas piadas \u00e0 conta destas bacoradas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d750efc5-9ab7-4b0d-c015-08d76fb42207",
            "user": "49458229-5263-4bc9-a44f-5c0c03c22d48",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LOL!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "745b750f-7bd8-4e54-251b-08d76f70aad4",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aten\u00e7\u00e3o, que o voto foi na Joacine, como toda a gente enfatizou...Agora vou buscar as pipocas..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4f76db7b-c5c3-4b8e-59ec-08d7517b8e2d",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos menina a rebelar-se... Vai saltar do Livre e tornar-se independente em menos de um esfregar de olhos. \u00c9 bem feito que \u00e9 para o Livre voltar ao seu n\u00facleo ideol\u00f3gico original e deixar-se c\u00e1 de partidarices identit\u00e1rias que s\u00f3 servem para dividir ainda mais a esquerda e torn\u00e1-la individualista. N\u00e3o h\u00e1 grande futuro para amotinados. O Livre quis vender a alma e agora n\u00e3o reclame. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "de250f80-3f09-422b-67b3-08d76fb324c4",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma enorme dificuldade, no Livre. O Livre n\u00e3o consegue comunicar com a deputada, depois da absten\u00e7\u00e3o, a deputada n\u00e3o consegue comunicar com o Livre antes. Quem dizia que n\u00e3o havia gaguez mental, acabou de ser desmentido. Seria aned\u00f3tico se n\u00e3o fosse pat\u00e9tico. Ainda agora chegaram ao parlamento e j\u00e1 t\u00eam os v\u00edcios dos \"velhos\" partidos. o Livre tamb\u00e9m corre o risco de rapidamente se ser \"livre\" de ter deputada...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "23a3c062-733a-4842-8845-08d7700b2bb8",
            "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mal est\u00e1 feito e esta justifica\u00e7\u00e3o <b> rid\u00edcula </b>n\u00e3o tem ponta por onde se lhe pegue. O amadorismo e falta de profissionalismo demonstrados por este fiasco est\u00e3o a enterrar a credibilidade do Livre (que, diga-se, j\u00e1 n\u00e3o ia muito bem tratada depois das v\u00e1rias jogadas de confronta\u00e7\u00e3o, hostilidade e vitimiza\u00e7\u00e3o desta deputada).",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "98a915ec-d29e-47a7-59ef-08d7517b8e2d",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "235ebe92-e62a-4a63-be74-08d77062f8bd",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "absolutamente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "eeb84123-ac3c-4f64-2c15-08d7702eaf8b",
            "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em 4 dias n\u00e3o conseguiu terminar a pergunta \u00e0 direc\u00e7\u00e3o e depois deu nisto... isto \u00e9 humor <b> negro </b>do pior, aceito, mas neste caso concreto e pelas \"justifica\u00e7\u00f5es\" que d\u00e1, ela merece-o. Dos milh\u00f5es de cidad\u00e3os minimamente informados, poucos teriam d\u00favidas sobre a posi\u00e7\u00e3o do Livre sobre o assunto - e ela, deputada pelo partido, faz parte desses poucos. Provou ser uma fraude pol\u00edtica e a \u00fanica sa\u00edda decente seria demitir-se!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c3aa26b0-cfd5-4160-e86b-08d76fe6ab57",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "genial!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "bde84636-9896-4ba5-e85c-08d76fe6ab57",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mandou um mail ao site do Livre e ficou \u00e0 espera que lhe respondessem? Ou ficou pendurada ao telefone com uma grava\u00e7\u00e3o? Credo! O que vamos mais saber? Ser\u00e1 que o Tavares n\u00e3o deu o n\u00famero do seu telem\u00f3vel \u00e0 Joacine sequer? Ou n\u00e3o o quis acordar porque ele est\u00e1 do outro lado do mundo a tratar da sua vida? Credo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "11301f5f-b29c-4a3f-e85d-08d76fe6ab57",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 uma patetice de uma desculpa. Nunca discutiu l\u00e1 no partido sobre uns assuntos? Umas vis\u00f5es? umas ideias? N\u00e3o trocaram opini\u00f5es? N\u00e3o tem ideia das opini\u00f5es ou pol\u00edticas do partido? Enfim, \u00e9 inacredit\u00e1vel, s\u00f3 pode ser uma desculpa esfarrapada, ou ent\u00e3o uma farpa ou um recado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6b1a658d-3aec-4a33-59e9-08d7517b8e2d",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem o assessor de saias sabia de nada? Ser\u00e1 que s\u00f3 est\u00e1 preocupado em escolher as pe\u00fagas com pior gosto poss\u00edvel para chamar a aten\u00e7\u00e3o? Enfim, uma tristeza esta desculpa, ou uma farpa venenosa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e3611ef5-ffc0-4e0d-e85b-08d76fe6ab57",
            "user": "99252799-2c23-4aba-a103-e35077357b7e",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "3 dias para a direc\u00e7\u00e3o dizer qualquer coisa sobre o assunto, \u00e9 porq s\u00e3o mais gagos que a senhora",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4980a912-1885-44f1-67ac-08d76fb324c4",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que barracada desgra\u00e7ada! N\u00e3o \u00e9 capaz de \"calcular\", por ela pr\u00f3pria, qual a posi\u00e7\u00e3o do partido que a elegeu?! Uma doutorada?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8b9e45c1-ef3d-4a6b-59e5-08d7517b8e2d",
            "user": "c178820f-0357-4307-bb6f-a5526d8a1f79",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal aquela tirada de n\u00e3o ser <b> gaga </b>mental....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "101b0bd9-eb56-4d7c-e85a-08d76fe6ab57",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chama-se \u00abvotar direito por linhas tortas\u00a0\u00bb",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "f73008f7-a506-46aa-c011-08d76fb42207",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "lol E que altruismo admir\u00e1vel! Ela votou contra si pr\u00f3pria. N\u00f3s somos representados por pessoas de uma integridade invej\u00e1vel. Sem d\u00favida. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "97e5f4d5-59ed-4c1c-2512-08d76f70aad4",
            "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Surreal. \"A mentira tem perna curta.\" O Joacine claramente acredita que a malta \u00e9 burra... tentou sem sucesso perceber  qual a posi\u00e7\u00e3o que o seu partido queria que assumisse...\" Dio mio. O Parlamento est\u00e1 em vias de se transformar numa esp\u00e9cie de Monty Python permanente. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1833c238-52a2-4d86-8841-08d7700b2bb8",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Perd\u00e3o &gt; A Joacine....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "392ee222-3dec-4719-2516-08d76f70aad4",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quatro ou cinco milh\u00f5es de eleitores que n\u00e3o votaram no Livre sabiam, garantidamente, qual era a posi\u00e7\u00e3o deste partido e ela n\u00e3o... surreal. E uma tristeza, sobretudo a \"justifica\u00e7\u00e3o\". Faz uma boa parceria com a  deputada do PAN por Set\u00fabal, lol.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "130d4139-c1be-4162-2c17-08d7702eaf8b",
                    "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu h\u00e1 muito que interpreto a pol\u00edtica como uma com\u00e9dia e, admitamos, este foi um dos \"epis\u00f3dios\" mais divertidos de sempre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fe2ba49e-2aa3-40fd-8840-08d7700b2bb8",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Decididamente a comunica\u00e7\u00e3o social anda apostada em estupidificar os cidad\u00e3os. \u00c9 esta a informa\u00e7\u00e3o de qualidade que tanto defendem? De fait divers em fait divers, uma vezes com n\u00e3o-not\u00edcias, outras com tradu\u00e7\u00f5es (nem sempre felizes) de not\u00edcias de jornais estrangeiros, e ainda temos de gramar com jornalismo de opini\u00e3o mais apostado na quantidade do que na subst\u00e2ncia. No P\u00fablico, salva-se a honestidade intelectual de Jos\u00e9 Pacheco Pereira, e pouco mais. Pensam continuar assim?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5521c437-7436-4320-e85f-08d76fe6ab57",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "P. Galv\u00e3o, tem raz\u00e3o no geral, mas isto n\u00e3o \u00e9 um simples fait divers...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "84fef3fa-0ae8-41eb-67aa-08d76fb324c4",
            "user": "37e27fce-bec9-4a46-8336-d03cfac80487",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hilariante... Na Era da Comunica\u00e7\u00e3o, a senhora n\u00e3o conseguiu comunicar. Nem imaginar qual deveria ser a posi\u00e7\u00e3o do partido. Quando se troca a ideologia pelas quest\u00f5es de <b> g\u00e9nero </b>e o pensamento por tomadas de posi\u00e7\u00e3o, \u00e9 no que d\u00e1. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "687b1344-7660-4650-2522-08d76f70aad4",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "23.11.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esqueceu que ela \u00e9 <b> gaga </b>e a mensagem lens o seu tempo a chegar ao destino? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "8d05e941-ab76-4f4d-2c13-08d7702eaf8b",
            "user": "30f01946-47a7-4745-8ec1-4b94302866b6",
            "date": "23.11.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o. L\u00e1 est\u00e1... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}