{
    "header": {
        "title": " Abanca compra EuroBic e abre a porta de sa\u00c3\u00adda a Isabel dos Santos ",
        "subtitle": " Banco espanhol confirma a aquisi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o quase total do banco participado por Isabel dos Santos. Banco de Portugal j\u00c3\u00a1 foi informado da decis\u00c3\u00a3o, cabendo ao BCE avaliar. ",
        "owner": " ['P\u00c3\u009aBLICO'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 122  partilhas",
        "datePosted": " 10 de Fevereiro de 2020, 10:47 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-13 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/10/economia/noticia/abanca-compra-eurobic-abre-porta-saida-isabel-santos-1903507 ",
        "postText": " ['O Abanca anunciou a aquisi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de 95% do capital do EuroBic, um banco em que Isabel dos Santos colocou a sua participa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a0 venda na sequ\u00c3\u00aancia do caso Luanda Leaks. A opera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o j\u00c3\u00a1 foi comunicada ao Banco de Portugal, mas os valores n\u00c3\u00a3o foram revelados.', '\u00e2\u0080\u009cO Abanca acordou a compra de 95% das ac\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do EuroBic. O Banco de Portugal foi informado em detalhe dos termos da opera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u00e2\u0080\u009d, anunciou a institui\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o financeira espanhola, esta segunda-feira, em comunicado, acrescentando que \u00e2\u0080\u009co acordo de compra est\u00c3\u00a1 sujeito, como acontece neste tipo de opera\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es, a um processo de due dilligence [avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o contabil\u00c3\u00adstica e financeira] e \u00c3\u00a0s autoriza\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es das autoridades regulat\u00c3\u00b3rias\u00e2\u0080\u009d. Pelo seu lado, o Banco de Portugal informou ter recebido esta segunda-feira a notifica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do memorando de entendimento. De acordo com o regulador, o neg\u00c3\u00b3cio est\u00c3\u00a1 sujeito \u00e2\u0080\u009c\u00c3\u00a0 autoriza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do Banco Central Europeu, em articula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o com o Banco de Portugal, uma vez recebida e analisada a informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o exig\u00c3\u00advel\u00e2\u0080\u009d.', 'O banco espanhol j\u00c3\u00a1 havia admitido o interesse na entidade liderada pelo ex-ministro das Finan\u00c3\u00a7as do PS, Fernando Teixeira dos Santos, embora sublinhando que pretendia controlar mais que a posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de 42,5% de Isabel dos Santos, que a colocou \u00c3\u00a0 venda ap\u00c3\u00b3s a divulga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de alegadas transfer\u00c3\u00aancias suspeitas a partir das contas do EuroBic, denunciadas no caso Luanda Leaks. Agora, com o an\u00c3\u00bancio da compra de 95% do capital do banco, confirma-se que os outros accionistas da institui\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, em especial Fernando Teles, parceiro de Isabel dos Santos que controlava 37,5%, tamb\u00c3\u00a9m ter\u00c3\u00a3o vendido as suas posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es. A maior fatia estava nas m\u00c3\u00a3os de Isabel dos Santos, dona de 42,5%, e que, com esta opera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, deixar\u00c3\u00a1 de ter posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es em bancos portugueses (chegou a ser o segundo maior accionista do BPI, com quase 20%).', 'Depois, al\u00c3\u00a9m de Fernando Teles, h\u00c3\u00a1 tr\u00c3\u00aas de fatias de 5% divididas entre igual n\u00c3\u00bamero de investidores (Lu\u00c3\u00ads Santos, Manuel Fernandes e Sebasti\u00c3\u00a3o Lavrador). Os restantes est\u00c3\u00a3o repartidos por v\u00c3\u00a1rios outros accionistas (no caso do BIC Angola, que replicou a estrutura para Portugal, s\u00c3\u00a3o cinco investidores, com liga\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es ao funcionamento do banco).', 'No comunicado em que anuncia a opera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, o Abanca afirma que, ap\u00c3\u00b3s a aquisi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do neg\u00c3\u00b3cio de particulares do Deutsche Bank, em Portugal j\u00c3\u00a1 disp\u00c3\u00b5e de 70 ag\u00c3\u00aancias e 500 colaboradores, bem como mais de 80 mil clientes. Com a compra do EuroBic, passa a contar com mais 1482 trabalhadores, 266.670 clientes e 184 ag\u00c3\u00aancias no mercado portugu\u00c3\u00aas. O Abanca tem vindo a crescer na Pen\u00c3\u00adnsula Ib\u00c3\u00a9rica atrav\u00c3\u00a9s de aquisi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es, nos \u00c3\u00baltimos anos, em especial depois da compra do Popular Servicios Financieros e do banco espanhol da Caixa Geral de Dep\u00c3\u00b3sitos.', 'O EuroBic, de acordo com os dados adiantados j\u00c3\u00a1 pelo Abanca relativos a Dezembro de 2019, \u00e2\u0080\u009cgere um volume de neg\u00c3\u00b3cio de 11.700 milh\u00c3\u00b5es de euros, uma carteira de cr\u00c3\u00a9dito (com wright offs) de 5199 milh\u00c3\u00b5es de euros, e dep\u00c3\u00b3sitos de 6148 milh\u00c3\u00b5es de euros. O cr\u00c3\u00a9dito vencido \u00c3\u00a9 de 151 milh\u00c3\u00b5es de euros, com uma taxa de cr\u00c3\u00a9dito vencido que se situa nos 2,9%, e activos n\u00c3\u00a3o produtivos que totalizam os 334 milh\u00c3\u00b5es de euros com uma taxa de activos n\u00c3\u00a3o produtivos de 6,4%\u00e2\u0080\u009d. O antigo BIC Portugal deu um salto em frente quando, em 2012, efectivou a compra do BPN ao Estado, por 40 milh\u00c3\u00b5es, na sequ\u00c3\u00aancia da sua nacionaliza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o.', 'J\u00c3\u00a1 o Abanca apresenta-se no comunicado como \u00e2\u0080\u009ca s\u00c3\u00a9tima entidade espanhola por fundos pr\u00c3\u00b3prios e a entidade financeira l\u00c3\u00adder no noroeste da Pen\u00c3\u00adnsula Ib\u00c3\u00a9rica\u00e2\u0080\u009d, contando com \u00e2\u0080\u009ccerca de 800 ag\u00c3\u00aancias espalhadas por 12 pa\u00c3\u00adses da Europa e continente americano e uma equipa formada por mais de 6000 profissionais\u00e2\u0080\u009d. Adicionalmente, \u00e2\u0080\u009cum volume de neg\u00c3\u00b3cio de 85.079 milh\u00c3\u00b5es de euros, 36.792 milh\u00c3\u00b5es em cr\u00c3\u00a9ditos e 48.286 milh\u00c3\u00b5es em recursos de clientes\u00e2\u0080\u009d, tendo no ano passado alcan\u00c3\u00a7ado um \u00e2\u0080\u009cresultado l\u00c3\u00adquido de 405 milh\u00c3\u00b5es de euros com uma rentabilidade (ROE) de 10%\u00e2\u0080\u009d.'] ",
        "numberPosts": " 26 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00c3\u00bablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "LGBT,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "d26dda10-8396-4cbb-6cb9-08d7aec3ebce",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Autoridades venezuelanas det\u00eam 11 altos quadros da Banesco, dona da Abanca, por neg\u00f3cios il\u00edcitos de lavagem de dinheiro de outros pa\u00edses incluindo do Panam\u00e1. Portanto...tudo gente de bem, a lavandaria n\u00e3o pode fechar portas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5ec582f1-1916-40bf-6ad3-08d7aec9ed5f",
            "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
            "date": "11.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um nas m\u00e3os dos espanh\u00f3is.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "475e30df-9835-4d1b-01f8-08d7adc6167b",
            "user": "c7621000-17ba-4e8f-ad64-19553db4f3ad",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na minha terra abanca \u00e9 o imperativo de abancar, usado para convidar ou persuadir algu\u00e9m a sentar-se \u00e0 beira da gente. Neste caso avan\u00e7am-se c\u00e1 os espanh\u00f3is e desabancam os angolanos. Um dia abancar\u00e3o s\u00f3 chineses. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9e9771bc-f733-4876-f0b9-08d7add6d729",
            "user": "34c9ea1f-4c3c-432d-973b-d2d08f19b6a7",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No mundo podre onde vivemos as leis permitem tudo , mesmo vender o que pode ter sido roubado , no fim das investiga\u00e7\u00f5es. S\u00e3o bandidos os que dominam o mundo???? Tudo indica que sim....tudo continua como nada tivesse acontecido...neste caso, s\u00e3o os angolanos que pagam  a riqueza dos corruptos. N\u00e3o se entende esta moral...h\u00e1 muitos Trumps  na terra....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "12f0fead-da27-4e24-9337-08d7adc80369",
                    "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "bom coment\u00e1rio. \u00c9 que tirando o teu e o  do S\u00e9rgio Silva, o resto \u00e9 mais do mesmo, o que significa nada. H\u00e1 uma coisa que aprecio no trump, a sua honestidade. Noutro dia, um jornalista perguntou-lhe quanto valia putin ao que trump respondeu: Vale tanto como tu e eu. Trump p\u00f5e a nu a verdade crua: somos todos maus, mentirosos e aqueles que ocupam as mais elevadas posi\u00e7\u00f5es apenas est\u00e3o interessados neles pr\u00f3prios. Ou algu\u00e9m pensa que obama e hilaria s\u00e3o tipos porreiros. o borges pensa que sim e acha que os de esquerda pasme-se s\u00e3o melhores que os outros. O mundo \u00e9 triste e trump ganha as elei\u00e7\u00f5es por dizer a verdade, eu n\u00e3o valho nada, mas os outros tamb\u00e9m n\u00e3o! Nem mais! Os americanos j\u00e1 l\u00e1 chegaram, os tugas \u00e9 que n\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e03e224e-a02e-42cf-37c0-08d7adcee157",
            "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um que descobriu a \"Terra de Leite e Mel\" que \u00e9 Portugal... \u00c9 um MAN\u00c1... Existem 2 formas de enriquecer: ou sair o Euromilh\u00f5es ou comprar Portugal por pe\u00e7as e em atacado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9a8a6e77-90b3-4526-e34c-08d7adc2da1c",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O EuroBic nas m\u00e3os dos galegos. O BPI nas m\u00e3os dos catal\u00e3es. S\u00f3 falta os chineses venderem o BCP a um banco espanhol...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "6051964a-f29a-40cd-f0bd-08d7add6d729",
                    "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "no bpn pagou-se 10 mil milh\u00f5es de euros e vendeu-se mais tarde por 40 milh\u00f5es \u00e0 isabel. Tirando o oliveira e costa nada mais aconteceu. O bpi outro banco que foi para a catalunha \u00e9 mais um problema: se um dia portugal tiver que pedir dinheiro ao la caixa pede autoriza\u00e7\u00e3o a madrid ou barcelona? Esse poderia ser um problema, mas dada a pequena dimens\u00e3o do banco, bpi, n\u00e3o h\u00e1 problema, pois o mesmo est\u00e1 fora dos grandes empr\u00e9stimos. O bcp, caso n\u00e3o fosse a sonangol e os chineses tinha falido devido \u00e0 m\u00e1 gest\u00e3o e corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o esquecer que jardim aufere 150 mil euros de reforma. portugal \u00e9 hoje um pa\u00eds pobre, falido e corrupto que apenas n\u00e3o rebenta porque o seu povo \u00e9 brando demasiado brando. O interesse do povo s\u00e3o os direitos do <b> lgbt,</b> dos c\u00e3es, das quotas para mulheres....  ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "LGBT"
                    ]
                },
                {
                    "id": "cb152a80-ae2c-42dc-e35a-08d7adc2da1c",
                    "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "joaorapace pede a Valencia que \u00e9 para onde os catal\u00e3es mudaram a sede social do CaixaBank com a crise catal\u00e3. O problema \u00e9 que em Portugal nacionalizam-se bancos para devolver ao privado. Em Espanha e na Irlanda isso n\u00e3o acontece por d\u00e1 c\u00e1 aquela meia-truta...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4cd3a694-cbb8-4639-01e3-08d7adc6167b",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portanto a Isabel dos Santos n\u00e3o \u00e9 proibida pela justi\u00e7a de continuar a ganhar dinheiro com o seu patrim\u00f3nio mobili\u00e1rio \"desviado\"?!?! Uau... ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d93fe0ee-bd07-4afd-e33d-08d7adc2da1c",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas este <b> gajo </b>ainda \u00e9 o presidente?!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "f4e17f9a-400a-4b78-37b4-08d7adcee157",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Teixeira dos tachos continua?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "37ff2a58-6192-431b-f0b8-08d7add6d729",
                    "user": "c5ceaf11-8aa7-40d6-bd15-26518694ae74",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ad eternum... At\u00e9 que a Morte os separe...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9c932f38-eca3-4a37-01d9-08d7adc6167b",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente estamos a livrarmo-nos da tralha angolana. A economia portuguesa s\u00f3 crescer\u00e1 de forma sustentada quando sa\u00edrem de certos setores investidores do terceiro mundo que nada trazem, o de se incluem os chineses que nunca trouxeram emprego nem tecnologia, apenas capital que multiplicam por mil. Tal como os angolanos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b9008d72-57ec-4bca-02b0-08d7960b4eee",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dinheiro nas m\u00e3os do Teixeira ... \u00e9 perigoso....o 44 que o diga",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "db9b3267-2503-49d4-e331-08d7adc2da1c",
            "user": "3dc18d5b-15af-4356-b963-0cf922d1573f",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 curioso como h\u00e1 rapidamente compradores estrangeiros para a banca portuguesa apesar de noutras \u00e1reas de actividade os investidores estrangeiros fugirem como o diabo da cruz porque a justi\u00e7a n\u00e3o funciona e isso mete medo a qualquer investidor. No caso particular da banca esses investidores sabem que podem fazer cart\u00e9is e aumentar as comiss\u00f5es como quiserem. E ainda t\u00eam a experi\u00eancia anterior: os banqueiros malbaratam e rebentam com os bancos e o pov\u00e3o paga. Que bom neg\u00f3cio...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "20d56431-7332-4c65-f0b6-08d7add6d729",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estava em saldo. Devem ter pago uma frac\u00e7\u00e3o do valor das participa\u00e7\u00f5es. Do ponto de vista da ladra, mais vale vender ao desbarato e embolsar algum do que esperar mais umas semanas para a justi\u00e7a arrestar as participa\u00e7\u00f5es e ficar com uma m\u00e3o cheia de nada. A seguir vai ser a participa\u00e7\u00e3o na ZON que vai ser vendida aos Azevedos ao pre\u00e7o da uva mijona.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a3fd0cf2-bfab-49ae-02c2-08d7960b4eee",
                    "user": "3dc18d5b-15af-4356-b963-0cf922d1573f",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jorge a justi\u00e7a nunca meteu medo a qualquer gabir\u00fa pela simples raz\u00e3o que leva 10 anos a tomar decis\u00f5es. Quem tem medo da justi\u00e7a s\u00e3o os honestos quando necessitam que justi\u00e7a seja feita contra os gabir\u00fas porque esta leva os tais 10 anos a decidir. Por isso a Isabel n\u00e3o precisa de temer nada em Portugal. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6baab11d-de6f-49e4-e32c-08d7adc2da1c",
            "user": "66d2ceed-1e4b-4d0b-8352-279d85385112",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PARASITAS vence \u00d3scar de Melhor filme.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d4283934-d0d8-4d1f-029f-08d7960b4eee",
            "user": "bd8c6007-2aba-4683-b45f-6ea261858023",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando um ladr\u00e3o vende bens roubados, normalmente a pol\u00edcia interv\u00e9m. Mas basta falar de milh\u00f5es e deixa tudo de saber fazer contas. Fica a li\u00e7\u00e3o para os restantes aprendizes de feiticeiro: se v\u00e3o gamar, arredondem para cima.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "207085d3-3e5e-4472-308c-08d7adc173cf",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora deixam-na fugir com o dinheiro desta venda para para\u00edsos fiscais, e deixar calote nos empr\u00e9stimos feitos a outros bancos portugueses para comprar in\u00fameras empresas nacionais. Depois o pobre contribuinte paga os desvarios da banca.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d6c9dae3-802e-4b10-02bd-08d7960b4eee",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso faz parte do negocio ou acha que o pagamento n\u00e3o \u00e9 j\u00e1 feito directamente para uma conta no Dubai ou Russia longe das garras da justi\u00e7a?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e33d62e0-7097-48d5-f08a-08d7add6d729",
            "user": "1e51bfaf-7b60-4b42-93ea-8581f369fde2",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu, por \"pura intui\u00e7\u00e3o\", apoio esta compra. Foi uma pena o filho do rei D. Jo\u00e3o II ter ca\u00eddo do cavalo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2d5fc715-ce3e-44f6-e31b-08d7adc2da1c",
            "user": "ad097f06-d46d-41d8-85cb-78486c87dd09",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vou j\u00e1 tirar de l\u00e1 a massa .....dinheiro mas m\u00e3os de bancos oriundos de \u00c1frica ..... \u00e9 muito perigoso",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2580156b-86da-48e5-0295-08d7960b4eee",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "10.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adoro! Mais um banco ib\u00e9rico",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d6725034-3bdb-4448-e34b-08d7adc2da1c",
                    "user": "3a2c85d7-7fb6-4cff-b674-1ec180de710f",
                    "date": "10.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Tiago \u00e9 a N\u00e9mesis do Jonas! At\u00e9 eu, que ainda me considero europe\u00edsta e acredito que o saldo da nossa ades\u00e3o \u00e0 UE \u00e9 positivo, fico incomodado com algumas posi\u00e7\u00f5es por si tomadas. Nem tudo \u00e9 bom, nem tudo \u00e9 mau, ao contr\u00e1rio do que o Tiago e Jonas parecem personificar...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}