{
    "header": {
        "title": " Alunos transg\u00e9nero n\u00e3o ser\u00e3o mais de 200, adianta secret\u00e1rio de Estado ",
        "subtitle": " Reagindo \u00e0 pol\u00e9mica em torno do despacho para a protec\u00e7\u00e3o da identidade de g\u00e9nero nas escolas, o secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Costa adianta que s\u00e3o s\u00f3 \u0093pseudo-factos\u0094 para criar um \u0093clima de alarmismo social\u0094. ",
        "owner": " ['Clara Viana'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1162  partilhas",
        "datePosted": " 22 de Agosto de 2019, 20:06 ",
        "dateExtraction": " 2019-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/08/22/sociedade/noticia/alunos-transexuais-nao-serao-200-adianta-secretario-estado-1884171 ",
        "postText": " ['O secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o Costa, revelou nesta quinta-feira que o n\u00famero de alunos transg\u00e9nero no ensino n\u00e3o superior ser\u00e1, \u0093no m\u00e1ximo, cerca de 200\u0094. Como n\u00e3o existem registos, este \u00e9 um valor calculado a partir dos relatos das associa\u00e7\u00f5es que trabalham no terreno e de reclama\u00e7\u00f5es por discrimina\u00e7\u00e3o apresentadas no Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, precisou Jo\u00e3o Costa.', 'Numa confer\u00eancia de imprensa destinada a esclarecer o teor do novo despacho sobre a protec\u00e7\u00e3o da identidade do g\u00e9nero nas escolas, Jo\u00e3o Costa frisou que o \u00e2mbito deste diploma s\u00e3o precisamente \u0093as crian\u00e7as e jovens que j\u00e1 est\u00e3o em transi\u00e7\u00e3o de g\u00e9nero\u0094. E por este ser um universo t\u00e3o minorit\u00e1rio, a aplica\u00e7\u00e3o das medidas previstas no diploma apenas precisa de uma \u0093an\u00e1lise muito casu\u00edstica do que \u00e9 preciso fazer em termos de adapta\u00e7\u00e3o\u0094 de instala\u00e7\u00f5es para garantir a \u0093privacidade\u0094 destes alunos, frisou.', 'Esta \u00e9 a quest\u00e3o que tem estado no centro da pol\u00e9mica em torno deste despacho. Poder\u00e3o as crian\u00e7as e jovens que j\u00e1 t\u00eam uma identidade diferente daquela com que nasceram ir \u00e0s casas de banho e balne\u00e1rios do g\u00e9nero para o qual est\u00e3o em transi\u00e7\u00e3o? Ou, mais concretamente, uma rapariga que se est\u00e1 a transformar em rapaz poder\u00e1 usar as casas de banho masculinas nas escolas e vice-versa?', 'Jo\u00e3o Costa n\u00e3o esconde a sua irrita\u00e7\u00e3o: \u0093Isto n\u00e3o \u00e9 um despacho sobre casas de banho e muito menos um que diga que a qualquer momento qualquer crian\u00e7a pode ir \u00e0 casa de banho quiser na escola\u0094. Para o secret\u00e1rio de Estado, criou-se nos \u00faltimos dias um \u0093clima de alarmismo social\u0094 que est\u00e1 a ser alimentado por \u0093pseudo-factos\u0094 a prop\u00f3sito de um diploma que visa \u0093a protec\u00e7\u00e3o e salvaguarda das crian\u00e7as transexuais\u0094. \u0093Elas existem nas nossas escolas, por muito que isso irrite alguns\u0094, proclamou.', 'A prop\u00f3sito de d\u00favidas quanto a uma maior exposi\u00e7\u00e3o estes jovens por via da aplica\u00e7\u00e3o deste despacho, nomeadamente no que respeita \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o e casos pela escola, o governante referiu que, \u0093por serem menores, e estarem j\u00e1 em transi\u00e7\u00e3o de g\u00e9nero, a sinaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre feira primeiro pelas fam\u00edlias\u0094. \u0093\u00c9 um despacho de protec\u00e7\u00e3o e salvaguarda, por isso pensar que pode vir a promover novas situa\u00e7\u00f5es de bullying \u00e9 inverter o todo o esp\u00edrito deste diploma\u0094, disse.', 'Jo\u00e3o Costa referiu ainda que o despacho s\u00f3 foi publicado v\u00e1rios meses depois do que estava previsto na Lei de Identidade de G\u00e9nero porque o minist\u00e9rio sentiu \u0093necessidade de ouvir as escolas, jovens transexuais, pais e associa\u00e7\u00f5es\u0094.  Quanto a ter sido publicado em pleno per\u00edodo de f\u00e9rias, adianta que, \u0093por a sua aplica\u00e7\u00e3o ser t\u00e3o casu\u00edstica\u0094, tal n\u00e3o constitui um transtorno para as escolas.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - Transexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Transexual",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "9ffa0d5e-a82c-40dc-92a2-08d7271b688a",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vi parte da entrevista deste artista no canal do PS.At\u00e9 agora ,os pobres transg\u00e9nicos urinavam no ch\u00e3o? Este governante deveria ocupar-se da nojeira que os mi\u00fados encontram nos sanit\u00e1rios,por falta de pessoal",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "cb833b72-793c-4603-92a5-08d7271b688a",
                    "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pobre \u00e9 vc, de esp\u00edrito.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "03ba10a7-5b4d-44a8-ade8-08d727c57de8",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "23.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. O bento guerra tem boa raz\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "435f4062-e901-4aa1-bf1e-08d7271f3ff9",
            "user": "43993747-edb9-4cfe-b23c-c38b08096cbe",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o \"se s\u00e3o no m\u00e1ximo 200\", \u00e9 esta uma das prioridades do governo? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ab07d820-7c0b-478c-1734-08d71fff21a5",
                    "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"se s\u00e3o no m\u00e1ximo 200\" para qu\u00ea peti\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fcec39c2-7e6d-436b-67cb-08d726845052",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda estamos aqui?Que pais, de analfabetos estruturais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "24efbd60-e776-4333-67ca-08d726845052",
            "user": "f9e617f0-76c4-4c71-ad04-832caae9b11d",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No tempo da outra senhora, os rapazes e raparigas tinham educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica em separado, at\u00e9 tinham escadarias nas escolas para os 2 sexos diferentes. Agora como existem n de sexos...\u00e9 tudo ao molho e f\u00e9 em Deus! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b5325dd7-be98-4fd5-929c-08d7271b688a",
            "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O secret\u00e1rio de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o Costa, por acaso n\u00e3o \u00e9 familiar do Ant\u00f3nio? Tem parecen\u00e7as.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "04e8e80c-a5eb-4786-1731-08d71fff21a5",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe isso \u00e9 que \u00e9 importante, mas na revista Maria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "245ef580-1f3a-4122-bf0e-08d7271f3ff9",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta gente discriminat\u00f3ria, hom\u00f3foba (sim porque a imensa maioria pensa que transsexualidade tem tudo a ver com homossexualidade) preconceituosos, pensam concretamente o qu\u00ca? Que um ou uma <b> transexual </b>quando vai fazer as suas necessidades fisiol\u00f3gicas o vai fazer \u00e0 frente de toda a gente?!?!?!? Ou acaso pensam que v\u00e3o fazer algo de<b>  sexual</b>?!?!? Mas o que \u00e9 que voc\u00eas t\u00eam dentro da vossa mente doentia minha gente!?!?!?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "d67b5577-26d8-4b69-bf10-08d7271f3ff9",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Copy paste do coment\u00e1rio do outro artigo?        o M\u00e1rio AKA di\u00e1cono rem\u00e9dios est\u00e1 em grande.        \u00c9 algum sacerdote da religi\u00e3o dos direitos humanos?N\u00e3o projecte por favor as suas ideias doentias nas outras pessoas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b40c1b2f-a456-4f26-172e-08d71fff21a5",
                    "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "homem gr\u00e1vido d\u00e1 \u00e0 luz ou 2 mulheres casam-se e t\u00eam filhos! M\u00e1rio, o que tens tu nessa mente doentia?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dd95948f-be72-45bf-bf11-08d7271f3ff9",
                    "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "este m\u00e1rio e o secret\u00e1rio de estado n\u00e3o est\u00e3o bons da cabe\u00e7a. Mas isto vem da Uni\u00e3o Europeia, essa desuni\u00e3o fomenta este tipo de ideologias.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5f2bc396-c7b6-4f3c-bf14-08d7271f3ff9",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe... Aprendi a ter pena de pessoas como voc\u00ea. \u00c9 por existirem pessoas como voc\u00ea que h\u00e1 cada vez mais gente a gostar de animais do que de humanos. Fa\u00e7a o mesmo j\u00e1 que est\u00e1 visto que despreza os seres humanos que s\u00e3o diferentes de si. E j\u00e1 agora o Di\u00e1cono Rem\u00e9dios era uma cr\u00edtica ir\u00f3nica a pessoas como voc\u00ea.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "97d98f34-792e-47e6-8960-08d726d2ab12",
                    "user": "7c3f7599-3c1a-4a81-afc2-2918d19f1870",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 aquela coisa fora de moda chamada bom senso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f57ec9c1-53cc-4939-bf1c-08d7271f3ff9",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "22.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um sincero conselho \u00e0s pessoas que me responderam: Parem de se querer meter na vida <b> sexual </b>dos outros. Pura e simplesmente n\u00e3o vos diz respeito. A \u00fanica coisa sobre sexo que vos diz respeito \u00e9 a vossa vida. E obviamente respeitar a vida dos outros.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "eca17405-c229-499d-92ff-08d7271b688a",
                    "user": "2b7837c6-2419-4f8d-861c-5df00f7707c0",
                    "date": "23.08.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "T\u00e3o bom. T\u00e3o falso e artificial o seu \"bitaite\" m\u00e1rio borges. Caso tenha sa\u00eddo \u00e0 rua e falado com pessoas nos \u00faltimos 20 anos sabe perfeitamente que as coisas n\u00e3o s\u00e3o assim. Mas gosta de vestir a capinha do super homem n\u00e3o \u00e9? Pretensioso. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Transexual"
            ]
        },
        {
            "id": "e24c5841-1dba-4c2a-8955-08d726d2ab12",
            "user": "9f8281ed-5cf5-406f-a6e9-ea7f835c4e83",
            "date": "22.08.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Sec. Estado n\u00e3o deve estar bem de cabe\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}