{
    "header": {
        "title": " Ser gay \u00e9 gen\u00e9tico ou deve-se a \u0093conjunturas externas\u0094? Col\u00e9gio retira publica\u00e7\u00e3o de iniciativa do secund\u00e1rio ",
        "subtitle": " H\u00e1 pelo menos quatro temas que ir\u00e3o ser debatidos em Educa\u00e7\u00e3o para a Cidadania no Col\u00e9gio do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Maria, em Lisboa, pelos alunos do secund\u00e1rio. O cartaz partilhado gerou pol\u00e9mica nas redes sociais. ",
        "owner": " ['B\u00e1rbara Wong'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 466  partilhas",
        "datePosted": " 28 de Mar\u00e7o de 2019, 20:59 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-29 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/03/28/culto/noticia/nascemos-geneticamente-gays-tal-devese-conjunturas-externas-colegio-retira-publicacao-iniciativa-secundario-1867215 ",
        "postText": " ['As perguntas s\u00e3o quatro: se deve haver censura na televis\u00e3o; se devemos respeitar a cultura dos refugiados ou impor a nossa; se os votos devem valer o mesmo ou se os eleitores que pagam mais impostos deveriam ter mais peso; e se nascemos \u0093geneticamente gays\u0094 ou se o somos por \u0093conjunturas externas\u0094. As perguntas fazem parte de uma actividade de Educa\u00e7\u00e3o para a Cidadania do Col\u00e9gio do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Maria (CSCM), em Lisboa, as Talent Talks. As perguntas est\u00e3o a causar pol\u00e9mica nas redes sociais, onde a escola est\u00e1 a ser acusada de estar a promover a discrimina\u00e7\u00e3o e o populismo. A directora lamenta a publica\u00e7\u00e3o, mas explica que o que o col\u00e9gio faz \u00e9 precisamente o contr\u00e1rio: educa para a diversidade.', '\u0093A quest\u00e3o dos direitos humanos \u00e9 muito importante para n\u00f3s. Somos um col\u00e9gio aberto ao exterior, que colabora com in\u00fameras institui\u00e7\u00f5es, com outras religi\u00f5es, temos alunos hindus e mu\u00e7ulmanos, alguns ismaelitas. Cheg\u00e1mos a ter um delegado da pastoral [aluno que promove as actividades religiosas na sua turma] que n\u00e3o era crist\u00e3o cat\u00f3lico\u0094, enumera a directora Margarida Marrucho, que avan\u00e7a que as perguntas \u0093foram formuladas pelos alunos\u0094, assim como \u0093os temas foram sugeridos por eles\u0094.', 'No \u00e2mbito da disciplina de Educa\u00e7\u00e3o para a Cidadania, anualmente h\u00e1 debates no ensino secund\u00e1rio, para os quais os alunos se juntam em grupos de cinco e preparam os \u0093pr\u00f3s e contras\u0094 de cada tema. S\u00e3o sempre assuntos da actualidade. J\u00e1 se debateu a eutan\u00e1sia, por exemplo, explica a directora da escola que pertence ao Instituto das Religiosas do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Maria, tal como o col\u00e9gio com o mesmo nome, em F\u00e1tima, e o de Nossa Senhora do Ros\u00e1rio, no Porto\u200b.', 'A diferen\u00e7a do que se passou anteriormente para este ano \u00e9 que no cartaz, em vez de se enumerarem os temas, foram escolhidas as perguntas feitas pelos estudantes. O cartaz foi partilhado na conta de Facebook da escola, na quarta-feira, e retirado assim que uma m\u00e3e chamou a aten\u00e7\u00e3o, esta quinta-feira. \u0093Percebemos que aquilo n\u00e3o tinha nada a ver com o col\u00e9gio. Decidimos retirar\u0094, reage Margarida Marrucho.', 'O tema da primeira quest\u00e3o \u00e9 a censura; a da segunda os refugiados; na terceira pretende-se reflectir sobre a liberdade de voto e na \u00faltima a sexualidade, enumera a directora. Os temas deveriam estar escritos no cartaz e n\u00e3o as perguntas, frisa. Mas as quest\u00f5es, uma vez que foram formuladas pelos alunos n\u00e3o reflectem o que estes pensam sobre os assuntos? \u0093N\u00e3o. S\u00e3o perguntas extremadas precisamente para suscitar o debate\u0094, responde Margarida Marrucho, acrescentando que este ano houve mais estudantes inscritos nesta actividade.', 'Os alunos s\u00e3o convidados a fazer equipas e a prepararem-se para o confronto de ideias; os professores tamb\u00e9m t\u00eam de se inteirar dos assuntos. O debate \u00e9 feito em contexto de sala de aula. \u0093Eles aprendem a debater, a saber expor os seus argumentos, a falar. E o professor tem a fun\u00e7\u00e3o reguladora. A ideia \u00e9 provocar o debate de assuntos que geram posi\u00e7\u00f5es diferentes\u0094, esclarece. \u0093N\u00e3o h\u00e1 a inten\u00e7\u00e3o de ferir susceptibilidades, mas de falar sobre os temas\u0094, repete.', 'Margarida Marrucho recorda que o col\u00e9gio faz parte da Plataforma de Apoio aos Refugiados, que a associa\u00e7\u00e3o de pais preparou tudo para acolher uma fam\u00edlia e os professores se disponibilizaram para ensinar; que h\u00e1 alunos que fazem voluntariado no Servi\u00e7o Jesu\u00edta dos Refugiados. \u0093Ensinamos a ter cuidado e respeito pela dignidade das pessoas. Estamos a educar\u0094, sublinha, terminando com um pedido de desculpas a todos os que se sentiram ofendidos com o cartaz. \u0093N\u00e3o deveria ter acontecido. O cartaz n\u00e3o devia ter as perguntas formuladas deste modo, pois n\u00e3o traduzem de todo a filosofia educativa preconizada pelo col\u00e9gio. \u00c9 triste e pe\u00e7o desculpa por isso.\u0094'] ",
        "numberPosts": " 52 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,Homossexual,homof\u00f3bico,G\u00e9nero,Sexual,Imbecil,Francisco,Velha,Velha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "592bb6ea-4c48-48a3-8c62-08d6b508c44e",
            "user": "4054b7ba-debd-4082-a55e-6703d1d69282",
            "date": "31.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta provado cientificamente que sao conjunturas externas. So os atavicos da biologia \u00e9 que colocam estas perguntas de odio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1c94f055-a80f-4c1b-a641-08d6b40a8537",
            "user": "85dfc94a-a7eb-4d85-94a5-5e6bead88fbf",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se nem nas escolas se pode fazer perguntas, ent\u00e3o onde? Debata-se tudo. A escola tem \u00e9 o dever de garantir que os debates sejam informados e substantivos.Podiam era melhorar o Portugu\u00eas: \"geneticamente <b> gay\"</b> n\u00e3o \u00e9 nada. Uma alternativa: \"Ser\u00e1 que a homosexualidade \u00e9 uma predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica\". E conjuntura interna ou externa refere-se a mercados internos ou internacionais, n\u00e3o \u00e0 cultura, que \u00e9 aquilo que querem dizer (ou o que \u00e9 a conjuntura interna, neste caso? o que se comeu na v\u00e9spera? ou o alinhamento dos nucleotides do ADN?)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1d7e1b6e-e1d9-4257-a677-08d6b40a8537",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apoiado",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "763a4148-5e6b-4ae5-270c-08d6b3ebd267",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Terceiro, respeitem a cultura dos outros, quando n\u00e3o prejudique ningu\u00e9m, a sexualidade dos outros e a voz dos outros, mesmo que sejam pobres. Porque n\u00e3o \u00e9 garantido que sejam v\u00f3s, quem tem essas ideias e quem coloca essas perguntas, quem sair\u00eda como vencedor no fim das contas. | Eu n\u00e3o sou tapada e ing\u00e9nua a pensar que a coloca\u00e7\u00e3o dessas perguntas \u00e9 inocente. Mesmo assim n\u00e3o estou contra a que falem e discutam sobre o que quer que f\u00f4r. Mas \u00e9 perigoso. E essas perguntas d\u00e3o-me um \u0093arrepio na espinha\u0094. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9769608e-0690-41cf-1f10-08d6b45084c9",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Cristina acabou de mostrar que n\u00e3o tem mal nenhum responder a essas perguntas quando, ao inv\u00e9s de archotes e forquilhas, s\u00e3o usados apenas factos e l\u00f3gica...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "117bcba4-e5d5-4bf1-a63a-08d6b40a8537",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aquela da censura na televis\u00e3o... (Suponho que tenha a ver com o M\u00e1rio Machado.) O problema est\u00e1 em adequar o conte\u00fado televisivo ao programa em que aparece. Programas da manh\u00e3 n\u00e3o s\u00e3o o mesmo que programas de debate ou de not\u00edcias. E com ideias perigosas como as desse senhor e as destas perguntas \u00e9 preciso ter cuidado. Poucos sair\u00edam vencedores. E n\u00e3o garantidamente quem coloca as perguntas. Em todo o caso n\u00e3o me oponho a que falem sobre tudo isto. De mente aberta. | Quanto \u00e0 das culturas e dos subs\u00eddios. Primeiro, \u00e9 ir ver, pelo bem dos factos, se n\u00e3o h\u00e1 muitos portugueses de cultura crist\u00e3 que recebem subs\u00eddios. Segundo \u00e9 pensar que essas pessoas v\u00eam de pa\u00edses mais pobres. Pobreza condiciona mais pobreza, e a culpa n\u00e3o \u00e9 exclusiva do pobre. H\u00e1 muitos factores associados. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d619ef1d-23dd-4f01-a637-08d6b40a8537",
            "user": "10a71fd6-b97f-441a-b775-27d9fc4dea37",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto \u00e0quela pergunta de quem paga mais impostos ter o seu voto a valer mais... J\u00e1 pensaram que as desigualdades aumentariam? E nem os ricos estariam imunes. Se isso do peso do voto estivesse ligado aos impostos pagos... Os extremamente ricos teriam uma voz muito maior que a de todos os outros. E, como todas as pessoas, votariam no que fosse melhor para si, em detrimento dos outros. N\u00e3o seriam s\u00f3 os pobretanas os afetados. Seria praticamente toda a gente. \u00c0 exce\u00e7\u00e3o dos bilion\u00e1rios. H\u00e1 sempre um p\u00e1ssaro galho acima para nos defecar em cima. | Quanto \u00e0 dos gays... De todas as coisas que j\u00e1 li, suponho que seja uma mistura. De fatores gen\u00e9ticos e ambientais. Em todo o caso, \u00e9 algo natural. E que n\u00e3o faz mal a ningu\u00e9m. Ao contr\u00e1rio de outras coisas naturais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3fbf7801-a257-40fa-a631-08d6b40a8537",
            "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu gostaria imenso assistir. Fiquei um pouco preocupada ao in\u00edcio com duas em quatro perguntas a desenvolver a ideia de que quem paga manda ou manda mais, mas como \u00e9 pra debate...A quarta pergunta est\u00e1 um pouco desfasada das outras, porque enquanto as outras s\u00e3o opini\u00e3o e prefer\u00eancias pol\u00edticas, a quarta \u00e9 um debate cientif\u00edco, que pede mais investiga\u00e7\u00e3o dos estudantes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "797d19c6-98e8-40cb-a66a-08d6b40a8537",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As perguntas n\u00e3o \"desenvolvem ideias\". As perguntas suscitam respostas. E isso n\u00e3o tem que suscitar preocupa\u00e7\u00e3o. Deveria ser algo natural numa sociedade livre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cb283c2d-80f6-458f-1216-08d6b22a4513",
            "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As perguntas sao pertinentes mas depende de quem la vai moderar o debate ou comete-se o erro de educar os jovens com base no preconceito e na discriminacao. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "76be6329-ab43-4a09-4067-08d6b364f5a5",
            "user": "ad01288f-387b-461a-ae7e-79342c4f7a32",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelentes perguntas que d\u00e3o para debates muito interessantes. No entanto estamos na era da diversidade em que \u00e9 proibido pensar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d1b520bd-f415-4e4c-1207-08d6b22a4513",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Principalmente saber se o seu voto vale um milion\u00e9simo do voto do Bispo de Braga por exemplo. Ou se o seu voto n\u00e3o vale nada por n\u00e3o pagar IRS dado que o patr\u00e3o n\u00e3o lhe paga o suficiente pelo seu trabalho. \u00c9 essa a discuss\u00e3o que responde \u00e0 pergunta de Arist\u00f3teles que explicava que os escravos j\u00e1 nasceram para ser escravos e estavam isentos de votar. Isto umas centenas de anos antes de Cristo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "560467ca-d835-4196-8f1b-08d6b45a3ae1",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 os regimes com que o Jose (o que respondeu, n\u00e3o o \"Jose Silva\") costuma gostar v\u00e3o muito mais al\u00e9m: nem sequer direito a voto d\u00e3o, ou quando d\u00e3o as contagens s\u00e3o fraudulentas...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bcd2bb47-509e-4ce5-4063-08d6b364f5a5",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou insuspeito de estar do lado das associa\u00e7oes <b> LGBT </b>e companhia, mas a formula\u00e7\u00e3o \"conjunturas externas\" tamb\u00e9m \u00e9 curiosa. A questao classica do \"nature\"ou \"nurture\" \u00e9 perfeitamente normal, mas seria mais normal ler \"cultural\", vivencial do que \"conjuntura externa\".  A suspeita para quem le as questoes \u00e9 interrogar-se de como vai ser liderado o debate. Numa verdadeira troca de pontos de vista ou num debate direcionado? Da mesma forma que critico muito do que considero ideologia por parte de certas feministas e grupos<b>  LGBT</b>, tamb\u00e9m ha a sua parte no campo inverso.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "eac537dc-ffc4-4304-26fa-08d6b3ebd267",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se trata de debate algum. Trata-se de usar a escola para catequizar crian\u00e7as estigmatizando a homossexualidade. Imagino, como se trata de uma escola de inspira\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica, os exemplos ser\u00e3o  o lobby <b> gay </b>da C\u00faria Romana e de toda a Igreja Cat\u00f3lica e os not\u00e1veis exemplos de pedofilia institucionalizada nas suas estruturas e designadamente nas escolas onde se praticam abusos sexuais. N\u00e3o tenha ilus\u00f5es, Caro manuelserra72, o que pretendem \u00e9 justamente esconder essa podrid\u00e3o, mant\u00ea-la em nome da moral e bons costumes e condenar, responsabilizar a liberdade por todos os males. A corja fascista p\u00f5e os cornos ao sol. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "6e412182-b392-4f25-acdc-08d6b3a9dd54",
                    "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 traum\u00e1tico, isso foi das experi\u00eancias da catequese?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fe1daadd-36d5-421b-aced-08d6b3a9dd54",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 assim como den\u00fancia o Papa <b> Francisco.</b> ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "6a6ec0bf-85d7-42b3-1f04-08d6b45084c9",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Jose: O que voce descreve \u00e9 uma teoria conspiracionista, onde os educadores da escola legitimam a \"pedofilia institucionalizada\". Temo que a realidade seja um pouco mais complexa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cc13fba2-3bde-44a5-26ec-08d6b457c496",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A corja (sic) do politicamente correto n\u00e3o gosta de debates. Convivem mal com a liberdade de express\u00e3o. Quando algu\u00e9m ousa levantar quest\u00f5es sobre os dogmas da sua cartilha, eles re\u00fanem logo os archotes e as forquilhas...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "29d9c36d-bcdd-4898-6482-08d6b3660fb0",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao ha duvida que algumas perguntas sao curiosas. Acho o pedido de desculpas exagerado na formula\u00e7ao que tomou. Sobre as questoes: A primeira sobre a \"censura\" na TV, parece relativamente pacifica. \"O pais que acolhe refugiados deve respeitar a cultura dos estrangeiros ou impor a sua, uma vez que o estado lhes paga subsidios\"? Sinceramente nao sei se sao os refugiados que recebem mais subsidios ou se as institui\u00e7oes que os acolhem mas a ideia de que o respeito da cultura esteja associada aos subsidios \u00e9 interessante e de certa forma relaciona-se com a segunda, onde certos direitos estao relacionados com os impostos. Quando se ve esta associa\u00e7ao de perguntas \u00e9 dificil nao ver uma tendencia. Em todo o caso nao deveria ser um tabu nenhum tipo de perguntas. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "1070bc6f-a1e8-41ff-1206-08d6b22a4513",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nenhuma das perguntas \u00e9 tabu. Postas na escola subsidiada pelo Estado s\u00e3o uma provoca\u00e7\u00e3o \u00e0s liberdades que a cidadania pretende desenvolver. A institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica da censura que sustentou a ditadura e asfixiou as liberdades, a liberdade de express\u00e3o e pensamento e foi a base de tantas das persegui\u00e7\u00f5es, pris\u00f5es, torturas e mortes ao longo de 48 anos de pesadelo fascista foi abolida no dia 25 de Abril de 1974. O que a pergunta pretende \u00e9 recuperar a atmosfera que levou \u00e0 montagem da institui\u00e7\u00e3o de censura come\u00e7ando ingenuamente por admitir que \u00e9 uma hip\u00f3tese face \u00e0 liberdade. \u00c9 pois uma provoca\u00e7\u00e3o ao 25 de Abril e uma homenagem ao fascismo aqui colocado ao mesmo n\u00edvel. Como quem diz que tal mais 48 anos de fascismo ap\u00f3s 45 de liberdade. N\u00e3o h\u00e1 ingenuidade na quest\u00e3o h\u00e1 \u00e9 a ideologia fascista",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cde2c738-1b8b-4f7b-408a-08d6b364f5a5",
                    "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro manuelserra, independente de proximidade ou afastamento ideol\u00f3gico, permita-me cumprimentar a sua (j\u00e1 rara) reivindica\u00e7\u00e3o do liberdade de fazer perguntas. Pessoalmente desconfio de que, quem n\u00e3o as quer discutir, n\u00e3o est\u00e1 de consci\u00eancia tranquila. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6c6f3e69-9812-4922-122a-08d6b22a4513",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@Jose: A verdade \u00e9 que o 25 de abril ja foi ha mais de 40 anos atras, e se \u00e9 verdade o que diz sobre a censura e a liberdade a verdade \u00e9 que isso nao \u00e9 uma realidade agora.        Hoje em dia preocupa-me mais as \"identity politics\" e todo os discurso do politicamente correcto. As novas formas de combate contra o \u00f3dio. Aparecem sempre como boas inten\u00e7\u00f5es, mas o resultado \u00e9 a censura. Como algu\u00e9m disse, ao menos com os censores tradicionais sab\u00edamos ao que vinham. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "84ff003d-c7f3-4915-2729-08d6b3ebd267",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vejam s\u00f3, para este Jose levantar quest\u00f5es \u00e9 \"provocar\". Tal e qual a mentalidade dos tempos da Inquisi\u00e7\u00e3o e outras eras de obscurantismo e tirania. N\u00e3o admira que o Jose revela tanta simpatia por regimes autorit\u00e1rios (embora ande sempre com o anti-fascismo na boca)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d6feff54-d55a-44dd-1f1c-08d6b45084c9",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "@ Tiago: Ja vamos tendo a experiencia dos que erguendo os estandarte do \"anti-fascismo\" e chamando a tudo e todos de extrema direita, tem uns tiques autoritarios muito desenvolvidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5910106b-8a34-4bb1-4060-08d6b364f5a5",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "29.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A moda, hoje em dia, \u00e9 pedir desculpa por tudo. Neste caso, por pensar. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d2873cda-c297-4458-e851-08d6b300cedb",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "para g\u00e1udio das salazaristas das 'coisas que n\u00e3o se podem discutir', deus, p\u00e1tria e fam\u00edlia, quer dizer, gays, censura e <b> g\u00e9nero.</b> Por que ser\u00e1 que o obscurantismo obedece sempre invariavelmente \u00e0s mesmas estruturas de base, mudando-lhes a cosm\u00e9tica? este silenciamento pela chantagem e mesmo pela legisla\u00e7\u00e3o ideologicamente controlada d\u00e1 de facto raz\u00e3o \u00e0 alt-right sobre um processo de liquida\u00e7\u00e3o do ocidente em curso, entre o isl\u00e3o e o marxismo derrotado que, agora, sob roupagens serpentinas, se est\u00e1 a instilar e a infiltrar em todo o lado como um veneno insens\u00edvel. Esta capitula\u00e7\u00e3o \u00e9 fatal. Mas creio que ficamos todos \u00e0 espera da 'reposta da hist\u00f3ria' \u00e0 quest\u00e3o<b>  homossexual</b>. desconhecia por completo que houvesse uma. Mas \u00e9 muito evidente onde \u00e9 que est\u00e1 aqui o bus\u00edlis: \u00e9 na 'coisa gen\u00e9tica'...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Homossexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "a983bb4b-a033-4710-8f25-08d6b45a3ae1",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo Jos\u00e9 Manuel Martins. A esquerda radical e, mais geralmente, a brigada do politicamente correcto s\u00e3o os novos reaccion\u00e1rios. N\u00e3o admitem que algu\u00e9m questione a sua cartilha e, por isso, convivem mal com a liberdade de express\u00e3o. O reflexo disto nos campus norte-americanos j\u00e1 assume contornos tenebrosos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d86458f3-166b-4182-008e-08d6b2f925d8",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "estamos num verdadeiro obscurantismo fascista do 'antifascismo': isto \u00e9 o 'que muera la inteligencia' de (ao que parece, apocrifamente) milan astray. Mas, se milan astray, o fascista, n\u00e3o o disse, podia t\u00ea-lo dito; e se, os pidescos das webs que 'n\u00e3o o dizem', o dizem, poderiam ser milans astrays, e s\u00e3o fascistas. Porque, se isto n\u00e3o s\u00e3o temas que se dfevem debater, e precisamente o que se deve debater nestes temas, segundo toda a tradi\u00e7\u00e3o cultural e ideol\u00f3gico-pol\u00edtica do ocidente, n\u00e3o vejo quais. S\u00f3 um esbirro obscurantista e um <b> imbecil </b>intelectual n\u00e3o o sabe, n\u00e3o o reconhece, e o teme. O inato e o adquirido, livre-express\u00e3o e seus limites, formalismo equitativo do valor do voto e do cidad\u00e3o e quest\u00f5es de multiculturalismo / dial\u00e9ctica do mesmo e do outro - s\u00e3o estruturantes do pensar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "8841bd3a-e18f-44ed-acce-08d6b3a9dd54",
            "user": "56eca401-2885-4b98-96d4-33022682c814",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sinceramente, gostava que respondessem \u00e0 pergunta.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b8cfa47c-3489-43c4-e844-08d6b300cedb",
            "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Existem objectivamente comunidades que praticam a excis\u00e3o feminina. Faz parte da sua cultura. Deve-mos respeitar essa tradi\u00e7\u00e3o e permitir que a fa\u00e7am tamb\u00e9m?O ideal \u00e9 nao levantar esse caso, nem essa pergunta para nao ferir susceptibilidades. Se mais tarde descobrirmos que nao temos sociedade e que nao existe um conjunto de valores partilhados nao nos admiremos.O ideal \u00e9 evitar todo os temas remotamente controversos, e por todo o resto pela conta da \"alt right\". Que \u00e9 esse bicho papao onde cabe muita gente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "c5883798-41ea-4da8-accf-08d6b3a9dd54",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 isso: esta extrema esquerda merd+++a est\u00e1 a entregar a 'media\u00e7\u00e3o do conflito' ao extremo oposto. E depois diz que \u00e9 pela paz. Ensinar a n\u00e3o pensar, a n\u00e3o questionar, a prescindir da liberdade de investigar, para qu\u00ea? Para, em vez da controv\u00e9rsia racional e dos instrumentos da raz\u00e3o argumentativa, mediadora, plural, lhes substituir a cartilha doutrin\u00e1ria lavagem-ao-c\u00e9rebro do politicamente correcto, que \u00e9 o \u00f3pio do povo outra vez. Verdadeiros sovietes em milit\u00e2ncia de abutres. Para qu\u00ea discutir esses temas, se eles, como os tais de salazar, n\u00e3o t\u00eam discuss\u00e3o, mas respostas prontas, j\u00e1 feitas, inquestion\u00e1veis, e cuja recusa \u00e9 fascismo xen\u00f3fobo <b> homof\u00f3bico </b>puro? Que a esquerda \u00e9 o fascismo da liberdade, j\u00e1 se sabia. A luta continua.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1fc5e018-915c-4784-6478-08d6b3660fb0",
            "user": "66dfd57a-c79f-43fc-b526-b28d0a63500e",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o deixem os jovens fazerem as perguntas que lhes apetece e v\u00e3o ver os fundamentalistas que criam..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b781c0c1-e1ef-4794-e842-08d6b300cedb",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num col\u00e9gio religioso,devia ensinar-se que se \u00e9 <b> gay </b>por decis\u00e3o divina,j\u00e1 que eles n\u00e3o fizeram nada por isso",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "9db04d21-2f07-4372-11f8-08d6b22a4513",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As quatro perguntas fazem parte do passado obscurantista e est\u00e3o respondidas pela hist\u00f3ria h\u00e1 muitos anos. Voltar a elas \u00e9 tentar ressuscitar o obscurantismo que povoa e informa as mentes herdeiras dos derrotados da hist\u00f3ria que se agregam nos EUA sob o t\u00edtulo \"alt-right\". ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "c78907b9-e43e-469d-55d9-08d6b3416cd1",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lol essa \u00e9 boa",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1c5fbdd3-77ce-4cdb-e84b-08d6b300cedb",
                    "user": "35f2d73a-0db9-456c-be96-64f09a6273d0",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Jos\u00e9, essa sua atitude \u00e9 que parece obscurantista.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5b226cfd-4962-454c-0090-08d6b2f925d8",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "claro que a hist\u00f3ria respondeu que as televis\u00f5es podem passar filmes hardcore, qual censura nem qual carapu\u00e7a, claro que j\u00e1 sabemos que se \u00e9 <b> gay </b>por... ah, olha, j\u00e1 agora, responde l\u00e1 a esta, \u00f3 jose, Hist\u00f3ria em carne e osso. Ser\u00e1 que \u00e9 por circunst\u00e2ncias exteriores? Porque sim? Claro que o perigo destes debates \u00e9 o opinativismo, e esse \u00e9 um perigo de outra ordem do que o das ideologias que possam pender para um lado ou para o outro: \u00e9 que todas estas quest\u00f5es foram (antes de 'respondidas pela hist\u00f3ria', \u00e0 maneira dos indiscut\u00edveis salazarentos), perguntadas e debatidas por ela. E todas exigem aturad\u00edssima pesquisa em campos disciplinares diversos para substanciar ou insusbstanciar os argumentos. S\u00f3 essa atitude de trabalho intelectual livre mas epist\u00e9mico, n\u00e3o d\u00f3xico,  garante a educa\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "9eb80693-bd62-48e5-6496-08d6b3660fb0",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Censura institucional \u00e9 o contr\u00e1rio de liberdade! Todas as explica\u00e7\u00f5es dadas para a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>servem para reprimir as livres orienta\u00e7\u00f5es sexuais e perseguir, discriminar, diminuir, humilhar, seviciar pessoas por causa das suas livres orienta\u00e7\u00f5es sexuais. O debate s\u00f3 pode existir em liberdade incluindo o debate de acabar com a liberdade. Este debate anunciado entre mil perd\u00f5es visa catequizar crian\u00e7as n\u00e3o permitir-lhes o ambiente livre de percorrer a hist\u00f3ria e trope\u00e7ar nas respostas a todas as perguntas aprendendo que faz falta formular outras perguntas. Como fazer o voto do sufr\u00e1gio universal valer mais que o t\u00e3o pouco que vale? Como alcan\u00e7ar amplas liberdades nos campos, ch\u00e3o de f\u00e1brica, escrit\u00f3rio, escola, ruas e pra\u00e7as em seguran\u00e7a e paz? Como distribuir a riqueza decentemente?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "35973797-7b10-40dd-8f1a-08d6b45a3ae1",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Jose est\u00e1 a ver mal o filme (como ali\u00e1s \u00e9 seu apan\u00e1gio). Questionar se a homossexualidade \u00e9 ou n\u00e3o gen\u00e9tica \u00e9 uma pergunta perfeitamente leg\u00edtima. A ci\u00eancia tem at\u00e9 vindo a debru\u00e7ar-se sobre a quest\u00e3o. Qualquer que seja a resposta, n\u00e3o pressup\u00f5e necessariamente um ju\u00edzo de valor sobre o direito de ser <b> homossexual.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e7b52301-97a8-4976-4053-08d6b364f5a5",
            "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fiquei positivamente espantado com a pertin\u00eancia e formula\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es sugeridas para debate. S\u00f3 fa\u00e7o votos para que quem, teve todo o exigente trabalho at\u00e9 ter chegado a este apurado resultado,  n\u00e3o seja agora perseguido e amorda\u00e7ado pela histeria dos radicais da diferen\u00e7a por obriga\u00e7\u00e3o. Uma coisa \u00e9 certa, essa histeria s\u00f3 prova que eles sabem que os seus argumentos n\u00e3o resistem a uma discuss\u00e3o aberta e democr\u00e1tica.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "aa92d693-2f7a-454d-405c-08d6b364f5a5",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Diretora do Col\u00e9gio Margarida Marrucho pediu desculpa pela formula\u00e7\u00e3o das perguntas e voc\u00ea arreigado a Alt-right est\u00e1 a ser mais papista que o Papa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aa702122-a61c-41f5-647e-08d6b3660fb0",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "margarida, se n\u00e3o consegue compreender a resposta da directora, temos pena. Ela pede desculpas apenas aos idiotas, n\u00e3o aos outros. N\u00e3o pede desculpa pelo cartaz, nem pelas perguntas extremadas (como em todo o m\u00e9todo dial\u00e9ctico livre), nem muito menos pelos temas em discuss\u00e3o e pela efectiva\u00e7\u00e3o destes segundo aquelas e muitas outras dicotomias: pede desculpa aos ofendidos, por o estarem O seu passo final \u00e9 entre o sinistro e o velhaco: ou est\u00e1 a fazer o jogo p\u00fablico da auto-censura diante do politicamente correcto para melhor se lhe esquivar (como outrora as bruxas confessavam s\u00ea-lo), ou capitulou deveras perante o obscurantismo. E - \u00f3 hip\u00f3critas unidos de todo o mundo - bem sabemos que o problema n\u00e3o s\u00e3o as quatro antinomias, mas apenas duas muito espec\u00edficas de entre elas... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "dd61c207-c126-43af-acf0-08d6b3a9dd54",
                    "user": "91168998-e16c-49b5-a12c-d21286d9e99c",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cara Margarida, ser-se inteligente n\u00e3o significa ser  candidato a m\u00e1rtir. At\u00e9 consta que tenha havido quem tenha negado a sua anterior afirma\u00e7\u00e3o de que era a Terra que andava \u00e0 volta do Sol e n\u00e3o o contr\u00e1rio. No tempo da Pide tamb\u00e9m havia muita gente a dizer o contr\u00e1rio do que pensava. Estamos a voltar ao mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a52a9bd9-019b-469b-007d-08d6b2f925d8",
            "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
            "date": "28.03.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o perguntas muito pertinentes e que fogem ao leque de temas tolerados pelo c\u00e2none politicamente correto. N\u00e3o \u00e9 de estranhar, por isso, que a brigada do costume tenha esperneado. \u00c9 interessante, tamb\u00e9m, verificar que seja um col\u00e9gio cat\u00f3lico a promover o livre debate de ideias, enquanto que a moral da nova esquerda cada vez tolera menos tal coisa.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "60fe051f-4cfc-4267-acc2-08d6b3a9dd54",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A esquerda da \"inclus\u00e3o\" e \"diversidade\" menos de ideias. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5f4c1cc7-3f98-4af9-55da-08d6b3416cd1",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A brigada de servi\u00e7o da Alt-right neste jornal aproveita logo a oportunidade para se posicionar do lado do obscurantismo e das for\u00e7as retr\u00f3gradas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7506a79f-49a5-4ebd-008b-08d6b2f925d8",
                    "user": "f6a47c15-6984-4897-b08d-24849c4938c1",
                    "date": "28.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lol         De facto fazer perguntas \u00e9 muito obscurantista. O ideal \u00e9 o dogma das for\u00e7as progressistas.        \u00e9 perigoso isto dos alunos poderem come\u00e7ar a pensar pelas suas cabe\u00e7as. O ideal \u00e9 meter-lhes logo uma cassete de doutrina no c\u00e9rebro.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e6d40b38-ac21-42ff-11ff-08d6b22a4513",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o problema n\u00e3o \u00e9 que ela esperneie, \u00e9 que amedronte e paralise (pelo menos parcialmente) a directora. A qual, infelizmente, n\u00e3o tem estaleca intelectual para p\u00f4r a quest\u00e3o nos seus verdadeiros termos, e aceita submeter-se aos termos da agenda inquisitorial - o pior dos erros. Um dia ouvi um <b> imbecil </b>desses horrorizar-se com a resposta de algu\u00e9m a um dilema moral t\u00edpico - o que deve o indiv\u00edduo fazer, quando pode escolher matar um tipo, atirando-o para debaixo de um comboio, como \u00fanico meio de alertar o maquinista e faz\u00ea-o parar, evitando assim que este trucide os seus 400 passageiros na ponte que desabou l\u00e1 \u00e0 frente? -: optava por matar 1 inocente e salvar 400. Se isto o horroriza, o q faria ele, que n\u00e3o o horrorizasse? 'N\u00e3o sei' n\u00e3o \u00e9 alternativa. A 'certeza do horrorizado' \u00e9 tenebrosa...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "eaf8f2df-ebda-4e56-406c-08d6b364f5a5",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, podia ent\u00e3o dar a resposta \u00e0s quest\u00f5es? \u00c9 que se as perguntas n\u00e3o devem ser formuladas deve ser porque as respostas s\u00e3o \u00f3bvias. Para mim n\u00e3o s\u00e3o nada \u00f3bvias. Fa\u00e7a l\u00e1 o favor de nos iluminar. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f362ed71-fddd-408a-64a3-08d6b3660fb0",
                    "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todas as perguntas s\u00e3o leg\u00edtimas Caro Anjo Ca\u00eddo. H\u00e1 uma <b> vel<b> ha </b</b>>m\u00e1xima segundo a qual fazer perguntas para as quais \u00e9 conhecida a resposta \u00e9 uma atitude est\u00fapida ou manhosa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velha"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c0ebb8c2-b4e8-4548-272b-08d6b3ebd267",
                    "user": "f8fcd449-82f8-4e75-95d8-d449ec759524",
                    "date": "29.03.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, obscurantista \u00e9 precisamente a atitude dos dogm\u00e1ticos que querem impedir o livre debate de ideias. Ali\u00e1s, avolumam-se os sinais que agora ser reaccion\u00e1rio \u00e9 ser de esquerda radical...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}