{
    "header": {
        "title": " A Eurovis\u00e3o arranca agora e Conan Osiris quer estar \u0093o mais perfeito\u0094 poss\u00edvel ",
        "subtitle": " A primeira semifinal da edi\u00e7\u00e3o 2019 do concurso est\u00e1 marcada para as 20h desta ter\u00e7a-feira, em Telavive. O concorrente portugu\u00eas admite fazer um \u0093coment\u00e1rio visual\u0094 ao conflito israelo-palestiniano. A Eurovis\u00e3o, acrescenta o subdirector da RTP, Gon\u00e7alo Mada\u00edl, sempre foi \u0093territ\u00f3rio libert\u00e1rio\u0094. ",
        "owner": " ['Rodrigo Nogueira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 28  partilhas",
        "datePosted": " 14 de Maio de 2019, 6:00 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/05/14/culturaipsilon/noticia/eurovisao-primeira-semifinal-1872517 ",
        "postText": " ['Ap\u00f3s meses de pol\u00e9micas e de apostas, de apelos a boicotes e contra-boicotes, o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2019 arranca finalmente esta ter\u00e7a-feira. A partir das 20h, a RTP1 transmite em directo da Expo Tel Aviv, em Telavive, Israel, a primeira semifinal do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 2019 \u0096 aquela em que Conan Osiris, o representante portugu\u00eas, vai defender Telem\u00f3veis, frente aos representantes de 16 outros pa\u00edses: Chipre, Montenegro, Finl\u00e2ndia, Pol\u00f3nia, Eslov\u00e9nia, Rep\u00fablica Checa, Hungria, Bielorr\u00fassia, S\u00e9rvia, B\u00e9lgica, Ge\u00f3rgia, Austr\u00e1lia, Isl\u00e2ndia, Est\u00f3nia, Gr\u00e9cia e S\u00e3o Marino. \u00c0s 22h22 j\u00e1 se saber\u00e1 se Portugal passa \u00e0 final, que se disputa no s\u00e1bado.', 'Na semana passada, Conan Osiris gerou algumas not\u00edcias pela honestidade com que confessou na confer\u00eancia de imprensa ap\u00f3s o segundo ensaio geral em Israel\u200b, frustrado, que este tinha sido \u0093uma merda\u0094. J\u00e1 esta segunda-feira, numa breve conversa entre dois ensaios, disse por telefone ao P\u00daBLICO que tudo se estava a compor: \u0093J\u00e1 est\u00e3o a acertar com as c\u00e2maras e as luzes, n\u00e3o est\u00e1 perfeito, mas est\u00e1 muito melhor.\u0094 Quanto \u00e0 actua\u00e7\u00e3o desta ter\u00e7a-feira, n\u00e3o faz grandes progn\u00f3sticos: \u0093N\u00e3o sei, o mais perfeito que sair, tranquilo, melhor para mim, fico mais descansado. H\u00e1 bu\u00e9 coisas que est\u00e3o fora do meu controlo, aprendi a deixar ir. No segundo ensaio estava possu\u00eddo.\u0094', 'A indument\u00e1ria verde que ir\u00e1 usar na actua\u00e7\u00e3o foi alvo de algumas cr\u00edticas nas redes sociais. \u0093O pessoal n\u00e3o curtiu muito\u0094, diz. \u0093Fiquei muito a pensar \u0091Deixa-me curtir na minha\u0092, mas agora acho que j\u00e1 melhorei um bocadinho o look, abri um bocado e ganhei espa\u00e7o. Percebi o que estavam a dizer de eu parecer que tinha tido um acidente de via\u00e7\u00e3o\u0094, confessa.', 'Tamb\u00e9m ao P\u00daBLICO, Gon\u00e7alo Madail, o subdirector da RTP1 que foi um dos arquitectos da renova\u00e7\u00e3o do Festival da Can\u00e7\u00e3o e que no ano passado assumiu a direc\u00e7\u00e3o criativa da Eurovis\u00e3o em Lisboa, salientou que a comitiva portuguesa sempre deu ao m\u00fasico liberdade para fazer o que queria. Tamb\u00e9m sublinha as tiradas do m\u00fasico, que, quando mostrou a vestimenta do postal de apresenta\u00e7\u00e3o, ter\u00e1 comentado: \u0093Aqui est\u00e1 uma an\u00e9mona no Mar Morto em cosplay de David Bowie\u0094. Sobre o que realmente vai vestir esta ter\u00e7a-feira, o artista diz apenas: \u0093J\u00e1 dei tantas descri\u00e7\u00f5es que estou sem palheta.\u0094', 'Apesar dos repetidos apelos ao boicote a esta edi\u00e7\u00e3o realizada no problem\u00e1tico territ\u00f3rio israelita, s\u00f3 dois pa\u00edses desistiram da participa\u00e7\u00e3o, a Bulg\u00e1ria e a Ucr\u00e2nia, e ambos por motivos n\u00e3o relacionados com o conflito israelo-palestiniano. Gon\u00e7alo Mada\u00edl n\u00e3o se escusa ao tema: \u0093N\u00e3o vale a pena escamotear que toda a gente acaba por produzir opini\u00e3o sobre aquilo que est\u00e1 a acontecer. \u00c9 um conflito armado e hist\u00f3rico, depende do n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o que se tem. Ainda por cima \u00e9 complexo e \u00e9 dif\u00edcil de apurar ali a ideia de inocentes e culpados, embora haja o atropelo evidente de direitos humanos\u0094, comenta.', 'Sobre a posi\u00e7\u00e3o da RTP, considera que \u0093do ponto de vista institucional \u00e9 muito mais inteligente fazer-se o que se est\u00e1 a fazer e tirar as devidas ila\u00e7\u00f5es\u0094, at\u00e9 porque a Eurovis\u00e3o tem \u0093grande exposi\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica\u0094 e, ao longo dos anos, \u0093foi terreno libert\u00e1rio e expansionista do ponto de vista das mentalidades, dos costumes e dos conflitos\u0094. A RTP tem ainda \u0093responsabilidade extra\u0094, j\u00e1 que, ap\u00f3s a final de 2019 em Lisboa, passa \u0093a bola \u00e0 televis\u00e3o p\u00fablica israelita\u0094 como esta\u00e7\u00e3o anfitri\u00e3 do concurso.', 'Na edi\u00e7\u00e3o do ano passado, ali\u00e1s, recorda o respons\u00e1vel, participaram \u0093pa\u00edses que estavam em conflitos abertos e declarados, casos da Arm\u00e9nia e do Azerbaij\u00e3o, da R\u00fassia e da Ucr\u00e2nia\u0094: \u0093Tom\u00e1mos a perspectiva de que aqui cabe toda a gente, postura fundida com a que o pa\u00eds tem tido enquanto Estado.\u0094 N\u00e3o ir a Israel, considera, seria \u0093incoerente\u0094, porque, \u0093como todos os pa\u00edses\u0094, Portugal esteve na R\u00fassia em 2009 \u0093e ningu\u00e9m questionou\u0094.', 'Dada a \u0093mediatiza\u00e7\u00e3o do conflito\u0094 israelo-palestiniano, a edi\u00e7\u00e3o deste ano ter\u00e1 \u0093uma enorme carga medi\u00e1tica\u0094, o que, na opini\u00e3o de Gon\u00e7alo Mada\u00edl, pode permitir alguns statements: \u0093Os artistas est\u00e3o expostos, provavelmente ter\u00e3o liberdade para dizer meia d\u00fazia de coisas, para tomarem determinadas posi\u00e7\u00f5es.\u0094 Mesmo que a organiza\u00e7\u00e3o pe\u00e7a \u0096 mas n\u00e3o imponha, \u0093embora seja quase uma esp\u00e9cie de regra\u0094 \u0096 para os concorrentes n\u00e3o falarem \u0093em nada para l\u00e1 da m\u00fasica\u0094. \u0093Os artistas t\u00eam tamb\u00e9m de ter a sua intelig\u00eancia de gest\u00e3o, perceber que h\u00e1 uma \u00e9tica interna da Eurovis\u00e3o, mas as artes e o mundo social e o mundo em geral est\u00e3o inevitavelmente ligados\u0094, argumenta. No palco, h\u00e1 san\u00e7\u00f5es para gestos pol\u00edticos. Mesmo assim, \u0093o pol\u00edcia afina o ladr\u00e3o, e ao longo dos anos tivemos uma s\u00e9rie de letras encapotadas e demonstra\u00e7\u00f5es v\u00e1rias\u0094, comenta o respons\u00e1vel da RTP.', 'No caso de Conan Osiris, que explicou ao P\u00daBLICO que o seu coment\u00e1rio a estas quest\u00f5es ser\u00e1 \u0093visual\u0094, Gon\u00e7alo Madail acha que a letra de Telem\u00f3veis n\u00e3o deixa de ser um reflexo dos tempos que vivemos\u0094. \u0093N\u00e3o vou dizer que \u00e9 uma cr\u00edtica, ele \u00e9 que sabe, mas pelo menos \u00e9 uma an\u00e1lise. N\u00e3o quero falar por ele, mas posso dizer que \u00e9 um rapaz muito atento\u0094, resume. \u0093Concordo com essa conclus\u00e3o, sempre foi tudo bastante expl\u00edcito\u0094, remata Conan Osiris.', 'Pode ouvir o podcast P24 sobre a participa\u00e7\u00e3o de Conan Os\u00edris no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o aqui:'] ",
        "numberPosts": " 10 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5fedd3a9-508b-41c5-ef9e-08d6d8471620",
            "user": "b73e631a-fafe-4f58-8d03-b147e1b99312",
            "date": "15.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho incr\u00edvel que ningu\u00e9m comente o boicote que o Conan Os\u00edris sofreu. N\u00e3o sei se repararam, mas quando aparecia o n\u00famero de telefone para vota\u00e7\u00e3o, s\u00f3 aparecia o n\u00famero 15, ao passo que a todos os outros concorrentes aparecia o n\u00famero de telefone completo. No v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o do festival, aparece muito pouco e sempre de fugida, se pestanejar n\u00e3o o v\u00ea. Al\u00e9m disso, liguei para dar o meu voto ao Conan Os\u00edris e por incr\u00edvel que pare\u00e7a o n\u00famero n\u00e3o dava e as vota\u00e7\u00f5es ainda estavam abertas. Pouca vergonha!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "74474e27-383d-4418-990d-08d6d8459a17",
            "user": "b73e631a-fafe-4f58-8d03-b147e1b99312",
            "date": "15.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho incr\u00edvel que ningu\u00e9m comente o boicote que o Conan Os\u00edris sofreu. N\u00e3o sei se repararam, mas quando aparecia o n\u00famero de telefone para vota\u00e7\u00e3o, s\u00f3 aparecia o n\u00famero 15, ao passo que a todos os outros concorrentes aparecia o n\u00famero de telefone completo. No v\u00eddeo de apresenta\u00e7\u00e3o do festival, aparece muito pouco e sempre de fugida, se pestanejar n\u00e3o o v\u00ea. Al\u00e9m disso, liguei para dar o meu voto ao Conan Os\u00edris e por incr\u00edvel que pare\u00e7a o n\u00famero n\u00e3o dava e as vota\u00e7\u00f5es ainda estavam abertas. Pouca vergonha!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5b4f7ca0-f2c5-4054-1b44-08d6d8464d94",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "14.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Europa (?) das cantilenas imbecis desta vez n\u00e3o aprovou a palha\u00e7ada de Portugal.  Fez bem, aquilo era intrag\u00e1vel...s\u00f3 boa para meia duzia de iluminados !!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eef812e2-6f49-4417-1c88-08d6d84635a2",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "14.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A reda\u00e7\u00e3o do P\u00fablico est\u00e1 doida com esta esquisitice. Ai, ui, atira-me \u00e1gua benta!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9ba27c59-e90c-46b7-1b36-08d6d8464d94",
            "user": "a9363530-2c93-4de4-95fe-f95ed4e888dc",
            "date": "14.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O qu\u00ea? N\u00e3o v\u00e3o de galinhas?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6d799f24-c46a-4381-f1e3-08d6d845a1ea",
            "user": "(null)",
            "date": "14.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se os guarda-roupas anteriores eram interessantes, este est\u00e1 para l\u00e1 de abomin\u00e1vel. A musica e o visual de Conan Osiris \u00e9 algo que leva tempo para as pessoas se habituarem, e depois de isso estar a come\u00e7ar a acontecer a decis\u00e3o de mudar tudo e ainda por cima para pior s\u00f3 o ir\u00e1 prejudicar. Aqueles fatos \u00e0 Sereio ou Aquaman em cor varejeira s\u00e3o muito maus e destoam totalmente das cores de fundo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "6878cc90-1615-4f33-c5b3-08d6d846f1e9",
                    "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
                    "date": "14.05.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "cor varejeira! ahahahahaha",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "08bfa73a-8d8d-47e3-3ad2-08d6d8474b7b",
            "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
            "date": "14.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Embora aqui o representante portugu\u00eas no certame me pare\u00e7a algo sensato, muito provavelmente n\u00e3o votarei nele. Podia votar, pois resido no estangeiro, mas a sua apresenta\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o espalhafatosa que n\u00e3o consigo. N\u00e3o aguento, pe\u00e7o desculpa. N\u00e3o, eu acho que vou votar na pr\u00f3xima semifinal (e, espero, na final) no concorrente franc\u00eas. Eu bem sei que em Portugal as pessoas n\u00e3o gostam de passadeiras coloridas, mas eu n\u00e3o posso estar com considera\u00e7\u00f5es arrepiadas desse <b> g\u00e9nero.</b> Tem de se ser desempoado. E o que \u00e9 bom \u00e9 bom. E Bilal Hassani \u00e9 indesmentivelmente bom. Mais do que bom. Ele \u00e9 realmente amoroso, como aquelas do \"Patati Patat\u00e1\" de h\u00e1 dois anos em Portugal, em quem paradoxalmente ningu\u00e9m votou. Espero que o Bilal v\u00e1 \u00e0 final. Salvo revela\u00e7\u00e3o de \u00faltima hora, \u00e9 para ele que ir\u00e1 o meu voto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "e5eb8f5c-deca-4e48-3add-08d6d8474b7b",
                    "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
                    "date": "14.05.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De acordo quanto \u00e0 palha\u00e7ada da nossa musiqueta . Quanto \u00e0s passadeiras n\u00e3o se trata de gostar ou n\u00e3o, mas sim de ilegalidade das mesmas. A Lei \u00e9 clar\u00edssima, riscas brancas e pretas !!!! Ponto. T\u00eam de ser apagadas !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9b1a6df3-58aa-4d59-3ae4-08d6d8474b7b",
                    "user": "da6da907-0389-4a46-84a4-32cfcdd6a2b7",
                    "date": "14.05.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu estou a torcer pelos islandeses. Nada amoroso, mas gosto tanto... :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        }
    ]
}