{
    "header": {
        "title": " Inventar uma casa de emerg\u00eancia para v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica LGBTI ",
        "subtitle": " A Casa Arco-\u00edris, em Matosinhos, abriu h\u00e1 pouco mais de um ano. Muitas das pessoas que por ali passam precisam de mais tempo do que o previsto. Antes de serem v\u00edtimas de companheiros ou companheiras, foram v\u00edtimas de familiares e ou de colegas de escola. ",
        "owner": " ['Ana Cristina Pereira'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "datePosted": " 28 de Outubro de 2019, 7:38 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-14 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/28/sociedade/reportagem/inventar-casa-emergencia-vitimas-violencia-domestica-lgbti-1891301 ",
        "postText": " ['Est\u00e3o tr\u00eas mulheres trans num quarto e uma mulher l\u00e9sbica no outro. A qualquer momento, pode entrar um homem gay ou trans ou intersexo e ocupar uma das camas do terceiro quarto. Chama-se Casa Arco-\u00edris. N\u00e3o acolhe s\u00f3 mulheres, nem s\u00f3 homens v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica. Acolhe pessoas \u0096 L\u00e9sbicas, ...'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Age - General,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Etnia,Ra\u00e7a,Idade,LGBT",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "fd6e385a-8916-4dad-52d2-08d75d065fdb",
            "user": "b4352b08-72ed-4791-8173-a73087b7a027",
            "date": "30.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continua a dividir-se a sociedade portuguesa de forma direta ou encapotada, por sexo, <b> idade,</b><b>  etnia</b><b> , ra\u00e7</b>a, defici\u00eancia, por serem membros do partido x, do clube y, por terem mais ou menos rendimentos, etc.No fundo todos somos uma minoria de qualquer coisa e devido \u00e0 falta de princ\u00edpios \u00e9ticos-morais e do bom senso que deviam prevalecer, a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o pretende gozar de privil\u00e9gios ou beneficiar de alguma coisa relativamente aos demais...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d47b7d6d-d288-488d-f588-08d75c7300ca",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "30.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde \u00e9 que os homossexuais est\u00e3o a pedir mais direitos do que os demais? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade",
                "Etnia",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "a9c69655-7267-4001-538e-08d75b6a500e",
            "user": "d8d115f7-cfc3-4676-9b4b-0f5b378dffb9",
            "date": "28.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ha violencia na <b> lgbt?</b>??? Sao tao queridos, so amor...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "00c33ad4-b169-4677-5375-08d75b6a500e",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "28.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A minha primeira reac\u00e7\u00e3o foi a de pensar \"e porque n\u00e3o abrigos espec\u00edficos para v\u00edtimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica gordas/com sardas/com pr\u00f3teses no joelho/com miopia/que n\u00e3o pronunciam o \"L\" e por a\u00ed fora?\". Mas depois leio e deparo-me com esta coisa chocante que \u00e9 haver casas que n\u00e3o acolhem LGBTetc. Porqu\u00ea? Em nome de qu\u00ea? De facto, h\u00e1 minorias infelizes que ainda s\u00e3o v\u00edtimas de discrimina\u00e7\u00e3o. \u00c9 triste e retr\u00f3grada. Por outro lado, os problemas aqui descritos parecem ir muito al\u00e9m da viol\u00eancia dom\u00e9stica, que \u00e9 s\u00f3 a gota de \u00e1gua que faz transbordar o copo. Gostei de ler.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5d7885d0-933a-4e2f-a8ac-08d75b0b07ad",
            "user": "(null)",
            "date": "28.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como se em Portugal se fizesse alguma coisa para defender AS MULHERES OU CRIAN\u00c7AS.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}