{
    "header": {
        "title": " Congresso adia decis\u00e3o sobre retirada da confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine ",
        "subtitle": " De bra\u00e7o no ar, congressistas tomaram decis\u00e3o sobre quem poder\u00e1 votar nas decis\u00f5es seguintes. ",
        "owner": " ['S\u00f3nia Sapage', 'Liliana Borges', 'Daniel Rocha'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 351  partilhas",
        "datePosted": " 18 de Janeiro de 2020, 14:09 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/18/politica/noticia/congresso-adia-decisao-retirada-confianca-politica-joacine-1900828 ",
        "postText": " ['Com uma diferen\u00e7a de dois votos, o congresso do Livre adiou a decis\u00e3o sobre a proposta da 42.\u00aa assembleia de retirada da confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine Katar Moreira. Ser\u00e3o j\u00e1 os novos \u00f3rg\u00e3os a eleger no domingo a fechar este dossier. Votaram 50 pessoas a favor de tomar j\u00e1 a decis\u00e3o e 52 a defender o adiamento.', 'O adiamento da discuss\u00e3o foi incentivado por alguns membros, nomeadamente por Ricardo S\u00e1 Fernandes e pelo fundador Rui Tavares.', '\u0093Em nenhum partido democr\u00e1tico do mundo se exclui ou se retira a confian\u00e7a pol\u00edtica sem ouvir o partido\u0094, afirmou o advogado S\u00e1 Fernandes, durante o seu discurso. S\u00e1 Fernandes defendeu que \u0093se oi\u00e7am argumentos, que se pratique media\u00e7\u00e3o, que se chame o conselho de jurisdi\u00e7\u00e3o e que se trate isto com bom senso e esp\u00edrito democr\u00e1tico\u0094.', 'Para j\u00e1 ainda n\u00e3o foi definida a data em que a nova assembleia do Livre se re\u00fane para voltar a analisar a proposta de retirada de confian\u00e7a. S\u00f3 depois de eleita, no domingo, \u00e9 que a direc\u00e7\u00e3o do mandato 2020/2022 marcar\u00e1 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo entre congressos.', 'Na base da proposta de retirada de confian\u00e7a da deputada est\u00e3o v\u00e1rias queixas. O \u00f3rg\u00e3o que agora cessa fun\u00e7\u00f5es queixa-se da aus\u00eancia injustificada de Joacine Katar Moreira nas reuni\u00f5es marcadas, de falta de comunica\u00e7\u00e3o, acusa Joacine de rejeitar coordenar-se com o partido e de adoptar uma atitude de \u0093intransig\u00eancia, isolamento e desrespeito\u0094, n\u00e3o respondendo aos esfor\u00e7os de resolu\u00e7\u00e3o dos problemas com os \u00f3rg\u00e3os internos.', 'Joacine negou as queixas apontadas pela assembleia, tendo sido desmentida por alguns dos membros que subiram ao palco.'] ",
        "numberPosts": " 39 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "aa6c788a-7174-4208-db2f-08d79da0e7ed",
            "user": "42bd18f0-f8bc-4af5-b3a8-29a564445bb9",
            "date": "21.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem assim fala, n\u00e3o \u00e9 gaga:)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "171611fa-369e-4cac-b6b7-08d79bb8e09b",
            "user": "0b6262c9-f5dc-4470-b522-fa7b8f5ae035",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O populismo de esquerda \u00e9 fant\u00e1stico! E quando sai pela culatra \u00e9 fant\u00e1stico!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "446a37a2-38ff-4cf9-050b-08d79bbfd750",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 quase t\u00e3o mau como os trolls que comentam sem terem nada a acrescentar a n\u00e3o ser clich\u00e9s.        Mas o que vale \u00e9 que o programa pol\u00edtico do Livre \u00e9 um \u00e9 um dos melhores deste pa\u00eds.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c6103210-4de7-43c3-5c9b-08d79bbdd829",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah Ah A Joacine saiu bem melhor que a encomenda. Agora amanhem-se.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f36e1a64-722c-458f-5c96-08d79bbdd829",
            "user": "67d1954e-ae50-41cb-9713-033623b5ec7d",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Livre n\u00e3o perceber que a cor e a gaguez s\u00e3o meros pormenores num ego maior que a Torre dos Cl\u00e9rigos, mais vale fechar a porta. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0531352e-42e0-4001-5aa8-08d79bc5a99b",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o completamente desnorteados! Guiam-se apenas pelas redes sociais e o que estes alarves idiotas acharem maioritariamente bem, a dire\u00e7\u00e3o segue-os. E ainda h\u00e1 quem vote nestes \"politicos de pacotilha\"",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8ddd6089-835d-44c5-f84c-08d7960b4eed",
            "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tantos p\u00e9zinhos de l\u00e3 em nome de n\u00e3o sei o qu\u00ea!Pentear macacos no meio do rio, para n\u00e3o dizer outra coisa vernaculamente ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8918df2c-45d4-43b0-b6af-08d79bb8e09b",
                    "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(... )portuguesa ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "72aeb4f4-8ebc-4f9a-04f1-08d79bbfd750",
            "user": "9fd33958-3d4c-4a94-bf8a-8ebb2fdd2bf3",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o publico nada refere sobre a decis\u00e3o do tribunal que opunha isabel dos santos e ana gomes. Prefere antes este tipo de not\u00edcias. Publico, esse, que \u00e9 referido pela elite portuguesa como sendo plural e de qualidade. Conclui-se, portanto, o a senilidade do povo. Quanto \u00e0 elite, essa, \u00e9 de bradar aos c\u00e9us. Pobre Portugal, o problema n\u00e3o \u00e9 a terra, o problema \u00e9 quem pisa no rect\u00e2ngulo. Pobre gente, pobre povo. Isto teve 100 e tal coment\u00e1rios. A relev\u00e2ncia do artigo \u00e9 \"impressionante\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "35d3a6eb-7710-42c6-5c8d-08d79bbdd829",
            "user": "9615b63c-ba74-4a97-9965-9efabc7e7927",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este \"partido\" de dissidentes \"arrependidos\" que o formaram por perrice ao BE, n\u00e3o tem qualquer futuro !!! Primeiro, armaram-se em revolucion\u00e1rios contestando as directrizes do partido que lhes deu ser, depois armaram-se em europe\u00edstas, descaracterizando totalmente oesp\u00edrito de esquerda que rege estes partidos, e agora depois de uma desacertada escolha est\u00e3o-se a ver \"gregos\" para se desenvencilhar da sua escolha para deputada ... Roubaram votos \u00e0 verdadeira esquerda, e c\u00e1 se fazem, c\u00e1 se pagam, este partido n\u00e3o tem futuro, e nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es ter\u00e3o uma derrota hist\u00f3rica para aprenderem a n\u00e3o trair as causas da verdadeira esquerda !!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "690f2706-2cba-4a16-5aa6-08d79bc5a99b",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um aut\u00eantico catedr\u00e1tico da verdadeira esquerda. Onde aprendeste o que \u00e9 a verdadeira esquerda? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "994b5c8c-2f0c-4e3c-04fd-08d79bbfd750",
                    "user": "20dba57a-a0a7-4391-9f3c-804eb0cd3f7f",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A esquerda \u00e9 o que cada um quiser.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b720969d-ff2e-45e1-5c83-08d79bbdd829",
            "user": "9404e88f-56c6-43e1-919a-8f60946b1fc0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este discurso demonstra o qu\u00e3o longe da verdade podem estar analistas, comentadores, chaters, bloggers bla bla etc. Eu j\u00e1 a critiquei mas agora calo-me porque o que acabei de ouvir neste vimeo \u00e9 a express\u00e3o inconfundivel de um caracter inabal\u00e1vel e de uma determina\u00e7\u00e3o feita de um certo tipo de a\u00e7o, s\u00f3 fabricado por pesssoas que sabem o que \u00e9 lutar...a s\u00e9rio! Plenamente consciente da minha insignific\u00e2ncia, pe\u00e7o desculpa \u00e0 Joacine e desejo-lhe o melhor. S\u00f3 quem tem raz\u00e3o \u00e9 que fala assim. Verve. Raw. Sim Senhora. For\u00e7a Joacine, sempre em frente!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "207e913f-fa75-49af-04ea-08d79bbfd750",
                    "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 preciso ouvir o que dizem os outros tamb\u00e9m. Veja a Geiziely Fernandes falar \u00e0s 2:08:00 no canal youtube do Livre que tem a transmiss\u00e3o de todo o congresso. \u00c9 um discurso muito calmo, simples, mas que relata a aus\u00eancia de contacto, o abandono de reuni\u00f5es, pessoas a ter que ir atr\u00e1s dela. E quanto \u00e0 Joacine dizer que \u00e9 mentira, ela diz sem verve, cordial, que \"n\u00e3o \u00e9 mentira, e voc\u00ea sabe muito bem que n\u00e3o \u00e9 mentira, Joacine.\" ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fb1a5753-8ad5-432a-b6a3-08d79bb8e09b",
            "user": "8e6120a6-7fcb-409f-961e-b08af4f0e3d6",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 indubit\u00e1vel que Joacine foi uma p\u00e9ssima escolha. Mas foi a escolha do sistema de cria\u00e7\u00e3o de listas que o Livre escolheu. Por isso, assumam o erro. Agora, n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer. E pensem num melhor sistema para a pr\u00f3xima.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8e082260-6702-4577-5a9f-08d79bc5a99b",
            "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lamento imenso ver a persegui\u00e7\u00e3o que se est\u00e1 a fazer a esta deputada, as not\u00edcias enviesadas e os artigos com frases da pr\u00f3pria, que s\u00e3o retiradas do contexto e que depois montadas contra ela. O P\u00fablico n\u00e3o devia participar nisto.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "43eb1232-897f-4d42-5c8c-08d79bbdd829",
                    "user": "2190f5d5-c5c7-4002-ab1f-cfb38e7c6651",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lembra-me um certo candidato no Brasil com estes fizeram o mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "68f9c097-e1e7-4ce9-04e0-08d79bbfd750",
            "user": "0aeafb79-f03e-4a5f-bd52-59e175d21bd5",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sr. Rui Tavares ( e os seus seguidores) n\u00e3o consegue disfar\u00e7ar  a vontade que tem de correr com a Joacine. O seu secreto desejo era que a senhora renunciasse. Mas o Sr. R.T.  n\u00e3o se pode esquecer que quando saiu do BE tamb\u00e9m n\u00e3o renunciou ao cargo de deputado no Parlamento Europeu!  \u00c9 a vida, c\u00e1 se fazem e, por vezes, c\u00e1 se pagam...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cd06c803-54e4-43f1-b6a0-08d79bb8e09b",
            "user": "0aeafb79-f03e-4a5f-bd52-59e175d21bd5",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Casa onde n\u00e3o \"h\u00e1 governo e p\u00e3o\" todos gritam e ningu\u00e9m tem raz\u00e3o. Partidos como o Livre a \u00fanica coisa que suscitam \u00e9 alguma simpatia condescendente que n\u00e3o passa de um obrigado por existirem.  Mas essa bondade pol\u00edtica  \u00e9 o menos importante para o grande circo que \u00e9 a pol\u00edtica. Tenho pena da Joacine, foi usada, \u00e9 a principal obreira dos votos que permitiram ao partido ter um representante na AR, mas \u00e9 evidente que se querem livres dela! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "85f31b2c-33ea-46b1-8c00-08d79bbe2adc",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "America....sim esse pap\u00e3o do capitalismo  selvagem....da America do Trump....sim \u00e9 a escolha para o Rui Tavares....larga o partido aos gritos e todos engalfinhados e vai para o bem bom do pa\u00eds do dolar....o RT \u00e9 que a sabe!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "03f26231-496d-498d-04e1-08d79bbfd750",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Harvard! Mas quem n\u00e3o iria para Harvard, a melhor universidade do mundo? Quem atire a primeira pedra ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a1d18318-1e56-45d6-b69f-08d79bb8e09b",
            "user": "a375fa52-df9b-4818-bc24-44cf27864de2",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas o LIVRE \u00e9 mesmo isto...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d431a378-1549-41e0-04db-08d79bbfd750",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Amputem logo a perna gangrenada antes que a perna e o corpo morram completamente ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1f4cf9e2-302b-486f-8bfa-08d79bbe2adc",
            "user": "49458229-5263-4bc9-a44f-5c0c03c22d48",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 para isto que surgem partidos pol\u00edticos, que querem ser alternativa aos poderes vigentes? N\u00e3o, n\u00e3o mesmo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "a27b4542-e4f3-4665-8bff-08d79bbe2adc",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas n\u00e3o \u00e9 normal haver disputas pelo poder at\u00e9 mesmo nos partidos do extremo centr\u00e3o como o PS e PSD?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2992c935-3838-4964-f45c-08d79bc406cc",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O interesse do P\u00fablico por ver o Livre a escorrer sangue come\u00e7a a ser preocupante... Quem chegar a Portugal e ler este jornal parece que o Livre \u00e9 o partido que governa...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "de2f11f1-fa16-44fb-b69d-08d79bb8e09b",
                    "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O interesse do P\u00fablico \u00e9 pura m\u00e1 consci\u00eancia por n\u00e3o ter percebido que a gaguez da deputada n\u00e3o \u00e9 uma com\u00e9dia pol\u00edtica antes uma oportunidade de reflex\u00e3o. \u00c9 que foram editoriais de incompreens\u00e3o. Lembra-se do que disse Manuel Carvalho?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2505fcb9-2da1-4c57-5a9c-08d79bc5a99b",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim disse que se devia discutir a gaguez. Mas o que \u00e9 certo \u00e9 que actualmente isso n\u00e3o passa de acess\u00f3rio. O essencial \u00e9 que acho a Joacine uma m\u00e1 pol\u00edtica e que ou entende que deve mudar e conciliar o seu individualismo com o colectivismo do partido ou ent\u00e3o se quer sair com alguma airosidade desta encomenda \u00e9 colocar o lugar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. Mas j\u00e1 se viu que o ego e a personalidade dela se sobrep\u00f5em \u00e0 sua lealdade partid\u00e1ria por isso provavelmente mais cedo ou mais tarde vai ficar como deputada n\u00e3o inscrita. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3e4d9c16-02e0-4552-f45a-08d79bc406cc",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine \u00e9 brilhante e manipuladora. E nem gagueja perante os tambores da guerra.  Joacine vai acabar com o Livre e o Livre n\u00e3o descansar\u00e1 enquanto n\u00e3o acabar com Joacine personagem profundamente antip\u00e1tica ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "11444106-eed8-4239-f843-08d7960b4eed",
            "user": "da0198ea-82b8-45b4-b529-36fdcdd4901e",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine n\u00e3o percebe o n\u00edvel de exig\u00eancia que lhe \u00e9 pedido sempre que partido lhe d\u00e1 uma nova oportunidade? Joacine todas as pessoas j\u00e1 pediram desculpa por acharem caricata a sua gaguez. S\u00e3o est\u00fapidas. Tem raz\u00e3o, s\u00e3o est\u00fapidas. Agora por favor, entre na linha. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e7232dd6-59c8-49b3-8bf5-08d79bbe2adc",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ok. Corrigiram a m\u00e3o a tempo.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "75103bda-10fd-4c32-b690-08d79bb8e09b",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que medo de ficarem de fora.....ah ah ah ah tb v\u00e3o  aprender  a engolir sapos!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "269ee616-ff71-4741-8bef-08d79bbe2adc",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho bem. \u00c9 uma decis\u00e3o sensata.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "fd78da3f-7816-4732-b692-08d79bb8e09b",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim. A paz podre \u00e9 sempre muito sensata",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5550f06b-c016-4c60-8bf3-08d79bbe2adc",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim. A paz podre \u00e9 sempre muito sensata",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "035a9a7b-7dbc-4e90-5a8c-08d79bc5a99b",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "18.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00e9 isso, a gangrena ganha sempre com o adiamento, assim como o esbracejar dos que se afundam nas areias movedi\u00e7as. A melhor coisa que pode acontecer ao pa\u00eds \u00e9 o livre ficar encravado no mandato da katar, a acumular mal-estar, hipocrisia, falsos sorrisos, 'media\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas' e outras panaceias de mentirosos rec\u00edprocos (eles o dizem) e incompetentes radicais (eles o mostram). Fica, Joacine, fica, como cancro de estima\u00e7\u00e3o de um partido morto-vivo de saias e extens\u00f5es afro-africanas. \u00c9 tudo uma del\u00edcia, o livre n\u00e3o pode falhar: qualquer que seja a solu\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 sempre o desastre. O esquerdismo suave no seu apogeu suicid\u00e1rio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "ee097cd2-7ad0-4617-04ce-08d79bbfd750",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A \u00fanica gangrena deste pa\u00eds s\u00e3o os trolls mal-intencionados que diariamente militam nas caixas de coment\u00e1rios dos jornais, a favor n\u00e3o se sabe muito bem do qu\u00ea. Talvez do caos, que \u00e9 sempre conveniente \u00e0s direitas duras e aos fascistas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "230eebde-74db-4c72-b697-08d79bb8e09b",
                    "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas oh 123, os bloquistas / livristas \u00e9 q sao de tendencias caoticas / revolucionarias. Esta enganado..",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3b2c7729-5a61-44eb-04dd-08d79bbfd750",
                    "user": "c7680446-9578-4617-9095-4d851f182e06",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, porque quem mais beneficia dos chamados \"factos alternativos\" e das \"fake news\" e dos comentaristas desonestos costumam ser sempre os partidos retr\u00f3grados, e as direitas duras.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}