{
    "header": {
        "title": " Como Tancos salva a direita de si pr\u00f3pria ",
        "subtitle": " O homem que esvaziou o Porto como est\u00e1 a esvaziar o PSD - massa cr\u00edtica, identidade, des\u00edgnio -, l\u00e1 vai carregando a caravana pelas ruas do pa\u00eds longe das arruadas laranja de outrora. ",
        "owner": " ['Pedro Abrunhosa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 7422  partilhas",
        "datePosted": " 2 de Outubro de 2019, 6:52 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/02/politica/opiniao/tancos-salva-direita-propria-1888462 ",
        "postText": " ['Quando, em 2016, a poucos dias das elei\u00e7\u00f5es presidenciais norte-americanas, James Comey, ent\u00e3o director do FBI, decidiu abrir um inqu\u00e9rito sobre alegadas irregularidades na utiliza\u00e7\u00e3o do e-mail pessoal de Hillary Clinton por parte da candidata, o resultado final da j\u00e1 ent\u00e3o titubeante disputa entre Trump e a ex-secret\u00e1ria de Estado ficou decidido. O resto \u00e9 hist\u00f3ria. Da mesma forma, nesta semana, e na sequ\u00eancia do criminoso assalto a Tancos ocorrido h\u00e1 dois anos, a putativa influ\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s deduzir acusa\u00e7\u00e3o contra Azeredo Lopes, na decis\u00e3o dos portugueses atribu\u00edrem ou n\u00e3o maioria absoluta ao PS ser\u00e1 determinante.', 'Embora distantes na ess\u00eancia, na mat\u00e9ria e no direito, talvez a nenhum dos dois casos seja estranho o sentido de oportunidade na cronologia dos calend\u00e1rios eleitorais. Se assim for, por muito que Rui Rio tenha esbracejado contra o favoritismo deste Governo pelos magistrados, parece que os factos n\u00e3o lhe d\u00e3o raz\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio: com um vulgar assalto feito por Rambos-de-Meia-Tigela, caiu nas m\u00e3os da oposi\u00e7\u00e3o, sobretudo \u00e0 direita, um bal\u00e3o de oxig\u00e9nio que ser\u00e1 espremido, s\u00e9ria ou demagogicamente, at\u00e9 \u00e0 segunda-feira subsequente ao acto eleitoral. Maioria absoluta ou n\u00e3o, daqui a uma semana, \u0093\u00e0 Justi\u00e7a o que \u00e9 da Justi\u00e7a\u0094, como diz, e bem, Ant\u00f3nio Costa. Curioso \u00e9 que esta ande mais depressa nestas semanas e mais devagar no pousio dos mandatos. A prop\u00f3sito: como vamos de Salgado, Bava, Granadeiro, S\u00f3crates e Marqu\u00eas?', 'Tancos teve pelo menos a virtude de, al\u00e9m de trazer para o debate p\u00fablico o mist\u00e9rio do \u0091achamento\u0092, outorgar ao CDS verdadeiras raz\u00f5es para exigir responsabilidades pol\u00edticas ao Governo, abandonando, at\u00e9 ver, o lancinante discurso de Calimero: querem acabar com os nossos valores, as nossas tradi\u00e7\u00f5es, a Fam\u00edlia, a P\u00e1tria e, talvez, autoridade. Se acabar com isso tudo significar p\u00f4r fim \u00e0s touradas, manter os direitos no casamento gay, ao mesmo tempo que se sobe o sal\u00e1rio m\u00ednimo, se aumenta a tributa\u00e7\u00e3o sobre o consumo de produtos petrol\u00edferos, se mant\u00e9m vivo e recomend\u00e1vel o SNS, e tudo isto dentro de um quadro econ\u00f3mico sustentado, ent\u00e3o vamos a isso. Tem o CDS toda a raz\u00e3o. Afinal \u00e9 para isto mesmo que existe uma esquerda e uma direita.', 'A segunda virtude de Tancos \u00e9 ter sido salv\u00edfico para Rui Rio que, ap\u00f3s um brilhante debate com o primeiro-ministro em que mostrou estar \u00e0 altura da \u00fanica mat\u00e9ria que d\u00e1 alguma alma \u00e0quele ar arreliado, a contabilidade, consegue diminuir, ainda que residualmente, o fosso que separa PSD do PS nas inten\u00e7\u00f5es de voto. O homem que esvaziou o Porto como est\u00e1 a esvaziar o PSD - massa cr\u00edtica, identidade, des\u00edgnio -, l\u00e1 vai carregando a caravana pelas ruas do pa\u00eds longe das arruadas laranja de outrora. Como no Porto, talvez estas elei\u00e7\u00f5es sirvam para renovar o partido, uma vez terminadas. Trazer chama e vis\u00e3o \u00e0 lideran\u00e7a do PSD urge, porque \u00e9 fundamental para o pa\u00eds que a direita se reencontre como parceira de um centro comum para esvaziar a chico-espertice saloia da ladainha populista.'] ",
        "numberPosts": " 85 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gajo,Branco,Francisco,Gago",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "06de7129-6167-49cd-d330-08d743683e5c",
            "user": "ff148bf7-1a11-479e-a2ed-b66ab9855783",
            "date": "03.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Do assunto e de Justi\u00e7a, Abrunhosa nada percebe. N\u00e3o sabe que o MP pronunciou nesta altura porque era esse o prazo? N\u00e3o sabe. tenho para mim que quando algu\u00e9m, dando a sua opini\u00e3o, inventa cabalas e teorias da conspira\u00e7\u00e3o \u00e9 porque \u00e9 cognitivamente d\u00e9bil ou est\u00e1 a soldo de uma fac\u00e7\u00e3o. Rui Rio pegou numa c\u00e2mara municipal corrupta, ineficaz e gerida para pagar a clientelas partid\u00e1rias e outros parasitas e transformou-a numa organiza\u00e7\u00e3o equilibrada. naturalmente que isso n\u00e3o agradou a si nem aos seus amigos que viviam parasitariamente da CMP.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2c5940ee-754e-41f7-d893-08d748126a85",
            "user": "f3c71378-979b-4a29-ad6b-097ce48a0e3f",
            "date": "03.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como  vamos  de Salgado, Bava, Granadeiro e  Marqu\u00eas? Isso  deve  perguntar a Costa.Por  outro  lado referir  que  Rio esvaziou a cidade  do Porto \u00e9  desonesto. Sei  que  alguma gente se refere  a Rio como  \"contabilista, contra  as artes e o Fcp\". Esse  \u00e9  um  discurso pat\u00e9tico. H\u00e1  que  reconhecer valor  no  que  fez pela  cidade, e  que o eleitorado  sempre  reconheceu e refor\u00e7ou. Nunca  existiram familygates, protec\u00e7\u00e3o a grupos econ\u00f3micos, pelo  contr\u00e1rio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7e2b2bb1-f760-463c-c70e-08d747278411",
            "user": "3b6d04e6-d7ea-4bfc-99d1-a9ad19b37a62",
            "date": "03.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que pobreza de argumentos, Pedro Abrunhosa. Que pobreza mesmo!Lembra o Coliseu e as correntes do \"daqui n\u00e3o saio\" (ser\u00e1 que j\u00e1 saiu?). N\u00e3o lembra nem ao diabo (ol\u00e1!), dizer que Rui Rio est\u00e1 a tirar a massa cr\u00edtica do PSD. Confesso que prefiro Pacheco Pereira a Miguel Relvas e companhia.  Mas afinal Abrunhosa defende o passado PSD? Ou defende o PS com maioria absoluta? \u00c9 contra a esquerda do PS?  \u00c9 bom ter um jornal que estrategicamente  o deixa vir aqui dizer umas coisitas, n\u00e3o \u00e9? Bom sentido de oportunidade. Ainda vou ver por aqui o <b> Francisco </b>Assis... Tema? Aqui vai. O PS deve juntar-se \u00e0 direita democr\u00e1tica ,   se e apenas se n\u00e3o obtiver uma maioria absoluta, imprescind\u00edvel para o avan\u00e7o social de Portugal e contra os perigos totalit\u00e1rios. Pedo Abrunhosa j\u00e1 ganhou o dia ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "40458a7c-d75f-4bd8-4565-08d7471e83ae",
            "user": "0a3f5416-92c0-4a59-84ad-9eaabff0dc23",
            "date": "03.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois de se ter transformado num m\u00fasico med\u00edocre, Abrunhosa infecta de mediocridade tamb\u00e9m as suas opini\u00f5es. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "79818f28-ecf7-4e37-d2d1-08d743683e5c",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "03.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto \u00e0 sua outra d\u00favida transcendental sobre a oportunidade de Tancos agora, em pleno per\u00edodo eleitoral, aqui vai a explica\u00e7\u00e3o pela boca de outrem (mas de um outrem informado): \"O Lac\u00e3o anda sempre nestas andan\u00e7as. N\u00e3o lhe adiantou nada alvitrar nomes para a PGR...e devia perceber uma coisa: o M\u00baP\u00ba teve necessidade de deduzir a acusa\u00e7\u00e3o neste per\u00edodo eleitoral por causa de um motivo singelo e prosaico que as teorias de conspira\u00e7\u00e3o nunca contemplam: o prazo de pris\u00e3o preventiva dos presos esgotava-se e teriam que ser soltos. Se o ministro Azarado n\u00e3o andasse a engonhar no processo nada disto aconteceria...portanto a culpa \u00e9 destes lac\u00f5es e laconas.\" ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0657344d-5494-45a8-d2d0-08d743683e5c",
            "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
            "date": "03.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Como vamos de Salgado, Bava, Granadeiro, S\u00f3crates e Marqu\u00eas?\", pergunta o autor. Pois vamos ao ritmo que os \"desfazedores\" de trabalho feito permitem, qual fio de Ariadne. N\u00e3o foi para isso que o sorteio s\u00f3 produziu resultados \u00e0 quarta ou quinta vez?! Mas que raio de perguntinha, Abrunhosa. N\u00e3o l\u00ea jornais?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8f949889-2606-4749-1c42-08d7471cb23d",
            "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois foi o Rio tirou-lhe a teta e ele agora tenta vingar-se, mas palpita-me que n\u00e3o ter\u00e1 muita sorte",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "93506ff9-5244-4c37-455e-08d7471e83ae",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "03.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A central de corrupcao do PSD so da' a mama aos apaniguados, Rui Rio nao vai fugir 'a regra ate porque a ordem dos contabilistas tem umas contas a acertar com o sr Rui Rio quando este la passou e mamou 27000 Euros por ano por 2 sessoes da assembleia geral. No departamento de urbanismo da CM do Porto parece que tambem se mamou la muito por altura do Rui Rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4df407e0-f136-426e-d2ca-08d743683e5c",
            "user": "4febcb41-83c5-43f2-8236-838cffb9c7fc",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Tancos. Por que raz\u00e3o o Presidente da Rep\u00fablica e o Primeiro-Ministro n\u00e3o foram ouvidos?\"      A Processo de Tancos \u00e9 ainda Pior que o Processo Freeport que por sua vez j\u00e1 era muito Mau, \u00e9 por isso que as 48 perguntas a Marcelo e Costa foram Mandadas Apagar do Processo e o Povo Portugu\u00eas Vai Votar para a Assembleia da Rep\u00fablica na Ignor\u00e2ncia do Envolvimento de Costa e Marcelo no Caso de Tancos, o Mais Grave Acontecimento Pol\u00edtico dos \u00daltimos Cinquenta Anos.....!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bfab321a-12eb-4b04-d2c8-08d743683e5c",
            "user": "4febcb41-83c5-43f2-8236-838cffb9c7fc",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Contudo, a pr\u00e1tica seguida no processo de Tancos  contraria a que foi seguida pelo DCIAP numa situa\u00e7\u00e3o muito semelhante que ocorreu no processo Freeport em 2010. Os dois procuradores deste inqu\u00e9rito, V\u00edtor Magalh\u00e3es (o mesmo do processo de Tancos) e Paes Faria, queriam ouvir o ent\u00e3o primeiro-ministro Jos\u00e9 S\u00f3crates nos autos daquele inqu\u00e9rito como testemunha mas a procuradora-geral adjunta C\u00e2ndida Almeida, ent\u00e3o diretora do DCIAP, n\u00e3o autorizou a referida dilig\u00eancia e as 27 perguntas que Paes Faria e Vitor Magalh\u00e3es queriam fazer a S\u00f3crates foram inclu\u00eddas nos autos do caso Freeport.\" ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a8fcc532-a01e-4500-c6fd-08d747278411",
            "user": "4febcb41-83c5-43f2-8236-838cffb9c7fc",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acresce que o DCIAP \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o da Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica e Albano Morais Pinto responde directamente perante a Procuradora-Geral Luc\u00edlia <b> Gago </b>\u0097 que, por sua vez, foi nomeada pelo Presidente Marcelo por indica\u00e7\u00e3o do Primeiro-Ministro Ant\u00f3nio Costa....!!!!!  Eis a Raz\u00e3o porque  a PGR Joana Marques Vidal foi substitu\u00edda por uma Amiga da Ministra da Justi\u00e7a Francisca Van Dunen.....!!!!!  Afasta-se uma Pessoa Competente e Nomeia-se uma Pessoa Obediente....!!!!! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "ee026290-79cd-4e03-3b41-08d7471dd7c5",
                    "user": "b78163aa-b503-424c-82bc-43654c2ff5ab",
                    "date": "03.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais!!! \u00c9 preciso explicar tudo tim-tim por tim-tim ao Sr. Abrunhosa sen\u00e3o ele n\u00e3o alcan\u00e7a.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gago"
            ]
        },
        {
            "id": "9361537c-0119-46a1-d2c0-08d743683e5c",
            "user": "(null)",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que o PS v\u00e1 para o inferno e leve com ele o PSD e CDS!!! E essa da Clinton ter sido roubada \u00e9 mais outra labreguice da \"esquerda\" cosmopolita caviar. A Hillary, a mesma Hillary que recebeu milh\u00f5es do regime decapitador Saudita e da Goldman Sachs, perdeu porque muitos norte americanos j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o para aturar neoliberais de \"esquerda\"!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5487f533-60aa-45a7-d2cb-08d743683e5c",
                    "user": "275d9ced-3b68-4dc4-bd47-441c76edf850",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esqueceste do S\u00f3crates, Penedos Pinho, Sucateiro, Salgado, Bava, etc. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "29588fa5-b963-43ba-4e31-08d7471b40f9",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao 'e isso que esta' em questao. O que esta' em questao 'e o facto de um dos pilares fundamentais do Estado, a Justica, estar a conspirar para beneficio de umas das partes. No caso Hilary 'e evidente que o caso dos mails foi empolado pel FBI com o intuito de prejudicar Hilary (o que de facto estou em crer que aconteceu) e nada mais. Se a sra tambem nao se pode queixar muito porque tambem nao jogou limpo, isso ja e' outra questao.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "df3be266-2482-4ebc-c6f7-08d747278411",
            "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A por o dedo na ferida. Onde estao, ja nao 'e como, 'e onde estao os processo por corrupcao de Marcos Antonio Costa, Felipe Menezes? E os recusros do Oliveira e Costas? E em relacao ao arquivamenteo do processo Dias Loureiro/BPN/Cavaco?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "71b98d5b-bd8b-4ce7-d2bf-08d743683e5c",
            "user": "33795b39-80ee-40e9-8be6-4206f1666816",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Abrunhosa!Tas-te a passar, rapaz.Nem a direita \u00e9 t\u00e3o pior, nem os socialistas s\u00e3o t\u00e3o bons. Estes ent\u00e3o, s\u00e3o do pior que j\u00e1 tivemos. V\u00ea o exemplo do presidente do partido e naquilo em que o transformou...O Governo \u00e9 a mesma coisa: um tacho familiar...Francamente, tenho vergonha deste socialismo.E olha que o o\u00e1sis socialista n\u00e3o \u00e9 mais que o resultado da conjuntura econ\u00f3mica. Quando a economia arrefecer, at\u00e9 os pintelhos do Centeno come\u00e7am a enrolar ..",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "fd44086e-9125-4b31-3b38-08d7471dd7c5",
                    "user": "ad91ec31-3d7e-45f5-afd3-01905b95c359",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A direita trauliteira veio aqui confessar-se, trauliteira e ordinario, 'e a marca de agua dos apoiantes da central de corrupcao do PSD.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "92164046-7055-4a2a-0a1b-08d7471b2fc4",
                    "user": "86d37218-6251-462e-84b5-96ba0549a719",
                    "date": "03.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Napoleon tem vergonha deste socialismo porque n\u00e3o passa de um prim\u00e1rio fascista. E tamb\u00e9m um pobre coitado...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fc579b22-fd67-4254-3b47-08d7471dd7c5",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "03.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "uma chuva de adjetivos para quem ousa radiografar a governa\u00e7\u00e3o costa. vieira e ant\u00f3nio gon\u00e7alves: ao menos, aprendam a argumentar. a era dos insultos era nos anos 70. cres\u00e7am. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "098ab01f-c90e-4593-3b37-08d7471dd7c5",
            "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah! Estava a ver que n\u00e3o via ningu\u00e9m queixar-se do timing da justi\u00e7a! J\u00e1 pecava por tardio. Os pobres magistrados hoje em dia n\u00e3o podem mexer nos processos sem terem o calend\u00e1rio eleitoral \u00e0 m\u00e3o. Se fosse em Maio era por causa das europeias. Se for agora s\u00e3o as legislativas. Se for daqui a uns tempos h\u00e3o-de ser as presidenciais. Senhores magistrados, quem se mete com o PS leva. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f0ec69df-3890-4683-0a0c-08d7471b2fc4",
            "user": "51e4df24-306a-444c-b319-09f5f5174ce2",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um coment\u00e1rio inofensivo  para o tecto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "10301e5a-6d38-480e-4e24-08d7471b40f9",
            "user": "58bf916c-63bf-4c12-9c6d-6843a28a4407",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca mais cantou o \u0093n\u00e3o pagamos \u0093...\u00c9 medo??",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fcc4a1f5-cf6c-4bd8-454c-08d7471e83ae",
            "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se preza o SNS n\u00e3o se envolva em birras contra o ex-presidente do Porto (c\u00e2mara) e esque\u00e7a a chama de lideran\u00e7a, que no passado recente correspondeu ao leil\u00e3o de bens p\u00fablicos. Qual \u00e9 o problema de termos um PSD social democrata? Nunca percebi esta mentalidade pirot\u00e9cnica de gostar de chama. Do que os pol\u00edticos precisam \u00e9 de boas pol\u00edticas para o pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 de chama. Guarde a chama para acender o cigarro, se \u00e9 o caso disso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3bbad82f-4a9a-4ca7-4e1d-08d7471b40f9",
            "user": "278ffa2f-fef0-40b1-a1fe-c195dd3c1282",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 c\u00e1 faltava este. S\u00f3 ao falar dos mandatos de Rio \u00e0 frente da C\u00e2mara Municipal do Porto n\u00e3o se d\u00e1 conta do rid\u00edculo da sua prosa.Na verdade n\u00e3o \u00e9 desprovido da intelig\u00eancia suficiente para concluir que esta cr\u00edtica contribui para o aumento dos votos em Rio, n\u00e3o s\u00e3o votos no PSD, s\u00e3o votos em Rio para que este coloque os Abrunhosas deste pa\u00eds na linha, assim como os colocou quando foi autarca da Invicta.Abrunhosa \u00e9 t\u00e3o pouco inteligente que n\u00e3o tem sequer a no\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de um Porto p\u00f3s Rio, completamente diferente desse Porto pr\u00e9 Rio.Obrigado Abrunhosa, em nome de Rui Rio!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b73a8a17-59ba-4f01-d2a9-08d743683e5c",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Do directo de campanha: \"Tancos: PS e BE dispon\u00edveis para nova comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito proposta pelo CDS-PP\", evidentemente, depois das elei\u00e7\u00f5es. Ser\u00e1 coincid\u00eancia?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "6bb5bc80-5a8d-49f2-c6fc-08d747278411",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que tal discutir o programa eleitoral, para esclarecer os eleitores?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "09959e92-c6cb-4534-0a1f-08d7471b2fc4",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "03.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para esclarecer os eleitores \u00e9 crucial saber-se qual a qualidade dos candidatos que ir\u00e3o aplicar o programa eleitoral. As suspeitas sobre Costa deviam ser discutidas agora, antes das elei\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1cb46708-9b2b-48e0-d2a3-08d743683e5c",
            "user": "eaee87a6-2570-4d0d-aaeb-fad5d2e26da0",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pedro Abrunhosa, coerente com ele pr\u00f3prio, preocupado com a decis\u00e3o dos portugueses de atribu\u00edrem, ou n\u00e3o, a maioria absoluta ao PS. S\u00f3 n\u00e3o \u00e9 coerente quando pergunta pelos casos Salgado, Bava, Granadeiro, S\u00f3crates e Marqu\u00eas que est\u00e3o completamente colados a uma maioria absoluta PS. Ou talvez seja apenas o desgosto e o receio de ver o seu inimigo de estima\u00e7\u00e3o sem um resultado humilhante.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b0287f44-0e6a-4fde-3b19-08d7471dd7c5",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora, aos que subscrevem a teoria da conspira\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a contra o PS, leiam a not\u00edcia\"Director do DCIAP travou inquiri\u00e7\u00e3o de Costa e Marcelo no caso de Tancos\". \u00c9 deste jornal, e pode ser que acalme os vossos receios.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4f941980-828b-4f23-09f3-08d7471b2fc4",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quais receios?        Andas mesmo fora da realidade, o povo portugu\u00eas tem o direito de saber o que se passou na realidade em Tancos.        N\u00e3o queremos mentiras, nem lavagens de responsabilidades que nos envergonham e nos colocam mal aos olhos da UE, como o caso da Tecnoforma que foi arquivado pela justi\u00e7a portuguesa e a UE obrigou o pa\u00eds a devolver o dinheiro que deu indevidamente \u00e0quela associa\u00e7\u00e3o criminosa e ainda deu um pux\u00e3o de orelhas aos nossos tribunais. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "514631f8-320c-4c90-d2a6-08d743683e5c",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe essa press\u00e3o arterial, que est\u00e1 a levar a desvios de assunto. E deixe de falar pelo povo portugu\u00eas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "062583ee-fe7a-495a-c6e0-08d747278411",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E salta sapo e salta sapo.        Est\u00e1s mesmo a ficar atabafado, ser\u00e1 que vais aguentar at\u00e9 domingo?        J\u00e1 nem consegues interpretar correctamente o que l\u00eas, olha isso indica falta de oxigena\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro.Tem cuidado com os sintomas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8bab57a7-e338-478b-09ef-08d7471b2fc4",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 curioso ver como tantos apoiantes do PS j\u00e1 d\u00e3o como adquirida uma vit\u00f3ria por poucochinho. Homens e mulheres (ordem estritamente alfab\u00e9tica) de pouca f\u00e9!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "c8b2226c-cde5-44d8-3b1a-08d7471dd7c5",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 depois de compararmos a vota\u00e7\u00e3o conseguida pela PaF em 2015 e os votos que o PS conseguir nas elei\u00e7\u00f5es de domingo \u00e9 que podemos avan\u00e7ar para chegar ao seu desconforto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "35680ba0-9b69-4972-4e13-08d7471b40f9",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu espero, j\u00e1 falta pouco.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "70293d93-28e4-4617-0a08-08d7471b2fc4",
                    "user": "3dc18d5b-15af-4356-b963-0cf922d1573f",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conde Cruzeiro, as duas elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o compar\u00e1veis. A de 2015 foi depois do PS ter metido o pa\u00eds em bancarrota e o PSD ter tido que tomar medidas impopulares para tirar o pa\u00eds da bancarrota em que o PS o meteu (nunca \u00e9 demais repetir porque os fan\u00e1ticos s\u00e3o pouco racionais). J\u00e1 estas  elei\u00e7\u00f5es ocorrem depois do PSD ter tirado o pa\u00eds da bancarrota e posto a economia a funcionar. O m\u00e9rito do Centeno e do PS foi seguirem a pol\u00edtica do governo anterior mutatis mutandis.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4037b319-fb6b-46c2-c701-08d747278411",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o esquecer os 76 mil milh\u00f5es que Passos recebeu e derreteu, que se juntarmos os 10 Mil milh\u00f5es que recebeu da venda em saldo das empresas p\u00fablicas, perfaz a quantia de 86 mil milh\u00f5es, nunca um governo em Portugal teve tanto dinheiro, nem tanto dinheiro foi sacado ao pa\u00eds em t\u00e3o pouco tempo, os n\u00fameros indicam que foram desviados 30 mil milh\u00f5es as investiga\u00e7\u00f5es continuam.        O m\u00e9rito do Centeno foi ter posto trancas na porta.        \u00c9 esta verdade, que a direita esconde.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aacfbf06-2147-42d2-d2d4-08d743683e5c",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "03.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Disparate completo. Os 78 mil milh\u00f5es foram para compensar o d\u00e9fice de 11% entregue por S\u00f3crates enquanto esse d\u00e9fice era gradualmente levado aos 3% em 4 anos; as privatiza\u00e7\u00f5es foram para que o sector empresarial do Estado deixasse de sangrar o or\u00e7amento e piorar ainda mais a situa\u00e7\u00e3o da d\u00edvida.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f8f6ccbe-823c-4490-0a2a-08d7471b2fc4",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "03.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh Sarmento, explica l\u00e1 a este o que eu afirmei no meu coment\u00e1rio.        Coitado, interrompeu a medica\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "76f78ad0-463f-41bc-c6dc-08d747278411",
            "user": "81f14762-de58-46d8-a8e3-6ceaee514fd3",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas este <b> gajo </b>que n\u00e3o sabe cantar agora tamb\u00e9m quer ser comentador pol\u00edtico ?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "83471571-a6b0-41b5-09e9-08d7471b2fc4",
            "user": "47c92239-0b1c-4071-a461-666be768d4ad",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Abrunhosa \u00e9 um pateta. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "29a7c190-321a-4273-d29c-08d743683e5c",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aprendeu contigo?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cab0c8c6-2c6a-46a8-3b1c-08d7471dd7c5",
                    "user": "612f665c-279c-4870-81c1-039a392cd19f",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sempre foi...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f086ec7e-5142-4b5f-c6d3-08d747278411",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que \u00e9 que tu e os teus h\u00e3o-de ir fazer... delirante o paternalismo 'imparcial' de fazer votos por um psd forte - porque j\u00e1 se percebeu que, com o esquerdismo destravado que por a\u00ed grassa, a resposta ser\u00e1 de direita-direita, e disso os \u00f3culos escuros t\u00eam receiozinho. Depois, a vulgaridade do assalto a tancos, a vulgaridade do sil\u00eancio do be, que bradaria como louco se o PM fosse silva ou passos (e \u00e9 isso a esq\u00aa: a mentira), \u00e9 a vulgaridade das lyrics do nacional-can\u00e7onetista (a n\u00e3o ser que se tivesse tornado internacional sem se dar por isso). Depois, parece que n\u00e3o \u00e9 um fosso, pois n\u00e3o? Depois, as arruadas rosa ou rubro extinguiram-se, n\u00e3o foi? Por que \u00e9 que \u00e9 preciso mentir tudo isto para produzir um estalinho de carnaval como este? O timing, esse - it's the politics, stupid.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3cd69c94-133f-4ab1-c6d2-08d747278411",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ter\u00e1 reparado que havia prazos judiciais que ditaram a acusa\u00e7\u00e3o nesta altura? Ou n\u00e3o considera que se h\u00e1 que cortar a direito sem contempla\u00e7\u00f5es \u00e9 mesmo na justi\u00e7a, doa \u00e0s conveni\u00eancias de quem doer?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "63b4f0b2-5050-47d0-09ec-08d7471b2fc4",
                    "user": "9fb49854-6caf-44e9-b11b-61dc30ab7224",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OldVic ,acredita no Pai Natal, ing\u00e9nuo/a ou ignorante?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a650a280-4ae4-450a-c6dd-08d747278411",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o acredito no Pai Natal, quer ele seja ing\u00e9nuo ou ignorante.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8d6fb860-ec10-451e-1c1f-08d7471cb23d",
            "user": "e1448afb-59cd-4d21-94a2-e2448f04c5f9",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como diz a can\u00e7\u00e3o, o que \u00e9 que se pode fazer?Talvez f###??????",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4fc25923-51ca-4a4d-4e0a-08d7471b40f9",
            "user": "eb35c9ca-2073-4e03-8a61-7799959bbd8c",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo serve, para levar os direitolas ao poder, mas esse tudo...\u00e9 nada e quando se derem conta da sua indignidade, provavelmente ser\u00e1 tarde. Eu vou rir-me desses caras de pau.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "93015f5d-7878-4ac6-d297-08d743683e5c",
            "user": "084e3ab0-31f7-4280-ba30-f64f58f65aa2",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando os agentes culturais n\u00e3o tem nada melhor que oferecer, e que valha a pena pagar, necessitam de subs\u00eddios e de encostarem-se a quem lhes assegure os mesmos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "add6b3df-a78c-4ab7-d295-08d743683e5c",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "reduzir o problema de tancos a \"um vulgar assalto feito por rambos-meia-tigela\" \u00e9 a anedota do dia..... esta cumplicidade dos intelectuais (ou ditos intelectuais) de esquerda em rela\u00e7\u00e3o aos comportamentos  mafiosos quando v\u00eam da esquerda \u00e9 terrivel para este pa\u00eds. por causa dessa protec\u00e7\u00e3o sect\u00e1ria, o PS  d\u00e1-se ao luxo de mentir ao parlamento, colocar os primos, alimentar as m\u00e1fias locais, etc, etc, ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e7407575-71cd-43be-c6cb-08d747278411",
            "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta cr\u00f3nica tem total actualidade e se fosse preciso conferir a sua legitimidade, basta ver os lamentos de dor que ela arrancou aos desesperados de direita.Muito bem.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "1cc36017-2995-4641-453b-08d7471e83ae",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta cr\u00f3nica \u00e9 mais do mesmo vindo dos do costume, e para prova basta ver os aplausos que arrancou aos amigos da situa\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0770fe30-023f-4daa-09ea-08d7471b2fc4",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Continuas, com o sapo atravessado na garganta.        No domingo, engoles o mesmo de uma vez.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9b10c27a-e563-4bd6-d2a7-08d743683e5c",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando \u00e9 sapo, eu cuspo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ddcff505-6ab8-4fe3-09f5-08d7471b2fc4",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Engana-te, que me divertes.        Ventila v\u00e1-l\u00e1, j\u00e1 falta pouco para deixares de estar engasgado com o sapo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "965452eb-017b-4db9-d293-08d743683e5c",
            "user": "9fb49854-6caf-44e9-b11b-61dc30ab7224",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que o P. A. escreve o b\u00e1sico, n\u00e3o existem coincid\u00eancias , o MP salvou a direita de uma derrota colossal. Rui Rio que afirmou que a justi\u00e7a em Portugal, estava pior que no tempo da ditadura, agora afirma que a mesma justi\u00e7a, \u00e9 independente e, funciona em pleno. Rui Rio n\u00e3o \u00e9 o homem que a direita quer, mas era necess\u00e1rio evitar que  dois ter\u00e7os da Assembleia ca\u00edsse nas m\u00e3os da esquerda. A ignor\u00e2ncia \u00e9 letal, os poderes sabem disso.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "38fc8e30-c4f3-4e8f-c6c7-08d747278411",
            "user": "b3b9bc77-07fa-40f3-8fca-d879833cb5d1",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conte\u00fado liter\u00e1rio 0, esclarecimento sobre quest\u00f5es levantadas levianamente 0 ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6a8f2f6f-be84-44a1-09da-08d7471b2fc4",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Canta mal, pensa mal, mete-se em bicos dos p\u00e9s... que raio, n\u00e3o saia de tr\u00e1s dos \u00f3culos.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "237f7a56-2443-443d-d29a-08d743683e5c",
                    "user": "071fcc32-557a-43de-ac5f-3aaf3860cb35",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "que raio, \u00e9 s\u00f3 isso que sabe dizer? n\u00e3o quer fundamentar a sua aprecia\u00e7\u00e3o sobre o artista? e j\u00e1 agora, escreve mal, diz-se por-se em bicos de p\u00e9s",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1710d95c-6b4f-48b5-3b22-08d7471dd7c5",
                    "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Feerica pobre revisor. Diz-se? E que tenho com isso? Sr. Fernandes \u00e9 necess\u00e1rio evitar a  a imbecilidade, os falsos, os interesseiros... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ebc8652b-eec3-4793-4e18-08d7471b40f9",
                    "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Feerica, sobre o artista, n\u00e3o tem voz, as letras s\u00e3o de um kitsch nauseabundo, a m\u00fasica \u00e9 repetitiva, os \u00f3culos pr\u00f3prios de diva barata.... mas o pior \u00e9 a pol\u00edtica. A ideia de que vai agitar as \u00e1guas.... de cada vez que escreve. Em suma, o estilo \u00e9 mau, o homem \u00e9 mau. Mal dito, mal visto...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7557e2d5-a40b-4c37-4dff-08d7471b40f9",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O roubo e o achamento das armas, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o ficou esclarecido. Os Rambos confessaram, est\u00e1 tudo escrito. Para mim n\u00e3o chega. Mas Tancos salva a democracia (n\u00e3o s\u00f3 a direita) no momento em que se torna vis\u00edvel, que o Minist\u00e9rio P\u00fablico transforma o processo numa declara\u00e7\u00e3o de inten\u00e7\u00f5es. Tem uma m\u00e1quina da verdade, portanto. Tancos deixa a c\u00e9u aberto as vulnerabilidades do sistema jur\u00eddico em Portugal. S\u00e3o enormes. Absolutamente relevantes. O resto \u00e9 campanha eleitoral, os intervenientes atacam-se uns aos outros e exp\u00f5em-se - todos! - a passar pelo mesmo, ao permitir que tudo continue na mesma. Falta de ambi\u00e7\u00e3o? O pa\u00eds merece mais. Apraz-me ironizar: quinta-feira, 3/10/2019, \u00e0s 21 h, todos os portugueses e portuguesas cantam o hino de m\u00e3o ao peito. A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 que conta.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b8d3843f-6ed9-4aea-d287-08d743683e5c",
            "user": "2ac6f34d-e4aa-4348-afbb-ea2ed5ef85ba",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"A prop\u00f3sito: como vamos de Salgado, Bava, Granadeiro, S\u00f3crates e Marqu\u00eas?...E o Berardo?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "72cfe6c1-3913-40be-09dd-08d7471b2fc4",
                    "user": "279558e4-0032-417c-8370-0b2fc3fd1173",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o Oliveira e Costa?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "28577712-f899-4968-1c0f-08d7471cb23d",
            "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ena, tantos Senhores Procuradores do MP leitores comentadores do P\u00fablico!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6298f666-c380-46ab-4dfd-08d7471b40f9",
            "user": "67f16228-f284-4164-a215-263b523a526c",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente an\u00e1lise. Fez o que ainda n\u00e3o tinha sido feito! Exp\u00f4s a verdade dos factos.!! Por falar nisso... onde andam os jornalistas do nosso pa\u00eds? N\u00e3o levantam quest\u00f5es? N\u00e3o analisam factos t\u00e3o evidentes? N\u00e3o informam os portugueses? \u00c9 mais f\u00e1cil comentar futebol e dar not\u00edcias sobre os vestidos das celebridades!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "26a8a2c2-620c-4402-09d8-08d7471b2fc4",
            "user": "246a30c6-b900-4361-bdb3-ae45a27e0eb9",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com todo o respeito sr. Pedro Abrunhosa, os melhores momentos dos seus concertos s\u00e3o aqueles em que n\u00e3o canta. Creio que o mesmo se aplica aos seus coment\u00e1rios pol\u00edticos que s\u00e3o mais interessantes quando est\u00e1 calado ou ent\u00e3o deve retirar os \u00f3culos para conseguir ver melhor.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1b8ad4b0-1f7b-4aa9-3b03-08d7471dd7c5",
            "user": "8ea71701-34a2-4e96-bff8-34a69a814f65",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sr abrunhosa escreve t\u00e3o bem como canta! Avalia politica com a mesma paix\u00e3o, de um adepto do futebol! Evidencia mais uma vez o snobismo da esquerda!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "57e4b40a-c4a3-4121-1c0d-08d7471cb23d",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Abrunhosa a fazer o papel habitual....a esquerda lava mais <b> branco!</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "50761482-4230-4c3e-09d6-08d7471b2fc4",
            "user": "d305d26a-abf5-479c-b4b2-dd37e384c550",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso separar o artista da pessoa, por isso, tenho pena que este grande musico, Abrunhosa, que andou durante v\u00e1rios anos, com atoardas simplorias, nos seus  concertos, a branquear a bancarrota do S\u00f3crates, atacando o governo de Passos Coelho pela austeridade que a Troika de credores que o PS trouxe para Portugal, sujeitou o nosso povo. Agora vem de novo atacar o PSD, ignorando que Rui Rio, o melhor autarca que o Porto j\u00e1 teve, at\u00e9 tem propostas muito interessantes para o Porto, como por exemplo a da melhoria da ferrovia por forma a trazer a viagem Lisboa Porto para o s\u00e9culo XXI, isto \u00e9 em 2 horas, permitiria reduzir dezenas de voos, que t\u00eam como sabemos o triplo da pegada de CO2 por passageiro do que o comboio. Aconselho Pedro Abrunhosa a ler o programa de Rui Rio.   ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b64fe9e9-1eaa-4f36-d284-08d743683e5c",
            "user": "4e393c70-323b-49af-8f99-1f52aca425fd",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para cada um o seu pr\u00f3prio oportunismo!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0eec1620-e98e-4224-4a48-08d74634b397",
            "user": "a22bf8f9-f378-4c20-a8d3-d776418d215d",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostei da sua excelente analise, s\u00f3 acrescentaria que os partidos  habituais do sistema precisam ser renovados com sangue novo outras mentalidades, os actuais dirigentes  e respons\u00e1veis pol\u00edticos est\u00e3o ultrapassados no tempo, n\u00e3o se ouve deles qualquer ideia sobre como tornar o Pa\u00eds melhor e melhorar a vida dos cidad\u00e3o, ouve-se e v\u00ea-se \u00e9 todos eles num bota abaixo mas n\u00e3o se ouve uma ideia uma proposta que seja, temos uma classe pol\u00edtica que vive do espect\u00e1culo seja na rua seja na A.R. quem j\u00e1 assistiu na A.R. \u00e0s discuss\u00f5es sabe que \u00e9 verdade, sou e sempre fui avesso a donos da verdade enquanto houver dois homens na terra haver\u00e1 sempre duas verdades a nossa e a do outro cada um tem a sua verdade. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8ccabba4-f4cc-4943-4a47-08d74634b397",
            "user": "a22bf8f9-f378-4c20-a8d3-d776418d215d",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostei da sua excelente analise, s\u00f3 acrescentaria que os partidos  habituais do sistema precisam ser renovados com sangue novo outras mentalidades, os actuais dirigentes  e respons\u00e1veis pol\u00edticos est\u00e3o ultrapassados no tempo, n\u00e3o se ouve deles qualquer ideia sobre como tornar o Pa\u00eds melhor e melhorar a vida dos cidad\u00e3o, ouve-se e v\u00ea-se \u00e9 todos eles num bota abaixo mas n\u00e3o se ouve uma ideia uma proposta que seja, temos uma classe pol\u00edtica que vive do espect\u00e1culo seja na rua seja na A.R. quem j\u00e1 assistiu na A.R. \u00e0s discuss\u00f5es sabe que \u00e9 verdade, sou e sempre fui avesso a donos da verdade enquanto houver dois homens na terra haver\u00e1 sempre duas verdades a nossa e a do outro cada um tem a sua verdade. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6fa67690-cf8a-4fb7-0e6e-08d746379307",
            "user": "b6e435d2-808f-4094-b73a-7f2b77733041",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por muito que custe a muita gente, este \u00e9 um artigo lapidar. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f4b755ab-6e3b-4159-4a46-08d74634b397",
            "user": "462508ca-dd2c-4cab-a5a5-d1bc5659271c",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Artigo de leitura obrigat\u00f3ria para todos os jornalistas analisarem e re-educarem-se. A classe jornal\u00edstica \u00e9 um coito de ac\u00e9falos e analfabetos.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9190a460-7b24-4676-452a-08d7471e83ae",
                    "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o seria t\u00e3o radical! Mas anda muito perto da verdade...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c94d7daa-cebd-4313-0e6a-08d746379307",
            "user": "a344e59e-b749-4734-b6d4-07e32fb79941",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com todo o respeito pelo artista que vive no Porto e apesar disso consegue ser grande, permita-me lembrar que Rui Rio \u00e9 o que \u00e9, um t\u00e9cnico inculto, desde pequenino. J\u00e1 era assim quando andava com Marcelo a chefe do psd e quando, no eleitorado da Invicta, adubado pelos antecessores donos da cidade, germinou a sua primeira vit\u00f3ria eleitoral que se repetiria, crescendo mais duas vezes, era ilegal a terceira, deu-a, literalmente, a outro Riu. \u00c9 o estado da cultura pol\u00edtica, ou a falta dela que de ent\u00e3o para c\u00e1 se agravou e faz crescer, na melhor seara, mais joio que trigo. N\u00e3o s\u00e3o negligenci\u00e1vel estes t\u00e9cnicos incultos. A devasta\u00e7\u00e3o provocada por Rio \u00e9 mais a sua pr\u00f3pria colheita que a sua sementeira. H\u00e1 muito a fazer no plano da cultura pol\u00edtica. Muito mais, que nas corridas eleitorais.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1dba9d74-44f8-49e9-4a49-08d74634b397",
                    "user": "462508ca-dd2c-4cab-a5a5-d1bc5659271c",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m detesto maiorias parlamentares, n\u00e3o vou em partidos, voto em pessoas e na compet\u00eancia que demonstram no exercicio do cargo e, perante factos n\u00e3o h\u00e1 argumentos: Rio  e Cristas s\u00e3o hiper incompetentes, trauliteiros e t\u00eam atr\u00e1s de si uma horda de gente altamente desqualificada e faminta de poder, um perigo at\u00f3mico para o futuro de Portugal.  O aproveitamento pol\u00edtico de Tancos tamb\u00e9m mudou o meu voto...por vezes o feiti\u00e7o vira-se contra o feiticeiro Dr. Rio...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "79081d30-dc73-435c-4a43-08d74634b397",
            "user": "a80b5b68-425e-41a6-83ef-b8f86c161eae",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro Pedro Abrunhosa,N\u00e3o sou um particular apreciador da sua m\u00fasica; mas rendo-me \u00e0 excel\u00eancia da \"Opini\u00e3o\" que aqui t\u00e3o lucidamente expressa. O Governo e o Dr. Costa andaram bem neste processo? N\u00e3o, n\u00e3o andaram. Mas o Minist\u00e9rio P\u00fablico, com a \"oportunidade\" que vem sendo o seu \"normal\", ajudou a salvar a Democracia salvando a Direita. Pese a pose de \"niilismo pl\u00e1stico\" do Dr. Rio e a deprimente figura da Dra. Cristas! Quando a maioria absoluta do PS come\u00e7ou a ser uma possibilidade, decidi n\u00e3o votar, como habitualmente, no PS. N\u00e3o gosto de maiorias absolutas, sejam as que resultam de elei\u00e7\u00f5es livres, sejam as \"conquistadas\" pelas tiranias. Agora, perante a golpada do MP e a euforia do Dr. Rio e da Dra. Cristas, volto ao PS.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "01399434-b08e-4b4a-d29f-08d743683e5c",
                    "user": "26eb9563-7475-4735-9504-40e67f91eee2",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exatamente aquilo que acontece comigo, \u00eda abster-me, assim o ps j\u00e1 ganhou mais mu voto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9831cb8c-50b5-4777-276f-08d74633975a",
            "user": "038aeb95-64fe-4337-8bd3-e663287c91bf",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente an\u00e1lise, como \u00e9 pr\u00f3prio de um int\u00e9rprete da cultura",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "87499609-7d5b-406e-276e-08d74633975a",
            "user": "a2b439dd-2620-4a5b-91b2-7a70bd276049",
            "date": "02.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Touch\u00e9. Com Rui Rio, Portugal voltaria \u00e0s corridas de calhambeque tal como aconteceu em tempos \u00e0 magn\u00edfica cidade do Porto....",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "65fa2e28-76cb-44e2-3b07-08d7471dd7c5",
                    "user": "183a23c5-8011-4d66-ada8-271e2d2c08ce",
                    "date": "02.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que posso dizer? Tenho saudades das corridas de calhambeques, que tal como hoje encheram de turistas a cidade do Porto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}