{
    "header": {
        "title": " Clima social em Portugal ainda \u00e9 homof\u00f3bico e transf\u00f3bico, denuncia ILGA ",
        "subtitle": " \u0093Houve de facto mudan\u00e7as no terreno, mas n\u00e3o houve mudan\u00e7as ao n\u00edvel das pol\u00edticas p\u00fablicas\u0094, defende relat\u00f3rio da ILGA. Esta sexta-feira, 17 de Maio, assinala-se o Dia Internacional contra a Homofobia e a Transfobia. ",
        "owner": " ['Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1691  partilhas",
        "datePosted": " 16 de Maio de 2019, 12:43 ",
        "dateExtraction": " 2019-10-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/05/16/p3/noticia/clima-social-portugal-homofobico-transfobico-ilga-1872877 ",
        "postText": " ['Portugal mant\u00e9m um clima social homof\u00f3bico e transf\u00f3bico, denunciou esta quinta-feira, 16 de Maio, a ILGA Portugal, segundo a qual o pa\u00eds precisa de outra lei antidiscrimina\u00e7\u00e3o, recolha de dados oficiais, outro sistema de registo de den\u00fancias e forma\u00e7\u00e3o para os funcion\u00e1rios p\u00fablicos.', 'Esta sexta-feira, 17 de Maio, assinala-se o Dia Internacional contra a Homofobia e a Transfobia, data que a ILGA (Interven\u00e7\u00e3o L\u00e9sbica, Gay, Bissexual, Trans e Intersexo) aproveita para divulgar o segundo relat\u00f3rio de acompanhamento \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o do Conselho da Europa para a adop\u00e7\u00e3o de medidas de combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual ou da identidade de g\u00e9nero.', 'A recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2010 e o primeiro relat\u00f3rio de 2012. Passados sete anos, a ILGA reconhece que a realidade dos direitos das pessoas LGBTI (L\u00e9sbicas, Gay, Bissexuais, Trans e Intersexo) melhorou em Portugal, mas as sugest\u00f5es feitas na altura continuam a ser as mesmas de agora, j\u00e1 que neste per\u00edodo n\u00e3o foram acatadas.', 'Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Marta Ramos, da direc\u00e7\u00e3o da ILGA, salientou que \u0093houve de facto mudan\u00e7as no terreno, mas n\u00e3o houve mudan\u00e7as ao n\u00edvel das pol\u00edticas p\u00fablicas\u0094, um facto que considerou \u0093preocupante\u0094. De acordo com o documento, \u0093o clima social em Portugal ainda \u00e9 homof\u00f3bico e transf\u00f3bico\u0094, destacando que n\u00e3o \u00e9 feita qualquer avalia\u00e7\u00e3o do impacto da legisla\u00e7\u00e3o na comunidade LGBTI, al\u00e9m de que Portugal n\u00e3o faz recolha de dados sobre as experi\u00eancias destas pessoas, nomeadamente crimes, apesar das \u0093reivindica\u00e7\u00f5es constantes\u0094 de v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es.', 'Para a respons\u00e1vel da ILGA, esse clima homof\u00f3bico \u00e9 facilmente percept\u00edvel nos resultados anuais do Observat\u00f3rio da Discrimina\u00e7\u00e3o e atrav\u00e9s do qual a organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o-governamental recolhe dados sobre incidentes contra pessoas LGBTI.', 'Marta Ramos referiu que as den\u00fancias \u00e0s autoridades continuam a ser residuais, comparativamente \u00e0s que a pr\u00f3pria ILGA recebe, explicando que as pessoas \u0093muitas vezes n\u00e3o denunciam por quest\u00f5es que lhes escapam a si pr\u00f3prias, porque esse \u00e9 o status quo em termos de percep\u00e7\u00e3o social\u0094.', 'A ILGA (Interven\u00e7\u00e3o L\u00e9sbica, Gay, Bissexual, Trans e Intersexo) Portugal vai assinalar Dia Internacional contra a Homofobia e a Transfobia, 17 de Maio, com um debate entre os candidatos nacionais \u00e0s elei\u00e7\u00f5es europeias para perceber quais as suas posi\u00e7\u00f5es em mat\u00e9ria de direitos humanos. Convidou quase todos os partidos nacionais que concorrem \u00e0s elei\u00e7\u00f5es europeias: \"N\u00e3o vamos dialogar com quem n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel dialogar [sobre] estas quest\u00f5es\", justificou.', 'O objectivo do debate \u0097 marcado para as 18h30 de dia 17, na Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Saramago - Casa dos Bicos, em Lisboa \u0097 \u00e9 informar o eleitorado para um voto consciente tamb\u00e9m nestas quest\u00f5es LGBTI.', 'Por outro lado, criticou que as pol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o tenham \u0093um contexto de continuidade\u0094, ou seja, a sua aplica\u00e7\u00e3o \u0093depende muito do entendimento daquele ou daquela profissional que estar\u00e3o na altura \u00e0 frente daquele servi\u00e7o\u0094. Em mat\u00e9ria de recomenda\u00e7\u00f5es, Marta Ramos referiu que continuam a ser as mesmas do primeiro relat\u00f3rio, uma das quais \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o de uma lei antidiscrimina\u00e7\u00e3o que compreenda todas as \u00e1reas da discrimina\u00e7\u00e3o.', '\u0093As pessoas n\u00e3o s\u00e3o exclusivamente LGBTI. Tamb\u00e9m s\u00e3o pessoas de determinada etnia, tamb\u00e9m s\u00e3o pessoas de f\u00e9, com defici\u00eancia e, portanto, \u00e9 na discrimina\u00e7\u00e3o m\u00faltipla que n\u00f3s continuamos a falhar a protec\u00e7\u00e3o enquanto Estado\u0094, assinalou, acrescentando que falta legisla\u00e7\u00e3o no que diz respeito \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o no acesso a bens e servi\u00e7os.', 'A ILGA recomenda tamb\u00e9m uma revis\u00e3o ao artigo 13.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o \u0097 Princ\u00edpio da Igualdade \u0097 porque s\u00f3 prev\u00ea de forma expl\u00edcita a quest\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual. A associa\u00e7\u00e3o entende que deve igualmente estar expl\u00edcita a identidade de g\u00e9nero, express\u00e3o de g\u00e9nero e as caracter\u00edsticas sexuais. Pede tamb\u00e9m uma harmoniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o avulsa, para que todas as caracter\u00edsticas identit\u00e1rias estejam previstas em toda a legisla\u00e7\u00e3o, a recolha de dados estat\u00edsticos oficiais e a forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para os profissionais que trabalham nesta \u00e1rea.', 'Por outro lado, a ILGA sugere a cria\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos para analisar e resolver casos de discrimina\u00e7\u00e3o, bem como a forma\u00e7\u00e3o sobre direitos humanos e direitos relacionados com as caracter\u00edsticas sexuais aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos.', 'Marta Ramos adiantou que o relat\u00f3rio vai agora ser enviado ao Governo e a alguns organismos p\u00fablicos, e disse ter a convic\u00e7\u00e3o de que algumas das recomenda\u00e7\u00f5es venham a ser acatadas, j\u00e1 que \u0093n\u00e3o faz sentido que numa segunda exorta\u00e7\u00e3o de ac\u00e7\u00e3o elas n\u00e3o sejam acolhidas\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "293a15d1-ebb9-436d-9a56-08d6da1e4295",
            "user": "060401d6-1b03-43dd-a52c-a4726dd3dfbb",
            "date": "16.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E a bifofobia ?! Ningu\u00e9m fala da bifofobia ?!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "31b90032-3374-4726-c2f4-08d6d93536d5",
            "user": "b1d8dce2-053a-4d40-8904-04ba74170ebd",
            "date": "16.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O arco-\u00edris n\u00e3o merecia isto...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f5e5e561-1cd9-4e37-c2e2-08d6d93536d5",
            "user": "b0485fb1-5e36-4421-bd68-a4d21ecfe410",
            "date": "16.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o fosse, a ILGA perdia o emprego.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "49e6de9b-82c3-4f3c-577a-08d6d9377b3a",
            "user": "619f4f7a-3618-4991-9723-0fabb6e88ac8",
            "date": "16.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deveriam ver ent\u00e3o como \u00e9 em quase todos os outros pa\u00edses do planeta. Portugal ainda assim \u00e9 um o\u00e1sis. H\u00e1 tamb\u00e9m descrimina\u00e7\u00e3o com os feios, os gordos, os pouco inteligentes,os  muito inteligentes, os muito bonitos, os que t\u00eam pouca educa\u00e7\u00e3o, os que vivem no interior ou nas ilhas, os que vestem-se mal,... Enfim. Em todos os portugueses h\u00e1 um descriminado pela sociedade. Deveriam ser todos recompensados com um subs\u00eddio de ofendidos. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4960f5c0-07b6-4fbe-46cd-08d6d93677bc",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "16.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu gosto muito da ILGA e apoio totalmente as causas que defendem mas h\u00e1 aqui um ponto do relat\u00f3rio que n\u00e3o digeri: a realidade dos direitos LGBTI melhorou em Portugal mas as sugest\u00f5es da ILGA n\u00e3o foram acatadas. ent\u00e3o as sugest\u00f5es da ILGA n\u00e3o se t\u00eam focado em pontos decisivos para melhorar os direitos LGBTI? ou ser\u00e1 que a realidade n\u00e3o mudou de forma significativa? qualquer coisa aqui n\u00e3o bate certo.  ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f26858dd-5641-473a-5777-08d6d9377b3a",
            "user": "4e393c70-323b-49af-8f99-1f52aca425fd",
            "date": "16.05.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estimados amigos LBGT. Pe\u00e7am uma lei eficaz e o mais simples poss\u00edvel, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 dif\u00edcil de aplicar ou pouco aplic\u00e1vel e o C\u00f3digo Civil ter\u00e1 mais umas 50 p\u00e1ginas! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}