{
    "header": {
        "title": " Joacine Katar Moreira: \u0093Vamos continuar a trabalhar com a confian\u00e7a de uns e sem a confian\u00e7a de outros\u0094 ",
        "subtitle": " No final de uma manifesta\u00e7\u00e3o anti-racista em Lisboa, a deputada eleita pelo Livre confirmou que \u00e9 sua inten\u00e7\u00e3o ficar na Assembleia da Rep\u00fablica. ",
        "owner": " ['S\u00f3nia Sapage', 'Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1879  partilhas",
        "datePosted": " 2 de Fevereiro de 2020, 12:17 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/02/02/politica/noticia/joacine-katar-moreira-vamos-continuar-trabalhar-confianca-confianca-1902584 ",
        "postText": " ['A deputada a quem o partido Livre retirou a confian\u00e7a pol\u00edtica na madrugada de sexta-feira, Joacine Katar Moreira, disse no s\u00e1bado \u00e0 noite que vai manter-se na Assembleia da Rep\u00fablica enquanto n\u00e3o deixar de gaguejar l\u00e1. Esta foi a primeira vez que a deputada falou depois de o Livre ter confirmado que lhe retirava a confian\u00e7a pol\u00edtica.', '\u0093Eu n\u00e3o vou permitir que ningu\u00e9m me diga que eu estou onde n\u00e3o devia estar. Eu nasci para estar ali. E vou continuar ali. Eu n\u00e3o me imagino em mais s\u00edtio nenhum hoje. Lamento muito\u200b\u0094, declarou, recebendo o apoio dos manifestantes. Aquando da decis\u00e3o de avan\u00e7ar com a retirada da confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 deputada, a direc\u00e7\u00e3o do Livre salientou que n\u00e3o lhe pediu nem ir\u00e1 pedir para abdicar do seu mandato \u0093que democraticamente e constitucionalmente\u0094 \u00e9 seu.', '\"Eu adoro estar aqui porque a minha gaguez desaparece. Enquanto a minha gaguez n\u00e3o desaparecer da Assembleia da Rep\u00fablica, n\u00e3o saio de l\u00e1 tamb\u00e9m\u0094, disse a deputada eleita nas listas do Livre, para as quais foi escolhida atrav\u00e9s do m\u00e9todo de prim\u00e1rias, no final de uma manifesta\u00e7\u00e3o anti-racista que ocorreu em Lisboa\u200b.', '\u0093\u00c9 normal os fascistas mandarem-me para a minha terra?\u0094, come\u00e7ou por perguntar Katar Moreira aos manifestantes. \u0093\u00c9 normal este \u00f3dio, esta desinforma\u00e7\u00e3o, este racismo institucional?\u0094, continuou, perante as respostas: \u0093N\u00e3o!\u0094, gritava-se na rua. \u0093N\u00e3o h\u00e1 anti-fascismo sem anti-racismo. E isto \u00e9 de de todos e de todas. \u00c9 da esquerda deste pa\u00eds tamb\u00e9m e n\u00e3o s\u00f3 da direita, porque se a esquerda reclama ser anti-fascista, ela tem de reclamar ser anti-racista\u0094, disse a deputada. \u0093Temos de garantir que nenhum racista se sente demasiado \u00e0 vontade. Foi para isso que se fez o 25 de Abril, foi ou n\u00e3o foi? Para que os fascistas ficassem inquietos, desconfort\u00e1veis e calados\u0094, acrescentou.', 'Sobre o Parlamento, Joacine assumiu ainda que o que lhe interessa \u00e9 os que votaram nela. E desfez o tabu: \u0093Vamos continuar a trabalhar com a confian\u00e7a de uns e sem a confian\u00e7a de outros. Estou l\u00e1 para honrar o compromisso pelo qual fui eleita\u0094. \u0093A mim interessa-me quem confia em mim, a mim interessa-me quem votou em mim, a mim interessa-me quem torce por mim\u0094, concluiu.'] ",
        "numberPosts": " 93 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ideological and Political Identity - General,Gender - General,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Negra,Negro,Africana,Africano,Preto,Gago,Gaga,Esquerda caviar,Comunista,Mulher,Machista,Xenofobia,Nacionalismo,Gay,Rasca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "348d734d-65f7-462f-e0ec-08d7a80fba4b",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Eu nasci para estar ali\" \u00e9 um statement hist\u00f3rico. Se n\u00e3o sabe isso, cale-se e n\u00e3o mostre a sua ignor\u00e2ncia. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "b232c7c7-f7f1-4f99-d156-08d7a812598f",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Segunda tentativa, penso ter o direito a resposta, at\u00e9 porque n\u00e3o firo qualquer crit\u00e9rio de publica\u00e7\u00e3o, parto do princ\u00edpio que h\u00e1 problemas t\u00e9cnicos, volto a pedir \u00e0 modera\u00e7\u00e3o e ao P\u00fablico que verifiquem, pe\u00e7o desculpa pelo inc\u00f3modo, mas n\u00e3o tenho alternativa: \u0084 N\u00e3o, n\u00e3o me calo. Quero, exijo mostrar a minha ignor\u00e2ncia. Cada um/uma d\u00e1 o que tem e a mais n\u00e3o \u00e9 obrigado/obrigada.\u0093 ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b24d38b2-9a47-4677-f8bc-08d7a9078a6e",
                    "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
                    "date": "(null)",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Statement\" \u00e9 portugu\u00eas? Ou \u00e9 s\u00f3 para dar um ar de snob? \"Afirma\u00e7\u00e3o\" parece-lhe demasiado comezinho? a sua afirma\u00e7\u00e3o qualifica-a, senhora defensora do SNS. Mais um exemplar da <b> esquerda caviar?</b>! A afirma\u00e7\u00e3o ser hist\u00f3rica ou n\u00e3o, para o caso \u00e9 irrelevante, O que n\u00e3o \u00e9 irrelevante \u00e9 o que ela refor\u00e7a em termos de mais um demonstra\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter egoc\u00eantrico e deslumbrado da novel deputada que j\u00e1 demonstrou muita coisa mas certamente n\u00e3o demonstrou que nasceu para estar ali. Fica-lhe mal presumir sob a ignor\u00e2ncia de outrem, quando aquilo que demonstra \u00e9 a sua deficiente capacidade de interpreta\u00e7\u00e3o daquilo que os outros afirmam - ou preciso de dizer \"state\"?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Esquerda caviar"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6e17fd2b-6623-4ca0-ceb6-08d7a81169e6",
            "user": "8b70902f-4991-4843-8f80-f98e480c2620",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "3900\u0080 por m\u00eas mais respectivos subs\u00eddios, para esta manhosa.....que s\u00f3 vai sair da assembleia da rep\u00fablica quando lhe passar a gaguice.......se a moda pegar v\u00e3o haver para a\u00ec gagos ao pontap\u00e9......por 3900\u0080 m\u00eas vale a pena .....passar por <b> gago </b>por<b>  gay</b> outra coisa qualquer......Volta Dr Salazar est\u00e1s perdoado",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Gago"
            ]
        },
        {
            "id": "d7d242fb-49e5-4a2e-14fd-08d7a80f6ace",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Foi para isso que se fez o 25 de Abril, foi ou n\u00e3o foi? Para que os fascistas ficassem inquietos, desconfort\u00e1veis e calados\u0094: em nome da verdade hist\u00f3rica, que a deputada diz defender na quest\u00e3o colonial, tem que se dizer que o 25 de Abril se fez porque os oficiais do quadro militar de patente m\u00e9dia n\u00e3o queriam que os milicianos tivessem os mesmos direitos que eles. Otelo Saraiva de Carvalho: \u0093Eu n\u00e3o sabia nada de pol\u00edtica e o mesmo se passava com a maioria dos meus companheiros. S\u00f3 depois da revolu\u00e7\u00e3o eu soube, por exemplo, quem era o \u00c1lvaro Cunhal. O nosso objectivo era a restaura\u00e7\u00e3o do prest\u00edgio das For\u00e7as Armadas\u0094. Fica a correc\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "dec39712-35a1-462f-60e9-08d7a811192c",
            "user": "a148de76-7201-435c-904f-6fafde97ada2",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Eu nasci para estar ali\". Um ego exacerbado e falta de no\u00e7\u00e3o d\u00e3o nisto. Haja paci\u00eancia. Verdade seja dita, h\u00e1 muito paspalho nos outros partidos que n\u00e3o \u00e9 melhor que a Joacine. Como diria um dos parlamentares de uma famiglia dona do aparelho do estado: \"a democracia tem custos\".",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "051dda53-2c45-4d83-ffc0-08d7960b4eed",
            "user": "8a475df3-cca1-45bf-88db-5c6bc4028735",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agarrada ao tacho com unhas e dentes. Acham que ela ia mesmo renunciar? Paga o burro Z\u00e9 Povinho que insiste no erro de votar em comunista",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "95a71dc8-777d-494a-ffbc-08d7960b4eed",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "03.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segunda tentativa pela \u00faltima vez hoje, espero. Parece que estamos com problemas t\u00e9cnicos. Pe\u00e7o \u00e0 modera\u00e7\u00e3o e ao P\u00fablico que verifiquem. Respondo aqui aos caros James Courtauld e Jos\u00e9 Manuel Martins.  Subscrevo, caro James Courtauld. Caro Jos\u00e9 Manuel Martins, o paralelismo com Leni Riefenstahl surpreendeu-me positivamente. A beleza incontest\u00e1vel das imagens. A arte ao servi\u00e7o da ideologia. O ego que ganha din\u00e2mica pr\u00f3pria, amoral, egoc\u00eantrico, que sacrifica tudo em nome da cria\u00e7\u00e3o da obra perfeita. O reconhecimento dos pares a despeito do contexto hist\u00f3rico. A \u0084Olympia\u0093 em causa pr\u00f3pria. S\u00e3o bel\u00edssimas imagens sobre a crueldade do abismo mais profundo da natureza humana. A est\u00e9tica da imagem perfeita sugere equil\u00edbrio interior. \u00c9 uma fata morgana. A \u00e9tica \u00e9 um valor maior. Insubstitu\u00edvel.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "0b7238ee-d04d-4530-6913-08d7a80fb203",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Neste momento pouco interessa se...Chega para l\u00e1, ou Chega para c\u00e1.Chega \u00e9 de termos que levar com esta doida complexada, baixo n\u00edvel que sa\u00edu debaixo das pedras quando o mimoso, lagartixo e pretenso original Ruizinho meteu a m\u00e3o nos pedregulhos e a puxou c\u00e1 para fora. \u00c9 em momentos como este, que at\u00e9 d\u00e1 vontade de...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "d15e8232-deff-44ca-cea1-08d7a81169e6",
                    "user": "841a4abc-bf11-40e7-9aac-775d30f13f29",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A pol\u00edtica como profiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil: basta um cursozeco em Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea e um doutoramento obscuro em Estudos Africanos sobre a virilidade... e toca l\u00e1 ao Z\u00e9 Povinho a pagar o tachinho!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ad6f9e46-9671-4795-d11d-08d7a812598f",
                    "user": "b40fad38-d764-45d0-85c0-5335920ee940",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por muito que custe a pessoas como voc\u00eas, ela foi eleita para estar ali. Mal ou bem, foi eleita. Questione-se tudo sobre a JKM em termos de m\u00e9rito, postura ou at\u00e9 confian\u00e7a pol\u00edtica do partido. Mas que n\u00e3o se questione a legitimidade de estar ali, porque foi eleita para isso. Boa parte dos coment\u00e1rios a estas not\u00edcias desapareceria se as pessoas metessem isso na cabe\u00e7a. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1f4810e5-aa2e-482c-d141-08d7a812598f",
                    "user": "a71fd8cd-58de-494c-9193-e381610d288b",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Resumindo como foi eleita para estar ali n\u00e3o se pode criticar suas atitudes, \u00e9 isso ? Ah OK, os eleitos de esquerda s\u00e3o inimput\u00e1veis al\u00e9m de perfeitos, j\u00e1 os eleitos de direita s\u00e3o fascistas, nazis e populistas al\u00e9m de todo o espirro que d\u00e3o ser logo alvo de cr\u00edtica... \u00c9 a democracia habitual da esquerda. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f587e11d-dc90-4682-6103-08d7a811192c",
                    "user": "a71fd8cd-58de-494c-9193-e381610d288b",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Resumindo como foi eleita para estar ali n\u00e3o se pode criticar suas atitudes, \u00e9 isso ? Ah OK, os eleitos de esquerda s\u00e3o inimput\u00e1veis al\u00e9m de perfeitos, j\u00e1 os eleitos de direita s\u00e3o fascistas, nazis e populistas al\u00e9m de todo o espirro que d\u00e3o ser logo alvo de cr\u00edtica... \u00c9 a democracia habitual da esquerda. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3232022c-44e0-408a-14e7-08d7a80f6ace",
            "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joana existe, \u00e9, o Bloco e o Tavares fingem que existem, s\u00e3o pouco ou n\u00e3o s\u00e3o. Esse g\u00e9nio da estrat\u00e9gia queria uma marioneta, mas encontrou uma pessoa.... falhou em tudo, e \u00e9 por isso que tem agora  um partido par(a)lamentar...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "7c1e32bc-97a8-48b6-ffab-08d7960b4eed",
                    "user": "3051b51c-4e68-4fd7-b165-15ec6ee53475",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Joacine existe, \u00e9, o Bloco e o Tavares fingem que existem, s\u00e3o pouco ou n\u00e3o s\u00e3o. Esse g\u00e9nio da estrat\u00e9gia queria uma marioneta, mas encontrou uma pessoa.... falhou em tudo, e \u00e9 por isso que tem agora um partido par(a)lamentar...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "39a61dee-b13c-44a7-60c9-08d7a811192c",
            "user": "510452f6-f46d-4640-89c8-9334692ed2e5",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "agora que terminaram os 15 minutos de fama, e perdida a capacidade de interven\u00e7\u00e3o na AR, tem tempo - e or\u00e7amento - suficientes para superar o trauma do corte de rela\u00e7\u00f5es com o Livre.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "09c08e52-51ae-4d07-60c3-08d7a811192c",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta gente a dizer mal da Joacine... ainda dizem que Portugal n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds <b> racista </b>(a Joacine explica). ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "b416f3ec-c757-4021-d10c-08d7a812598f",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo, caro Dr. Severino. A senhora Moreira explica tudo, como o \u0084oh Vicente, explica tu!\u0093 Portugal tem, como todos os pa\u00edses, racistas. N\u00e3o  me afecta, trato a senhora Moreira como portuguesa de pleno direito, respeitando as suas convic\u00e7\u00f5es mas criticando a falta de consci\u00eancia pelas causas. Ou deveria ser benevolente por causa da pele castanha? Penso que se chamaria a isso discrimina\u00e7\u00e3o positiva. Ou seja: paternalismo ou maternalismo na pior acep\u00e7\u00e3o do termo. As causas s\u00e3o muito mais importantes do que a cor da pele, essa, s\u00f3 existe para quem n\u00e3o tem estaleca para as defender (as causas). J\u00e1 o escrevi hoje e repito: a senhora Moreira est\u00e1 a apoiar o Chega! Imperdo\u00e1vel na minha humilde mas convicta opini\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "48ddc3b6-c872-4bcf-ffb0-08d7960b4eed",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve ser mais por causa da sua arrogancia, soberba, falta de inteligencia, falta de honestidade, falta de educa\u00e7\u00e3o que pr\u00f3priamente da cor da sua pele. Nunca ouvi ninguem atacar a ministra da Justi\u00e7a que tambem \u00e9 <b> negra.</b> A diferen\u00e7a \u00e9 que a ministra \u00e9 s\u00e9ria, inteligente e trabalhou para chegar onde chegou.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b8c22077-6d6f-4f37-691e-08d7a80fb203",
                    "user": "c20b71ca-b199-4933-b9a0-dba7e5171a4e",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De facto somos um pa\u00eds <b> racista </b>mesmo. N\u00e3o suporto<b>  racismo</b>. S\u00f3 que um dos sitomas d<b> e racism</b>o \u00e9 nunca se poder falar mal de algu<b> \u00e9m neg</b>ro pq v\u00e3o logo dizer qu<b> e \u00e9 raci</b>smo. Parece pardoxal mas \u00e9 assim mesmo. Critico muit\u00edsismo a Joacine por muit\u00edssimas raz\u00f5es, mas nehuma \u00e9 por<b>  ser n</b>egra, ou po<b> r ser</b> gaga ou por ser oriunda da Guin\u00e9. \u00c9 pelas suas ideias, pela prioridade que d\u00e1 \u00e0s suas ideias, pela esquerda identit\u00e1ria em que se insere, pelo radicalismo, enfim. Por tudo isso e nunca pela cor da sua pele.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Negro",
                        "Negra",
                        "Gaga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "b4f72dfe-f7da-4ec4-d104-08d7a812598f",
            "user": "9f673621-9298-4e73-bd16-6fd823b3c78b",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 quando a comunica\u00e7\u00e3o social vai continuar a dar cobertura privilegiada aos desmandos destes populistas rascas? A Guineense por falta de vergonha, arrog\u00e2ncia e arrivismo . O Fiteboleiro por novo nacionalista provinciano e provocador <b> rasca.</b>                                      ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "d9dfd18f-89f4-4dde-e0b3-08d7a80fba4b",
                    "user": "832a15c9-5e81-467f-b57c-3be117a36652",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portuguesa...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6eea4421-1227-47dd-ce9b-08d7a81169e6",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desculpe, caro Fun., a senhora Moreira \u00e9 portuguesa. Tal como n\u00e3o escolhemos a fam\u00edlia, h\u00e1 que aceitar que a popula\u00e7\u00e3o portuguesa inclui todo o tipo de personalidades. A proveni\u00eancia \u00e9 irrelevante. Somos uma sociedade multicultural e pluralista, felizmente. N\u00e3o \u00e9 a proveni\u00eancia ou caracter\u00edsticas f\u00edsicas que contam, mas o empenho honesto em trabalhar para a popula\u00e7\u00e3o. Estamos habituados a oportunistas de todas as cores e feitios. H\u00e1 que enfrent\u00e1-los sem falsos pruridos. <b> Racista </b>\u00e9 a senhora Moreira, assim o tem demonstrado, prejudicando causas maiores e quem sofre na pele as consequ\u00eancias do oportunismo desenfreado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "9bb6f3aa-f333-470a-ce84-08d7a81169e6",
            "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O facto de Joacine se manter no parlamento como deputada independente n\u00e3o tem nada de original. J\u00e1 em 1977, depois de expulsos do PS, Aires Rodrigues e Carmelinda Pereira permaneceram no parlamento como deputados independentes. Em 1978, em diverg\u00eancia com S\u00e1 Carneiro, parte dos chamados \"inadi\u00e1veis\" e outros deputados do PSD (37 ao todo) abandonam o partido e permanecem igualmente no parlamento como independentes. Rui Tavares, do Livre de Joacine, abandonou o Bloco de Esquerda mas manteve-se como deputado independente no parlamento europeu. Joacine limita-se a manter o padr\u00e3o de conduta de quase todos os dissidentes eleitos. Nada de novo, portanto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "e869ec87-239f-4e44-e0b1-08d7a80fba4b",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na minha opini\u00e3o, o maior problema da  atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Joacine como deputada do Livre foi a sua absten\u00e7\u00e3o no Parlamento, na proposta do PC de condena\u00e7\u00e3o do ataque de Israel \u00e0 Faixa de Gaza. A\u00ed ela revelou incompet\u00eancia. E isso \u00e9 que \u00e9 mais grave. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fe465bed-6af2-4574-ffa0-08d7960b4eed",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Revelou incompet\u00eancia porqu\u00ea? N\u00e3o pode ter revelado apenas a sua consci\u00eancia? O problema da Joacine com o LIVRE n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de compet\u00eancia ou falta dela, mas sim o facto de Joacine ter uma agenda pr\u00f3pria e estar-se nas tintas para o LIVRE.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1fa3ff19-4ca4-486d-d105-08d7a812598f",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordaria consigo, se tivesse escrito \"inconsci\u00eancia\".",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ae1e107e-4fe3-408a-690d-08d7a80fb203",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estou a ver que ou se vota como gosta, ou ent\u00e3o \u00e9 inconsci\u00eancia e incompet\u00eancia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2bd57b0c-dd3f-4dc4-6914-08d7a80fb203",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Joacine \u00e9 (era) uma deputada representante de um partido de esquerda, cujo posicionamento relativamente \u00e0 pol\u00edtica de Israel para com os Palestinianos \u00e9 de condena\u00e7\u00e3o. Para al\u00e9m disso, uma deputada cujo discurso pol\u00edtico se foca em grande parte nas quest\u00f5es do <b> racismo,</b> abster-se precisamente numa mo\u00e7\u00e3o que condenava a pol\u00edtica de apartheid e de<b>  racismo</b> de Israel para com os Palestinianos, s\u00f3 revela sinal de inconsci\u00eancia e, por extens\u00e3o, de incompet\u00eancia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "02e3cc28-1e9e-4c68-60d8-08d7a811192c",
                    "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada de novo? Quem diria...! Pois n\u00e3o me lembro de histerismos e transtornos psi psi, nos atr\u00e1s mencionados. A essa pobre doente, tem que se tirar tempo de miser\u00e1veis exibicionismos, e envi\u00e1-la para os lados da Av.do Brasil.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "092e9c50-1e7d-4ddf-ffb3-08d7960b4eed",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "1) Como j\u00e1 disse, a Joacine tem agenda pr\u00f3pria e est\u00e1-se nas tintas para o LIVRE e o programa do LIVRE; 2) Rid\u00edculo associar a quest\u00e3o israelita a um caso de <b> racismo.</b> Um livrinho de hist\u00f3ria fazia-lhe bem. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c8c124b2-951c-474f-691a-08d7a80fb203",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigado pelo seu conselho do livrinho de hist\u00f3ria, embora lhe diga que no meu caso j\u00e1 o pratico h\u00e1 d\u00e9cadas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1236d279-893f-44f7-ffb9-08d7960b4eed",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ningu\u00e9m diria... mas h\u00e1 sempre a possibildiade de andar a consultar os livros errados. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "bd3145c4-4b61-4fda-e0c5-08d7a80fba4b",
                    "user": "7644e1f7-6a92-4e19-a290-1588c026c16d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o tenho por h\u00e1bito perder tempo com r\u00e9plicas a futilidades.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b21d19a8-b67c-42bd-e0ae-08d7a80fba4b",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> mulher,</b> (cuja cor e gaguez n\u00e3o s\u00e3o para aqui chamadas), encontrou o poleiro que sempre ambicionou gra\u00e7as \u00e0 molezazinha do Rui Tavares, coitado. Ela \u00e9 uma desequibrada at\u00e9 perigosa, livrem-se dela e...urgentemente!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "aa00cdbf-9e10-4b89-e0ad-08d7a80fba4b",
            "user": "24d616be-548a-4735-b39b-87d2fec06a8a",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acredito que poder\u00e1s a\u00ed estar durante 4 anos,mas j\u00e1 n\u00e3o creio que mais alguma vez sejas eleita para deputada.O que te falta em humildade,sobra-te em arrog\u00e2ncia.E n\u00e3o venhas com a hist\u00f3ria estafada do <b> racismo </b>pois,se o houvesse nunca estarias onde est\u00e1s.O fundador do partido que te elegeu, tamb\u00e9m teve um comportamento para com o Bloco de Esquerda que tu,agora,copiaste!De resto isso n\u00e3o \u00e9 in\u00e9dito pois Medeiros Ferreira.h\u00e1 alguns anos,teve o mesmo procedimento para com o PRD!Nem nisto \u00e9s original!Pede a demiss\u00e3o pois n\u00e3o tens perfil para estares na assembleia da republica de Portugal.Talvez no Brasil...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "00703d36-02fb-4aab-60ce-08d7a811192c",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apoiado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4496b6e9-0aa6-4718-ff9a-08d7960b4eed",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 destravada, julga-se a melhor deputada do mundo! O grande des\u00edgnio nacional!Lembrando a frase de uma personagem de Herman Jos\u00e9, 'Eu \u00e9 que sou o presidente da junta...'",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "a074e12e-e675-4267-6d26-08d7a71d3427",
            "user": "a8772944-c103-4322-a59c-b67b27a24803",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 algum fasc\u00ednio no P\u00fablico para darem tanta cobertura a JKM? N\u00e3o deveriam dar cobertura similar aos deputados do Chega e da IL? Sen\u00e3o \u00e9 parcialidade, parece.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d9d134ad-6572-4b47-e0ba-08d7a80fba4b",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 deu para ver que no \"Publico\" gostam muito da esquerda e boicotam os coment\u00e1rios que n\u00e3o s\u00e3o do seu agrado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "451d660c-df36-43a8-85e3-08d7a71d3d96",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Leibniz (not\u00f3rio por mal-afamados pergaminhos como ser o diplomata de d\u00e9spotas iluminados, ainda por cima teut\u00f5es, perdoem-me os guineenses esta <b> xenofobia </b<b> >racista</b> dirigida aos nossos irm\u00e3os centro-europeus, mas n\u00e3o h\u00e1 nada como os 2 pesos e 2 medidas) nutria esta doutrina bizarra de uma sorte de fatalidade l\u00f3gica, que faria com que da defini\u00e7\u00e3o substancial de cada ser fizesse tamb\u00e9m parte tudo quanto ele faria e lhe seria feito, sem que de resto esse fatalismo minorasse a sua liberdade. Coisas de fil\u00f3sofos - e de joacines. Dois tiques, para al\u00e9m do da n\u00e3o-gaguez, a definem: 'N\u00e3o ir permitir' (d\u00eaem-lhe um ceptro para as unhas, d\u00eaem...), e ser deputada por inatismo. Daqui ningu\u00e9m me tira - n\u00e3o decerto as festivas 12 pessoas que a apostolavam no rossio, nem as manas jornalistas da pandilha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "282457fc-a16b-4c19-3159-08d7a71f81f3",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 de esquerda dizer \"o escurinho do FMI\" e <b> racista </b>dizer \"a escurinha do Livre\"? ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5aebc72c-60bd-4182-6901-08d7a80fb203",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esses s\u00e3o irm\u00e3os g\u00e9meos!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "7da178db-bd18-45de-96a4-08d7a7234d68",
            "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fundar um partido, este detest\u00e1vel ser \u00e9 capaz de ser eleita. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6adb2f67-66d9-4294-85e2-08d7a71d3d96",
            "user": "ffbdc07d-6b94-4fb8-94df-8bfb1d301c55",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O parlamento portugu\u00eas vai continuar usufruir da magn\u00edfica presta\u00e7\u00e3o desta grandiosa deputada. O \u00f3dio que destila vai certamente ser um fator decisivo para que todos aqueles que votam sem pensar, comecem a ver para al\u00e9m da imagem. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5acc60d2-7c4f-43c5-4134-08d7a7227332",
            "user": "be07263c-0c7d-4111-b8f2-626ead792d4a",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu sou deputada desde pequenina...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c53204f3-ab47-4663-3155-08d7a71f81f3",
            "user": "39748c9c-7438-4687-be83-c83afddde74a",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 numa frase s\u00e3o seis \"mim\" e tr\u00eas \"interessa-me\".  N\u00e3o admira que uma pessoa que se serve exclusivamente da gaguez e da sua origem <b> africana </b>para se auto-promover acabe por provocar <b> \"racismo</b>\" e preconceito. E se calhar est\u00e1 mesmo a contar com isso. \u00c9 tudo uma esp\u00e9cie de garantia do lugar no parlamento.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "f57ae0bd-1a1c-4163-96a6-08d7a7234d68",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ao que parece a gaguez \u00e9 s\u00f3 quando convem.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0b842962-a154-4bb4-96a7-08d7a7234d68",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...Duvida?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "39b2f5cd-565a-49e4-ff9d-08d7960b4eed",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "parafraseando karl valentin, que usava a express\u00e3o antes de himmler - 'e n\u00e3o se pode kat\u00e1-la'? Aten\u00e7\u00e3o, o verbo katar s\u00f3 foneticamente se confunde com o verbo catar. Catar, sabemos o que \u00e9: \u00e9 livrar o hospedeiro do parasita, coisa que nem o livre reivindica (num assomo de aristocr\u00e1tica impassibilidade que s\u00f3 lhe fica bem). Mas katar - verbo directamente emanado de uma ess\u00eancia pessoal que se n\u00e3o existisse tinha que ser inventada - ainda ningu\u00e9m sabe o que e at\u00e9 onde pode insignificar. A 'E n\u00e3o se pode extermin\u00e1-lo?' - ao 'capitalismo internacional', no del\u00edrio do lado esquerdo de valentin - a resposta era: n\u00e3o. Ao fichteanismo de joacine, Eu=Eu, nada pode atingir: ele \u00e9, mas n\u00e3o existe, como sucede \u00e0s divindades e \u00e0 pura idealidade. Convenhamos que h\u00e1 piores ornamentos, t\u00f3nicos da direita.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "f72c9c22-67cc-4719-6d21-08d7a71d3427",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sou defensor de teorias das conspira\u00e7\u00e3o mas come\u00e7o a acreditar que a Joacine foi plantada no Livre pelo Chega. Quanto mais abre a boca e gagueja mas votos Andr\u00e9 Ventura recolhe. Joacine \u00e9 uma personagem detest\u00e1vel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "20a9dc54-faaa-464f-ce93-08d7a81169e6",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tem piada, quando, na altura em que a censura foi levantada, vi pela primeira vez o hilariante (involunt\u00e1rio...?) 'o triunfo da vontade', esse tigre de papel, tamb\u00e9m pensei que a riefenstahl era uma agente vermelha, infiltrada para desacreditar pelo rid\u00edculo das marchas-marchinhas militares a toque de corneta e pelos inflamados contra-picados dos discursadores de feira o regime hitleriano. Debord mais tarde fez exactamente o mesmo (devolvendo o cinema \u00e0 sua verdade simulada: as vinte takes de um plano) na c\u00e9lebre repeti\u00e7\u00e3o da carga do s\u00e9timo de cavalaria, cujo hero\u00edsmo wayneano se esvai em farsa. A joacine \u00e9 a agente vermelha do seu pr\u00f3prio nazismo larvar, ou vice-versa, neste regresso em forma de farsa de le rouge et le noir.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4849fec7-ee30-4c76-60e1-08d7a811192c",
                    "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caros Senhores, respondi aos vossos coment\u00e1rios l\u00e1 em cima. A primeira tentativa falhou. Parece que os meus coment\u00e1rios ficam pendurados at\u00e9 eu reenviar pela segunda vez.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c94d512a-6bca-4f17-6d20-08d7a71d3427",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Wow...a esquerda anda em for\u00e7a na censura...nao gosta que se recorde a afirmacao da esquerda acerca de \"o escurinho do FMI\" ? Isso j\u00e1 nao era <b> racista?</b>",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1b58764e-a6f6-4cad-e8c7-08d7a71f1c34",
                    "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 de esquerda dizer \"o escurinho do FMI\" e <b> racista </b>dizer \"a escurinha do Livre\"?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "964aa3cf-050a-41a7-ff96-08d7960b4eed",
            "user": "b0485fb1-5e36-4421-bd68-a4d21ecfe410",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continuam a confundir anti-racismo com <b> nacionalismo </b<b> >africano</b>. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Africano",
                "Nacionalismo"
            ]
        },
        {
            "id": "d43f0bb6-c7ae-4e88-4131-08d7a7227332",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"eu nasci para...\" \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o perigosa. e perturbadora. seja sinal de fatalismo, determinismo ou elitismo, choca de frente com a ideia de que todos os cidad\u00e3os nascem livres e iguais. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "66e3a9b9-96a4-4325-96aa-08d7a7234d68",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 diagnostiquei a afli\u00e7\u00e3o da senhora, aqui nestas linhas, h\u00e1 muito tempo...O mesmo perfil psicol\u00f3gico de um Lance Armstrong ou de um Oscar Pistorius. Como no primeiro, tudo vale pelo que \"nasceu para\". Como no segundo, todos se devem dobrar \u00e0 sua vontade, sem lhes ser, sequer, admitido questionarem se a limita\u00e7\u00e3o que t\u00eam n\u00e3o os desaconselha, especialmente, para aquilo a que se prop\u00f5em. Aqueles, acabaram como acabaram. Vamos ver se isto tamb\u00e9m n\u00e3o termina num qualquer triste drama.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6ae9bed1-1df2-48e7-4136-08d7a7227332",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 auto-afirmativo, julga em causa pr\u00f3pria, e explica o que o partido teve que lhe aturar. Entretanto, as jornalistas de plant\u00e3o \u00e0 causa, em alian\u00e7a com o programa do centro de propaganda da universidade do boaventura, n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o aprenderam a li\u00e7\u00e3o que lixou a trupe do tavares, como \u00e9 essa mesma li\u00e7\u00e3o que nos querem ensinar e impingir, c\u00famplices na promo\u00e7\u00e3o de uma causa artificial cujo primeiro resultado \u00e9 triplicar a vota\u00e7\u00e3o no chega. O tru\u00edsmo dos simpl\u00f3rios auto-verifica-se aqui: cada qual \u00e9 para o que nasce...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7895eb5f-d5fb-45ee-85df-08d7a71d3d96",
            "user": "39748c9c-7438-4687-be83-c83afddde74a",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 numa frase s\u00e3o seis \"mim\" e tr\u00eas \"interessa-me\".  N\u00e3o admira que uma pessoa que se serve exclusivamente da guagu\u00eas e da sua origem <b> africana </b>para se auto-promover acabe por provocar <b> \"racismo</b>\" e preconceito. E se calhar est\u00e1 a contar com isso. E tudo uma esp\u00e9cie de garantia do lugar no parlamento.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "68fe1f9c-2cd7-4adf-e0ac-08d7a80fba4b",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a esquerdalha 'inteligente', que tanto gosta de 'desconstruir o discurso burgu\u00eas, capitalista, <b> machista,</b> fascista, ista e tirilista ista ista', bem podia de facto escrutinar este verdadeiro b\u00f3lide em movimento do almanaque dos sintomas freudianos que \u00e9 a<b>  gaga</b> miraculada pela ira. Tudo no fen\u00f3meno katar \u00e9 profundamente odioso, a come\u00e7ar por esse autismo mimado de um ego do tamanho de \u00e1frica (a guin\u00e9 \u00e9 piquinina demais) e de uma raiva militante contra o mundo, que de facto \u00e9 uma peste esbracejante. Mas n\u00e3o ser\u00e1 a esquerda (que raras vezes \u00e9 de esquerda) a fazer essa desconstru\u00e7\u00e3o do vitimismo self-fulfilled. Mais f\u00e1cil assistir a esta simpatia dos megafones medi\u00e1ticos de servi\u00e7o, que h\u00e1 mais de um ano militam pela causa quase diariamente. Ah - e que ami\u00fade me censuram, quando acerto demais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machista",
                        "Gaga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "c6a8ed89-f33c-4033-6d1f-08d7a71d3427",
            "user": "42bd18f0-f8bc-4af5-b3a8-29a564445bb9",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelos vistos, n\u00e3o \u00e9 mesmo <b> gaga </b>e simulou gaguez para ganhar popularidade. Vale mesmo tudo para chegar a deputada:)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "9e2f138e-5b9a-46f3-6d1e-08d7a71d3427",
            "user": "5e810cf6-dec1-41e9-bbe0-df1e65158d75",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \"Loucura mansa\" desceu \u00e0 rua. Est\u00e1 senhora n\u00e3o ajuda em nada a onda anti-racista. Talvez algu\u00e9m pr\u00f3ximo lhe tenha de dizer isso mesmo. \u00c9 ainda se queixam do populismo do Andr\u00e9 Ventura...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9b71aa98-a29b-4a1b-6d1d-08d7a71d3427",
            "user": "8f93609b-106b-45cb-834e-c08730a2bca4",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gosto de pessoas que se julgam ungidas. LOL",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d2b92a66-8331-4439-314d-08d7a71f81f3",
            "user": "a71fd8cd-58de-494c-9193-e381610d288b",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a melhor diretora de Campanha que o Ventura podia ter. E o motorista do autocarro que foi agredido por elementos da minoria por ter cumprido a sua fun\u00e7\u00e3o. Algu\u00e9m sabe o que \u00e9 feito dele.? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3b96eab9-a6f8-4730-60d0-08d7a811192c",
                    "user": "25e81347-315b-4eff-b106-0e4d3cc4cce1",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso n\u00e3o interessa. Se fosse <b> preto.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "67462e58-750e-4cb5-969a-08d7a7234d68",
            "user": "b315d779-8b43-4aeb-9c92-373627323e20",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m nasce para ser deputado, s\u00f3 os narcisistas inveterados acreditam nisto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3755719f-c310-49f6-96ac-08d7a7234d68",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Narcismo patol\u00f3gico, meu caro, Narcisismo patol\u00f3gico...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1551017b-8b67-4602-e8b9-08d7a71f1c34",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente a joacine vai ser o catalisador que vai impulsionar o chega a ter mais deputados nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. As sementes est\u00e3o lan\u00e7adas ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "005e18f5-9719-4534-3147-08d7a71f81f3",
            "user": "f6ce2266-3e78-4baa-a31c-960b23237319",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eheh! A criatura livrou-se do criador! ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "eb00a2b1-f3e4-46da-6d1a-08d7a71d3427",
            "user": "3faac4fe-2a65-456c-8e7c-b036c5c8a92a",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segunda tentativa (j\u00e1 agora, e porque n\u00e3o eu?): Primeiro eu, depois eu e finalmente eu. Haja auto-confian\u00e7a. Desgra\u00e7adamente quem est\u00e1 sempre a dizer eu, tem falta de auto-confian\u00e7a. \u00c9 s\u00f3 arrog\u00e2ncia da pior esp\u00e9cie. A senhora Moreira est\u00e1 a ajudar o Ventura. Chega! As causas maiores n\u00e3o podem estar nas m\u00e3os de pessoas deste calibre. O Livre s\u00f3 tem uma sa\u00edda se quiser merecer o estatuto de alternativa pol\u00edtica: distanciar-se veementemente desta senhora, n\u00e3o deixar d\u00favidas ao eleitorado de que tem capacidade e compet\u00eancia para separar o trigo do joio.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6e368b96-29f0-4bba-ff8a-08d7960b4eed",
            "user": "5cb421f3-a9ec-4552-b733-e34f51fabff3",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim, sim, gra\u00e7as \u00e0s nossas estupidas Leis racistas da AR, podes l\u00e1 continuar sem ter apoio do partido pelo qual foste eleita...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5c748c04-5f8c-4d39-ff9c-08d7960b4eed",
                    "user": "6453fbf9-c762-4508-9d3d-bde37bfd6970",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em que \u00e9 que o regimento actual da AR, aplicando-se a todos os deputados, \u00e9 <b> racista?</b> ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7bb2670c-a507-4268-3145-08d7a71f81f3",
            "user": "34c9ea1f-4c3c-432d-973b-d2d08f19b6a7",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A imbecilidade parlamentar dum parlamento a dormir. Vamos longe!!!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "24840730-9aab-44ff-4122-08d7a7227332",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continuar no parlamento \u00e9 bom para o ego, \u00e9 excelente para ventura e n\u00e3o sei se para mais algu\u00e9m.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "230cbad8-4c51-4163-6d16-08d7a71d3427",
            "user": "2ce678e6-a475-41c0-9b14-59aef60a5f88",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gaguejou quando fez o discurso. J\u00e1 nem sei em que acreditar.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "cbad2c75-1635-4255-ffc9-08d7960b4eed",
                    "user": "8b70902f-4991-4843-8f80-f98e480c2620",
                    "date": "03.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acredita...3900\u0080 de ordenado + diversos subs\u00eddios",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "53114f67-2777-4542-85d2-08d7a71d3d96",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem a Rainha Vit\u00f3ria que era eu, eu, eu, eu ganha \u00e0 camarada Joacine. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "e63db5c8-7e20-4f50-ff99-08d7960b4eed",
                    "user": "beaa8e9a-2321-4fd3-af07-a6badcbc56db",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bom, nesse sentido que bem menciona, a Joacine \u00e9 apenas o pin\u00e1culo de uma afli\u00e7\u00e3o de car\u00e1cter quase geral nos bem-pensantes. \"Eu\", \"Eu e \"Eu\", apesar das pias declara\u00e7\u00f5es de \"solidariedade\" e preocupa\u00e7\u00e3o com os outros (...animaizinhos inclu\u00eddos...). Os pap\u00e1s nunca lhes disseram \"n\u00e3o\", n\u00e3o conseguem perceber, nunca, que a vida \u00e9 um percurso de aperfei\u00e7oamento pessoal e...n\u00f3s que os aturemos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "043e89ef-0eb0-4566-4120-08d7a7227332",
            "user": "b6c40688-5915-40ec-a287-0e572e594d1b",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Votei em ti, longe de adivinhar quanto eras <b> racista,</b> vaidosa, provocadora e interesseira. Destr\u00f3is todos os princ\u00edpios que se julgava personificares. Agora inventas \" que nasceste  para estar ali\", qual designa\u00e7\u00e3o divina com que tentas encobrir o oportunismo. \u00c9s a figura da chacota nacional e, pior do que isso, aquela que destr\u00f3i os valores de esquerda que capturou. At\u00e9 a gaguez serve. VALE TUDO!!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "b1573ba1-7b14-4a06-e8c6-08d7a71f1c34",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sobre as outras \"qualidades\", s\u00f3 mesmo convivendo de perto com ela se poderia perceber, agora quanto a  ser <b> racista </b>estava bem \u00e0 vista, s\u00f3 se deixou enganar quem quis.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "c377d6f9-30b3-4272-313f-08d7a71f81f3",
            "user": "7baae8ec-4bb7-4241-a935-66df24bf7aac",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Perante palavras t\u00e3o \u0093s\u00f3lidas\u0094 com \"nasci para estar ali\", quem s\u00e3o os Portugueses ou o Livre (partido atrav\u00e9s da qual foi eleita) para a contrariar?! Afinal, todos temos o direito de realizar (ou tentar, pelo menos) os nossos sonhos. Infelizmente, ainda n\u00e3o est\u00e3o previstos constitucionalmente lugares perp\u00e9tuos ou, no m\u00ednimo, enquanto a \u0093gaguez n\u00e3o desaparecer\u0094. Assim, quem por raz\u00f5es qui\u00e7\u00e1 estranhas mas que desconhe\u00e7o, decidiu propor a pessoa em causa poder\u00e1, querendo, fazer mea culpa. N\u00f3s, cidad\u00e3os, pagamos a fatura, independentemente da mais ou menos-valia de cada candidato, da sua maior ou menor capacidade de gritar ou gaguejar, das suas (in)compet\u00eancias (alguns talvez valham mais quando n\u00e3o se manifestam). Depois queixam-se do escasso apre\u00e7o dos Portugueses pelos pol\u00edticos e pela AR.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e997ae50-24ea-4040-e8b1-08d7a71f1c34",
            "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uau! Quanta soberba e tanta falta de humildade! O poder subiu-lhe \u00e0 cabe\u00e7a! 'Eu n\u00e3o vou permitir...', 'Eu estou onde...', 'Eu nasci...', 'Eu n\u00e3o me imagino...', ...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8649d681-a492-4d30-968f-08d7a7234d68",
                    "user": "8da0bf2b-d516-4442-be99-f0ffb024f296",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Eu adoro estar aqui porque a minha gaguez desaparece. Enquanto a minha gaguez n\u00e3o desaparecer da Assembleia da Rep\u00fablica, n\u00e3o saio de l\u00e1 tamb\u00e9m\u0094... Um ego descomunal! Mais palavras para qu\u00ea?!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "be7cc187-1869-44d2-6d12-08d7a71d3427",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aproveita os 3 anos e meio que faltam. Quando o mandato acabar n\u00e3o voltas a meter os p\u00e9s na assembleia da rep\u00fablica a n\u00e3o ser para lavar escadas. O pa\u00eds todo j\u00e1 viu ao que vens e n\u00e3o se vai deixar enganar uma segunda vez ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "199d51a0-8062-4609-e8b3-08d7a71f1c34",
                    "user": "ab0c660e-4a2a-496c-bfac-c41ebec203c5",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Joacine s\u00f3 deveria regressar ao parlamento para \"lavar escadas\"? N\u00e3o sabia que o Chega j\u00e1 tinha chegado \u00e0s caixas de coment\u00e1rios do p\u00fablico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "24912f9c-6030-4604-4127-08d7a7227332",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 um coment\u00e1rio <b> racista.</b> Ela n\u00e3o tem valor para mais nada ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "823122f6-e8e1-4391-6d10-08d7a71d3427",
            "user": "de7a0163-f62a-4821-ad66-17aef50d0ed5",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 todos vimos quais s\u00e3o os interesses que esta pessoa serve. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e6b2d1d1-a065-4246-85cd-08d7a71d3d96",
            "user": "2da6647a-2879-4ebf-baa9-02b74a4caecc",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma sebastianica. N\u00e3o h\u00e1 pachorra para tanta imbecilidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c060f4a8-525a-43e7-313c-08d7a71f81f3",
            "user": "51fb28d7-b05c-45ca-9016-3ae4ce996d79",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu, eu, eu...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "bd183d94-c5b2-489f-e8ac-08d7a71f1c34",
            "user": "0936d42a-b3e3-4157-8e0f-7968eb059b69",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 curioso que num sistema eleitoral em que se vota em partidos e n\u00e3o explicitamente em candidatos, seja o partido a perder o seu lugar na AR. Mais uma vez se confirma que os deputados n\u00e3o fazem a m\u00ednima ideia do que \u00e9 a \"res publica\". Se o candidato ali estivesse para servir os ideais e interesses do partido pelo qual deu a cara nas elei\u00e7\u00f5es, no momento em que lhe \u00e9 retirada a confian\u00e7a pol\u00edtica, n\u00e3o seria normal ceder o seu lugar ao candidato seguinte do partido? Seria, claro. S\u00f3 que isso n\u00e3o se pode nem equacionar nesta rep\u00fablica de egos. Porque \u00e9 que n\u00e3o concorreu como independente?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5a1d8a29-48aa-4a89-ff80-08d7960b4eed",
            "user": "61aa0c56-9b10-4c99-8730-88357c0617dd",
            "date": "02.02.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vais estar ali se quisermos que continues ali, \u00e9 assim que a democracia funciona. casmurra",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5c699b79-3083-448e-313a-08d7a71f81f3",
                    "user": "051aa21d-8362-4b6b-8f5f-cc125eeea26d",
                    "date": "02.02.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabem de vez de ajudar a inflacionar o ego desta senhora. Ela n\u00e3o precisa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}