{
    "header": {
        "title": " Joacine admite fazer 'ced\u00eancias necess\u00e1rias'. Direc\u00e7\u00e3o do Livre diz que ser\u00e1 preciso 'milagre' ",
        "subtitle": " Joacine Katar Moreira considera que \u00f3rg\u00e3os do partido v\u00e3o necessitar de conversar e encontrar-se \u0093imensamente\u0094 e \u0093regularmente\u0094. ",
        "owner": " ['Liliana Borges', 'Lusa'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 278  partilhas",
        "datePosted": " 19 de Janeiro de 2020, 16:44 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/19/politica/noticia/joacine-admite-cedencias-necessarias-entendimento-orgaos-1900900 ",
        "postText": " ['A deputada \u00fanica do Livre, Joacine Katar Moreira, afirmou este domingo que est\u00e1 dispon\u00edvel para fazer as ced\u00eancias que \u0093forem necess\u00e1rias\u0094 para melhorar as rela\u00e7\u00f5es com os \u00f3rg\u00e3os do partido, sem, no entanto as concretizar. Em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas no final do IX congresso do Livre, a deputada, que no s\u00e1bado afirmava ter sentido que o adiamento da vota\u00e7\u00e3o da proposta tinha sido \u0093um voto de confian\u00e7a\u0094, saiu menos optimista, mas aberta \u00e0 mudan\u00e7a. Depois de anunciada a vit\u00f3ria por 95 votos (no total de 110 boletins) da nova direc\u00e7\u00e3o - para a qual transitam sete membros com um mandato anterior -, Joacine Katar Moreira considerou que \u0093esta \u00e9poca ir\u00e1 obviamente ser uma \u00e9poca ainda um bocado agitada\u0094.', 'Joacine Katar Moreira considerou que, daqui para a frente, as partes v\u00e3o necessitar de conversar e encontrar-se \u0093imensamente\u0094 e \u0093regularmente\u0094, bem como decidir \u0093o que \u00e9 preciso alterar, o que se pode melhorar\u0094.', '\u0093E, especialmente, \u00e9 preciso que haja ced\u00eancias de parte a parte, e eu ainda estou dispon\u00edvel para isso\u0094, garantiu, comprometendo-se a fazer as ced\u00eancias que \u0093forem necess\u00e1rias para n\u00e3o inviabilizar a confian\u00e7a dos eleitores depositaram\u0094 no Livre. \u0093Mas qualquer ced\u00eancia da minha parte precisa de ser no que diz respeito ao meu trabalho e precisa de ser obviamente com base na verdade absoluta\u0094, alertou, advogando que \u0093o que n\u00e3o houve foi exactamente isso\u0094.', 'Mas para a nova direc\u00e7\u00e3o do partido, ser\u00e1 preciso um milagre para o Livre n\u00e3o retirar a confian\u00e7a pol\u00edtica \u00e0 deputada: \u0093Sim, s\u00f3 um milagre\u0094, respondeu Pedro Mendon\u00e7a, um dos membros da antiga direc\u00e7\u00e3o que transita para a nova direc\u00e7\u00e3o eleita.', '\u0093A nossa expectativa n\u00e3o \u00e9 que a rela\u00e7\u00e3o entre a deputada e a direc\u00e7\u00e3o possa melhorar, num acto milagroso, de um dia para o outro\u0094, acrescentou. \u0093Esta \u00e9 uma lista de continuidade\u0094, vincou. Com sete membros que transitam directamente da anterior direc\u00e7\u00e3o, Pedro Mendon\u00e7a sublinhou que os 15 dirigentes escolhidos t\u00eam \u0093as mesmas ideias, os mesmos princ\u00edpios e os mesmos m\u00e9todos de trabalho\u0094.', '\u0093Voc\u00eas assistiram neste congresso a situa\u00e7\u00f5es lament\u00e1veis e que n\u00e3o s\u00e3o pr\u00f3prias de um partido com opini\u00f5es individuais e com decis\u00f5es partilhadas. Tudo faremos para que a situa\u00e7\u00e3o seja resolvida o mais rapidamente poss\u00edvel\u0094, garantiu Pedro Mendon\u00e7a, que apelidou o actual momento vivido no partido de \u0093insustent\u00e1vel\u0094.', 'Ainda assim, \u0093se por algum acto milagroso\u0094 houver uma mudan\u00e7a na atitude de Joacine Katar Moreira, a direc\u00e7\u00e3o \u0093obviamente que trabalhar\u00e1\u0094 com a deputada, disse. No entanto, ressalva que os votos deste congresso mostram que os apoiantes e membros do partido \u0093querem a continuidade da linha que tem sido seguida pela direc\u00e7\u00e3o\u0094 e por isso a retirada de confian\u00e7a pol\u00edtica dever\u00e1 ser \u0093inevit\u00e1vel\u0094, consideram os novos dirigentes.', 'A direc\u00e7\u00e3o queixa-se do comportamento da deputada \u0093como se tivesse sido eleita sozinha\u0094 e avisa que para que \u0093o milagre\u0094 se concretize ent\u00e3o Katar Moreira ter\u00e1 de assumir \u0093que o Livre tem um programa eleitoral, uma carta de princ\u00edpios e um modo de estar na pol\u00edtica\u0094 e que \u0093n\u00e3o recuse reuni\u00f5es com outros partidos de esquerda e progressistas\u0094 e se mantiver a conduta educacional.', 'O congresso terminou sem que houvesse uma decis\u00e3o acerca da retirada de confian\u00e7a a Joacine Katar Moreira proposta em unanimidade pela assembleia, uma vez que os congressistas decidiram - por uma diferen\u00e7a de dois votos - entregar a decis\u00e3o \u00e0 nova assembleia eleita.', 'Na resolu\u00e7\u00e3o apresentada em Dezembro e reiterada no in\u00edcio deste ano, a assembleia do Livre apontava precisamente de falta de disponibilidade e respostas por parte da deputada aos contactos feitos e apelava a uma maior comunica\u00e7\u00e3o entre as partes.', 'Aos jornalistas, a deputada eleita em Outubro apontou que, \u0093efectivamente, n\u00e3o houve uma cis\u00e3o\u0094 e que tamb\u00e9m \u0093nunca houve uma unanimidade\u0094 dos \u00f3rg\u00e3os face ao seu futuro. \u0093Eu ainda estou aqui, ainda sou deputada \u00fanica e, especialmente, porque ontem [s\u00e1bado] houve uma vota\u00e7\u00e3o que a maioria dos militantes votaram para que eu iniciasse com a nova assembleia, e com os novos \u00f3rg\u00e3os, efectivamente a que houvesse maneira de eu ser ouvida\u0094, sublinhou antes de se ausentar do congresso, que decorreu em Lisboa.'] ",
        "numberPosts": " 35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - White,Ethnicity - Black,Social Class - Working class,Sexual Identity - General,Age - Over 65s,Ethnicity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Branco,Negra,Bronca,Homossexual,Velho,Racismo,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "37fa6e22-30c0-48a0-5d7c-08d79cb0ab21",
            "user": "b582728d-9b87-46ca-8141-d9b13e3ad194",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Joacine est\u00e1 agarrada ao lugar de deputada como uma lapa \u00e0 rocha. Que gritante erro este de o Livre apresentar uma deputada que n\u00e3o \u00e9 entendida por quem a ouve! Esta arrogante <b> mulher </b>n\u00e3o tem uma compet\u00eancia essencial a um deputado, o dom da orat\u00f3ria, e tem uma enorme aus\u00eancia de capacidade reflexiva sobre a sua ac\u00e7\u00e3o na Assembleia. Devia rever as suas interven\u00e7\u00f5es e reflectir sobre a  capacidade de percep\u00e7\u00e3o pelos portugueses de cada interven\u00e7\u00e3o que faz. Avalie-se Joacine no que toca \u00e0 sua ac\u00e7\u00e3o parlamentar! \u00c9 essencial que os partidos apresentem em lugares eleg\u00edveis quem tem compet\u00eancias para expor as ideias e propostas do partido.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "8dff53c3-1df1-47ad-13ea-08d79cb307be",
            "user": "5f5bfa2a-7a2f-4efd-a9ee-0ccbe9308a6d",
            "date": "20.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Agora imagem-se quotas para garantir Joacines, pessoas completamente impreparadas.\" Essa era a l\u00f3gica que impedia o voto a quem n\u00e3o fosse escolarizado, propriet\u00e1rio, homem. N\u00f3s dias de hoje, devia exigir-se um doutoramento para se ser deputado, n\u00e3o era?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "43b307a4-0046-406d-0f35-08d79da6b86d",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Joacine tem doutoramento. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "d3285b7e-c1a2-4ce2-d4a6-08d79cb44c92",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora imagem-se quotas para garantir Joacines, pessoas compeltamente impreparadas.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "1a96d656-f48c-4b87-1374-08d79cbeac49",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, imagem-se compeltamente as ditas e... doutoras! \u00c8ss\u00e8k\u00e9 \u00e8\u00e7a! V\u00e3o fazer-nes sombra.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a7600548-80c6-4009-dad7-08d79da0e7ed",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "agora imaginem-se quotas para garantir que o macho <b> branco </b>preconceituoso tipo Dr Severino n\u00e3o monopoliza a cadeira do poder",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "631d191a-7439-408c-7917-08d79d9e7d50",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Ana Cristina deixa-me baralhado... Ent\u00e3o j\u00e1 acha que a joacine foi uma boa escolha e est\u00e1 apta ao cargo? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "cb221d89-9471-496b-791d-08d79d9e7d50",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que a joacine \u00e9 a joacine e as quotas s\u00e3o as quotas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7242f997-80bb-4949-1bb9-08d79d9e4aba",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "21.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando o crit\u00e9rio n\u00e3o \u00e9 o m\u00e9rito, h\u00e1 grande probabilidade de sair uma joacine na rifa. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ba13061c-0b94-444f-135f-08d79cbeac49",
            "user": "5aca69b9-dc66-405d-827b-4c6013b4fd0a",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"As institui\u00e7\u00f5es portuguesas precisam de uma maior representatividade da comunidade <b> negra,</b> votada \u00e0 invisibiliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 precariedade e \u00e0 explora\u00e7\u00e3o laboral. Num ambiente de ressurgimento de ideologias vencidas e partidos racistas, mis\u00f3ginos e conservadores, s\u00f3 uma pol\u00edtica baseada nas necessidades das consideradas minorias pode travar a crescente desigualdade, os baixos sal\u00e1rios, a segrega\u00e7\u00e3o habitacional e a inseguran\u00e7a no futuro. (...) Portugal faz parte deste cen\u00e1rio preocupante\" - proposta de candidatura de Joacine ao LIVRE. Raz\u00e3o para n\u00e3o ter votado no LIVRE nas legislativas. Isto nada tem de partido verde europeu...",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4725c14c-ece6-4e71-481e-08d79cb736b9",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como, ou para qu\u00ea, ser verde europeu, se n\u00e3o se \u00e9 simultaneamente pr\u00f3-negro luso?... ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "c271b9b3-aa0f-44fd-c63f-08d79cba9b76",
            "user": "d26eb8ca-e2cb-472d-9438-086b9f1d35b1",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande erro, deveriam ter retirado a confian\u00e7a politica \u00e0 sra. \u00c9 uma questao de tempo, ela \u00e9 \u0093gente que n\u00e3o sabe estar\u0094.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "72b94440-b69d-4a00-47fb-08d79cb736b9",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "por muita ced\u00eancia que fa\u00e7a, a berraria de ontem vai-me ficar marcada na mem\u00f3ria. Poderei voltar a votar no Livre mas n\u00e3o na Joacine. Atitude demasiado irrespons\u00e1vel para o meu gosto. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "b4d45bb4-e4d5-443d-c635-08d79cba9b76",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mulheres no poder: as coisas correm mal e desatam em choradeira ou berraria. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7012fda0-1fa7-465b-1353-08d79cbeac49",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ana cristina, n\u00e3o confunda a nuvem com juno. O imperdo\u00e1vel em joacine n\u00e3o \u00e9 aquilo que at\u00e9, da sua parte, a ac poderia compreender como o tipo de disparates que se preferem quando se perde a cabe\u00e7a ou quando se fica possesso de uma indigna\u00e7\u00e3o sufocante - quase sugerindo um fundo de verdade para a mesma, querendo-se conjecturar, mas a ac prefere n\u00e3o o fazer, para manter o livre impoluto para o pr\u00f3ximo boletim de voto do seu descontentamento). O problema da explos\u00e3o de joacine \u00e9 que ela n\u00e3o foi um fen\u00f3meno isolado e excepcional, mas o exacto padr\u00e3o da pol\u00edtica provocat\u00f3ria, seis ou sete vezes retomado, de uma frustrada existencial perigosa, padr\u00e3o que o livre  quis blackexploit e que julgou poder controlar na sua projec\u00e7\u00e3o fracturante e medi\u00e1tico-simb\u00f3lica (de baixo astral, diga-se). ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "0104b7ac-8daa-4dbc-1357-08d79cbeac49",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se lhe quisessem tirar metade do tacho tamb\u00e9m gritava a viva voz :)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "85dbd35d-fef1-446c-c63e-08d79cba9b76",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo com o Jos\u00e9 quando acha que o mal n\u00e3o \u00e9 o perder a cabe\u00e7a uma vez - \u00e9 o resto todo. Ao Dr Severino recomendo que reveja as l\u00e1grimas do mandato de Sampaio e os prantos de Lu\u00eds Filipe Menezes. Nada contra nem a favor, \u00e9 s\u00f3 para o ajudar a libertar-se do estere\u00f3tipo \"mulheres choram\". Para a berraria temos o viril\u00edssimo Costa.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9fa50149-f71c-4085-5d50-08d79cb0ab21",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ana, indo mais ao cerne da quest\u00e3o: claro que d\u00e1 vontade de fulanizar o problema e dizer que a culpa \u00e9 dela, n\u00e3o \u00e9 do Livre. Mas como \u00e9 que o Livre chegou aqui? O problema \u00e9 que isto \u00e9 tamb\u00e9m culpa da gen\u00e9tica do Livre, que \u00e9 muito moderno e n\u00e3o tem presidente, coordenador, porta-voz ou l\u00edder, tem uma (citando membros do partido) \"hierarquia vertical\" (perd\u00e3o?!?!), n\u00e3o tem uma direc\u00e7\u00e3o mas um \"grupo de contacto\", escolhe cabe\u00e7as de lista de maneira t\u00e3o aberta, t\u00e3o aberta que afinal nem sequer est\u00e3o alinhados com o partido. H\u00e1 uma parte do Livre que \u00e9 pseudo-intelectualidade, modernice a mais e ingenuidade de querer fazer diferente onde j\u00e1 est\u00e1 tudo inventado. Votar na Joacine jamais - mas entregar o meu voto a um partido assim... tamb\u00e9m n\u00e3o apetece.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f4f1ecb5-3e80-45cb-f8bf-08d7960b4eed",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Anjo: mas os homens \u00e9 1 em cada 1000, j\u00e1 as mulheres... ehehe Tirando a Odete do PCP, essa sim era rija!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5e61e80e-6cd3-4fc5-5d54-08d79cb0ab21",
                    "user": "402cb404-53c3-4c0b-bbd0-42618bc1b78d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o para a ana cristina a berraria da Joacine \u00e9 mais grave que o tal or\u00e7amento p\u00e9ssimo que o Livre tamb\u00e9m deixou passar?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b0863b70-93c5-4ab8-480b-08d79cb736b9",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a Joacine \u00e9 uma pessoa. eu n\u00e3o acho que uma pessoa que resolve problemas aos gritos em frente a c\u00e2maras de televis\u00e3o seja boa representante dos cidad\u00e3os na AR. n\u00e3o voto mais nela. O Livre \u00e9 um partido. errou na escolha da candidata a representante. n\u00e3o votou como eu teria votado relativamente ao or\u00e7amento-fraude do costa. no entanto, tudo somado, hoje o Livre \u00e9 o partido com que eu menos discordo. vou continuar a votar no Livre. simples, n\u00e3o? ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fe94c9e1-0c89-4bf5-13d6-08d79cb307be",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o Livre, como partido de esquerda, europeista e ecologista \u00e9 o que melhor me representa. inclusivamente, a <b> bronca </b>Joacine mostra que \u00e9 um partido falivel. n\u00e3o \u00e9 de certeza uma m\u00e1quina de catapultar candidatos que n\u00e3o pescam um boi do que v\u00e3o fazer na assembleia mas d\u00e3o garantias de \"sim, senhor\". agora, evidentemente, h\u00e1 ajustes a fazer..... nem tanto ao mar, nem tanto \u00e0 terra.....",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bronca"
                    ]
                },
                {
                    "id": "169b7538-1648-4bca-5d59-08d79cb0ab21",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "quanto \u00e0 Joacine, n\u00e3o tem a ver com emo\u00e7\u00f5es. chorar \u00e9 bom e gritar por vezes tamb\u00e9m. quer se tenha pilinha ou n\u00e3o. mas n\u00e3o para resolver problemas de comunica\u00e7\u00e3o com o partido que representa. n\u00e3o em frente \u00e0s c\u00e2maras. n\u00e3o a acusar sem factos. n\u00e3o simplesmente a bater o p\u00e9. n\u00e3o se faz. a rapariga envergonhou-me como <b> mulher </b>e como simpatizante do livre. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "bb72c16e-a8f1-4d54-136c-08d79cbeac49",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ana, acho a sua opini\u00e3o sensata e razo\u00e1vel. Mas o Livre tamb\u00e9m tem de tirar as suas ila\u00e7\u00f5es e fazer o trabalho de casa. Sen\u00e3o daqui a 4 anos tentam p\u00f4r l\u00e1 um activista Greenpeace que fez Erasmus e \u00e9 <b> homossexual </b>s\u00f3 que n\u00e3o sabe bem qual \u00e9 a linha do partido. Aprendam e cres\u00e7am, meninos e meninas do Livre.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "c6e2d5b8-0b79-4eb1-c651-08d79cba9b76",
                    "user": "402cb404-53c3-4c0b-bbd0-42618bc1b78d",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ana cristina: simples quando se ignora aquele <b> velho </b>ditado que diz que n\u00e3o se devem atirar or\u00e7amentos fraude aos telhados de vidro dos vizinhos quando se tem telhados de vidro tamb\u00e9m. Como a ilustre conhece bem esse ditado simples \u00e9 coisa que a sua atitude n\u00e3o \u00e9. Isso tem nome minha cara mas abstenho-me ;-))) de escrev\u00ea-lo porque voc\u00ea sabe muito bem qual \u00e9.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velho"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5ab78288-a36a-41fc-481c-08d79cb736b9",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Anjo Ca\u00eddo, creio que \u00e9 uma senhora, n\u00e3o \u00e9 verdade? Respondeu, a meu ver, com demasiada urbanidade ao coment\u00e1rio sexista de \"Dr. Severino\". No meu entender, e sem cair no insulto, n\u00e3o se deve ser \"manso\" perante tal tipo de manifesta\u00e7\u00f5es machistas. Convido-a a intervir com mais firmeza sempre que tal volte a acontecer. A express\u00e3o do sexismo, como a do <b> racismo,</b> n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "b8ed3c6e-37cf-4bb0-1b82-08d79d9e4aba",
                    "user": "283631f5-b877-47d4-b6c9-cf3771ef6960",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Erro id 399319? Inadmiss\u00edvel! , o Dr Severino exprimiu uma opini\u00e3o. N\u00e3o me sinto no dever de reagir com muita ou pouca veem\u00eancia, nem sequer de reagir, na verdade. O facto de eu ser uma <b> mulher </b>n\u00e3o<b>  muda</b> isso. E, ao contr\u00e1rio do que entende, eu acho que a express\u00e3o do sexismo \u00e9 perfeitamente aceit\u00e1vel. Pol\u00edcias de linguagem j\u00e1 aqui h\u00e1 muitos, n\u00e3o me alisto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Muda"
                    ]
                },
                {
                    "id": "f72ca735-012b-4eb6-0c9e-08d79d9d301e",
                    "user": "478d04c3-87b3-46cb-821d-a9755bef8b3f",
                    "date": "20.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Anjo Ca\u00eddo, \u00e9 espantoso, o que diz. N\u00e3o concordo, mas tamb\u00e9m n\u00e3o vou insistir mais.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8762d613-5ad1-459c-134c-08d79cbeac49",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "h\u00e1 qualquer coisa de t\u00e9nia nesta estrat\u00e9gia de apego que lembra o c\u00e9lebre adesivo que acompanha o capit\u00e3o haddock do princ\u00edpio ao fim de uma aventura do tintin, em qualquer que seja o voo intercontinental em que o desgra\u00e7ado se meta. Mais gravemente, a deputada parece 'enactar' a cena do encontro da morte em samarcanda. Arre, que a colada n\u00e3o arreda! devia ser bonito, a estrat\u00e9gia de massacre quotidiano a que esta obsessiva pretenderia submeter o partido, at\u00e9 o enlouquecer, como os loucos perseguidores costumam fazer aos infelizes alvos que v\u00e3o na cantiga. Imaginem o que seria esta man\u00edaca agarrada a uma cadeira do poder, presidindo a uma ditadura de 'repara\u00e7\u00e3o' e expurgo do 'racismo-colonialismo-fascismo' (que engloba o '\u00f3dio e persegui\u00e7\u00e3o' por parte do livre, aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o s\u00f3 da 'direita'",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "334f3cef-00db-424e-c629-08d79cba9b76",
            "user": "d484b069-8c60-41cc-abc2-f50e1c6e445c",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta criatura feroz e desequilibrada d\u00e1 ordens, orienta\u00e7\u00f5es, sobre como se deve comportar o Livre a partir de agora? Julga-se dona e (muito pouco) senhora do Partido? Onde julga ela que est\u00e1 a viver? E todo o Livre se verga \u00e0s ordens \"disto\"? Mantenham-na, e vejam esse projecto ir pelo cano. E \u00e9 o que merecem. Nunca se viu serem feitas tantas concess\u00f5es a mais nenhum outro pol\u00edtico no activo. As figuras que essa <b> mulher </b>tem feito, deixam todos estupfactos. A toler\u00e2ncia face \u00e0 peixeirada de ontem n\u00e3o augura nada de bom, e ela \u00e0 mais pequena discord\u00e2ncia entrar\u00e1 de novo no escandalo e peixeirada. Julgar\u00e1 ela que est\u00e1 a lidar com que tipo de gente? Que tristeza de pa\u00eds que permite ter uma representa\u00e7\u00e3o t\u00e3o baixo n\u00edvel. Enfeite-se a<b>  mulher</b> com quantos adere\u00e7os quiser, devia estar liquidada.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "d754d007-0198-4c83-13ab-08d79cb307be",
            "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
            "date": "19.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora que se apercebeu que se habilita a perder metade do tacho e o partido n\u00e3o perde um c\u00eantimo, j\u00e1 faz ced\u00eancias. T\u00edpica oportunista vazia de ideias. \u00c9 correr com ela quanto antes ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "91455d75-5ff1-4f18-d488-08d79cb44c92",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Perder metade do tacho? Como assim?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4167486a-a619-4c50-d48a-08d79cb44c92",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "deslumbraditos pat\u00e9ticos como o alegre tamb\u00e9m um dia lhes subiu \u00e0 cabe\u00e7a serem os donos e detentores de 'um milh\u00e3o de votos'. Viu-se quanto tempo e qu\u00e3o longe o pescador de robalos da foz do arelho (e outros livros de poemas ao vento) piou.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "780eac3c-d835-4739-c63c-08d79cba9b76",
                    "user": "f280efd0-7692-4abc-a3e2-582579b61cff",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estava numa not\u00edcia do p\u00fablico ontem. Ao perder a ligacao ao partido e passar a deputada independente, o montante da subvencao passa a metade por n\u00e3o ter estrutura partid\u00e1ria ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "84076270-de01-4060-135b-08d79cbeac49",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "19.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Assim sendo, percebe-se melhor a gritaria! ehehe",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}