{
    "header": {
        "title": " Livre elege Joacine Katar Moreira, uma activista negra ",
        "subtitle": " Doutorada em Estudos Africanos, Joacine Katar Moreira deixou a Guin\u00e9-Bissau e veio viver para Portugal para um col\u00e9gio interno quando tinha oito anos. \u00c9 cabe\u00e7a-de-lista do Livre por Lisboa e foi eleita deputada este domingo. ",
        "owner": " ['Sofia Correia Baptista'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 15094  partilhas",
        "datePosted": " 7 de Outubro de 2019, 0:46 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2019/10/07/politica/perfil/joacine-katar-moreira-activista-negra-caminho-parlamento-1889054 ",
        "postText": " ['Quando era pequena, Joacine Katar Moreira era conhecida como \u0093la chica ente\u0094 porque, diz a pr\u00f3pria, era tudo o que acabava em \u0093ente\u0094: impertinente, insolente, inconsequente.', 'A cabe\u00e7a-de-lista do Livre por Lisboa nasceu na Guin\u00e9-Bissau h\u00e1 37 anos e veio para Portugal com oito. Na Guin\u00e9 foi educada pela av\u00f3 porque os pais eram muito jovens. Foi a av\u00f3 quem a enviou para um col\u00e9gio interno em Mafra, afastando-a da instabilidade pol\u00edtica que se vivia na Guin\u00e9.', 'O col\u00e9gio que frequentou era das espanholas Irm\u00e3s Dominicanas da Anunciata e Joacine n\u00e3o se identificava com as restantes meninas, muitas delas retiradas \u00e0s fam\u00edlias em contextos de dificuldades econ\u00f3micas ou maus-tratos, o que n\u00e3o era o seu caso, explicou em entrevista ao Di\u00e1rio de Not\u00edcias. Joacine conta que gostava muito de ir \u00e0 escola, mas, quando chegou a Portugal, foi colocada de novo no segundo ano porque era o que se fazia habitualmente \u00e0s crian\u00e7as de origem africana. Esta contrariedade motivou-a a esfor\u00e7ar-se nos estudos, o que n\u00e3o a impedia de passar \u0093o tempo todo a questionar tudo\u0094.', 'Acabou por entrar na universidade. Para pagar a licenciatura trabalhou em supermercados e em hot\u00e9is. Licenciou-se em Hist\u00f3ria Moderna e Contempor\u00e2nea, tirou um mestrado em Estudos do Desenvolvimento e doutorou-se em Estudos Africanos no ISCTE, onde \u00e9 investigadora do Centro de Estudos Internacionais.', 'A primeira vez que concorreu pelo Livre foi nas legislativas de 2015. Ocupava o 22\u00ba lugar na lista de Lisboa, o que acabou por lhe garantir uma certa \u0093invisibilidade\u0094. Em 2019, tornou-se na primeira mulher negra a encabe\u00e7ar a lista de um partido a elei\u00e7\u00f5es legislativas. Foi convidada para entrevistas e programas de televis\u00e3o e foi estrela nas ac\u00e7\u00f5es de rua. A gaguez que a acompanha desde pequena n\u00e3o a inibiu. No col\u00e9gio, essa condi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nunca a impediu de apresentar as festas de Natal ou de ler em voz alta sempre que era necess\u00e1rio.', 'Foi a partir do nascimento da filha que Joacine percebeu que n\u00e3o podia tentar esconder ou disfar\u00e7ar a situa\u00e7\u00e3o. \u0093Eu gaguejo quando falo, n\u00e3o gaguejo quando penso. O que \u00e9 um risco enorme na Assembleia s\u00e3o os indiv\u00edduos que est\u00e3o l\u00e1 e que gaguejam quando pensam\u0094, disse recentemente no programa Gente Que N\u00e3o Sabe Estar, da TVI, apresentado por Ricardo Ara\u00fajo Pereira.', 'Joacine Katar Moreira fundou e \u00e9 presidente do INMUNE - Instituto da Mulher Negra em Portugal, que nasceu em 2018. Descreve-o como uma \u0093entidade anti-racista\u0094 e \u0093feminista interseccional\u0094 que quer intervir na sociedade e produzir conhecimento sobre as experi\u00eancias das mulheres negras. A cria\u00e7\u00e3o de quotas \u00e9tnico-raciais \u00e9 uma das medidas do Livre, assim como a recolha de dados \u00e9tnico-raciais sobre a popula\u00e7\u00e3o nos censos e a altera\u00e7\u00e3o da lei da nacionalidade, de forma que todos os cidad\u00e3os que nas\u00e7am em Portugal sejam automaticamente portugueses.', 'A ideia de regressar \u00e0 Guin\u00e9 passou-lhe pela cabe\u00e7a, mas por pouco tempo, mas Joacine sente que Portugal \u00e9 que \u00e9 a sua terra e disse-o em entrevista ao jornal i. A primeira viagem que fez foi precisamente \u00e0 terra natal para visitar a av\u00f3, com dinheiro que poupou quando ainda estava no \u00faltimo ano da licenciatura. Agora o pr\u00f3ximo destino: a caminho do Pal\u00e1cio de S\u00e3o Bento.', 'Baseado num texto originalmente publicado a 4 de Outubro'] ",
        "numberPosts": " 44 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Negra,Preta,Mulher,Surdo,Gaga,Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1b854247-22e9-46f1-1c1a-08d74ff3f006",
            "user": "ab5cca0e-99e2-4c76-887b-9b7d698fa8dc",
            "date": "13.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtimo \u00e9 esta onda de coment\u00e1rios xen\u00f3fobos, machistas e desrespeitosos feito por uma minoria cada vez mais pequena de ignorantes retr\u00f3gradas.Mas esse \u00e9 provavelmente o \u00faltimo grunhido desse tipo de pessoas em decad\u00eancia e em extin\u00e7\u00e3o na sociedade Portuguesa!\u00c9 necess\u00e1rio limpar esta p\u00e9ssima imagem dada ultimamente numa Europa e no Mundo evolu\u00eddo do povo Portugu\u00eas.O problema nunca foi a bandeira da Guin\u00e9, mensagem ou pol\u00edticas de esquerda.O que d\u00f3i \u00e9 ela ser <b> Mulher </b>e ser<b>  Negra</b> e ser diferente.Portugal \u00e9 um pa\u00eds de luta e demonstrou v\u00e1rias vezes ter capacidade de mudar para melhor. Mudan\u00e7a necess\u00e1ria est\u00e1 a\u00ed \u00e1 porta, agora \u00e9 passar pela porta e mudar para melhor como povo unido, n\u00e3o s\u00f3 para os do costume!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "1e86d65d-0803-4f19-e555-08d74fa930c8",
            "user": "ab5cca0e-99e2-4c76-887b-9b7d698fa8dc",
            "date": "13.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Deputada Portuguesa Joacine Moreira representa um significativo quinh\u00e3o da sociedade Portuguesa.Representa as mulheres e todas as suas lutas pela igualdade de g\u00eanero - \u00e9 completamente leg\u00edtimo haver representa\u00e7\u00e3o.Representa as minorias \u00e9tnicas que consideram que merecem mais oportunidades - \u00e9 completamente leg\u00edtimo haver representa\u00e7\u00e3o.Representa todas as pessoas que t\u00eam por milhares de raz\u00f5es dificuldades nas suas vidas por terem uma particularidade que as de destaca positiva/negativamente. - \u00e9 completamente leg\u00edtimo haver representa\u00e7\u00e3o.Para os felizardos que n\u00e3o se rev\u00eam nas suas mensagem pol\u00edticas e dificuldades expostas por Joacine, tamb\u00e9m \u00e9 leg\u00edtimo que apoiem outros ou nenhuns pol\u00edticos que tenham programas que mantenham/protejam o seu estilo de vida e valores.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cca79c40-ee1f-4245-0b62-08d74b0d1f56",
            "user": "253dee95-6e4c-436a-9059-5034cd53b8e9",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00e9 <b> preta </b>logo \u00e9 uma boa deputada",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4258731d-04f8-4189-75f3-08d74fa971c0",
                    "user": "ab5cca0e-99e2-4c76-887b-9b7d698fa8dc",
                    "date": "13.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse s\u00f3 preciso ser <b> racista </b>o Jo\u00e3o Salgado seria bom deputado!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "89927146-f051-43ed-83ce-08d74b0c48e0",
            "user": "ef1ee620-cee0-4a6e-a3be-d73d0a237022",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ter uma <b> mulher </b>assim, com um percurso assim, no Parlamento, s\u00f3 nos pode deixar honrados, \u00e9 uma mais valia, dar\u00e1 valor acrescentado, tem experi\u00eancia que chegue, uma experi\u00eancia potenciada pelo facto de ter nascido em \u00c1frica e, mais ainda, ter uma pele diferente a que ainda n\u00e3o estamos muito habituados. Muito sucesso para a nova deputada, fico a torcer por ela e pelas suas interven\u00e7\u00f5es, do pouco que j\u00e1 li e ouvi, vai ser uma pedrada num charco a precisar de ser abanado, mexido e remexido. Tamb\u00e9m os pa\u00edses lus\u00f3fonos ficar\u00e3o a ganhar e n\u00f3s todos, claro, todos os de boa vontade, obviamente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "d2ec3a51-a5b1-4524-2285-08d74b0cafd9",
                    "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida Paredes sempre alerta a defender a sua compatriota.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "950bdaa9-5ddc-4fb0-83c4-08d74b0c48e0",
            "user": "c3d34936-7020-4780-97d1-f558abe339b3",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Houve uma \u00fanica raz\u00e3o para o Livre eleger, houve uma \u00fanica raz\u00e3o para pessoas que normalmente votariam no Bloco, na CDU, ou mesmo no PS votassem no Livre: O Livre fez Blackface. Uma quest\u00e3o de cor, uma aposta na imagem, de tal modo evidente que a palavra foi sacrificada e anulada numa pessoa com dificuldade em comunicar, que nada disse quando lhe foi dado o tempo de antena na TV. Nada disse mas deu a ver, que era aqui o fundamental para aqueles que votaram no Livre nesta ocasi\u00e3o, mas que j\u00e1 n\u00e3o votariam no Livre se nesta ocasi\u00e3o fosse Rui Tavares o candidato. O Livre fez Blackface, e funcionou.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "f6ce7346-b92a-4e6a-6878-08d74b0cfdee",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Maria do alto da sua ignor\u00e2ncia sabe l\u00e1 o que \u00e9 Blackface!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "db32fe05-acae-4c8d-83cf-08d74b0c48e0",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E vc Margarida Paredes do alto da sua iletaracia mais que patente o que sabe de Blackface se n\u00e3o consegue alinhar duas frases seguidas ?!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "11766eb4-efdf-4011-227a-08d74b0cafd9",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 burrice e burrice. H\u00e1 a c\u00e2ndida e a maldosa. E h\u00e1 a burrice est\u00fapida, que \u00e9 a das bestas quadr\u00fapedes. Benza-os deus.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fef0c6fb-a7fc-40df-83d4-08d74b0c48e0",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 espantoso como todos os m\u00faltiplos insultos dos que t\u00eam estatuto de moderador cumprem os crit\u00e9rios de publica\u00e7\u00e3o e s\u00e3o portanto sempre publicados. Quando ser\u00e1 que o p\u00fablico acaba com esta farsa da modera\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "50c37115-7df4-4624-688e-08d74b0cfdee",
                    "user": "c3d34936-7020-4780-97d1-f558abe339b3",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Do alto da minha ignor\u00e2ncia? LOL v\u00e1 l\u00e1 consegue escrever qualquer coisa melhor do que isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "814d43a7-dcb5-4c4f-83e5-08d74b0c48e0",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A sindrome Bolsonaro j\u00e1 passou por aqui, bastou a extrema-direita entrar no parlamento que os seus ac\u00f3litos se arrogam o direito de vomitar uma alarvidade de bojardas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6df0ccdd-24bd-473f-2299-08d74b0cafd9",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Inspirados por Andr\u00e9 Ventura continuem a fazer coment\u00e1rios de futebol como se estivessem a falar de pol\u00edtica. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "18e70e47-26b3-4aff-6e14-08d74b0e3fc1",
            "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos ter discursos de \u00f3dio de parlamento, vamos ouvir falar de branquitude, vamos ouvir falar dos brancos maus e dos n\u00e3o-brancos bons, vamos ouvir discursos racistas. Ideias tolas como de que n\u00e3o h\u00e1 \u0093<b> racismo </b>inverso\u0094. Quando h\u00e1 um ataque a algu\u00e9m com base na<b>  ra\u00e7a</b> h\u00e1 um acto d<b> e racism</b>o. A ideia de que<b>  o racis</b>mo s\u00f3 pode ser feito por <b> uma r</b>a\u00e7a (como uma esp\u00e9cie de classe) historicamente dominante \u00e9 absurda. Percebe-se a origem marxista da tese e o interesse de alguns a em transpor o marxismo para outros \u00e2mbitos ap\u00f3s a fal\u00eancia da teoria econ\u00f3mica. Mas se houver um massacre propositadamente contra brancos \u00e9 um crime de \u00f3dio e um <b> acto rac</b>ista. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "bcb7ba93-356d-4541-2270-08d74b0cafd9",
                    "user": "c96e2bfe-6430-43ba-9c07-ee6f3a8fcf4a",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um portugu\u00eas pode ali\u00e1s ser <b> racista </b>com um europeu, veja-se os caso dos \u0093camones\u0094 ou \u0093bifes\u0094, bem mais brancos do que os portugueses, e n\u00e3o me parece que tenha havido dom\u00ednio portugu\u00eas no Reino Unido. Percebe-se que esta tese de que n\u00e3o h\u00e1<b>  racismo</b> inverso deixe alguns acad\u00e9micos muito excitados, mas depois do acto masturbat\u00f3rio o que resta \u00e9 apenas uma tese absurda, que de caminho vai proibindo brancos de falar em col\u00f3quios, em confer\u00eancias ditas anti-racistas, mas que promovem <b> o racism</b>o ao fazer discrimina\u00e7\u00e3o entre ra\u00e7as e acicatar a animosidade entre ra\u00e7as. S\u00e3o por isso racistas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "0e25f064-863c-4ac3-1536-08d74b0ea883",
                    "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 como diz. O que se espera \u00e9 que contra esse discurso do \u00f3dio que refere \u00e9 que come\u00e7a a ser asfixiante se levantem vozes no lugar pr\u00f3prio. Sob pena de a coisa come\u00e7ar a derivar para outros campos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "65420697-f501-4cdb-1519-08d74b0ea883",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "374 mil visualiza\u00e7\u00f5es no YouTube. Contra 230 mil de costa e 120 mil de catarina. Uma par\u00f3dia televisiva tornada viral na net. Parab\u00e9ns Ricardo Ara\u00fajo Pereira. Se for publicado esta \u00e9 \u00e0 5a vez! A censura pode comprazer os censores mas em nada altera a realidade.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "10047590-9773-4351-226e-08d74b0cafd9",
            "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 assim a democracia e tenho de aceitar as suas regras, embora n\u00e3o me identifique em nada como portugu\u00eas com esta senhora.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e625ed7a-0732-46dd-64ea-08d74aee1dfa",
            "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O jornalismo militante desta nova esquerda est\u00e1 cheia de preconceitos  e por vezes falha de intelig\u00e8ncia. E chegam mesmo a ser ... racistas. A pressa que t\u00eam em anunciar a  elei\u00e7\u00e3o da candidata <b> negra </b>nem os deixa ver a Joacine, ela pr\u00f3pria, a sua extraordin\u00e1ria empatia, entre outras caracter\u00edsticas \u00f3bvias \u00e0 primeira vista para toda a gente. Para toda a gente que n\u00e3o sofre de cegueira ideol\u00f3gica, claro. \u00c9 uma injusti\u00e7a anunciar que foi eleita uma<b>  negra</b> e n\u00e3o  dizer que foi eleita uma surpreendente candidata que promete trazer ao Parlamento um pouco mais de interesse e intelig\u00eancia \u00e0quele entorpecido org\u00e3o de soberania.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4ef969ce-ef69-40e5-6dfe-08d74b0bacd7",
                    "user": "58c81598-ac20-423f-bbc0-6991a0e3ed62",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o habitual! Eu n\u00e3o simpatizo sobretudo com o programa do partido que representa. Pois apesar da gaguez, as ideias pessoas expressas, quando tive oportunidade de a ouvir, surpreenderam-me de algum modo (n\u00e3o propriamente positivo, mas de certo n\u00e3o negativo como esperava ent\u00e3o). Mas para todos os efeitos vai sempre sobressair que \u00e9 \"uma <b> mulher </b>ativista<b>  negra</b>\". Acho que a pr\u00f3pria e quem a acompanha, infelizmente, tamb\u00e9m tendem a dar for\u00e7a a essa vis\u00e3o limitada de si mesma. Quando, pelo menos a parte de se<b> r mulhe</b>r, nada tem de limitante. Qui\u00e7\u00e1 viv\u00eancias particulares\u0085 levadas a extremos ou orientadas \u00e0 sua volta por vis\u00f5es extremistas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Negra"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "f3beb239-6077-4284-6294-08d74ae97dbf",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A repescagem de um artigo requentado com um t\u00edtulo novo. O LIVRE e a Joacine mereciam melhor. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9e448261-ec97-4fa0-64e3-08d74aee1dfa",
            "user": "a0d679f7-6124-47ce-b338-9734c027c3ab",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem sabia da exist\u00eancia da Joacine Moreira, nem mesmo tinha ideia do que era o Livre. Pela fotografia parece-me que a senhora tem tanto de <b> negra </b>como de branca - as minhas desculpas se estiver enganado. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "67fda735-7470-4dd9-64e2-08d74aee1dfa",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns pela elei\u00e7\u00e3o, e repito aqui a pergunta ainda n\u00e3o respondida pela candidata sobre qual vai ser a sua posi\u00e7\u00e3o sobre a mutila\u00e7\u00e3o genital feminina.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "6bcdca61-7e0c-43ae-6292-08d74ae97dbf",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aproveito tamb\u00e9m para lembrar que o sucesso da candidatura n\u00e3o \u00e9 o objectivo principal do mandato. Esse ser\u00e1 o sucesso das pol\u00edticas que a deputada apoiar. Tamb\u00e9m sublinho que ela \u00e9 a ponta-de-lan\u00e7a parlamentar de uma comunidade activista cuja imagem perante a sociedade ser\u00e1 em boa parte influenciada pelo trabalho que fizer no parlamento. Est\u00e1, para o bem e para o mal, sob o holofote da aten\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Desejo-lhe por isso que escolha bem os seus objectivos e os meios para os atingir. Se o fizer, merecer\u00e1 os agradecimentos de todos n\u00f3s.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "45c6e649-0615-40e5-64e4-08d74aee1dfa",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro V\u00edtor Pereira, n\u00e3o podia estar mais de acordo consigo.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f6934b37-de60-4fe7-84d2-08d74aedc710",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "VP, voc\u00ea n\u00e3o aprende nada! ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "11f3b41c-44f8-4370-64e9-08d74aee1dfa",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida, julgo que tem acesso f\u00e1cil \u00e0 Joacine, pelo que lhe pe\u00e7o ajuda para obter resposta \u00e0 minha pergunta, agora que est\u00e1 ultrapassada qualquer preocupa\u00e7\u00e3o de car\u00e1cter puramente eleitoral. Obrigado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b621633a-f2b3-4720-84d3-08d74aedc710",
                    "user": "3f7bd486-aad5-461c-9c02-acae284e8979",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bom, em rela\u00e7\u00e3o a estas quest\u00f5es da mutila\u00e7\u00e3o genital desconhe\u00e7o do que est\u00e3o a falar, a minha concord\u00e2ncia foi apenas em rela\u00e7\u00e3o ao facto de o trabalho desta deputada ir estar sob forte escrut\u00ednio e ser importante ser s\u00e9rio e trazer ao pa\u00eds as realidades dentro das quais trabalham e que o pa\u00eds desconhece.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ed81bf62-2a7d-4fdb-6870-08d74b0cfdee",
                    "user": "1f01d620-6de2-4998-ac7e-bd8de2276a9d",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro senhor Pereira, digno antepassado dos crist\u00e3os novos e, que os judeus foram obrigados a se converterem.        A pergunta que pertinentemente coloca \u00e0 senhora deputado do Livre, deve de ser inderessada ao senhor deputado da I.L. para que este a possa colocar em seu nome.        Felicita\u00e7\u00f5es democratas ao nobel representado na AR, o Vitor Pereira.Um digno votante na Iniciativa Liberal e seu defensor desde pequenina.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cf8efda9-cfd3-4c25-86c4-08d74ae76b61",
            "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O discurso de ressentimento e \u00f3dio chegou ao parlamento. J\u00e1 sei que vou ser censurado mas aqui fica para os censores. Para que saibam que h\u00e1 quem saiba. N\u00e3o enganam toda a gente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "cb125b04-fc61-4e65-6ada-08d74a058239",
            "user": "ce39b74f-2a68-4997-94d4-77128678a025",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os quatro do PAN e a elei\u00e7\u00e3o desta senhora com a qual em nada me identifico s\u00e3o o pesadelo destas elei\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "be753445-1826-4333-628e-08d74ae97dbf",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pesadelo \u00e9 a extrema-direita que entra no Parlamento, Chega e Iniciativa Liberal. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aff0de44-efe8-4947-9196-08d74aedb5f4",
                    "user": "58c81598-ac20-423f-bbc0-6991a0e3ed62",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o me identifico nada com o Livre, nas interven\u00e7\u00f5es desta futura deputada vejo ideias extremamente enviesadas e personalizadas sobre \"ser <b> mulher\"</b> e \"ser negr@\" em PT, de todo n\u00e3o generaliz\u00e1veis como ela o faz. Mas da \"minha n\u00e3o identifica\u00e7\u00e3o\" a \"pesadelo\"!?Daqui a uns tempos at\u00e9 lhe poderei dar raz\u00e3o\u0085 mas julgo que n\u00e3o lha darei. Por agora, estou apenas expectante, nomeadamente pelo seu desempenho em debates, j\u00e1 que independentemente de concordar ou n\u00e3o com as suas ideias, h\u00e1 necessidade de fluidez no discurso e isso ela n\u00e3o tem, mesmo qdo tem as ideias. Quanto ao PAN ainda nem fui ver os nomes dos 4 deputados eleitos, quanto mais opinar\u0085O programa eleitoral n\u00e3o era \"pesadelo\", tem temas que \"valha-me ideia!!!\", mas disso encontrei em todos os programas eleitorais que li. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "7cafe99f-f17a-4318-0f8f-08d74a462d9b",
                    "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se temos extrema-esquerda, ent\u00e3o, por simples quest\u00e3o de equil\u00edbrio, devemos ter extrema-direita (qualquer delas pode esperar sentada pelo meu voto). E chamar extrema-direita \u00e0 Iniciativa Liberal mostra porque \u00e9 que n\u00e3o se pode confiar em avalia\u00e7\u00f5es dos extremistas ideol\u00f3gicos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "594027d8-8316-48d8-64eb-08d74aee1dfa",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Maria: quando voce diz - \"h\u00e1 necessidade de fluidez no discurso e isso ela n\u00e3o tem\" e' o mesmo que tentar diminuir uma pessoa, pelas caracteristicas naturais dela. Assim como: -ela podia ir longe mas falta-lhe uma perna. -ela podia tentar ouvir as pessoas mas usa aparelho auditivo (e podem acabar as pilhas) -ela quando quiser abracar as pessoas, nao conseguira' pois, falta-lhe um braco. E para mim, falta massa encefalica a' Maria.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "85e0aa33-08b0-498c-1516-08d74b0ea883",
                    "user": "58c81598-ac20-423f-bbc0-6991a0e3ed62",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "barbosa\u0085 negar o \u00f3bvio... fixe! e infantil. N\u00e3o \u00e9 uma diminui\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 uma limita\u00e7\u00e3o (ou desafio se preferir o termo), que acredito que ela vai tentar superar, contudo existe e, por certo, ela j\u00e1 teve de lidar com ele ao longo da sua vida. O que n\u00e3o deixa de me criar alguma expectativa, quando nos debates h\u00e1 questionamento, h\u00e1 momentos de tens\u00e3o, etc., e o estado emocional tende a interferir negativamente na gaguez.  Uma pessoa sem uma perna teria mais dificuldade que uma pessoa com duas pernas saud\u00e1veis, se de uma corrida se tratasse. Comunicar com uma pessoa que tenha algum problema auditivo tamb\u00e9m tem dificuldades acrescidas, n\u00e3o \u00e9 preciso vir pilhas e aparelho. E se for mesmo <b> surdo,</b> n\u00e3o vai ouvir\u0085 tal como para abra\u00e7ar n\u00e3o s\u00e3o precisos 2 bra\u00e7os. Esse seu palavreado nem tem l\u00f3gica.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Surdo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5ac49afc-4920-4a25-687f-08d74b0cfdee",
                    "user": "f50761ec-7bcb-4c3d-b3a2-594a2d82b66a",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Maria: parace que quem tem que mudar, sao os frequentadores do Parlamento. Se ela e' <b> gaga,</b> eles so' teem que ter paciencia e esperar que ela acabe as frases. Talvez seja um bom exercicio para eliminar o bullying no Parlamento?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "cce14f6f-d783-4def-d765-08d759e2bbe4",
                    "user": "58c81598-ac20-423f-bbc0-6991a0e3ed62",
                    "date": "27.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Perfeito disparate! Bullying no parlamento!? mas aquilo agora virou uma escola!? o termo veio do <b> estrangeiro </b>focado num contexto escolar\u0085 onde ele j\u00e1 vai!? Havia a tend\u00eancia para ser aplicado a outros contextos, mas esse coment\u00e1rio \u00e9 de todo\u0085 Algu\u00e9m que fa\u00e7a uma caricatura dum grupo de deputados a exigirem aos representantes dos pequenos partidos que lhes d\u00ea o telem\u00f3vel e a sandes de queijo. Espero que a deputada em causa (e todos os demais) j\u00e1 tenham passado a puberdade! Ser governada por pol\u00edticos e universit\u00e1rios de carreira j\u00e1 \u00e9 mau\u0085 por adolescentes seria esse o tal \"pesadelo\" a que se referia Sima? UI! E o tempo \u00e9 um recurso limitado, isto n\u00e3o \u00e9 a escola para haver decretos e curr\u00edculos alternativos. Da minha parte, ela j\u00e1 desceu mais um degrau na considera\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Estrangeiro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1fb4be0c-38db-414a-8132-08d74a1dfbed",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 um artigo a s\u00e9rio ou uma colagem feita em cinco minutos de tiras de outro artigo anterior?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "c2ebe9d7-25e4-4805-0f88-08d74a462d9b",
                    "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "parece que sim, e \u00e9 pena, que o assunto merece outra aten\u00e7\u00e3o e outra profundidade (e n\u00e3o falemos do outro novo deputado do outro lado do espectro, que tem direito a uma not\u00edcia em destaque com a a sua cara de \u00eaxtase vitorioso)",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5e25b642-c3ac-4d62-64dd-08d74aee1dfa",
                    "user": "58c81598-ac20-423f-bbc0-6991a0e3ed62",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "colagem\u0085 est\u00e1 l\u00e1\u0085 eles assumem...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9d756b03-1202-45ab-64df-08d74aee1dfa",
                    "user": "c81858ee-c23a-47c0-9ce3-8999e4b3350c",
                    "date": "07.10.2019",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O artigo diz: \"Baseado num texto originalmente publicado a 4 de Outubro\"",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ad097c5b-a2c8-48a8-d410-08d743683e5c",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "07.10.2019",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns amiga, orgulho enorme com esta Vit\u00f3ria. \u00c9s Grande!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}