{
    "header": {
        "title": " Or\u00e7amento foi a gota de \u00e1gua que levou Livre a propor retirada de confian\u00e7a a Joacine ",
        "subtitle": " Conven\u00e7\u00e3o do pr\u00f3ximo fim-de-semana vai avaliar proposta de retirada da confian\u00e7a. Congresso pode aprovar, rejeitar ou entregar a decis\u00e3o aos pr\u00f3ximos \u00f3rg\u00e3os eleitos. Ao P\u00daBLICO, deputada n\u00e3o esclarece se ir\u00e1 estar presente. ",
        "owner": " ['Liliana Borges'] ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " 1185  partilhas",
        "datePosted": " 16 de Janeiro de 2020, 16:13 ",
        "dateExtraction": " 2020-01-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://www.publico.pt/2020/01/16/politica/noticia/assembleia-livre-conclui-joacine-desleal-partido-1900603 ",
        "postText": " ['A assembleia do Livre prop\u00f5e \u00e0 conven\u00e7\u00e3o do partido, que se re\u00fane s\u00e1bado e domingo, a retirada da confian\u00e7a pol\u00edtica a Joacine Katar Moreira. A delibera\u00e7\u00e3o da assembleia, \u00f3rg\u00e3o m\u00e1ximo entre congressos, foi aprovada por unanimidade pelas quatro dezenas de membros da assembleia e enviada aos apoiantes...', 'Este conte\u00fado \u00e9 exclusivo para assinantes', 'Assine o P\u00daBLICO e ultrapasse os limites da informa\u00e7\u00e3o com o rec\u00e9m-criado Clube P. Da s\u00e9tima arte \u00e0s artes de palco, da prova de vinhos \u00e0 garrafeira exclusiva, da visita guiada \u00e0 viagem para recordar, pertencer ao Clube \u00e9 ter encontro marcado com a actualidade e com experi\u00eancias exclusivas em todo o pa\u00eds.'] ",
        "numberPosts": "88 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " P\u00fablico  ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,G\u00e9nero,Racista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "c1dec512-cf26-4dbc-1fce-08d79ac546cd",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu acho que \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o. A Joacine pode-se atrapalhar e fazer asneiras nos primeiros tempos mas seja como for foi eleita e de certeza que da\u00ed (da sua elei\u00e7\u00e3o e de se atrapalhar) n\u00e3o vem grande mal a Portugal e ao Mundo. Para mim \u00e9 \u00f3bvio que em vez de perseguirem a Joacine deveriam sim era assessor\u00e1-la como deve ser e mandarem \u00e0s malvas o espalhafatoso tipo de saias que tem umas pe\u00fagas inqualific\u00e1veis e que pelos vistos s\u00f3 faz asneira.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "71cb28dc-ff7a-4beb-1fc1-08d79ac546cd",
            "user": "8dfdab89-c3d7-43e2-8a7a-fd833b928b8c",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"foi o que levou o Livre a retirar a confian\u00e7a\", e \"vai votar-se no domingo\". Uma hipot\u00e9tica decis\u00e3o no pret\u00e9rito, e uma vota\u00e7\u00e3o no futuro!! Jornalismo, ou adivinha\u00e7\u00e3o? \u00c9 para rir ou para chorar?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5e8a56f7-e1fa-4a3a-1ecc-08d79ac5d707",
                    "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por acaso reparei mas pensei que algo me escapava. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8720213d-fccb-4df8-1f9d-08d79ac546cd",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma pessoa chega aqui e parece que o Livre \u00e9 um alvo a abater... Ser\u00e1?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f3b1d979-fcd9-4a9a-1f48-08d79ac4885b",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Curioso n\u00e3o vejo por aqui ningu\u00e9m a assumir que votou no Livre pela Joacine e a maioria foi por ela que se deslocou \u00e0 assembleia de voto. Provavelmente sente-se enganados. N\u00e3o tenho pena nenhuma. Nem dela, nem do Livre nem quem votou. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "17442665-d3b3-4d48-04fc-08d79ac863cf",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"a maioria foi por ela que se deslocou \u00e0 assembleia de voto\".... se o james diz, s\u00f3 pode ser verdade. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "256e5a74-43f7-4472-1eaf-08d79ac5d707",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lol ana cristina!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "9a59061b-a084-44bb-1e7d-08d79ac5d707",
            "user": "0d895100-24d9-41c6-85be-956687375df1",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o previa sequer que seria eleita, mas enganei-me. No que n\u00e3o me enganei foi que esta senhora \u00e9 fogo de palha, uma provocadora deslumbrada com um poder inesperado por ela pr\u00f3pria, um fen\u00f3meno fugaz, inconsequente, um erro de avalia\u00e7\u00e3o por quem votou no Livre pensando que seria bem representado. Ir\u00f3nico ent\u00e3o que seja o partido que a elegeu que, de acordo com a sua tosca teoria dos discursos de \u00f3dio, esteja a enveredar por esse caminho. Um dos discursos aquele identificava era o \"ah, ela j\u00e1 n\u00e3o me representa\", o da desilus\u00e3o. E \u00e9 isto mesmo que o Livre demonstra com esta mo\u00e7\u00e3o. Um discurso que, segundo Joacine, entra no campo do \u00f3dio contra si mesma. Uma hist\u00f3ria de mau gosto, uma bizarria pol\u00edtica, uma forma de pensar que demonstrou falhar em toda a linha.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "854dc749-c087-42d3-d5e5-08d79ac621cc",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O historial desta <b> mulher </b>\u00e9 de ser parasita a vida toda \u00e0 conta das suas (como ela pr\u00f3pria descreve) \"tr\u00eas especificidades\". Se calhar devia-se escolher as pessoas com base na competencia em vez de ser por \"especificidades\" (um conceito radical nesta Era do Est\u00fapido em que vivemos, cheia de explica\u00e7\u00f5es hiper-simpl\u00f3rias para a condi\u00e7\u00e3o humana).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "13cd72d4-4d0a-47d2-04d3-08d79ac863cf",
            "user": "f5d9a942-fd7d-451a-89b0-c99c2520b0d4",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As escolhas simb\u00f3licas s\u00f3 funcionam se tamb\u00e9m forem eficazes.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "abfdff4d-7fd2-4a33-d5c5-08d79ac621cc",
            "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mesmo que Joacine cumpra o seu mandato no Parlamento a sua travessia pol\u00edtica em Portugal acabou. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "8a68e148-7599-4ed8-04de-08d79ac863cf",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tamb\u00e9m me parece. \u00e9 penoso e contraproducente para todos, incluindo ela pr\u00f3pria, que continue no parlamento. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "04eca09e-ebde-4f30-de78-08d79ac47972",
                    "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em Portugal?! Ent\u00e3o, a Paredes, agora dita que uma \"cidad\u00e3 portuguesa\" tenha, ou n\u00e3o, direito a travessia em Portugal?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c28a934d-e9cf-4f07-04f1-08d79ac863cf",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu mesmo, a sua pressa de Stalker, a sua pressa em perseguir as mulheres deste Forum \u00e9 tal que nem consegue interpretar o que l\u00ea. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6bb9b916-dbdf-4bd3-f79a-08d7960b4eed",
            "user": "35b5a314-72c6-4a48-a8c7-8f1bea921360",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao se pode dar palco a quem decide viver numa deriva de complexos raciais e colonialistas. Joacine est\u00e1 a destruir o Livre e a inquinar a boa conviv\u00eancia inter racial em Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "9473a94b-3fe9-4d41-1f8d-08d79ac546cd",
                    "user": "960db799-ed41-4889-b6be-c0e2a3fb79cb",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma pessoa que n\u00e3o fosse <b> racista </b>seria consistentemente contra toda a desigualdade e opress\u00e3o baseade em \u00e9tnia, qualquer que fosse a \u00e9tnia, e logo teria considerado a opress\u00e3o dos palestinianos igualmente merit\u00f3ria de censura como a opress\u00e3o que ela diz sentir contra a sua pr\u00f3pria \u00e9tnia. \u00c9 preciso uma grande cegueira para se pensar que ser parte de um grupo desfavorecido faz uma pessoa imune a pensar e agir de maneira preconceitoso/a e<b>  racista</b>.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5453b0d8-b128-4f05-1f4f-08d79ac546cd",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "17.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que agendas delirantes, oriundas de um fundo de ressentimento distorcedor da realidade, apenas traduziam incapacidade pol\u00edtica, amadorismo teatral, uma pol\u00edtica de decibeis e bytes ainda mais mentecapta do q a mundivid\u00eancia twitter \u00e0 la trump - tudo isso j\u00e1 ficara \u00e0 vista com os gestos 'simb\u00f3lico-provocadores' e a vacuidade de um discurso q une o pior do esquerdalhismo tradicional (que, de resto, est\u00e1 longe de ser o caso pessoal do fundador, rui tavares) com a sua, chamemos-lhe, meridionaliza\u00e7\u00e3o destrambelhada, mais a cereja on the top do golpe dada\u00edsta de terceira da gaguez, essa inc\u00f3moda disson\u00e2ncia por si s\u00f3 revolucion\u00e1ria e esquerdista contra a 'l\u00edngua fascista' (Barthes) e contra todos os sistemas de ordem, normalidade, 'sossego' (a gaguez materializava um programa pol\u00edtico integral)",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "e3122732-223c-4ca3-d59e-08d79ac621cc",
            "user": "f3d50f05-a6a1-4c47-976b-938803589d8f",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho pena que a deputada n\u00e3o tenha decidido renunciar \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o agora mas quando deu conta do erro de ter afirmado que a elei\u00e7\u00e3o era dela e n\u00e3o do Livre. Ou ent\u00e3o n\u00e3o deu nem d\u00e1 conta e poder\u00e1 continuar a fazer em exclusivo aquilo que t\u00e3o bem faz no parlamento: ridicularizar o Livre em particular e a esquerda em geral, al\u00e9m de dar raz\u00e3o ao discurso do Chega que afirma que n\u00e3o tem que haver nenhum problema com a extrema-direita uma vez que tamb\u00e9m h\u00e1 extrema-esquerda. E tudo isto no partido de Rui Tavares, imagine-se!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "18a7edba-26d4-4489-d5ac-08d79ac621cc",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"n\u00e3o se vislumbra da parte da deputada, Joacine Katar Moreira, qualquer vontade em entender a gravidade da sua postura, nem inten\u00e7\u00e3o de a alterar\". Tem piada, porque, na recente frente de campanha anti-racista dos tiros no p\u00e9 (mamadou ba, joacine, e aqui a equipa das soci\u00f3logas brit\u00e2nicas lavadas-ao-c\u00e9rebro do p\u00fablico), era j\u00e1 exactamente isso mesmo que se tornara uma evid\u00eancia: inventonas hist\u00e9ricas, mania da persegui\u00e7\u00e3o, complexos p\u00f3s-coloniais, ensimesmamento obsessivo... N\u00e3o, nada que deva ser encarcerado na ala psiqui\u00e1trica: a diferen\u00e7a entre uma ditadura e uma democracia \u00e9 que a democracia se diverte com esse espect\u00e1culo, em vez de o abafar. Por isso, por favor, joacine, mamadou, gorj\u00e3o, fundem l\u00e1 o vosso partido e continuem o circo: v\u00e3o ver que nem os bairros afro votar\u00e3o em v\u00f3s.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "09a0a54e-14d7-4627-0504-08d79ac863cf",
                    "user": "fd11c74d-a528-4a3b-a28c-eb074051c2bc",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "JMM. Os bairros afro n\u00e3o votaram \"desde j\u00e1\" na joacine. Penha de Fran\u00e7a e Arroios sobretudo, sim.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "701f9f5c-adbc-47bf-c926-08d799d3125d",
            "user": "4e393c70-323b-49af-8f99-1f52aca425fd",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser livre n\u00e3o significa fazer o que se quer! Liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 isso! Como poder\u00edamos votar num partido que apresenta um Programa e, depois, os deputados fazerem o que bem entendiam!Um coisa \u00e9 liberdade de consci\u00eancia, exerc\u00edcio livre de um Programa apresentado; outro \u00e9 contrariar absolutamente esse Programa e trabalhar como se o mundo fosse resumido \u00e0 sua pessoa e seus caprichos.Temo que a discuss\u00e3o v\u00e1 para as quest\u00f5es de <b> g\u00e9nero </b>e de cor. Sejamos pessoas que n\u00e3o trabalham sobre esses crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o para julgar as capacidades e o exerc\u00edcio de qualquer atividade. Se Joacine fez tudo o que aqui \u00e9 dito (sou isento porque n\u00e3o perten\u00e7o ao partido), compreendo bem a decis\u00e3o desse partido. Lamento, pois eu esperava muito do contributo desta deputada!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "0ed9256c-c4a1-447a-d5b1-08d79ac621cc",
                    "user": "3150d42f-4ea5-48f7-af6b-3e6f2915bba6",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No entanto nas elei\u00e7\u00f5es, sejam elas legislativas ou aut\u00e1rquicas, os eleitores votam em partidos, n\u00e3o em personagens pol\u00edticas.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "862aa71d-b420-446f-7d43-08d799d248bc",
            "user": "130acfc5-05b4-46d7-933e-7e10cc1837cf",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Poder\u00e1 haver liberdade de express\u00e3o no pa\u00eds onde vivo? \u00c9 em Portugal. J\u00e1 n\u00e3o me interessa muito com 96 anos, mas que seja para os meus filhos netos e bisnetos. A cor n\u00e3o interessa, talvez, digo eu! Nascido a 23-2-1923 na cidade da Praia, ilha de Santiago, Cabo Verde. Dupla nacionalidade: cabo-verdiana e portuguesa.  ainda n\u00e3o percebi o sentido de livre. Afinal se o nome do partido \u00e9 Livre, porque n\u00e3o deixam a rapariga fazer o que quer?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "6c6753bc-555e-4cee-c929-08d799d3125d",
                    "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exmo. Senhor         Tendo sido eleita para a AR em representa\u00e7\u00e3o de um partido, n\u00e3o se pode conduzir como se fosse a dona da loja. Porque n\u00e3o \u00e9.        O Livre tem um programa que apresentou aos portugueses aquando da campanha eleitoral que certamente quer ver ser respeitado no contrato que fez com quem votou nesse partido.Portanto a rapariga, se quer fazer o que d\u00e1 na real gana, ent\u00e3o v\u00e1 pregar para outra freguesia.Para que conste, n\u00e3o tenho nada a ver com esse partido. Nem de longe!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "17619887-9814-453c-f066-08d799d2621b",
                    "user": "ecc3b250-d54b-47c4-8cf1-317ac485517e",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela representa um partido. A imagem que est\u00e1 a passar \u00e9 de Elitista e n\u00e3o uma pessoa de esquerda.        Mas agora, com o Livre a desvincullar-se dela...at\u00e9 j\u00e1 pode (se quiser) aparecer em lingerie com uma cerveja na m\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "6adc2782-3453-4116-01c3-08d799d29efb",
            "user": "f9cd5254-7564-49aa-8df1-91364df892c3",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que me parece \u00e9 que a deputada n\u00e3o quer sentar para conversar com o partido. Acerta o Livre em liberar a deputada nestas circunst\u00e2ncias. Erra a deputada quando decepciona o eleitor que acreditou e votou na plataforma do partido. Ao Livre, resta recompor sua base e fortalecer sua postura perante os apoiadores. O partido precisa mostrar-se mais forte. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2146dc77-1a07-4435-01c7-08d799d29efb",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "concordo. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c8a5e75b-ec94-4823-c923-08d799d3125d",
                    "user": "25241b78-c64c-409f-8520-b7efcd02fe04",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo tamb\u00e9m. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "f517a948-8559-44bd-f05a-08d799d2621b",
            "user": "8d330022-4602-4900-82d5-55dc46507391",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O turbante deve-se a qu\u00ea? \u00c9 sik? Os homens tamb\u00e9m podem levar chap\u00e9u ou bon\u00e9?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "e6f90d02-65a0-4b9c-84fc-08d799d228b3",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "se um turbante n\u00e3o lhe fria mal a si. com uns eletrodos  ou assim para abrir a mente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "c2486116-3747-4b89-84fd-08d799d228b3",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "corrijo: \"se calhar, um turbante n\u00e3o lhe faria mal ....\" os fios dos eletrodos do meu de vez em quando atrapalham-me a escrita. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6601ae14-25b7-48ca-1e4a-08d79ac5d707",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu mesmo sempre a perseguir mulheres neste Forum. Stalking!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d8a11204-5c94-4e6c-de28-08d79ac47972",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ok, a simone de beauvoir usava turbante... mas da\u00ed a fazer da minha proposta de turbante um sinal de  feminismo, parece-me exagerado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "acf5125c-4884-4673-c919-08d799d3125d",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De todos os partidos \u00e0 esquerda do PS acho que o LIVRE \u00e9 o mais sensato e equilibrado e aquele que de facto pode contribuir de forma construtiva. Desejo sinceramente que o LIVRE consiga vingar. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "302b3638-fb1d-4cce-7d3f-08d799d248bc",
                    "user": "a8772944-c103-4322-a59c-b67b27a24803",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A pr\u00e1tica n\u00e3o mostra isso pois \u00e9 bom n\u00e3o esquecer o m\u00e9todo que levou \u00e0 escolha da candidata JKM. O partido e os que a escolheram s\u00e3o respons\u00e1veis. N\u00e3o h\u00e1 como esconder isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "7e9aad78-18bf-4530-cbbe-08d799d18d5e",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me referia \u00e0 mec\u00e2nica interna do partido mas sim ao seu posicionamento pol\u00edtico. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "d3b3795b-48ca-42ff-de67-08d79ac47972",
                    "user": "efe35ac9-9dc3-415f-b459-13cac2e136c4",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Livre n\u00e3o ir\u00e1 a lado nenhum. O Livre \u00e9 o desperd\u00edcio da esquerda portuguesa. S\u00f3 h\u00e1 l\u00e1 maravalha, rejeitados dos outros partidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "b411d0c9-1a2e-43eb-01c0-08d799d29efb",
            "user": "0d720e20-859c-43ca-9c1e-057750816202",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu acho que \u00e9 persegui\u00e7\u00e3o mas eles \u00e9 que sabem, depois disto acho que n\u00e3o h\u00e1 relacionamento possivel. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "46e9e076-a966-4f08-f759-08d7960b4eed",
            "user": "b0485fb1-5e36-4421-bd68-a4d21ecfe410",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine e Ba podem criar um partido em Portugal muito interessante e diferente.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "780fbe32-7d6d-42aa-84ee-08d799d228b3",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tinham mais votos que o Livre, garantidamente.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "681c3d6b-730b-47fd-7d35-08d799d248bc",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E at\u00e9 se podia chamar o partido JoBa",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fd48b4aa-7cb4-4913-c927-08d799d3125d",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acredito perfeitamente que um partido racial est\u00e1 na calha. E olhe que podem eleger pelo menos dois deputados. Nem precisam de ter ideologia politica ou econ\u00f3mica coerente. Basta fazer o discurso da vitimiza\u00e7\u00e3o social, misturando verdades com exageros e dramatiza\u00e7\u00e3o como se tem assistido nos \u00faltimos anos.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "737b4174-265a-4d2a-c916-08d799d3125d",
            "user": "b6e435d2-808f-4094-b73a-7f2b77733041",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou \u00e0  espera que a CS noticie com algum enfase o facto de existirem neo-nazis na dire\u00e7\u00e3o do Chega. Acho que vou ter de esperar  sentado.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "f314a1f1-0015-47d0-f758-08d7960b4eed",
                    "user": "0ab8ca6a-2dea-440e-85e9-00d7fb3973b0",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Whataboutism",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "6e591d91-fc9a-49e3-7d34-08d799d248bc",
                    "user": "b9160c40-fb89-4db3-accd-7da96a21110e",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00f3s queremos \u00e9 nomes. Nomes, caro Ant\u00f3nio! N\u00e3o me diga que um deles \u00e9 o Rui Tavares depois do hor\u00e1rio de expediente, tipo uma vida dupla!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "fcca5cc7-8e54-4664-7d30-08d799d248bc",
            "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que faz falta entrevistarem a Joacine para saber realmente se ela quer representar o partido pelo qual foi eleita ou se est\u00e1 l\u00e1 apenas a representar as suas convic\u00e7\u00f5es pessoais. O Livre fazer isto parece-me um tiro no p\u00e9.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "b770e25c-c997-4d50-f75c-08d7960b4eed",
                    "user": "0a390b5b-d4ef-477a-bec1-4b33bf85405b",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela n\u00e3o comenta. L\u00ea o texto.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "a4539a4d-a59e-4cf3-f059-08d799d2621b",
                    "user": "65940cde-c5df-448d-849a-5231f45506f2",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu li o texto, mas acho que a entrevista faz falta. Acho estranho toda esta situa\u00e7\u00e3o e ela n\u00e3o se manifestar.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "e576a171-f089-42c5-f064-08d799d2621b",
                    "user": "8bfa6b05-810c-40db-9d35-e36900b29e02",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A entrevista nunca mais acabava!!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "556d2955-87fc-4cff-cbad-08d799d18d5e",
            "user": "23a5091f-7a2c-4b3f-95c0-1bf70974bdd6",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os bacanos do publico andam a fazer um grande alarido 'a volta disto qd se sabe bem que n vai dar em nada. era precisa outra prova q esta cheio de bloquistas ressabiados?",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ebd6b204-ba91-47e7-cbaa-08d799d18d5e",
            "user": "d4781e53-6690-42a7-9add-f26f01f2acf2",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um erro crasso quererem arrumar a Joacine. Foi ela que abriu caminho ao reconhecimento de um partido sem express\u00e3o que n\u00e3o valia praticamente nada. E se calhar n\u00e3o vale mais, nada mais que a pr\u00f3pria personalidade da Joacine \u0097 porque n\u00e3o acrescenta rigorosamente valor nenhum ao quadrante onde se bate. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "99578497-98dd-48c5-84e8-08d799d228b3",
            "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sem Joacine n\u00e3o existe Livre e com Joacine o Livre acaba. Vamos ver quem sobrevive. Este epis\u00f3dio demonstra bem como as boas inten\u00e7\u00f5es de certa esquerda s\u00e3o completos disparates. O Bloco de Esquerda est\u00e1 vingado. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "cb34c8a5-9ecc-4de0-cbaf-08d799d18d5e",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o livre existia sem a Joacine e vai continuar. n\u00e3o \u00e9 um partido de estrelas. \u00e9 um partido de ideias, que ocupa um espa\u00e7o \u00fanico no espectro pol\u00edtico. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aaa0ec7d-3477-4512-cbb0-08d799d18d5e",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Livre vai ficar sem representa\u00e7\u00e3o no Parlamento. D\u00f3i um bocado. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "02d165e3-3828-4010-cbb4-08d799d18d5e",
                    "user": "48a26fa5-3dda-4c4f-b5a3-a9759b9b1034",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dificilmente eleger\u00e1 um deputado. Tem feito uma figura trist\u00edssima. E de facto ocupa um espa\u00e7o \u00fanico, o de ser anedota permanente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "16874787-bad2-48dc-01be-08d799d29efb",
                    "user": "98ee4ecd-35fe-4e8b-94c9-9481e7ed7506",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eh Diabo, as apoiantes da Joacine andem a\u00ed. Preparem-se para ter os vossos coment\u00e1rios rejeitados.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "61294ceb-4fb6-43f3-f051-08d799d2621b",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "margarida: ad augusta per angusta. estes maus momentos mostram que o livre n\u00e3o esconde o sol com a peneira, n\u00e3o finge e n\u00e3o se contenta com alguma esp\u00e9cie de paz podre para ficar bem na fotografia. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "01b18619-06d6-491c-f055-08d799d2621b",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Certo ana cristina, mas a v\u00edtima \u00e9 o partido. A Joacine vai continuar deputada independente. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "eeadbfbf-fd1f-4a17-7d3d-08d799d248bc",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o Rui Tavares vai continuar a escrever a sua coluna no P\u00fablico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "54aec905-0695-47ce-84f8-08d799d228b3",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "margarida: se \u00e9 verdade que a joacine est\u00e1 a ter um comportamento pouco dialogante e pouco flexivel (ou nada...), ela n\u00e3o tem futuro pol\u00edtico. ela foi eleita no seio de um partido. eu votei em primeiro lugar no Livre. a joacine n\u00e3o tem capital pol\u00edtico enquanto pessoa. n\u00e3o sei o que ela pensa pessoalmente para o pa\u00eds, n\u00e3o sei que obra feita tem pessoalmente. eu votei nas ideias do Livre. amanh\u00e3, \u00e9 no Livre que vou votar. n\u00e3o na Joacine. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b5c769b6-dc54-4f74-01cb-08d799d29efb",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E no entanto a ana cristina imensas vezes disse aqui nestas caixas que ia votar na Joacine. Comparativamente poucas ou nenhumas vezes li que ia votar no Livre. Os seus eleitores diziam isso de forma explicita ou impl\u00edcita por todo o lado. At\u00e9 parecia que eram umas elei\u00e7\u00f5es para Presidente da Rep\u00fablica tal a personaliza\u00e7\u00e3o da campanha. Bem, alguma raz\u00e3o tem ela quando diz que foi eleita que se elegeu e n\u00e3o gra\u00e7as ao partido... Agora que os problemas aconteceram j\u00e1 todos se desassociam de Joacine, quando antes era tratada como uma super-star que ia ensinar a toda a gente isto e aquilo. Como \u00e9 aquela do barco a afundar? De resto o Livre n\u00e3o est\u00e1 a fazer nada que outros partidos n\u00e3o tenham feito antes em situa\u00e7\u00f5es semelhantes e em nada se distingue deles.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f8b32625-f21c-400d-8501-08d799d228b3",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "h\u00e1 anos que eu me assumo votante do Livre. ainda o Perigo andava de fraldas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2178dbe0-91a1-422c-1e4c-08d79ac5d707",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, sim... LOL! Sempre disse que votava na Joacine e nunca a li a apoiar activamente o Livre, e agora j\u00e1 \u00e9 uma apoiante do partido desde o Jur\u00e1ssico. J\u00e1 pouco falta para afirmar que votou contra a Joacine na escolha da lista de deputados e a seguir a isso que s\u00f3 votou no Livre por lhe terem apontado uma pistola. LOL! Que falta de coer\u00eancia. Mas n\u00e3o fique triste. Tem por aqui uma companheira a percorrer o mesmo caminho. \u00c9 o que d\u00e1 privilegiarem a forma em detrimento do conte\u00fado.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9b693953-ccb6-4901-de2c-08d79ac47972",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "parece que vou ter de fazer um bocado de arqueologia do sentido do meu voto, se nao estes senhores n\u00e3o pregam olho esta noite, tipo capit\u00e3o hadock e a d\u00favida sobre a barba por cima ou por baixo do len\u00e7ol. votei na joacine ou votei no Livre? acontece que votei nos dois. E felizmente s\u00f3 tive de p\u00f4r uma cruz. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "7fe9bd79-5dbe-4f30-01b8-08d799d29efb",
            "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esfor\u00e7o descomunal do partido, n\u00e3o \u00e9 verdade, quando a deputada j\u00e1 cavara ela mesma a sua sepultura, dera dois tiros na pr\u00f3pria cabe\u00e7a (um deles ficando pendurado de rasp\u00e3o na cabeleira acrescentada, esp\u00e9cie de volume suplementar de africanidade), mandara o acessor espetar uma faca na barriga (das pernas ao l\u00e9u) e se gaguejara l\u00e1 para dentro num trambolh\u00e3o de meia-noite? Era s\u00f3 mesmo fechar a tampa e ficar ali com a morta-viva, esperando que ela tome a iniciativa de se eclipsar por sua pr\u00f3pria iniciativa - o que, com o descomunal ego pessoal e mission\u00e1rio, n\u00e3o vai acontecer. Ou n\u00e3o vai acontecer at\u00e9, mais tarde ou mais cedo, meter os p\u00e9s pelas m\u00e3os a tal ponto que nem mesmo a sua falta de vergonha possa aguentar o vexame.",
            "likes": 0,
            "hasreplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3032bfbc-97d4-421a-f048-08d799d2621b",
            "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma mo\u00e7\u00e3o apresentada por apenas 5 pessoas. Acalmem l\u00e1 a periquita. ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "957f3677-a944-4e06-c915-08d799d3125d",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fiquei na d\u00favida porque agora \u00e9 a Assembleia do Livre. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "f54e8a53-66ce-4f5c-f75b-08d7960b4eed",
                    "user": "2064500e-8a01-42b5-b97a-16e9802404d4",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Margarida... Parece mesmo que o Livre se prepara para ficar sem a Joacine passando esta a deputada n\u00e3o inscrita. Uma mo\u00e7\u00e3o e uma proposta... \u00c9 \u00f3bvio que apesar de n\u00e3o ser p\u00fablico que h\u00e1 confronto entre as partes. Foi um sonho mas parece que vai acabar em pesadelo. Lamento que a deputada tenha preferido impor a sua identidade em vez de prevalecer o seu colectivismo pol\u00edtico.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "ac2665b0-f0a8-4391-84fa-08d799d228b3",
                    "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"...impor a sua identidade em vez de prevalecer o seu colectivismo pol\u00edtico....\" Recorda-nos o Rui Tavares e o BE quando  foi eleito deputado europeu!",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "663065e9-dfea-496f-d598-08d79ac621cc",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor \"leitor Registado\", a ignor\u00e2ncia (apesar de tudo prefer\u00edvel a m\u00e1-f\u00e9) \u00e9 atrevida. Rui Tavares nunca foi militante e muito menos dirigente do BE, foi como \"independente\" eleito nas listas desse partido. Joacine \u00e9 militante e dirigente do Livre. Consegue descortinar alguma diferen\u00e7a?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "c93852b7-278f-4228-c913-08d799d3125d",
            "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem votou Joacine voltaria a votar? ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4f548ba8-cbe0-4cce-f75a-08d7960b4eed",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eu voltaria a votar no Livre. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "b0581af1-5ddf-46fe-7d38-08d799d248bc",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lembro-me de a ter visto afirmar que ia votar na Joacine...",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "fdd60288-e340-42d0-c91a-08d799d3125d",
                    "user": "37de1b82-4694-45c9-8da0-e7e140607b39",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu votei e voltaria a votar, \u00e9 com o programa do Livre que me identifico. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "10ca86d1-28cd-4aac-f05c-08d799d2621b",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "dr severino: votei na joacine, como candidata do Livre. j\u00e1 tinha votado no Livre antes de a candidata ser a Joacine. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2c2be506-72bb-4f6d-7d46-08d799d248bc",
                    "user": "082feffc-1912-4bef-97f4-182cd6162cb2",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que para aqui vi a Ana Cristina escrever, no \u00e2mbito da campanha eleitoral para as legislativas, \u00e9 que ia votar na Joacine, n\u00e3o no LIVRE. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "67158b5e-b593-4021-de26-08d79ac47972",
                    "user": "8b7f8fc7-531b-445a-8d72-a12e1c7fa951",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Margarida e a ana cristina, agora que as coisas deram para o torto j\u00e1 est\u00e3o a virar o bico ao prego. Sempre escreveram que iam votar na Joacine. Dito tal e qual. A men\u00e7\u00e3o ao Livre, se fosse referido era de rasp\u00e3o. Agora j\u00e1 todas se descolam da sua op\u00e7\u00e3o declarada e daquilo que por aqui afirmavam. Mais valiam ser honestas e assumir. N\u00e3o fazia mal algum. Agora fazer dos outros parvos apenas as descredibiliza. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "87b558f8-b4e7-487f-1f3d-08d79ac546cd",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Perigo:  nas ultimas legislativas confesso que hesitei durante muito tempo entre votar no Livre ou votar na Joacine. s\u00f3 decidi com o boletim de voto j\u00e1 na m\u00e3o. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "71eea4ce-35b0-4f73-1e4f-08d79ac5d707",
                    "user": "e0d7cd06-ffbe-4fa5-9444-18fd099eca9d",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por uma vez concordo do o \"Dr. Severino\", ao longo da campanha eleitoral a Ana Cristina sempre mencionou o seu apoio e voto \"na Joacine\" e n\u00e3o me recordo de ter mencionado o partido uma \u00fanica vez... mas posso estar enganado. J\u00e1 quanto \u00e0 resposta que quer a Ana quer a Margarida deram \u00e0 pergunta, causa-me alguma perplexidade... votariam num partido em cujas listas estivesse Andr\u00e9 Ventura em lugar eleg\u00edvel (que, na hip\u00f3tese, at\u00e9 poderia ser o Livre)?",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "8e36789f-8299-4660-f773-08d7960b4eed",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "que raio de pergunta..... o Livre tem ideias pr\u00f3prias e claras, sobre a sociedade, a europa, a economia. se o andr\u00e9 ventura ou chico bento as defenderem, por mim tudo bem. eu voto nas ideias. antes das elei\u00e7\u00f5es a joacine defendeu as ideias do Livre. eu era simpatizante do Livre antes de saber que a Joacine existia. a acumula\u00e7ao de casos e briguinhas depois das elei\u00e7\u00f5es \u00e9 que me faz pensar que h\u00e1 ali um problema de representa\u00e7\u00e3o do partido na assembleia. de resto n\u00e3o tenho nada a dizer da rapariga. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "9db193f0-3521-42e1-f775-08d7960b4eed",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "16.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "inclusivamente achei bem quando a joacine se absteve sobre no voto contra israel..... a vida n\u00e3o se escreve com linhas direitas nem se limita \u00e0s 3 cores primitivas. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "8ea58469-ed1d-4f1f-f047-08d799d2621b",
            "user": "72ff53cd-a190-47aa-a9e6-2770cafc43b0",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bye Bye Livre!",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "8894a037-f6c2-40a7-d5ab-08d79ac621cc",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o, calma, mais devagar, muit\u00edssimo mais devagar!: b-b-b-b-b-bye b-b-b-b-bye, joacine. N\u00e3o atire fora a menina com a pia baptismal, nem a l\u00edngua com a fona\u00e7\u00e3o. (Isto \u00e9 s\u00f3 para testar o humor cens\u00f3rio da vigilante Margarida).",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "ebf13388-b097-4185-7d2b-08d799d248bc",
            "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
            "date": "16.01.2020",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "proposta corajosa e transparente. o Livre n\u00e3o \u00e9 um partido de \"uma m\u00e3o lava a outra\". ",
            "likes": 0,
            "hasreplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "081ec661-4f52-4e9d-de3e-08d79ac47972",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "desculpe, mas \u00e9 uma coragem e uma transpar\u00eancia \u00e0 ayatollah: quando as evid\u00eancias se acumulam, contumazes e incorrig\u00edveis, torna-se imposs\u00edvel continuar a tapar o sol com uma peneira. Este avi\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 caiu, como se abateu a si pr\u00f3prio, e n\u00e3o uma vez s\u00f3 mas v\u00e1rias, at\u00e9 n\u00e3o restar a menor d\u00favida e a direc\u00e7\u00e3o do livre se ter tornado finalmente suficientemente corajosa para n\u00e3o procurar abafar a evid\u00eancia: que a tipazinha com o seu programa de negritude (n\u00e3o me censurem, cito C\u00e9saire e Senghor) era uma tempestadezinha gesticuladora de gaguez sem nada na cabe\u00e7a de vento. E suficientemente v\u00e1cua para, ju\u00edza em causa pr\u00f3pria, se ufanar de f\u00f3rmulas de barraca de robertos, como q n\u00e3o gagueja a pensar. Viu-se. Desde que o esquerdismo, de rubro-rosa, se tornou irisado e, agora, espectral, \u00e9 a pique.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "438fbe0e-f17e-4e85-1f77-08d79ac546cd",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mantenho que vejo coragem, transpar\u00eancia e objetividade. Noutros partidos , guerras e tens\u00f5es bem piores s\u00e3o negadas e escondidas. A guerra S\u00f3crates-costa? As guerras entre o Rio e o grupo parlamentar? Etc, etc",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "aec65cd8-f833-47cc-de88-08d79ac47972",
                    "user": "072b6801-e873-4c6f-b60f-c1dc466d7644",
                    "date": "17.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas isto n\u00e3o \u00e9 uma tens\u00e3o entre pol\u00edticos, \u00e9 uma tens\u00e3o entre uma desastrada que usurpa o \u00fanico acesso \u00e1 representatividade de um partido, e esse partido, que quis promover agendas fracturantes  sem precedentes em portugal, e lixou-se \u00e0 grande. E pelo amor de deus, ana cristina, que alternativa \u00e9 que julga que havia para o partido? Visivelmente ela tomou o freio nos dentes e j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esconder nada. O problema \u00e9 mesmo a absoluta falta de qualidade da paran\u00f3ica. De resto, a causa do anti-racismo autodestruiu-se estrondosamente, com os racismos de joacine e de mamadou a explodirem-lhes na cara de uma maneira profundamente inc\u00f3moda. Acho que a extrema-direita <b> racista </b>est\u00e1 a lamber os bei\u00e7os com estes dois doces ca\u00eddos do c\u00e9u.",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "8262a68f-5354-4b80-5a66-08d79bc5a99b",
                    "user": "717d2d61-f346-4b88-834f-eb1798ce6907",
                    "date": "18.01.2020",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "concordo com a sua ultima frase. n\u00e3o h\u00e1 outras palavras. ",
                    "likes": 0,
                    "hasreplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}