{
    "header": {
        "title": " Foi um descuido afirma padre ap\u00f3s publicar fotografia em cuecas nas redes sociais ",
        "subtitle": " Eu n\u00e3o estou nu e n\u00e3o me parece que tenha cometido algum crime avan\u00e7ou J\u00falio Santos. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de junho 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/662174/-foi-um-descuido-afirma-padre-apos-publicar-fotografia-em-cuecas-nas-redes-sociais ",
        "postText": " ['Ordenado h\u00e1 33 anos, J\u00falio Santos, de 58 anos, celebrava missas em Pedr\u00f3g\u00e3o Grande. No entanto, h\u00e1 cerca de uma semana, publicou uma fotografia considerada \u0093indecorosa e naturalmente causadora de esc\u00e2ndalo\u0094 por D. Virg\u00edlio Antunes, bispo da diocese de Coimbra: na imagem, era poss\u00edvel ver o p\u00e1roco de cuecas e meias, deitado numa cama de casal de um quarto de hotel.', '\"N\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para o padre J\u00falio continuar a exercer, por agora, o minist\u00e9rio e as responsabilidades de p\u00e1roco sem aumentar e multiplicar o esc\u00e2ndalo entre os fi\u00e9is\", pode ler-se numa nota da diocese de Coimbra, que foi lida aos fi\u00e9is na missa do dia 9 de junho. De acordo com o Di\u00e1rio de Aveiro, est\u00e1 a \u0093decorrer um processo de averigua\u00e7\u00f5es interno para apurar os factos, que poder\u00e3o violar o direito can\u00f3nico\u0094. A verdade \u00e9 que Santos foi afastado de fun\u00e7\u00f5es a 5 de junho na sequ\u00eancia do conte\u00fado que publicou no Facebook.', 'Segundo o Jornal de Not\u00edcias, \u0093o afastamento \u00e9 por tempo indeterminado e at\u00e9 que tudo seja esclarecido, conforme exige a lei da Igreja\". J\u00e1 de acordo com o Correio da Manh\u00e3, \u0093J\u00falio Santos garante n\u00e3o estar minimamente abalado com o afastamento da par\u00f3quia\u0094, esclarecendo que a divulga\u00e7\u00e3o \u0093foi um descuido\u0094 e adiantando que \"a foto n\u00e3o est\u00e1 assim t\u00e3o ofensiva\".', 'Contudo, na p\u00e1gina do Facebook dedicada ao munic\u00edpio de Figueir\u00f3 dos Vinhos, pode ler-se que a pol\u00e9mica \u00e9 baseada \"numa montagem de foto (...)  publicada na cronologia do seu [de J\u00falio Santos] perfil atrav\u00e9s de tag (identifica\u00e7\u00e3o)\". O p\u00e1roco de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, de 58 anos, ordenado padre em 1988, foi acusado de ter publicado no Facebook, esta semana, uma foto sua deitado, em pose descontra\u00eda, apenas em cuecas e meias.', 'Aquilo que aparentemente ter\u00e1 sido uma montagem de foto, publicada na cronologia do seu perfil atrav\u00e9s de tag (identifica\u00e7\u00e3o), ter\u00e1 sido o rastilho para que a f\u00e1brica da igreja, segundo o Jornal de Not\u00edcias, tenha reunido informalmente e acordado enviar uma exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 diocese de Coimbra a pedir o afastamento do p\u00e1roco. contou Carlos Jogo, o presidente da Junta de Freguesia de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, ao Jornal de Not\u00edcias.', 'Um novo p\u00e1roco dever\u00e1 ser escolhido, pela diocese de Coimbra, e come\u00e7ar a exercer fun\u00e7\u00f5es no pr\u00f3ximo m\u00eas.'] ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4506066182",
            "user": "citharoedusromano",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que vergonha ! Deve ser destitu\u00eddo das suas fun\u00e7\u00f5es, se se confirmar a not\u00edcia !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4505424614",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tens que explicar quem tirou a foto...foi macho ou femea ? s\u00f3 podemos rir",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4505261432",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O nosso agente Bergoglio no Vaticano est\u00e1 a produzir.<br/>Parab\u00e9ns.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4505256346",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem a padralhada ja \u00e9 o que era.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4505238971",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carinha de ped\u00f3filo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4505238819",
            "user": "juiz2000",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A padralhada no seu melhor ....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4505233170",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou emocionado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}