{
    "header": {
        "title": " Mais 12 inspetores do SEF podem estar envolvidos na morte de ucraniano no aeroporto de Lisboa ",
        "subtitle": " Inspe\u00e7\u00e3o Geral da Administra\u00e7\u00e3o interna aponta \u201cpostura generalizada de desinteresse pela condi\u00e7\u00e3o humana\u201d. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 1 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/713706/mais-12-inspetores-do-sef-podem-estar-envolvidos-na-morte-de-ucraniano-no-aeroporto-de-lisboa ",
        "postText": " ['Um relat\u00f3rio da Inspe\u00e7\u00e3o Geral da Administra\u00e7\u00e3o Interna (IGAI), \u00f3rg\u00e3o que fiscaliza as pol\u00edcias, admite que podem estar envolvidos mais doze inspetores do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras, assim como seguran\u00e7as e enfermeiros no caso da morte de Ihor Homenyuk, o ucraniano que foi espancado por tr\u00eas inspetores do SEF no aeroporto de Lisboa a 10 de mar\u00e7o, e acabou por morrer. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o avan\u00e7adas pelo Jornal P\u00fablico.', 'Segundo a mesma fonte, os doze inspetores foram alvo de processos disciplinares por causa deste caso.', 'Segundo o relat\u00f3rio da IGAI de que fala o jornal, os seguran\u00e7as e inspetores ter\u00e3o demonstrado \u201caus\u00eancia de qualquer preocupa\u00e7\u00e3o\u201d pelo estado de sa\u00fade de Ihor e \u201cat\u00e9 da satisfa\u00e7\u00e3o das suas necessidades mais b\u00e1sicas\u201d, resultando numa \u201cpostura generalizada de desinteresse pela condi\u00e7\u00e3o humana\u201d.', 'A IGAI p\u00f5e em causa ainda o comportamento do enfermeiro: \u201cN\u00e3o podemos deixar de referir a censurabilidade do comportamento do enfermeiro que considerou razo\u00e1vel que o cidad\u00e3o se mantivesse, pelo menos, sete horas, manietado, sabendo que a sua agita\u00e7\u00e3o poderia advir da falta de medica\u00e7\u00e3o e que a utiliza\u00e7\u00e3o da fita adesiva, para a conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica do cidad\u00e3o, seria inadmiss\u00edvel\u201d.', 'O \u00f3rg\u00e3o sublinha ainda que aquilo que se passou leva \u00e0 \u201cconclus\u00e3o inelut\u00e1vel\u201d de que os tr\u00eas inspetores do SEF acusados foram mesmo \u201cos autores das agress\u00f5es. \u201cO cuidado que tiveram de evitar o registo de entrada; os objectos que transportaram; os gritos proferidos pelo Ihor; as express\u00f5es que proferiram; a algemagem a que procederam contrariando todas as regras \u2013 deitado e algemado atr\u00e1s das costas; a coloca\u00e7\u00e3o de fitas brancas a imobilizar bra\u00e7os e pernas; o terem determinado aos vigilantes que n\u00e3o vissem o que ali se estava a passar; o tempo que permaneceram no interior da sala e o estado em que dali sa\u00edram\u201d parecem ser provas suficientes para o IGAI.'] ",
        "numberPosts": " 103 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Ethnicity - White,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Labrego,Gajo,Emigrante",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5134741001",
            "user": "jdmmwp",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No fim ningu\u00e9m vai preso isto serve apenas para empachar a condena\u00e7\u00e3o e o S\u00f3crates algu\u00e9m se lembra dele?? E o Salgado?? O \u00fanico coitado que continua preso \u00e9 o da caixa dos robalos apenas para Ingl\u00eas ver!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134543488",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo de gente! E foram \u00e0 d\u00fazia contra um amarrado? Cambada de cobardes!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134026769",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma vez quando ia de ferias para outro pais com familia, um dos meus familiares fez uma pergunta simples a um desses do SEF que estava naquela  parte de inspecionar as malas  e o filha da p com a tromba feia dele com cara de mau simplesmente ignorou  e ainda rosnou qualquer coisa, animais desses nao servem pra esses trabalhos, deviam, estar antes a servir de alimento a canibais da Nova Guin\u00e9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134018583",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que paguem no inferno ao sofrerem o mesmo pelas maos de satanas, mas enquanto estao aqui na Terra, espero que lhes fa\u00e7am o mesmo na prisao, \u00e9 o meu sincero desejo para esses cobardes filhos duma p, tem muitos mais seguran\u00e7as como esses poor a\u00ed, que sao muito corajosos quando estao em superioridade numerica ou possuem o dobro do tamanho, Ate que um dia apanham um maluco que os degola , esquarteja ou enfia uma bala no minusculo cerebro dessas amostras de esterco",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134014897",
            "user": "antoaneta_pinto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O caso \u00e9 nojento. Assassinos ao servi\u00e7o do estado? Psicopatas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133998417",
            "user": "mylisbon",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou russo a residir em Portugal h\u00e1 7 anos e digo-lhes que estamos a ser tratados pelo SEF como se f\u00f4ssemos uma merda. Isto \u00e9 inadmiss\u00edvel. E pagamos dinheir\u00e3o para ficarmos legalizados neste pa\u00eds onde n\u00e3o temos respeito. Praticamente pagamos os ordenamos dos tais otarios que nos mal tratam.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133841204",
            "user": "mariaprego",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o podem alegar que ele n\u00e3o obedeceu \u00e0s ordens, 3, 4,5 12, era preciso matar o homem, gente irracional, banidos das fun\u00e7\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 adjectivos para qualificar tal brutalidade e falta de valores humanos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5134350458",
                    "user": "disqus_Jcc0nGfhlI",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai uma aposta em como n\u00e3o lhes vai acontecer nada???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133996359",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O cidad\u00e3o ucraniano n\u00e3o foi morto por 12 pessoas... o que acontece \u00e9 que existem mais 12 pessoas que intervieram direta ou indiretamente no caso. Por ex, h\u00e1 um enfermeiro suspeito de n\u00e3o ter chamado a emerg\u00eancia a tempo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133768812",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O SEF n\u00e3o tem dirigentes? \u00c9 que parece que os inspetores andam por l\u00e1 em roda livre!\nUma ma\u00e7\u00e3 podre no cesto acontece, mas v\u00e1rias significa que quem delas devia tomar conta anda l\u00e1 s\u00f3 a fazer anos para a reforma enquanto recebe o ordenado ao fim do m\u00eas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133706486",
            "user": "ondeestaverdade",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tudo rapaziada do Chega!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5133987337",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala-te <b> labrego.</b> Por acaso 4 deles militaram na COVID-Avante.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5134053594",
                            "user": "ondeestaverdade",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "labrego quem tez o k\u00fa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5134423768",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Gostas de kus eu sei. Tira a vassoura dele para pensares melhor.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5134501136",
                                            "user": "ondeestaverdade",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Por falar no teu K\u00fa, estou com saudades de te sodomizar fortemente.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5134504075",
                                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Revelas-te como um doido varrido sexual que insere merdas pelo ku acima... metes nojo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5134515869",
                                                            "user": "ondeestaverdade",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "ent\u00e3o? est\u00e1s em nega\u00e7\u00e3o? Antigamente gostavas quando o pessoal arrenbenava a tua anilha...agora pareces um amn\u00e9zico....ah \u00e9 verdade agora \u00e9s vilipandidado analmente pelo Ps...desculpe, afinal n\u00e3o perdeste os velhos vicios....",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Labrego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133680413",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos ao servi\u00e7o do Estado sem o m\u00ednimo de humanidade. Al\u00e9m de pris\u00e3o estes canalhas devem ser expulsos de fun\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133662868",
            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "12 ?! ...  isto cada  vez mais parece  uma  ditadura , esses senhores  tinham alguma coisa  que  matar  o  homem   que  estava  detido , \u00e9  bom  que se fa\u00e7a  justi\u00e7a  e  que se metam esses senhores  na  cadeia , para  servir  de exemplo  a outros  abusos  de autoridade  ....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133646674",
            "user": "disqus_CQ9EnvQM4A",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Voltamos aos tempos da PIDE/DGS? Estes inspectores implicados neste crime s\u00e3o do mais covarde que h\u00e1. S\u00f3 envergonham a institui\u00e7\u00e3o e o Pa\u00eds. Se h\u00e1 mais implicados, paguem todos pela medida grande. Afinal eles s\u00e3o autoridade e, a autoridade tem de dar o exemplo de boas pr\u00e1tricas e de boa conduta.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133612574",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".....acontece.......andaram \u00e0 procura......e encontraram o \"<b> gajo\"</b> errado..........agora paci\u00eancia....tivessem cuidado no \"malhan\u00e7o\".....!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5133607023",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este acontecimento ENVERGONHA PROFUNDAMENTE O PA\u00cdS.\nA quest\u00e3o que coloca, entre muitas, a quest\u00e3o:<br/>- como podem pessoas deste \"calibre moral\" estar a exercer fun\u00e7\u00f5es desta natureza????!!!!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133579670",
            "user": "jcvaz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ha uns 20 anos encontrei um amigo de infancia no BA . tinha ingrassado no sef mas ia sair pq nao se identificava com aquilo . dizia q lhe custava a falta de humanidade e a maneira como os mais desprotegidos eram tratados a chegada ca .era jovem nao liguei muito mas agora percebo o q ele queria dizer",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5133586891",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que n\u00e3o tinha tomates....que era um mariquinhas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5134021013",
                            "user": "papagaiofaxista",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9s mais um cobarde  lixo de m igual a eles, adorava poder encontrar-te e espancar-te com um pau na tromba, enfiar-te o pau no c  ate te sairem as tripas pela boca",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5134671118",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vozes de BURRO n\u00e3o chegam ao c\u00e9u, ademais os teus insultos s\u00e3o medalhas para mim...n\u00e3o tens mais nenhum insulto?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5134134709",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu a tua mulher e a putha da tua filha e quantos panaskas mais?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133577720",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "12 SEF implicados? isto s\u00f3 mostra que o ucraniano n\u00e3o seria Pera doce, mas isso parece que ningu\u00e9m quer ver, se lhe deram forte e feio \u00e9 porque ele n\u00e3o estava a querer obedecer  ou queriam que fosse ao contrario e os mortos fossem os 12 SEF's? Em Portugal \u00e9 como no Mar\u00e3o mandam os que c\u00e1 est\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "5134021279",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9s mais um cobarde  lixo de m igual a eles, adorava poder encontrar-te e espancar-te com um pau na tromba, enfiar-te o pau no c  ate te sairem as tripas pela boca...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5134133747",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu e quantos mais?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133610058",
                    "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5133613391",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Em Portugal impera a lei portuguesa e n\u00e3o a ucraniana.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5133622691",
                                    "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E qual \u00e9 a lei que diz para matar?!...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5133720636",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se entrar em sua casa a armar confus\u00e3o e a querer arrear em si e \u00e0 sua familia ....o que Fazia? oferecia-me um copo de vinho do Porto e oferecia-me a sua mulher? ou corria comigo \u00e0 bordoada?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5134401149",
                                                    "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Se o Estado  mata assim eu n\u00e3o preciso de Estado...<br/>NADA justifica a estupidez que envergonha.<br/>S\u00e3o uns valent\u00f5es. E \u00e0 d\u00fazia, que \u00e9 mais barato.\nUMA VERGONHA.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5134665776",
                                                            "user": "ocorrecio",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Simplesmente  gostaria de saber a vers\u00e3o obtida....at\u00e9 l\u00e1 , defendo os nossos.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5135065696",
                                                                    "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Neste caso n\u00e3o h\u00e1 \"nossos\".<br/>H\u00e1 um conjunto de criminosos. APENAS...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5135073140",
                                                                            "user": "ocorrecio",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Quando o tribunal decidir assim ser\u00e3o considerados.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133583562",
                    "user": "jcvaz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "olha aqui um cretinoide a defender um homicidio .um assassino \u00e9 e sera sempre um reles assassino nao importa de q lado esta",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5133593371",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "You shit",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5133589843",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Todos os soldados portugueses fora do territ\u00f3rio Nacional foram ou s\u00e3o assassinos ou s\u00e3o carne de canh\u00e3o?....Cristos s\u00f3 houve um para dar a outra face e esse mataram-no.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5134957982",
                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o se pode comparar um soldado a um civil",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5135075502",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nem todos os que morreram ou morrem em \u00c1frica s\u00e3o soldados.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5137320350",
                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nem todos os que morreram no Mundo s\u00e3o soldados!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133582127",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O MAI quer que os SEF's fa\u00e7am como faz a PSP, o PR, o PM....porem-se de C\u00d3CORAS quando veem um PALOP.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133573289",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o quero fazer papel de advogado do Diabo (mesmo que da fama n\u00e3o me livre) mas isso de \u201cconclus\u00f5es inelut\u00e1veis\u201d de culpabilidade s\u00f3 mesmo os tribunais n\u00e3o?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 23,
            "replies": [
                {
                    "id": "5133769379",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde h\u00e1 fumo ...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133577160",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso era se fossemos rob\u00f4s... O que veio \u00e0 tona j\u00e1 nos permite fazer um ju\u00edzo da triste realidade, infelizmente, as evidencias s\u00e3o avassaladoramente claras ...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 21,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5133590874",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Como disse, n\u00e3o tenho a m\u00ednima inten\u00e7\u00e3o de ser advogado do Diabo, sou o primeiro a oferecer o benef\u00edcio da d\u00favida a qualquer agente da autoridade pelo respeito que me merecem. Por isso mesmo sou radical no rep\u00fadio e censura de todo o agente de autoridade que, comprovadamente, cometa crimes, para mais crimes hediondos.\nAssim, reservo-me ao direito de salvaguardar a minha posi\u00e7\u00e3o sobre este funesto caso at\u00e9 \u00e0 senten\u00e7a transitar em julgado. Como-me parece ser o mais avisado.\nDito isto, n\u00e3o me parece de todo correcto a terminologia usada. Esses \u201ctaxativos\u201d , quanto a mim, devem ser exclusivos dos tribunais...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 14,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5133669250",
                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas tem d\u00favidas de que o ucraniano foi morto de forma macabra e tentaram esconder a verdade? \u00c9 f\u00e1cil procure a informa\u00e7\u00e3o...  N\u00e3o preciso de nenhuma decis\u00e3o do tribunal quando vi, li e ouvi o suficiente para fazer um ju\u00edzo... At\u00e9 porque os tribunais n\u00e3o s\u00e3o sagrados...Erram muitas vezes...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 13,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5133856085",
                                            "user": "disqus_3MyrOBh0uk",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "viu ??? estava presente ? ent\u00e3o \u00e9 uma testemunha , certo ?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5133892063",
                                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Depois de ler o a acusa\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio publico n\u00e3o tenho nenhuma d\u00favida...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5133688189",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Importa-se que eu seja civilizado e espere pela decis\u00e3o do tribunal antes de lavrar julgamentos em pra\u00e7a p\u00fablica?\nSe ainda fosse naqueles julgamentos que nunca mais t\u00eam fim, mas de todo \u00e9 o caso...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5133717844",
                                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E voc\u00ea importa-se que eu tenha uma opini\u00e3o fundamentada na acusa\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio publico que considerou um monte de provas para o efeito?...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5133731913",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu? Por que raz\u00e3o me haveria de importar???\nQue eu saiba eu n\u00e3o lhe questionei o que quer que seja!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5133847471",
                                                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Voc\u00ea reprovou o facto de eu ter uma opini\u00e3o formada sobre o assunto... Mas tudo bem desde que haja educa\u00e7\u00e3o todos podemos discordar ou concordar...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5133879133",
                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eu reprovei???? Onde????\nQue eu saiba, foi voc\u00ea que achou por bem (disponha!) dizer-me, n\u00e3o s\u00f3, que discordava da minha opini\u00e3o, como, na verdade, colocou em causa a possibilidade de eu ter d\u00favidas onde voc\u00ea tem certezas.\nNesse sentido, por favor, n\u00e3o fa\u00e7a projec\u00e7\u00f5es, isso n\u00e3o \u00e9 toler\u00e1vel...",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5133890568",
                                                                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Esta a desconversar, mesmo n\u00e3o respondendo diretamente ao meu coment\u00e1rio o seu foi feito depois do meu e objetivamente reprovava o coment\u00e1rio que eu fiz...Obviamente... N\u00e3o tenho mais certezas do que voc\u00ea...Gostava que ouvisse o coment\u00e1rio do Marques Mendes esta noite em que chama crime horr\u00edvel ao sucedido inqualific\u00e1vel, diz ele, cito \"S~<br/>ao pagos para cumprir a lei n\u00e3o s\u00e3o pagos para matar pessoas...\"",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5133899226",
                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eu estou a desconversar???? E que tal um pouco de honestidade intelectual???\nEu fiz um coment\u00e1rio, voc\u00ea, no seu pleno direito, achou por bem fazer um coment\u00e1rio a questionar, no m\u00ednimo, a minha incapacidade de ver as coisas da mesma forma que voc\u00ea. Tudo bem. Respondi-lhe a dizer que reservo o direito a s\u00f3 emitir uma opini\u00e3o ap\u00f3s a senten\u00e7a em julgado e voc\u00ea, a partir da\u00ed \u00e9 isto que se v\u00ea:\n\u201cE voc\u00ea importa-se que eu tenha uma opini\u00e3o fundamentada na acusa\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio publico que considerou um monte de provas para o efeito?...\u201c\n\u201cVoc\u00ea reprovou o facto de eu ter uma opini\u00e3o formada sobre o assunto... Mas tudo bem desde que haja educa\u00e7\u00e3o todos podemos discordar ou concordar...\u201c\nTipo, manda os foguetes, apanha as canas!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5133902580",
                                                                                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Voc\u00ea fez um coment\u00e1rio depois de ler o meu e os de outros comentadores ou \u00e9 mentira que leu os coment\u00e1rios antes de fazer o seu? Aquele ponto de interroga\u00e7\u00e3o no fim do seu coment\u00e1rio diz tudo...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5133917561",
                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Eu fiz uma coment\u00e1rio depois de ler o seu??? Voc\u00ea quantos anos tem???\nMesmo uma crian\u00e7a saberia ler o meu coment\u00e1rio e identificar na express\u00e3o \u201cconclus\u00f5es inelut\u00e1veis\u201c uma directa refer\u00eancia ao texto da not\u00edcia!\nE depois, sinceramente, essa do \u201c  Aquele ponto de interroga\u00e7\u00e3o no fim do seu coment\u00e1rio diz tudo\u201d \u00e9 de algu\u00e9m que est\u00e1 realmente num estado de vaidade a raiar o patol\u00f3gico!\nAcha que consegue viver com o conhecimento que eu n\u00e3o tenho a menor das considera\u00e7\u00f5es sobre aquilo que pensa?\nPresun\u00e7\u00e3o e \u00e1gua benta...",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5134651238",
                                                                                                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Demasiado rid\u00edculo para eu lhe responder...",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5134655286",
                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Claro...",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5133579039",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\udc0f\ud83d\udc0f\ud83d\udc0f\ud83d\udc0f guincha bode , guincha ,anda bode guincha......",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5133672097",
                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem guincha \u00e9 a tua m\u00e3e a ganhar a vida para manter um porcalh\u00e3o f d p u t a",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5133641412",
                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ulha que quem guincha \u00e9 a tua m\u00e3e a ganhar a vida para manter um porco filho da p u t a...Entretanto limpa a fossa dessa porca boca que tresanda a m e r d a",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5133585172",
                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O unico que guincha aqui \u00e9s tu porco merdoso a a puuta dfa tua m\u00e3e a ganhar a vida para te manter gordo e seboso...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5133589573",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Guincha bode filho da p u t t a , guincha bode.......",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5133639707",
                                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Aqui o unico que guincha \u00e9s tu e a tua m\u00e3ae a ganhar a vida para manter um grande f d p u t a",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133569756",
            "user": "sondador2015",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo mentira...os gajos do SEF no aeroporto sao dos mais simpaticos que ha no mundo...sempre te recebem com um sorriso, sempre te dizem \"benvindo outra vez\", que \"tenha um bom dia\"...Oh pa...pera ai, nao e em Portugal...oops, isso e em outro pais...desculpas",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5133992567",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o vamos generalizar.\nOs agentes de fonteira t\u00eam um trabalho dif\u00edcil, no qual t\u00eam de fazer cumprir a lei e conseguir descobrir no meio de pessoas honestas (a maioria) alguns criminosos que querem entrar, incluindo traficantes, fugitivos, terroristas, etc.<br/>Para distinguir uns dos outros \u00e9 preciso investigar, questionar e revistar, e n\u00e3o \u00e9 com sorrisos que vai descobrir a verdade.\nO que n\u00e3o deve e n\u00e3o pode acontecer \u00e9 o uso injustificado ou excessivo de for\u00e7a, que parece ter sido o caso. O <b> emigrante </b>ucraniano estava recusar-se a entrar no avi\u00e3o de volta \u00e0 Turquia, portanto o assunto devia ter sido resolvido dentro das normas.<br/>Se as acusa\u00e7\u00f5es se comprovarem, devem ser castigados, despedidos, etc, cf. a gravidade dos atos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Emigrante"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133546491",
            "user": "disqus_6pR3ACVm0Z",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Al\u00e9m de assassinos, mancharam o nome deste grande Pa\u00eds que \u00e9 Portugal !",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5134053996",
                    "user": "vitordamiaoromel",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitadinho do Ucraniano. Deve ter tido um comportamento de animal, que s\u00f3 acalmou com porrada.Depois os agentes do SEF \u00e9 que s\u00e3o maus, como a PSP que tem que dar porrada nos pretos para os acalmar. \u00c9 por estas situa\u00e7\u00f5es, que o CHEGA continua a subir nas sondagens",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133584523",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depende do grau de Patriotismo de cada portugu\u00eas, para os lambe botas \u00e9 grave, para os patriotas foi para fazer cumprir as leis.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5133983219",
                            "user": "TechMan99",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve estar a fazer confus\u00e3o.<br/>Em Portugal, um passageiro desarmado morrer no aeroporto \u00e0s m\u00e3os de um servi\u00e7o de pol\u00edcia n\u00e3o \u00e9 \"fazer cumprir a lei\". Ali\u00e1s, \u00e9 por isso que corre um processo crime no tribunal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5134673335",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A sua voca\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ser policia...devia ser mission\u00e1rio como a Madre Teresa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5135319661",
                                            "user": "TechMan99",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Respeito as suas limita\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o \u00e9 preciso ser pol\u00edcia para perceber o b\u00e1sico sobre o Estado de Direito.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5135894324",
                                                    "user": "ocorrecio",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Limita\u00e7\u00f5es? acha que sou limitado? n\u00e3o lhe vou responder, para que a conversa fique por aqui.<br/>Detesto responder com insultos porque baixaria de nivel.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5136194666",
                                                            "user": "TechMan99",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Anda nos coment\u00e1rios a chamar \u00ablambe botas\u00bb a outros e est\u00e1 preocupado com \u00abinsultos\u00bb e \u00abbaixar de n\u00edvel\u00bb.<br/>Certo.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5136617037",
                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O assunto foi consigo ou sente as dores alheias?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5136778318",
                                                                            "user": "TechMan99",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Vai amuar? Veja l\u00e1, podemos mudar para o canal Panda.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5137399099",
                                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Por vezes \u00e9 prefer\u00edvel ver o Panda que outros canais.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5137398111",
                                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Descanse que ,S\u00f3 me chateia quem eu quero, n\u00e3o quem quer.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133498014",
            "user": "disqus_XxFxhdCLDP",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta gente para matar um homem? Devia ser um \"traumatismo ucraniano!\" Desculpem a brincadeira, mas a noticia tamb\u00e9m deve ser para brincar n\u00e3o \u00e9?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133497385",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cadeia para esses bandalhos! \u00c9 essa merda de gente que destroi a credibilidade das Institui\u00e7\u00f5es  Publicas. J\u00e1  deviam estar suspensos de fun\u00e7\u00f5es em vista \u00e0 sua eventual expuls\u00e3o da Fun\u00e7\u00e3o Publica.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5133482392",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agentes de autoridade devem ser punidos em dobro...Pris\u00e3o para esses bandalhos, covardes ... Envergonham os portugueses no mundo...Criminosos da pior esp\u00e9cie, usam da autoridade para cometer o mais vil e cobarde crime, torturarem e  matarem \u00e0 pancada um homem algemado, indefeso e ca\u00eddo no ch\u00e3o...Os c\u00famplices tamb\u00e9m devem ser julgados severamente...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "5133504388",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Calou j\u00e1 te disse.....filho da p u t t a",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5133606242",
                            "user": "presidente_da_junta",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estas nervoso grande gay. Precisas do cacetete no cu?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5133684497",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para isso era preciso um homem......e  v\u00ea se te habituas a falar quando algu\u00e9m te pedir , ou \u00e9s um qualquer esterco como o Esteves que anda \u00e0 procura do pai.......",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5133546515",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para de ganir porco merdoso se queres mais meerda vai \u00e0 primeira fossa que encontrares...\u00c9s burro alem de filho de um porco ccornudo?   Se calhar algum burro quadrupe montou a cabra da tua m\u00e3e...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5133551856",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu s\u00f3 sou o Trapezista....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5133532515",
                            "user": "disqus_UTysdwIyC4",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o homem disse alguma anormalidade?acho que se cometeram algum crime t\u00eam que ser julgados,nao \u00e9 por terem uma farda que lhe d\u00e1 direito a serem bestas",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133499220",
                    "user": "disqus_XxFxhdCLDP",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O amigo \"esteves\" l\u00e1 para ver como foi?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5133549158",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Li o que foi publicado a partir das informa\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio publico... E vi as reportagens nas v\u00e1rias televis\u00f5es...Lea o que esta publicado e vai ver o mesmo que eu...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5133552853",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu s\u00f3 sou o trapezista mais nada filho da p u t t a.........",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5133565339",
                                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tu \u00e9s o maior monte de meerda que por aqui anda, deves comer merrda desde que nasceste...Foste chamar as fossas todas de onde te alimentas para me atacarem...Sois uns porcos nojentos que nem a merda que comeis mereceis...seus cobardes...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5133575372",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o  , n\u00e3o sou o teu pai , embora pudesse se-lo ....... isso , guincha bode , guincha......",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5133497344",
                    "user": "disqus_pTjki554NN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mata-te cornudo..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5133550685",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estas a grunhir com o teu pai Porco,FDP...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5133727279",
                                    "user": "disqus_pTjki554NN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Negativo. Estou a grunhir com a vaca tua m\u00e3e, boi e a fazer gin\u00e1stica nos cornos do teu pai., boi..",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5133843941",
                                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o te armes em boi tu \u00e9s um maricas...Ou n\u00e3o te metias comigo sem nenhuma raz\u00e3o, queres macho ,mariic\u00e3o?   Pede \u00e0 porca da tua m\u00e3e que te ceda um...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5134449138",
                                                    "user": "disqus_pTjki554NN",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A minha m\u00e3e j\u00e1 faleceu no entanto a vaca da tua m\u00e3o continua a fazer tr\u00eas pratos para sustentar o cornudo teu pai e pra que nunca te falte vaselina no ku.<br/>Boi, filho de boi e de vaca.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5134649789",
                                                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Faleceu mas continua no inferna a dala aos diabos todos tal viciada que era... E deixou um pporco de um filho maric\u00e3o para continuar a aviar os bois da pra\u00e7a... O deixa o ccorno do teu pais em p\u00e1z f d p u t a",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}