{
    "header": {
        "title": " Tens uma rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o amorosa com a Cristina Ferreira? Ruben Rua responde ",
        "subtitle": " A cumplicidade do modelo com a apresentadora suscita muita curiosidade entre os seguidores de ambos. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710223/tens-uma-relacao-amorosa-com-a-cristina-ferreira-ruben-rua-responde ",
        "postText": " ['O modelo e apresentador Ruben Rua esteve, esta ter\u00c3\u00a7a-feira, na rubrica Cala-te Boca da Mega Hits, onde a cumplicidade entre o modelo e Cristina Ferreira esteve no centro das aten\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es.', '\"Tens uma rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o amorosa com a Cristina Ferreira?\", foi uma das perguntas dos apresentadores do programa que deixou o modelo a pensar antes de responder. \"Acho que n\u00c3\u00a3o\" rematou. \"Sabes que o amor \u00c3\u00a9 uma coisa relativa na nossa vida. Ainda na \u00c3\u00baltima semana, ela perguntou-me: 'mas tu namoras com a Cristina Ferreira?' Eu respondi: 'acho que namorar n\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 o verbo que possa aplicar aqui, mas que \u00c3\u00a9 amor para a vida toda, \u00c3\u00a9'\" explicou o modelo.', 'Conguito, um dos apresentadores da rubrica, voltou a insistir no assunto mas sem sucesso.\"J\u00c3\u00a1 deste beijos na boca \u00c3\u00a0 Cristina Ferreira?\", questionou o radialista mas sem sucesso: O modelo n\u00c3\u00a3o deu hip\u00c3\u00b3teses e escolheu a op\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Cala-te Boca, que obriga os apresentadores a substitu\u00c3\u00adrem a pergunta.'] ",
        "numberPosts": " 17 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Nationality - British,Ethnicity - General,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preto,Conguito,Bife,Racista,Parolo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5090245061",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "coitado de quem precisa .  tem de  dizer  sim, sim  ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090191218",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uns trabalham outros passam a vida a coser.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090188041",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Gigolo moderno .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090170948",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma rela\u00e7\u00e3o profissional do amor.<br/>Ela telefona e ele vai.<br/>No fim acertam as contas e cada um vai \u00e0 sua vida.<br/>O rapaz n\u00e3o \u00e9 tolo, mas tem de ter muito juizinho...esta Sugar Mommy pode dar cabo dele.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090153139",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> Conguito </b>\u00e9<b>  preto</b>?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090246659",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "enquanto tu esgalhas o pessegueiro ele vai comendo <b> bife<</b>br/>\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bife"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5090189337",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Arra\u00e7ado de burro? s\u00f3 pode ser.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5090156331",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 sim senhor.<br/>A Mega Hits \u00e9 muito <b> racista.</b> ehehe",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090158376",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estas coisas inventadas ningu\u00e9m acreditaria!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090178967",
                                    "user": "miguelgodinho",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahahaha eu nunca sei quando estas alcunhas s\u00e3o consideradas carinhosas ou racistas.<br/>Deve haver um protocolo que me escapa...a mim e ao Bernardo Silva coitado ehehehe",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Conguito"
            ]
        },
        {
            "id": "5090152872",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que o Sr. Presidente da Republica tem a dizer sobre este assunto, aguardo ansioso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090149058",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito importante!...<br/>Enquanto o pa\u00eds e o mundo morrem de covid e de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas estes fantoches gozam aos namorados pat\u00e9ticos, sem n\u00edvel, sem cultura, \u00e0 cata de um protagonismo <b> parolo!</b><br/>Tristes para quem os sentimentos s\u00e3o divers\u00f5es nocturnas e afins!...<br/>Crescer nas mentalidades era preciso!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Parolo"
            ]
        },
        {
            "id": "5090148549",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que interessa \u00e9 negar sempre mesmo que o vejam em cima dela, negar sempre.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090129519",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que assunto interessante",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090186772",
                    "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "algum interesse deve ter suscitado para vires abrir a not\u00edcia, lol",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090208001",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "por isso mesmo estou a afirmar que e um assunto interessante<br/>antes de ler nao sei se e interessante ou nao",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090424047",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude07\ud83d\ude07\ud83d\ude07",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}