{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa pede aos portugueses que comprem m\u00c3\u00a1scaras nacionais ",
        "subtitle": " Protege o ambiente, protege a sa\u00c3\u00bade e o emprego, defendeu Ant\u00c3\u00b3nio Costa, depois de receber representantes do setor t\u00c3\u00aaxtil. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/707608/antonio-costa-pede-aos-portugueses-que-comprem-mascaras-nacionais ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro pediu, esta quarta-feira, aos portugueses para usarem m\u00c3\u00a1scaras reutiliz\u00c3\u00a1veis que tenham sido fabricadas em Portugal, para prote\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o contra a pandemia, mas tamb\u00c3\u00a9m contra o desemprego.', '\"\u00c3\u0089 indispens\u00c3\u00a1vel o uso da m\u00c3\u00a1scara. E o uso da m\u00c3\u00a1scara reutiliz\u00c3\u00a1vel produzida pela ind\u00c3\u00bastria portuguesa consegue o tr\u00c3\u00aas em um. Sendo reutiliz\u00c3\u00a1vel \u00c3\u00a9 amiga do ambiente, protege-nos contra a pandemia, mas protege tamb\u00c3\u00a9m os empregos daqueles que trabalham nas empresas da ind\u00c3\u00bastria t\u00c3\u00aaxtil\", justificou. \"Protege o ambiente, protege a sa\u00c3\u00bade e o emprego\", acrescentou.', 'Ant\u00c3\u00b3nio Costa falava aos jornalistas depois de recebido em S\u00c3\u00a3o Bento representantes de associa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es dos setores t\u00c3\u00aaxtil e vestu\u00c3\u00a1rio, que lhe ofereceram exemplares de alguns dos cerca de 2.500 modelos de m\u00c3\u00a1scaras comunit\u00c3\u00a1rias, j\u00c3\u00a1 certificadas e produzidas por empresas portuguesas.', '\"Utilizemos estas m\u00c3\u00a1scaras. H\u00c3\u00a1 para todos os gostos e feitios. Umas mais coloridas, outras mais s\u00c3\u00b3brias, umas com mais design, outras com menos design, mas todas nos protegem contra a covid-19, todas protegem a nossa economia e o ambiente\", insistiu.'] ",
        "numberPosts": " 47 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5057908071",
            "user": "teixeiranet",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os g\u00e9nios s\u00e3o sempre alvos de duas atitudes por parte do poder:\n- A incompreens\u00e3o (n\u00e3o sabem em que patamar cognitivo se encontram, nem como l\u00e1 chegaram);<br/>- O medo (porque sabem e fazem coisas que o pr\u00f3prio estado n\u00e3o sabe!)\nNOTA: o que faz este coment\u00e1rio no artigo errado ???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5057584605",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque no te callas <b> mon<b> h\u00e9?</b</b>> Vai tu comprar m\u00e1scaras a 8\u20ac a pe\u00e7a, tens dinheiro da corrup\u00e7\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5056940506",
            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este  senhor   devia de ter  era  vergonha  ,  comprou  milhares  de   mascaras  \u00e0  china e  diz  aos  tugas  para  comprar  mascaras  nacionais   .....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5056156253",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quando \u00e9 que bates o p\u00e9 para exigir impostos iguais na CEE ? iva, irc, dividendos ? isso sim....\u00e9 que era uma boa ideia..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5056137392",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vou comprar daqueles empres\u00e1rios que pagaram 195000 euros para o jantar do chega, na quinta do lago, pois vendem 10 m\u00e1scaras por 94 euros, sem factura ou 170 euros com factura. \u00c9 assim que se apoia Andr\u00e9 Ventura. Comprem sempre sem pedir factura.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 29,
            "replies": [
                {
                    "id": "5057585230",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acordaste para dizeres patetices e esqueceste-te do comprimido da manh\u00e3. Vai tom\u00e1-lo antes que digas mais asneiras.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5056829757",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que n\u00e3o queira fugir \u00e0 factura...conheci um que foi sec. de Estado do Guterres e n\u00e3o pedia factura para n\u00e3o pagar IVA.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 26,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5057579265",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Secret\u00e1rio de Estado?! Isso \u00e9 para meninos. Eu conhe\u00e7o um ex Primeiro Ministro que \"n\u00e3o sabia\" que era obrigat\u00f3rio pagar impostos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5058139998",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Um s\u00f3? acho que s\u00e3o todos vivos e mortos, est\u00e1 desactualizado.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5058896641",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Custa a engolir, n\u00e3o custa?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5057081839",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pergunte ao andr\u00e9 ventura como se foge aos impostos. Ele sabe o que faz na Finpartner.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 22,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5057133761",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O S\u00f3crates sabe mais de contabilidade.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5057141894",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O andr\u00e9 sabe mais como dar a volta a toda essa contabilidade. Finpartner diz-lhe alguma coisa? Se n\u00e3o, pergunte ao Google.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5057544621",
                                                    "user": "ocorrecio",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Acha que a Finpartner se dedica \u00e0 contabilidade? v\u00e1 l\u00e1 e pergunte ao Caiado o que \u00e9 o que ele faz.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5057570786",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Essa interpreta\u00e7\u00e3o est\u00e1 um caos. Eu n\u00e3o disse que a Finpartner se dedica \u00e0 contabilidade. Disse sim que d\u00e1 a volta \u00e0 contabilidade. \u00c9 bem diferente.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5057092575",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E voc\u00ea nunca fugiu \u00e0s facturas para n\u00e3o pagar iva? ou acha que vamos acreditar que \u00e9 uma pura donzela?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5057116572",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pergunte ao andr\u00e9 ventura como se foge aos impostos. Ele sabe o que faz na Finpartner.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 16,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5057543005",
                                                    "user": "ocorrecio",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "V\u00ea-se logo que n\u00e3o sabe nada do que diz, o que ele faz ou fez o Costa tamb\u00e9m o fazia quando trabalhou no Escritorio do Sampaio e do outro que foi min da justi\u00e7a e advogado da Bobo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5057571684",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois n\u00e3o. Eu n\u00e3o sei o que digo. Voc\u00ea sim, voc\u00ea sabe.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5058145481",
                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Por saber \u00e9 que digo que voc\u00ea n\u00e3o sabe nada, porque quando digo que a burra \u00e9 castanha \u00e9 porque tenho os pelos dela na m\u00e3o",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5058897978",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Voc\u00ea sabe umas coisas. At\u00e9 sabe que a Finpartner n\u00e3o se dedica \u00e0 contabilidade!!! Quanto aos pelos da burra castanha na sua m\u00e3o, veja l\u00e1 \u00e9 se passou a m\u00e3o no burro.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5059312505",
                                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Quando voc\u00ea  sair debaixo dele, ele j\u00e1 n\u00e3o vai querer outra coisa.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5059999377",
                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Como voc\u00ea \u00e9 uma pessoa que sabe tudo, vou acreditar no que diz. Fique descansado que n\u00e3o lhe tiro o lugar.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5060007793",
                                                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "O lugar nunca foi meu...\u00e9 seu por usocapi\u00e3o.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5060077948",
                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Est\u00e1 a falar sem pelo do burro?! Ent\u00e3o onde meteu a m\u00e3o? J\u00e1 agora escreve-se \" usucapi\u00e3o\" e n\u00e3o usocapi\u00e3o.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5060371719",
                                                                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Pela sua correc\u00e7\u00e3o com estilo, retiro tudo o que disse.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5057131742",
                                                    "user": "ocorrecio",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A cassete est\u00e1 riscada, procure uma nova, pe\u00e7a l\u00e1 no Avante ao Expert em cassetes uma nova",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5057139748",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Parece-me que est\u00e1 \"envergonhado\" com alguma coisa que eu disse!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5057538666",
                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Vergonha? vergonha \u00e9 roubar e ser apanhado....tem muitos casos na AR.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5057572166",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Do andr\u00e9zito at\u00e9 se sabe o que faz na Finpartner.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5058143404",
                                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "O seu\" riconcomio\" com ele s\u00f3 o faz dizer alarvidades t\u00edpicas de quem n\u00e3o sabe nada.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5058899310",
                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Aqui a malta \u00e9 toda burra. Voc\u00ea e o resto dos \"encantados\" \u00e9 que s\u00e3o os espertos deste Pa\u00eds.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5059308495",
                                                                                                    "user": "ocorrecio",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Muitos s\u00e3o orgulhosos, por causa daquilo que sabem,mas, face ao que n\u00e3o sabem, como \u00e9 o seu caso, s\u00e3o arrogantes.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5056139026",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s a falar dos teus camaradas da Festa da Atalaia....em vez de fazer isso pede antes um emprego a apertar l\u00e2mpadas a \u20ac11.000 m\u00eas.....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5056002789",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa est\u00e1 a plagiar o Salazar que dizia: BEBER VINHO, D\u00c1 DE COMER A UM MILH\u00c3O DE PORTUGUESES!\nBeber cerveja de f\u00e1bricas automatizadas e modernas, d\u00e1 empregos a tr\u00eas d\u00fazias de portugueses....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5055899255",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso ter lata... Depois dos ajustes directos ainda faz marketing pelos \"primos\"\nEsta gente j\u00e1 perdeu a vergonha...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5055825680",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo e o presidente mataram a economia e agora n\u00e3o h\u00e1 m\u00e1scaras que corrijam a tremenda borrada que fizeram.\nPor este andar, ou fogem ou v\u00e3o ficar na hist\u00f3ria como os piores pol\u00edticos que alguma vez governaram Portugal.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5056159166",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma medida urgente \u00e9 devolver \u00e0 proced\u00eancia a caterva de lojas chinesas a vender coisas importadas a pre\u00e7os de dumping.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5056135730",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...a sua mem\u00f3ria ou \u00e9 muito curta ou muito selectiva",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5056033483",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem chamou o diabo foi o teu Coelho farsola do pote!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5055863491",
                    "user": "disqus_cY7kVrwNPj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora entendi o cognome",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5055808307",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seria mais producente se o Pouquinho da \u00cdndia pedisse aos portugueses para votarem em pol\u00edticos nacionais...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5055779128",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui est\u00e1 um belo apelo do CovIdiota PM, agora \u00e9 que vamos reduzir o desemprego a zeros, certinho e direitinho. N\u00e3o podem ser apenas os esfor\u00e7ados CovIdiotas a alavancar a economia e a elevar o Pa\u00eds \u00e0 lideran\u00e7a na UE, e \u00e0 m\u00e1scaras para todos os gostos e feitios e adequadas a todo o tipo de caras e personalidades, bonitas ou feias.. espertas ou burras. N\u00e3o \u00e0 desculpas para os Portugueses n\u00e3o participarem conjuntamente com os CovIdiotas neste esfor\u00e7o herc\u00faleo do Renascimento de Portugal. Os CovIdiotas \u00e9 que sabem. D\u00favidas???",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5055775971",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas mais importante ainda seria retirar dos ombros dos cidad\u00e3os e dos empreendedores todo o fardo de uma carga fiscal que est\u00e1 imposta pelo governo para sustentar o maior governo de sempre e seus familiares, todos os maraj\u00e1s do estado e seus v\u00edcios e privil\u00e9gios. Pensa nisso.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5055737346",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "desde q as m\u00e0scaras n\u00e3o tenham a fronha do Tosta estampada, eu at\u00e9 compro uma duzia..<br/>l\u00e0 est\u00e0 mais uma vez a iniciativa privada a dar um empurr\u00e3o \u00e0 geringon\u00e7a.. esses malandros dos privados, q s\u00f2 querem ganhar dinheiro..<br/>os camaradas geringon\u00e7os do PC logo ir\u00e3o descobrir maneira de acusar os patr\u00f5es dessas firmas de andar a explorar os trabalhadores",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5056137174",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E n\u00e3o exploram?<br/>Se h\u00e1 algo recorrente em Portugal \u00e9 a explora\u00e7\u00e3o do povo por empres\u00e1rios pouco qualificados e armados em patr\u00f5es , que \u00e9 a esmagadora maioria",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5056453824",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Algo estranho se passou...mas eu concordo inteiramente consigo.<br/>Muita coisa falha em Portugal e os (maus) exemplos t\u00eam vindo de cima!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}