{
    "header": {
        "title": " APCVD abre processo sobre caso Marega para 'averiguar responsabilidades' ",
        "subtitle": " Em \u0093mais de meio milhar de processos conclu\u00eddos decidiu-se pela aplica\u00e7\u00e3o da medida de interdi\u00e7\u00e3o de acesso a recinto desportivo a quase uma centena de adeptos\". ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686481/apcvd-abre-processo-sobre-caso-marega-para-averiguar-responsabilidades ",
        "postText": " ['A Autoridade para a Preven\u00e7\u00e3o e o Combate \u00e0 Viol\u00eancia no Desporto (APCVD) instaurou um processo contraordenacional devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o que ocorreu com o futebolista maliano do FC Porto, Marega, que foi alvo de c\u00e2nticos racistas no jogo contra o Guimar\u00e3es, este domingo.', '\u0093A Autoridade para a Preven\u00e7\u00e3o e o Combate \u00e0 Viol\u00eancia no Desporto instaurou um processo contraordenacional na sequ\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o registada este domingo, no jogo entre o Vit\u00f3ria Sport Clube e o Futebol Clube do Porto, em Guimar\u00e3es. Assim, no \u00e2mbito das suas compet\u00eancias, a APCVD ir\u00e1 determinar responsabilidades que estejam em causa, tendo em conta os insultos e discrimina\u00e7\u00e3o racial de que foi alvo o jogador Moussa Marega\u0094, pode ler-se no comunicado.', 'A APCVD sublinha ainda que no ano de 2019 \u0093registou 15 processos contraordenacionais, dos quais resultaram, at\u00e9 ao momento, a aplica\u00e7\u00e3o de tr\u00eas interdi\u00e7\u00f5es de acesso a recinto desportivo\u0094. Em \u0093mais de meio milhar de processos conclu\u00eddos decidiu-se pela aplica\u00e7\u00e3o da medida de interdi\u00e7\u00e3o de acesso a recinto desportivo a quase uma centena de adeptos\u0094, destacam na nota.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 13 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4800099972",
            "user": "abilioalmeida",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mas afinal o que \u00e9 que o tal marega pensa ter ouvido??? e da forma desrespeitadora que reagiu para as bancadas isso n\u00e3o conta?? ou vivemos num Pa\u00eds em que por causa de um comem todos???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800076186",
            "user": "bornin1960",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por causa de uma simples brincadeira o Bernardo Silva foi castigado em Inglaterra.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801143067",
                    "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Existe uma psicose no futebol que \u00e9 aproveitada por uma cambada de mentecaptos para proveito pr\u00f3prio.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799748178",
            "user": "paulomodestoalvesramada",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "novela  , novela , novela  , \"quem vaiou o Marega  \" ......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799712247",
            "user": "disqus_6SIhspRCkC",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Equil\u00edbrio!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799688766",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "com tantos epis\u00f3dios de viol\u00eancia que se tem passado nos \u00faltimos tempos/anos relacionados com desporto (n\u00e3o s\u00f3 futebol), e \u00e9 a primeira vez que se ouve falar que a APCVD instaura um processo, porque ser\u00e1!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800075762",
                    "user": "bornin1960",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o anda distra\u00edda, pois nem imagina a quantidade de adeptos de futebol que t\u00eam sido impedidos de entrar em recintos desportivos. Claro que isso n\u00e3o abre jornais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800208248",
                            "user": "disqus_5J9631V3eD",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pouco mais de uma centena de adeptos t\u00eam essa restri\u00e7\u00e3o, mas como n\u00e3o implica controlo durante as partidas, eles continuam a ir aos recintos, e alguns deles j\u00e1 foram detetados e detidos, mas poucos",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800661795",
                                    "user": "bornin1960",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Continua longe da realidade.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799748510",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "isto \u00e9 uma treta  .....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799673876",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o basta o Marega dizer. Agora v\u00e3o ter que provar. Quem insultou e como insultou. Isto felizmente ainda \u00e9 um Estado de direito.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799702064",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muda as pilhas do teu aparelho auditivo !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799755800",
                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "se fores  por esse andar , qualquer dia n\u00e3o se pode vaiar o advers\u00e1rio , isto j\u00e1 aconteceu tantas vezes  ....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}