{
    "header": {
        "title": " Bolsonaro visitou padaria e abra\u00e7ou e tirou fotografias com funcion\u00e1rios  | V\u00eddeo ",
        "subtitle": " \u00c0 sa\u00edda, Presidente do Brasil foi apupado por v\u00e1rios cidad\u00e3os. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 10 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/692559/bolsonaro-visitou-padaria-e-abracou-e-tirou-fotografias-com-funcionarios-video ",
        "postText": "'Jair Bolsonaro continua a estar no centro da pol\u00e9mica pela forma como tem gerido a pandemia de covid-19. Agora, o Presidente do Brasil volta a dar que falar porque, na \u00faltima quinta-feira \u00e0 tarde, decidiu visitar uma padaria em Bras\u00edlia.', 'A pol\u00e9mica adensa-se porque Bolsonaro continua a n\u00e3o cumprir regras de distanciamento social. O chefe de Estado brasileiro abra\u00e7ou e tirou fotografias com os funcion\u00e1rios. Contudo, \u00e0 sa\u00edda do estabelecimento comercial, acabou por ser apupado por v\u00e1rios cidad\u00e3os.', 'Recorde-se que Jair Bolsonaro \u00e9 dos poucos l\u00edderes a n\u00edvel mundial que continua a descredibilizar a pandemia de covid-19, \u00e0 qual j\u00e1 se referiu como uma \u0093gripezinha\u0094. O chefe de Estado brasileiro tem demonstrado ser contra o isolamento social e a quest\u00e3o tem mesmo gerado tens\u00e3o dentro do pr\u00f3prio Governo, nomeadamente com o ministro da Sa\u00fade brasileiro, que tem pedido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que fique em casa.'",
        "numberPosts": "89 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White,Nationality - British,Age - Over 65s,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Idiota,Gajo,Bife,Idosa,Negra",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4870352314",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para todos os ignorantes e anti-povo que est\u00e3o a ler esta noticia no seu belo escrit\u00f3rio. <br/>Fica aqui a dica.\nAlgu\u00e9m acha que as pessoas pobres que est\u00e3o na favela podem comprar comida para oito dias ou mais e irem para casa fazer uma quarentena como os pa\u00edses desenvolvidos fazem.\nAlgu\u00e9m acha que um pobre que vive numa barraca, fica em casa dias a fio a ver Netflix???\nAlgu\u00e9m acha que um pobre pode ficar sem o seu rendimento em 20 ou 30%????\nS\u00f3 os burgueses da extrema-esquerda \u00e9 que acham que o Brasil se deve comportar como a Alemanha.\nAs quarentenas foram feitas para os ricos e para a classe m\u00e9dia alta, esses podem ficar dias a fio nas suas mans\u00f5es que nem se apercebem que est\u00e3o em quarentena, e no final do m\u00eas est\u00e1 o ordenado muitos deles a 100%.\nDepois v\u00e3o para um teclado qualquer na sua bela mans\u00e3o, criticar o Bolsonaro.<br/>VERGONHA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4870491782",
                    "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o para que serve o Estado se n\u00e3o ajuda as pessoas quando precisam?O homem \u00e9 maluco para ele as mortes s\u00e3o danos colaterais ou n\u00e3o fosse ele capit\u00e3o .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869953591",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um momento <b> imbecil </b>do<b>  imbecil</b> do Brasil.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4869911881",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o vejo que ele esteja a ser apupado. Pelo contr\u00e1rio, est\u00e1 a ser aplaudido por bolsonazistas que o apoiam.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869701161",
            "user": "disqus_bapY1rZQVh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um esquizo-paranoico a quem o covid-19 vai decididamente tratar da sa\u00fade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869554542",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "B\u00f4boson\u00f3ro auto destr\u00f3i-se a cada dia que passa. Nunca se p\u00f4de dizer que era um fulano inteligente, mas tamb\u00e9m nunca pensei que fosse t\u00e3o burro...At\u00e9 o Trampas e o Burris j\u00e1 alteraram os discursos...s\u00f3 este insiste no erro...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4870202411",
                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O bolsonarro, est\u00e1 \u00e0 altura de quem o elegeu!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869549131",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Jornalista Lucio de Castro acusa o Bostanaro de superfaturar o valor de consumo da gasolina !!!...E relata o Lucio que o Bostanaro apresentou 6 (seis) faturas respeitantes ao consumo de gasolina no espa\u00e7o de 87 dias (vai ao pormenor dos dias e percebe-se da raz\u00e3o) e cada fatura indicava um consumo de 2 000 (dois mil) litros....logo o Bostanaro consumiu ...em 87 dias...12 000 (doze mil) litros de gasolina !!!...Convem referir que estas faturas respeitam ao ano de 1990, data em que o Bostanaro era deputado em Bras\u00edlia...mas as faturas foram emitidas no Rio de Janeiro !!!<br/>Fiz umas contas r\u00e1pidas e caso ele conduzisse um \"Rolls Royce\".... o qual consome 16/100...dava para o Bostanaro andar 863 Km/dia !!!...Acontece que o Bostanaro durante a semana residia em Bras\u00edlia e no fim de semana \u00e9 que vinha para o Rio de Janeiro...de avi\u00e3o...e com as viagens pagas pelo Congresso !!!...O Lucio pergunta.... onde e como foi consumido o combust\u00edvel ???.... O Bostanaro vinha de Bras\u00edlia \u00e0 Quinta e voltava \u00e0 Segunda...e ent\u00e3o eu fiz mais umas contas...se o Bostanaro pegar no Rolls Royce e andar durante as 72 horas que est\u00e1 no Rio e se fizer uma m\u00e9dia de 100...nas 72  horas anda 7 200 Km !!!...Afinal as contas batem +/- certo !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869636724",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um Rolls Royce a consumir 16/100 tem de ser desligado nas descidas e de ligar motor el\u00e9ctrico nas subidas. Aquilo \u00e9 de litros por km, n\u00e3o \u00e9 de kms por litro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869515145",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tambem Haddad sugere.... um teste ps\u00edquico...ao Bostanaro !!!...Eu j\u00e1 come\u00e7o a ter pena do tipo !!!...O <b> gajo </b>leva pancada de toda a gente !!!....Bate-lhe o povo...os politicos de todos os quadrantes....e at\u00e9 os seus amigos militares !!!...O<b>  gajo</b> est\u00e1 \"feito a<b> o bif</b>e\" !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869517020",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que vai contar \u00e9 o julgamento do povo nas urnas.<br/>E escusa de falar em impeachment porque mesmo que aconte\u00e7a vai para l\u00e1 o vice-presidente que \u00e9 da mesma cepa.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo",
                "Bife"
            ]
        },
        {
            "id": "4869509583",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ciro Gomes define o Bostanaro como....corrupto...despreparado...<b> idiota.</b>...e maluco completo !!!...Mais acusa Ciro do Bostanaro roubar gasolina quando ainda era militar !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4870317687",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que rica pe\u00e7a o Ciro \"m\u00e3ozinhas\"...se o Bolsonaro roubou gasolina, coisa que eu n\u00e3o acredito , este quase que quis fazer concorr\u00eancia ao Lula no que toca a gamar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4869502410",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A revista \"The Economist\" refere que o Bostanaro apresenta sinais de insanidade mental !!!...E mais se escreveu que o Bostanaro \"associa uma ret\u00f3rica desafiadora \u00e0 sabotagem ativa da sa\u00fade p\u00fablica\" !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869503866",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A revista devia era dizer que o Bolsonaro de vez em quando apresenta sinais de ser normal.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4869506298",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AHAHAHAH !!!...Boa malha !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869496366",
            "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Brasil tem 19.638 casos de contamina\u00e7\u00e3o e pouco mais de mil mortos, quando come\u00e7arem a cair vai ser lindo, vai...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869495459",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governador de Minas Gerais...um estado onde imperava o confinamento... teve uma reuniao com o Bostanaro e \u00e0 saida o governador declarou a imprensa que \"vai abrir o comercio prque o corona v\u00edrus precisa de viajar um pouco\" !!!....Se os mineiros come\u00e7arem a morrer a culpa \u00e9 do Bostanaro !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869489264",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje o Bostanaro  foi visitar uma farm\u00e1cia e l\u00e1 dentro esfregou o nariz com a m\u00e3o e seguidamente cumprimentou uma senhora <b> idosa </b>!!!...Por isto j\u00e1 podemos avaliar a sabugice do sujeito !!!...Se a senhora contrair o v\u00edrus....ela devia enfiar o Bostanaro em Tribunal por tenativa de assassinio !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869551337",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa n\u00e3o apertou ontem a m\u00e3o ao Ministro de educa\u00e7\u00e3o? acha que o Costa queria matar o ministro?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idosa"
            ]
        },
        {
            "id": "4869481929",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este v\u00eddeo \u00e9 de ontem (quinta-feira) na visita a uma padaria onde o Bostanaro foi beber uma Coca-Cola (passe a publicidade) !!!..\u00c0 sa\u00edda o <b> gajo </b>foi muitissimo apupado e chamado de \"babaca\".... coisa que a not\u00edcia n\u00e3o refere !!!...Mas hoje (sexta-feia)... o \"babaca\" de ontem foi visitr o Hospital Militar de Bras\u00edlia e pelo caminho os populares gritaram \"Fora Miliciano\" e nas janelas as senhoras brasileiras fizeram acompanhar a marcha do Bostanaro com um grande panela\u00e7o !!!... Isto aconteceu em Bras\u00edlia onde ele ganhou com 80% !!!...O Bostanaro est\u00e1 a perder muitos pontos no seu...outrora...terreno !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 37,
            "replies": [
                {
                    "id": "4870016594",
                    "user": "espanadorvileda",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando ele transformar o Brasil numa ditadura a opini\u00e3o dos cidad\u00e3os deixaram de ser relevante.<br/>A estrat\u00e9gia dele \u00e9 deixar o v\u00edrus infectar e destruir o pais para reinar sem obst\u00e1culos....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4869558665",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se voc\u00ea \u00e9 brasileiro compreendo a sua posi\u00e7\u00e3o agora se \u00e9 portugu\u00eas, o que \u00e9 que tem a ver com o Brasil?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4869915104",
                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Qualquer pessoa pode emitir opini\u00e3o acerca de uma loucura destas, t\u00e3o contagiosa! Cuide-se! V\u00e1-se tratar. Est\u00e1 infetado de bolsonazismo!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4870394614",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Soy Pascoal Angulo \u00e9l que te pica el Culo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4870271766",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sabe l\u00e1 voc\u00ea o que \u00e9 NAZISMO....Nacional Socialismo \u00e9 o que significa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4869561705",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sou portugu\u00eas...residente em Portugal...mas com interesses comerciais no Brasil !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4869664072",
                                    "user": "jdmmwp",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nas tputas eu presumo, interesses comerciais???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4869564958",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9 melhor por-se a caminho tomar conta deles.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4869576949",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas eu vou ao Brasil todos os anos e por vezes fa\u00e7o mais que uma viagem !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4870269751",
                                                    "user": "ocorrecio",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Parab\u00e9ns, ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nenhum pind\u00e9rico, s\u00f3 uma coisa n\u00e3o mostre tanto \u00f3dio nos coment\u00e1rios....s\u00f3 o rebaixa.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4869501782",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai acabar por ser julgado em Haia.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 26,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4869551968",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que coment\u00e1rio estupido.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 25,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4869571785",
                                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se as mortes forem de alguns milh\u00f5es de brasileiros, quem sabe.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4869554011",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 estupido, porque j\u00e1 h\u00e1 um movimento no Brasil a propor que o Bostanaro seja julgado no Tribunal Penal Internacional !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 23,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4869563728",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E voc\u00ea acredita que isso vai suceder? ou tamb\u00e9m \u00e9 daqueles que acredita que o Lula n\u00e3o roubou?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4869567437",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "SIM !!!...Face \u00e0s provas apresentadas at\u00e9 agora...acredito que o famigerado apartamento n\u00e3o \u00e9 do Lula !!!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4871988294",
                                                            "user": "ocorrecio",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Meu \u00e9 que n\u00e3o \u00e9.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4871209335",
                                                            "user": "ocorrecio",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o acredita do milh\u00e3o de d\u00f3lares que ele depositou no BES no Porto, quando visitou Portugal?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4869556654",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Devem ent\u00e3o levar o rei da Su\u00e9cia que est\u00e1 mais perto, porque est\u00e3o a fazer o mesmo, assim como a Bielorussia.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 18,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4869559727",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "PASCOAL...a Suecia n\u00e3o tem nada com o Brasil !!!....Quem quer levar o Bostanaro  ao TIP s\u00e3o cidad\u00e3os brasileiros e n\u00e3o suecos !!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4869567339",
                                                            "user": "ocorrecio",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O fabi\u00e3o move-se pelo \u00f3dio e isso desvaloriza os seus coment\u00e1rios, s\u00e3o lixo.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4869995964",
                                                                    "user": "Brilhantina",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 no Fabi\u00e3o que apenas fala do comportamento do bicho. O problema est\u00e1 na f\u00e9 apaixonada do Deus te pague pelo bicho.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4869569140",
                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "PASCOAL..eu n\u00e3o odeio ninguem !!!...Limito-me a relatar factos que eu sei !!!<br/>Voc\u00ea \u00e9 novo aqui...da\u00ed que considere que me movo pelo \u00f3dio !!!...Nada disso !!!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4870274907",
                                                                            "user": "ocorrecio",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o amigo...j\u00e1 conhe\u00e7o os seus coment\u00e1rios h\u00e1 muito tempo, hoje decidi dizer alguma coisa.<br/> Simon Bol\u00edvar dizia, todo o povo tem o governo que se merece",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4869562551",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E qual seria o crime, j\u00e1 agora?<br/>Ser burro n\u00e3o \u00e9 crime.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4869916348",
                                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "genoc\u00eddio.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4869564139",
                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "AHAHAHAH !!!....Pois os burros n\u00e3o merecem ser julgados !!!...O mesmo acontece com os atrasados mentais !!!...E o gajo anda pr\u00f3ximo disso !!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4869565392",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mas n\u00e3o respondeu, qual seria a hipot\u00e9tica acusa\u00e7\u00e3o?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4869572575",
                                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "MELIODAS....os crimes de que o Bostanaro s\u00e3o tantos que se perde o fio \u00e0 meada !!!...Mas se tiver curiosidade...consulte a net !!!....MAI NADA !!!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4869577683",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Pois, voc\u00ea n\u00e3o foi capaz de mencionar NEM UM suposto crime e mete a fuga para frente com um \"consulte a net\".<br/>Eu sei que n\u00e3o morre de amores pelo Bolsonaro mas se o quer atacar n\u00e3o invente crimes que n\u00e3o existem.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4869579383",
                                                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Eu referi que querem apresentar queixa do Bostanaro no TIP !!!!.....Quer saber mais ???..Procure !!!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4869582812",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Se sabe disso ent\u00e3o tamb\u00e9m deve saber qual a acusa\u00e7\u00e3o que pretendem levar ao TIP.<br/>Se est\u00e1 assim t\u00e3o bem informado eu estou a perguntar directamente a si do que o acusam.<br/>Se n\u00e3o responder uma coisa t\u00e3o simples eu chego \u00e0 conclus\u00e3o de que voc\u00ea est\u00e1 pura e simplesmente a mentir.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4869584349",
                                                                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Por acaso sei !!!...Mas \u00e9 bom que se habitue a procurar aquilo que pretende !!!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4869594305",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Agora que eu destapei a careca dessa acusa\u00e7\u00e3o o gato comeu-lhe a l\u00edngua?",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4869587825",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "J\u00e1 vi o que \u00e9, eh eh eh eh.<br/>O Fabi\u00e3o n\u00e3o menciona pormenores porque quem o acusa \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o chamada ABJD - Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Juristas pela Democracia, uma organiza\u00e7\u00e3o de esquerda pr\u00f3-PT.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4869601706",
                                                                                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Essa \u00e9 mais uma que o acusa !!!...Porque ele tem muita malta acusa-lo !!!...Mas a futura acusa\u00e7\u00e3o ao TIP n\u00e3o \u00e9 da ABJD que por acaso n\u00e3o tem liga\u00e7\u00f5es ao PT !!!...Tenho um familiar ligado \u00e0 ABJD e \u00e9 militante do MDB !!!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4869589390",
                                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "O fabi\u00e3o remete-se ao sil\u00eancio comprometedor, ah ah ah ah.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4869473235",
            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foste comprar p\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869457297",
            "user": "limalhas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os cromos nitidamente a tentar abafar o barulho dos manifestantes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869456857",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Brasileiros, eis o que escolheram.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869474330",
                    "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OSCARRANHO  AH AH AH",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4869479872",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 percebida a tua literacia.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869421625",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Bostanaro \u00e9 pior que a peste <b> negra </b>!!!...Este az\u00eamola n\u00e3o consegue meter naquela mona que est\u00e1 a dar um p\u00e9ssimo exemplo aos brasileiros levando a que muitos rejeitem o confinamento e saiam para as ruas !!!... Ainda ontem em S. Paulo e  no Rio havia ruas e esplanadas cheias de pessoal !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869449244",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele sabe que n\u00e3o tem recursos para fazer o confinamento , n\u00e3o tem autoridade nas favelas , nem pode confinar quem ganha no dia para comer \u00e0 noite .\nPara n\u00e3o dizer rouba pelo dia para comer \u00e0 noite .\nQuer limpar as favelas",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4869465294",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acabar com as favelas e a pobreza no Brasil n\u00e3o \u00e9 um problema de esquerda ou direita mas de falta de vontade pol\u00edtica.<br/>Primeiro constru\u00edam-se apartamentos e casas por todo o pa\u00eds com rendas acess\u00edveis e a possibilidade de descontar para um fundo para mais tarde comprar a pr\u00f3pria casa.<br/>De seguida pegava-se na pol\u00edcia militar e em m\u00e1quinas escavadoras para arrasar com todas as favelas e realojar as fam\u00edlias e pessoas sem cadastro.<br/>Em terceiro lugar fazia-se uma opera\u00e7\u00e3o para limpar as armas ilegais das ruas.<br/>Quarto, uma reforma do sistema prisional para deixar de entupir as pris\u00f5es com meros consumidores de droga, isso libertava recursos e espa\u00e7o para os verdadeiros criminosos.<br/>Quinto, criar mecanismos internos nas pol\u00edcias para fiscalizar os pol\u00edcias criminosos e acabar com esquadr\u00f5es da morte.<br/>Sexto, um programa p\u00fablico de regresso ao ensino para melhorar as qualifica\u00e7\u00f5es dos ex-moradores de favelas.<br/>S\u00e9timo, usar o ex\u00e9rcito e a tecnologia de sat\u00e9lite para dar ca\u00e7a aos destruidores da Amaz\u00f3nia.\nSeria caro?<br/>Sem d\u00favida, mas a longo prazo seria ben\u00e9fico para o pa\u00eds.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4869528246",
                                    "user": "eugeniacorreia",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Falta o 8. Acabar com os politicos corruptos, que l\u00e1  \u00e9  mato.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4869532774",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Com o coment\u00e1rio abaixo n\u00e3o estou a desvalorizar a corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o quero ser mal interpretado.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4870274231",
                                                    "user": "eugeniacorreia",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m  n\u00e3o  disse  que estava a desvalorizar. S\u00f3  acrescentei mais um ponto.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4869530455",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o existe uma f\u00f3rmula m\u00e1gica para eliminar a corrup\u00e7\u00e3o, isso envolve uma mudan\u00e7a da mentalidade do povo e a percep\u00e7\u00e3o dos custos para o pa\u00eds causados por isso.<br/>N\u00e3o adianta haver leis XPTO se depois ningu\u00e9m as cumpre.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4869479137",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas pessoas ainda n\u00e3o se enxergaram verdadeiramente , ISTO \u00c9 MESMO UMA MUDAN\u00c7A MUNDIAL ! H\u00c1BITOS E COSTUMES e limpeza de regi\u00f5es .\nEm certas mortandade abissal .",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4869480919",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nem por isso, no pior cen\u00e1rio o v\u00edrus teve mortalidade de 4%.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4869488531",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 a mortalidade por vezes at\u00e9 morrem mais d'outras coisas .\n\u00c9 a mudan\u00e7a que causa h\u00e1bitos e condicionalismos \u00e9 por aquilo que muda na sociedade , a tal revolu\u00e7\u00e3o silenciosa sem sair de casa .",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4869476928",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas Am\u00e9rica latina corre o mesmo risco do Brasil inclusive a Venezuela como conseguem fazer distanciamento nessas favelas ?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4869479479",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A Venezuela \u00e9 uma ditadura (apesar de alguns dizerem que n\u00e3o).<br/>Antes do comunismo eram o pa\u00eds mais pr\u00f3spero da Am\u00e9rica Latina e a democracia mais duradoura.<br/>Com a queda inevit\u00e1vel do regime o povo voltar\u00e1 ao caminho certo do desenvolvimento.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4869484611",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Muita coisa vai mudar , regimes e personalidades at\u00e9 que viviam do petr\u00f3leo tem que mudar .",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4869474285",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas os pol\u00edticos vivem das armas , contrabando , droga , agress\u00e3o amazona .\nA uns tamb\u00e9m interessam as favelas pelos votos outros exploram pelos diversos neg\u00f3cios .\nO BRASIL , n\u00e3o tem rem\u00e9dio com os pol\u00edticos que t\u00eam e a constante corrup\u00e7\u00e3o transversal e crime .\nS\u00f3 sendo o v\u00edrus a fazer uma limpeza de tal forma acolhidos em valas comuns .\nEst\u00e1 mais para isso se pega mesmo , uma trag\u00e9dia com mais v\u00edtimas que uma bomba at\u00f4mica .",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4869476846",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Este v\u00edrus n\u00e3o tem mortalidade suficiente para acabar com a civiliza\u00e7\u00e3o e ainda bem.<br/>Com a popula\u00e7\u00e3o jovem e informada que aquele pa\u00eds tem, h\u00e1 esperan\u00e7a que no futuro mudem a pol\u00edtica ao candidatarem-se e eleger pol\u00edticos melhores.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4869482890",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A civiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai acabar ...vai mudar estamos perante uma revolu\u00e7\u00e3o silenciosa .",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "4869371174",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...isto \u00e9 a festa de comemora\u00e7\u00e3o por ter atingido as 1000 mortes por contamina\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869476338",
                    "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "VAI DORMIR  BEST A",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4869483286",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...VAI PARA O KARALHO \u00d3 CORNO NAZI!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4869483865",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O jantar caiu-te mal, j\u00e1 vi.<br/>Ou foi o vinho a martelo que te fez azia, eh eh eh eh.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4869489067",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...por acaso n\u00e3o! ...o nazi que eu comi ao jantar at\u00e9 era bastante tenrinho ...era mais ou menos como tu, queriduxo e tenrinho!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869468984",
            "user": "limalhas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro j\u00e1 \"anda \u00e0 frente\" h\u00e1 muito tempo. Abra\u00e7os, beijinhos e apertos de m\u00e3o s\u00e3o frequentes depois das suspeitas de estar infectado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869422515",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "POLIGRAFO...n\u00e3o chegou a cumprimentar o ministro !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869348799",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era ir\u00f3nico se ele apanhasse o v\u00edrus e levasse um susto.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4869348646",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ditador a habituar -se ao cargo...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4869350366",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ditador?? Ele?? Est\u00e1 certo.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}