{
    "header": {
        "title": " Brasil n\u00e3o pode ficar conhecido como para\u00edso do mundo gay ",
        "subtitle": " Jean Wyllys diz que declara\u00e7\u00f5es do Presidente brasileiro s\u00e3o apenas Bolsonaro sendo Bolsonaro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 26 de abril 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/654848/-brasil-nao-pode-ficar-conhecido-como-paraiso-do-mundo-gay- ",
        "postText": " ['O Presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, afirmou esta quinta-feira de manh\u00e3 que o Brasil n\u00e3o pode ficar conhecido como para\u00edso do mundo gay. Por outro lado, garantiu que quem quiser vir at\u00e9 aqui e ter sexo com uma mulher \u00e9 muito bem-vindo.', 'As declara\u00e7\u00f5es de Bolsonaro, feitas durante um pequeno-almo\u00e7o com jornalistas, foram citadas em \u00f3rg\u00e3os brasileiros como a revista digital Cruso\u00e9 ou o site O Antagonista.', 'Diz quem l\u00e1 esteve que o chefe de Estado brasileiro justificou a afirma\u00e7\u00e3o dizendo apenas: \u0093Temos fam\u00edlias\u0094.', 'A frase de Bolsonaro, assim que foi publicada, causou indigana\u00e7\u00e3o de muitos, em especial da comunidade LGBT do pa\u00eds.', 'O vereador do Rio de Janeiro David Miranda n\u00e3o poupou cr\u00edticas a Bolsonaro. \u0093Isto n\u00e3o \u00e9 um chefe de Estado, isto \u00e9 uma vergonha nacional\u0094, disse em entrevista ao The Guardian.', 'Para o vereador as palavras do Presidente promovem a explora\u00e7\u00e3o sexual das mulheres brasileiras. \u0093Ele est\u00e1 a manchar a imagem do nosso pa\u00eds de todas as formas imagin\u00e1veis\u0094, acrescentou.', 'Um professor de Direito da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m n\u00e3o quis deixar a frase por comentar. Renan Quinalha chega mesmo a acusar Bolsonaro de ser \u0093conservador moralmente e burro economicamente\u0094.', '', '', 'Para Jean Wyllys, o primeiro deputado federal assumidamente homossexual - reeleito pelo PSOL pela terceira vez - mas que renunciou ao mandato para prosseguir uma carreira acad\u00e9mica no estrangeiro, parece ter ficado menos chocado.', '\u0093Com essa declara\u00e7\u00e3o infeliz, com esse gesto infeliz contra a comunidade LGBT, Bolsonaro est\u00e1 apenas sendo Bolsonaro\u0094.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 93 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Sexual,Gay,Homofobia,LGBT,Gajo,Imbecil,Preta,Javardo,Nazi,Comunista,Na\u00e7\u00e3o,Paneleiragem",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4528049412",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palavras de um assassino que prefere que o Brasil seja o para\u00edso dos assassinos como ele, dos violadores e da corja que torna o pa\u00eds num dos mais inseguros do mundo.\nO Jair n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 economicamente burro, est\u00e1 ao n\u00edvel de Trump, \u00e9 simplesmente burro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4440527470",
            "user": "josetancho",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como Portugal \u00e9 t\u00e3o tapado quanto a pol\u00edtica internacional. S\u00f3 comem o que os 4 canais vendem (esquerdalhada espumando da boca)! Bolsonaro \u00e9 um homem conhecedor e sabe muito bem o que \u00e9 o lobby <b> Gay,</b> qual o fundamento e quem financia o movimento... mas claro, todos confundem homosexualidade (tend\u00eancia milenar), com movimento<b>  gay</b> (anos 50, 60) com o intuito de destruir a fam\u00edlia! Parece absurdo? Estuda burro!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4440212855",
            "user": "justice127",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quanto \u00e0s mulheres tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 desrespeito algum porque s\u00f3 ter\u00e3o atos sexuais de relevo com quem elas quiserem e escolherem ... ao contr\u00e1rio dos alegres gays que andam sempre a ver se apanham alguma .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4440210253",
            "user": "justice127",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o homem tem raz\u00e3o ... um pouco conservador mas para as fam\u00edlias algu\u00e9m tem de explicar que os alegres n\u00e3o s\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o , nem a cura ... essas pr\u00e1ticas FAZEM MAL \u00c0 SA\u00daDE !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439967491",
            "user": "partisanlx",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quase que aposto que deste alarve do bolsonaro ainda se vai descobrir que \u00e9 um paneleir\u00e3o que gosta de brincar com putos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4440404788",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A brincar que o digas.... tamb\u00e9m em Portugal havia um <b> gajo </b>que era paneleir\u00e3o e gostava de brincar com putos e hoje \u00e9 a 2\u00aa figura...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439524379",
            "user": "ondeestaverdade",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "legenda da foto:<br/>\"Essa \u00e9 a minha cara quando enfio  doiice dedus no meu Ku...imaginem as minhas trombas quando a minha bunda \u00e9 ganguibanguizada por uns bons pares de falus Africanu\u00e7\u00e7...jezuiiiz\u00e7 qui delicia\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439489237",
            "user": "manuelpoupado",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas pode ficar conhecido como um dos pa\u00edses mais ricos da Am\u00e9rica do Sul, com uma pobreza assustadoramente generalizada. E tamb\u00e9m por ser um pa\u00eds dono de uma cultura riqu\u00edssima que Bolsonaro abomina em nome de qu\u00ea? Do dinheiro que, afinal, comanda como nunca o Mundo, em benef\u00edcio de cada vez menos pessoas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439463024",
            "user": "heldermesquitamesquita",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "estou de acordo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439443073",
            "user": "pituxo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Do que o Brasil j\u00e1 n\u00e3o se livra \u00e9 de ser conhecido por ter um presidente super ignorante, <b> imbecil </b>e burro q.b., vergonha da l\u00edngua portuguesa e da Am\u00e9rica do Sul.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4440878455",
                    "user": "assunopalma",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah sim.... pq o Luladr\u00e3o e a anta da Dilma s\u00e3o os 2 super inteligentes.... t\u00e3o inteligentes que cada vez que abrem as bocas s\u00f3 largam asneiras. 2 presidentes que confessaram publicamente que nunca leram um livro e que n\u00e3o acham falta da leitura, diz tudo sobre eles. S\u00e3o muito inteligentes mesmo, sabiam estar em visitas de Estado....era o must...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439603240",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea, gosta mais dos politicos espertos, tipo aqueles que t\u00eam amigos generosos com neg\u00f3cios no Estado.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4439428519",
            "user": "olh_metro",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cquiser vir at\u00e9 aqui e ter sexo com uma mulher\u201d \u00e9 muito bem-vindo. S\u00f3 faltou dizer, \u00e9 barato !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439372116",
            "user": "assunopalma",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este anda espalhando mentiras fora do Brasil. \u00c9 um porco que n\u00e3o vale uma pinga de \u00e1gua. Cada vez que abre a boca s\u00f3 saem mentiras, nada mais. Por isso ele saiu do Brasil....inventou que andava a ser amea\u00e7ado, nunca os investigadores encontraram uma \u00fanica amea\u00e7a nem nada que se parecesse com tal. \u00c9 escandaloso.... andava com guarda costas pagos pelo Estado e mesmo assim ainda dizia que era amea\u00e7ado. A PF vasculhou todas as chamadas que ele recebia, mensagens nas redes sociais e n\u00e3o encontrou nada de nada. \u00c9 reles o quanto pode ser, ou n\u00e3o sa\u00edsse ele de um dos BBB.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439604383",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cuidado com esse fulano, tem a mania de cuspir para cima das outras pessoas, o problema \u00e9 que as pode engravidar.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439368285",
            "user": "disqus_IraPXztlFm",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se um dia os panilas chegassem ao poder, iam ser muito mais radicais que os radicais!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439385926",
                    "user": "assunopalma",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isto \u00e9 tudo fake news. Todos os dias sem excep\u00e7\u00e3o h\u00e1 fake news inventadas pelos esquerdopatas e pela imprensa esquerdopata, n\u00e3o sei como o presidente n\u00e3o lhes p\u00f5e processos na justi\u00e7a. POR A\u00cd SE V\u00ca QUE \u00c9 UM GRANDE DITADOR, T\u00c3O DITADOR QUE \u00c9 A FAVOR DA LIBERDADE DE EXPRESS\u00c3O. J\u00c1 OS CORRUPTOS DO STF QUEREM CALAR E CASTIGAR QUEM FALAR DELES E DA CORRUP\u00c7\u00c3O DELES. Sabe porque odeiam tanto o Bolsonaro? Porque ele acabou com a mama da Lei Rouanet e fez muito bem. Porque raz\u00e3o a Globo, o Antagonista, a Folha, a Veja, atores,cantores, realizadores haviam de a sugar os contribuintes com a vida de mis\u00e9ria que l\u00e1 t\u00eam? A Globo que viva das novelas que vende e da publicidade, pq h\u00e1-de estar a receber  do Estado milh\u00f5es de reais todos os anos? Os atores fazem filmes, novelas e publicidade, ganham bem...tb n\u00e3o precisam chular o povo. Os produtores e realizadores tb vendem os seus trabalhos. Os cantores e muito bem conceituados, como Gilberto Gil, <b> Preta </b>Gil (filha deste) e outros que tais, Z\u00e9z\u00e9 di Camargo e Luciano e outros fazem os espet\u00e1culos, as pessoas pagam os bilhetes para assistirem, eles recebem o que combinam previamente com quem os contrata, pq raz\u00e3o h\u00e3o-de receber milh\u00f5es do povo pobre, se ainda t\u00eam os ricos ranchos com ricas casas? A maioria dos cantores, atores, produtores, realizadores e a imprensa t\u00eam mamado do Estado milh\u00f5es de reais desde que a lei foi criada. Depois a imprensa como lhe cortaram a mama, publicam fake news todos dias e muitas vezes coisas graves. Depois essas fake news s\u00e3o transmitidas para fora do Brasil pela imprensa e quem n\u00e3o sabe acredita nas mentiras. Eu n\u00e3o vejo nenhum tra\u00e7o de ditador no Bolsonaro....ainda ontem almo\u00e7ou com<br/>os empregados no restaurante do pal\u00e1cio do Planalto, onde o servi\u00e7o \u00e9 self service. Muitos dos que votaram noutros candidatos j\u00e1 se arrependera, mas a imprensa n\u00e3o deixa passar isso para o exterior e o <br/>homem tem uma fama de ditador enorme dada por maldade e vingan\u00e7a.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preta"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439363686",
            "user": "svk2019",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "#aaa22222-Encontree mulheres deesspidas em sua cidade aquui : Tiny.CC/Mulheres",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439327293",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 isto? Brasil virou bordel? <br/>Quando este <b> javardo </b>abre a boca \u00e9 s\u00f3 para dizer asneiras. TRISTEZA!<br/>\u00c9 um nazista louco e pervertido.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439986873",
                    "user": "ricardobaio",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fala a esquerdalha que quer legalizar a pedofilia... LGBTQ + o raio que os parta n\u00e3o passam de aberra\u00e7\u00f5es!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439990345",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fala o direitralha que quer legalizar a pedofilia e mais o raio que o parta. <br/>N\u00e3o passas de um ABORTO!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439929054",
                    "user": "terrymean",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se voc\u00ea quiser olhar \"Avengers Endgame\" dispon\u00edvel neste site! complete com linguagem completa !!<br/>jogue aqui: <a href=\"http://disq.us/url?url=http%3A%2F%2Fbigplatinum123.blogspot.com%3AH_jP8603gMxksErnGetvh7IMeFE&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"bigplatinum123.blogspot.com\">bigplatinum123.blogspot.com</a>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439976959",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Jogue voc\u00ea.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439942200",
                    "user": "disqus_aGZOz0Otin",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o parece l\u00e1 muito culto... Ele n\u00e3o disse bem isso e \u00e9 necess\u00e1rio perceber em que contexto tal foi dito, tendo sido uma resposta a uma pergunta e sim, o partido <b> nazi </b>era um partido socialista, como tal a sua origem \u00e9<b>  comunista</b>, qualquer culto sabe isso...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439966612",
                            "user": "partisanlx",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A\u00ed um partido socialista \u00e9 de origem comunista a\u00ed a\u00ed , e que tal ler mais um pouco ahahahahah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4440333404",
                                    "user": "disqus_aGZOz0Otin",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ahahahahaha. Voc\u00ea \u00e9 mais que prim\u00e1rio. Informe-se sobre os ismos, esque\u00e7a a internet e v\u00e1 ler e estudar.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4439963155",
                            "user": "euricombfrade",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meu caro, v\u00e1 tratar-se!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4440334454",
                                    "user": "disqus_aGZOz0Otin",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas porque? Tenho alguma doen\u00e7a que o pode contagiar? Ah n\u00e3o espera! Voc\u00ea \u00e9 incap\u00e1z de debater o meu coment\u00e1rio, ent\u00e3o tenta ser engra\u00e7adinho e idiota. Meus parab\u00e9ns por ser assim. Continue por favor.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4763837465",
                                            "user": "euricombfrade",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Debater? Continue assim , se quiser, mas eu recomendo-lhe que se v\u00e1 tratar.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4440332677",
                            "user": "disqus_aGZOz0Otin",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahhhh ficou ofendida? O seu coment\u00e1rio n\u00e3o era publico? Mais ninguem podia responder? ohhhhh!!! Temos pena!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi",
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Javardo"
            ]
        },
        {
            "id": "4439306022",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 a <b> mulher </b>brasileira que se rev\u00ea num presidente que a p\u00f5e \u00e0 venda no mercado internacional de sexo?\nINDIGNO !",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439606065",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea est\u00e1 a falar da Dilma, mas quem \u00e9 que paga para fazer sexo com ela???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4440028869",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que raio de nojo que este sujeitinho \u00e9.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4439293759",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim, a esquerda realmente odeia o Bolsonaro. N\u00e3o importa se ele \u00e9 socialmente liberal e fiscalmente conservador ou o contr\u00e1rio. N\u00e3o importa se ele n\u00e3o quer que o Brasil seja conhecido como o para\u00edso do mundo <b> gay.</b> Se ele disser que n\u00e3o quer que o Brasil seja conhecido como um para\u00edso para corruptos, eles ainda v\u00e3o querer enforc\u00e1-lo num poste de luz em S\u00e3o Paulo ou em S\u00e3o Pedro da Cova por causa disso. Se algu\u00e9m duvida disso, vejam quantos esquerdistas se indignaram por Lula estar preso por roubar o povo brasileiro. Ou como S\u00f3crates vai passar de corrupto de esquerda a corrupto de direita - se for preso, claro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4439292577",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cquem quiser vir at\u00e9 aqui e ter sexo com uma <b> mulher </b>\u00e9 bem vindo\"<br/>As mulheres l\u00e9sbicas podem estar descan\u00e7adas. O Bolsonaro aprova.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4439248088",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ O Mundo Virtual da Discrimina\u00e7\u00e3o Inteligente , Razo\u00e1vel e Equilibrada [(\u00e9)M(e)V(\u00ea)DIRE] e + eu ( clarificador virtual) , congratulamos e apoiamos efusiva e profundamente o Pr. Brasileiro real Jair Bolsonaro , por ser simplesmente.....Homem . <br/>_______<br/>Apoio + dele ( clarificador virtual ) E do Mundo + dele , o MVDIRE , declarado PARA o mundo e Brasil real ao Pr. Jair Bolsonaro .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439284172",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o na sua \u00f3tica, um homem a s\u00e9rio tem de fazer apelos \u00e0 viol\u00eancia contra quem tem uma orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>diferente?<br/>Lol, a mim a exist\u00eancia de homossexuais nunca me incomodou.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439425843",
                            "user": "assunopalma",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acontece que ele n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o entre tend\u00eancias sexuais. Foi tudo inventado pelo hip\u00f3crita do Jean Wyllis, que \u00e9 um porco com uma l\u00edngua viperina. H\u00e1 muitos gays que t\u00eam canais no youtube e que o apoiam, pq sabem que \u00e9 mentira e que \u00e9 tudo inventado.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4439357546",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pelo contr\u00e1rio. Dizia eu, quantos mais melhor, mais mulheres sobram, menos concorr\u00eancia. Passe a gra\u00e7ola.\nAs op\u00e7\u00f5es sexuais \u00e9 uma quest\u00e3o do foro \u00edntimo de cada um, nada mais do que isso.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4439606958",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mais um homof\u00f3bico de servi\u00e7o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4440028244",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E um homof\u00f3bico \u00e9?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4439451448",
                                    "user": "pituxo",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Parece-me antes que as op\u00e7\u00f5es sexuais s\u00e3o antes uma imposi\u00e7\u00e3o da m\u00e3e natureza, em vez de serem op\u00e7\u00f5es.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439218781",
            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro quer reduzir desemprego \u00e1 custa da <b> mulher </b>brasileira.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4439207201",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que esses gajos n\u00e3o venham para c\u00e1 !!!....J\u00e1 temos muita \"fruta\" dessa esp\u00e9cie proveniente da ala direiTRALHA !!!<br/>O Bolsonaro convidou ao turismo <b> sexual </b>!!!...J\u00e1 existem organiza\u00e7\u00f5es especializadas no turismo<b>  sexual</b> infantil !!!...Ser\u00e1 que o Bolsonaro pretende incrementar esse tipo de turismo ???....Sendo que a direita \u00e9 muito atreita \u00e0 pedofilia em breve teremos avi\u00f5es carregados de ped\u00f3filos a desembarcar no Brasil !!!<br/>Pobre Brasil...O Bolsonaro para ti \u00e9 um autentico trotil....rima....logo \u00e9 verdade",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4440529750",
                    "user": "josetancho",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fabi\u00e3o, vai tomar no c...! Leva a turma <b> gay </b>contigo!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4439381422",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que estejam. Essa gentalha n\u00e3o vai vingar c\u00e1.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4439206340",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Por outro lado, garantiu que quem \u201cquiser vir at\u00e9 aqui e ter sexo com uma <b> mulher\u201d</b> \u00e9 muito bem-vindo.\"\nMas o que \u00e9 isto?! \u00c9 mesmo verdade? Isto n\u00e3o \u00e9 uma frase de um presidente de uma<b>  na\u00e7\u00e3o</b>! Se ele quer defender a fam\u00edlia heterossexual, muito bem, mas que n\u00e3o disponha das mulheres como bens de consumo!\nO homem n\u00e3o tem um assessor que o impe\u00e7a de proferir tal bacorada? Devia ter porque uma declara\u00e7\u00e3o semelhante n\u00e3o \u00e9 de pessoa com boa educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica. Ele que n\u00e3o se esque\u00e7a que te<b> m mulhe</b>r e filha ou ser\u00e1 que as incluiu no \"pacote\" tur\u00edstico para serem \"consumidas\"?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439416509",
                    "user": "assunopalma",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 verdade. S\u00e3o fake news que inventam todos os dias para o denegrirem a ele e \u00e0 fam\u00edlia....s\u00f3 que dp s\u00e3o desmascarados, mas n\u00e3o t\u00eam vergonha. MariaPortuguesa leia o meu coment\u00e1rio acima, onde eu explico a raz\u00e3o de tantas mentiras inventadas contra a fam\u00edlia e o governo de Bolsonaro. Os esquerdopatas n\u00e3o aceitam que perderam as elei\u00e7\u00f5es por mais de 10 milh\u00f5es de votos. Ainda n\u00e3o h\u00e1 um m\u00eas o Haddad queria uma 3\u00aa volta nas elei\u00e7\u00f5es pensando que iria ganhar. Est\u00e3o todos loucos, nem o Lulaladr\u00e3o ganhava se tivesse ido a elei\u00e7\u00f5es. A todos os locais onde ia qdo teimou fazer campanha, apareciam meia d\u00fazia de gatos pingados a apoi\u00e1-lo e o povo todo gritava chamando-lhe ladr\u00e3o. O povo estava farto de corrup\u00e7\u00e3o, mis\u00e9ria, criminalidade, etc...etc.... Veja v\u00eddeos no youtube que mostram o dia a dia do Brasil. O Lula j\u00e1 teve 2 processos tratados em tribunal e ainda faltam 6, totalizando 8. O Temer come\u00e7a agora com os processos, parece que \u00e9 chefe de uma quadrilha h\u00e1 40 anos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439510397",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sobre os gays nem quero saber, estou farta do assunto.\nSobre a frase que comentei relativamente \u00e0s mulheres, h\u00e1 v\u00e1rias not\u00edcias brasileiras a dizer que a proferiu.\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fexame.abril.com.br%2Fbrasil%2Fbrasil-nao-pode-ser-pais-do-mundo-gay-temos-familias-diz-bolsonaro%2F%3AKVvFboIYfi85q85MfgYNbKZna2Q&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://exame.abril.com.br/brasil/brasil-nao-pode-ser-pais-do-mundo-gay-temos-familias-diz-bolsonaro/\">https://exame.abril.com.br/...</a>\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DACSxp9nNrnE%3Azd8QOTDLDHdBIVaPsPHFFxLxWEU&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.youtube.com/watch?v=ACSxp9nNrnE\">https://www.youtube.com/wat...</a>\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fcrusoe.com.br%2Fdiario%2Fbrasil-nao-pode-ser-o-pais-do-turismo-gay-diz-bolsonaro%2F%3Ffbclid%3DIwAR2DLT9TCbL5G_j27AFJ_eGWzt5uu7gZAv-AHDTS7Q5eVs9Z8hAjUo7KCGg%3A2d5GKguzgFkfZgzoYDJVzV0OgA0&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://crusoe.com.br/diario/brasil-nao-pode-ser-o-pais-do-turismo-gay-diz-bolsonaro/?fbclid=IwAR2DLT9TCbL5G_j27AFJ_eGWzt5uu7gZAv-AHDTS7Q5eVs9Z8hAjUo7KCGg\">https://crusoe.com.br/diari...</a>\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fviagem.estadao.com.br%2Fblogs%2Fviagem%2Fminimizar-o-turismo-lgbtq-por-que-isso-nao-e-inteligente%2F%3AXDsg6PbcMc4ORzIfRM4W7AHhFEk&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://viagem.estadao.com.br/blogs/viagem/minimizar-o-turismo-lgbtq-por-que-isso-nao-e-inteligente/\">https://viagem.estadao.com....</a>",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4440868599",
                                    "user": "assunopalma",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois \u00e9, s\u00f3 que esses sites que vc referiu v\u00e3o buscar as informa\u00e7\u00f5es \u00e0 imprensa comunista que odeia o Bolsonaro, como a Globo, o Antagonista, o Estad\u00e3o, a revista Cruso\u00e9, a Veja, a Folha entre outras. O Bolsonaro retirou-lhes a mama da Lei Rouanet e agora tentam infernizar a vida a ele e \u00e0 fam\u00edlia toda com fake news. A Globo est\u00e1 j\u00e1 de rastos, tem despedido atores e apresentadores, porque tem perdido muitos espectadores com as fake news e n\u00e3o tarda deve fechar....era a maior cadeia de TV brasileira. Al\u00e9m da imprensa h\u00e1 tb atores, cantores, produtores e realizadores que t\u00eam andado a mamar na teta do Estado h\u00e1 muitos anos recebendo milh\u00f5es de reais atrav\u00e9s da Lei Rouanet. Vc sabia que a Dilma, o ex marido, o Lula e outros andaram de G3 em punho fazendo assaltos e matando pessoas, eles eram terroristas... estiveram presos v\u00e1rias vezes e t\u00eam estado a receber indemniza\u00e7\u00e3o do Estado por terem estado presos. Parece piada, n\u00e3o parece? Eram uns fora da lei, foram presos v\u00e1rias vezes e a Dilma h\u00e1 muitos anos que recebia 10 mil e tal reais de indemniza\u00e7\u00e3o por ter estado presa. Ora, n\u00e3o queria ser presa, andasse na linha como gente de bem. Agora o Bolsonaro cortou-lhe essa mama dos 10 mil e tal reais mensais. Se todos os criminosos que v\u00e3o presos recebessem depois grandes indemniza\u00e7\u00f5es, era o caos para cometerem crimes e ficarem a receber altos valores. Os ministros do STF, pelo menos 4 s\u00e3o corruptos apanhados tb na Lava Jato.... aquilo est\u00e1 uma podrid\u00e3o....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439359112",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Maria, n\u00e3o era V. uma defensora militante de Bolsonaro?<br/>A\u00ed tem.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "4439185170",
            "user": "xupem",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro \u00e9 homem antigo, ainda preza os valores da vida, o que ele disse \u00e9 o que pensa 90% do povo, eu estou com ele, a paneleirgem \u00e9 pior que o estado isl\u00e1mico, morte era pouco para esses porcos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439446997",
                    "user": "pituxo",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 vi mais machos que vc levarem com ele, adorarem e serem os primeiros a atirar pedras...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4440533284",
                    "user": "josetancho",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fascismo \u00e9 filho bastardo do comunismo com ligeiras nuances, e ambos totalit\u00e1rios, por isso sim, s\u00e3o de esquerda. Tem d\u00favidas? Estude, porque hoje \u00e9 vergonhoso continuar enganado precisamente pela esquerda!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439611848",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ignorante, quem assassinou homosexuais foi o seu idolo che guevara. Desde quando a Direita \u00e9 homof\u00f3bica. <br/>Voc\u00ea \u00e9 mesmo IGNORANTE a <b> homofobia </b>n\u00e3o \u00e9 da Direita nem da esquerda, \u00e9 dos conservadores radicais.\nGostava de ver uma tenda de<b>  LGBT</b> na festa do avante dos comunistas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia",
                        "LGBT"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4439362172",
                    "user": "xupem",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Defenda o seu ku, o dos outros \u00e9 com eles.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439359698",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi contagiado?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439361123",
                    "user": "xupem",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Contagiado por ideias esquerdalhas? N\u00e3o. Esses s\u00e3o peda\u00e7os de merdaa",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439364993",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V. n\u00e3o \u00e9 pass\u00edvel de ser contagiado pela esquerda, e registo  isso com agrado, V. foi contagiado pela \"paneleiragem\", e como n\u00e3o sabe  como se livrar do v\u00edcio, invectiva-os, s\u00e3o todos  culpados de o sodomizarem.<br/>Assuma-se, tenha coragem.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439184922",
            "user": "ChuckNorrisPT",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Discrimina\u00e7\u00e3o, as brasukas podem ganhar a vida a vender o pito, eles n\u00e3o podem vender kue. HAHA.<br/>\u00c0s vezes mais vale ficar calado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439183315",
            "user": "ruymagalhes",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O filho de bolsonaro q segundo o pai seria o respons\u00e1vel pela sua elei\u00e7\u00e3o, tem trocentas fotos nas redes sociais ao lado do primo, sobrinho da 1a ex de bolsonaro. Ambos na faixa dos 30 e sem nenhuma namorada por perto.  E h\u00e1 um v\u00eddeo do primo falando sobre o anivers\u00e1rio do filho de bolsonaro q n\u00e3o deixa qualquer d\u00favida. O aliado de bolsonaro, eleito governado do Rio tem um filho trans. Ou seja, na pr\u00e1tica o discurso \u00e9 outro. Essa conversa mole serve para agradar os ac\u00e9falos fan\u00e1ticos crentes e cat\u00f3licos. Sem falar q usam a estrat\u00e9gica de confundir o 'inimigo'. Dizem uma coisa e depois voltam atr\u00e1s. O vice a cada 7 ou 8 Mdas que diz fala duas coisas sensatas e ningu\u00e9m consegue concluir qual dos dois \u00e9 o pensamento efetivo dele. Some-se a isso o fato de bolsonaro ter passado 40 anos em mundos paralelos, quart\u00e9is e congresso, ele tem dificuldade em lidar com o mundo real pois sempre esteve na s\u00edndrome de peter pan. Ou seja, bolsonaro \u00e9 exatamente a (XXXX) que aparentava que seria quando ainda era candidato. S\u00f3 n\u00e3o viu o steve wonder e quem mais n\u00e3o quis ver",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439187145",
                    "user": "xupem",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea acusa pessoas de paneleirice sem provas, devia ser alvo de processo por difama\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439938821",
                            "user": "manuelpoupado",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bem a acusa\u00e7\u00e3o que fala sempre \u00e9 um pouco menos grave do que um dos seus coment\u00e1rios sobre esta not\u00edcia;<br/>\"Bolsonaro \u00e9 homem antigo, ainda preza os valores da vida, o que ele disse \u00e9 o que pensa 90% do povo, eu estou com ele, a paneleirgem \u00e9 pior que o estado isl\u00e1mico, morte era pouco para esses porcos.\"",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4439246173",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SOARES.... informe-se sobre o que a Rita Lee (uma cantora brasileira) diz sobre o Bolsonaro, quando eles eram jovens !!!",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439173919",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "cada um/uma seja o que quer, acho piada a comunidade <b> gay </b>pensar que s\u00e3o os\" inteligentes\", os\" eleitos\"...tudo o resto s\u00e3o atrasados\u2026.falam do Bolsonaro e da Russia n\u00e3o falam ? l\u00e1 a<b>  paneleiragem</b> tb n\u00e3o \u00e9 muito bem vista\u2026na Coreia do Norte os \"eleitos\" v\u00e3o para campos de trabalhos for\u00e7ados...ser\u00e1 que v\u00e3o comentar ?.sobre a cantoria das Mort\u00e1gua s\u00f3 tenho a comentar..\u00e9.poss\u00edvel o pai das \"cantoras\" conhecer o Salazar primeiro que o Bolsonaro..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "4439171704",
            "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um rapaz tinha de fazer um tpc sobre o que era para ele o conceito de pol\u00edtica. Chegou a casa e perguntou ao pai o que era para ele o conceito de pol\u00edtica.<br/>\u2013 Por exemplo eu sou o parlamento, a tua m\u00e3e \u00e9 o governo, a empregada a classe trabalhadora, tu \u00e9s o presente e o teu irm\u00e3o mais novo o futuro.<br/>Ent\u00e3o um dia o rapaz acordou com irm\u00e3o mais novo a chorar e ouviu o pai a ralhar com a empregada. No outro dia o rapaz disse ao pai que j\u00e1 percebia o conceito de pol\u00edtica dele. O pai perguntou porqu\u00ea e o filho respondeu:<br/>\u2013 Enquanto o parlamento est\u00e1 a lixar a classe trabalhadora, o governo est\u00e1 a dormir, o presente n\u00e3o sabe o que \u00e9 que h\u00e1-de-fazer e o futuro est\u00e1 todo borrado.\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.piadasecas.com%2Fpiadas-de-politicos%2Fpiadas-de-politicos%2F%3ADRVVKJO6Jk1PSAZoIETSomDhnQo&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.piadasecas.com/piadas-de-politicos/piadas-de-politicos/\">https://www.piadasecas.com/...</a>",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439127475",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o \"quem quiser vir at\u00e9 aqui e ter sexo com uma <b> mulher </b>\u00e9 muito bem-vindo\u201d? Eu bem queria acreditar nele, mas pra o mim o<b>  gajo</b> est\u00e1 \u00e9 feito com o bando do milit\u00e3o de Fortaleza que limpou o sebo \u00e0queles 5 empreiters dos lados de Leiria.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4439121568",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aquela Mariana Mort\u00e1gua de megafone na m\u00e3o a gritar que Bolsonaro devia ir fazer companhia ao Salazar n\u00e3o tem perd\u00e3o!!!<br/>Bolsonaro ganhou as elei\u00e7\u00f5es, acho eu, ou n\u00e3o! Esta esquerdalha com estes comportamentos rid\u00edculos ainda v\u00e3o ter menos votos! Votei BE em 2015, agora jamais votarei nessa peste! Raios os partam!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4528049858",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Hitler tamb\u00e9m foi eleito democraticamente...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439963734",
                    "user": "euricombfrade",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Beba um ch\u00e1zinho de t\u00edlia, que vai sentir-se mais calmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439501946",
                    "user": "manuelpoupado",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o vi, s\u00f3 li que Mort\u00e1gua ter\u00e1 gritado que Bolsonaro deveria ir fazer companhia a Salazar. <br/>Se for verdade, fica ao n\u00edvel do comportamento mais reles, cujo exemplo mais parecido, foi o chefe da claque do Porto, Fernando Madureira, ter cantado que o Benfica, deveria estar no avi\u00e3o brasileiro que caiu com a equipa do Chapecoense.<br/>Se este tipo de comportamento \u00e9 lament\u00e1vel ao n\u00edvel do povo, assume especial gravidade quando s\u00e3o praticados por pessoas com especial responsabilidades de Estado.<br/>Nestes casos, esque\u00e7o a cor pol\u00edtica, e vejo pessoas que est\u00e3o especialmente obrigadas a gerar consensos e n\u00e3o pol\u00e9micas.<br/>Neste sentido, temos aqui 3 recentes comportamentos deplor\u00e1veis;<br/>1.A afirma\u00e7\u00e3o de Bolsonaro sobre o seu pa\u00eds.<br/>2.O c\u00e2ntico de Mariana Mort\u00e1gua<br/>3.As declara\u00e7\u00f5es de S\u00e9rgio Moro sobre o S\u00f3crates e o processo que o envolve.<br/>Depois admirem-se das pessoas n\u00e3o votarem e, pior, daqui por uns tempos, de transformarem as suas conversas de caf\u00e9 ao lado das minis, em ac\u00e7\u00f5es de rua.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439445056",
                    "user": "pituxo",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bolsonaro ganhou as elei\u00e7\u00f5es porque, com tanto debate em que participou, esclareceu convenientemente o mui culto povo brasileiro ....eheheheheh",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439240767",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 ZANGADO...voc\u00ea faz jus ao seu nome !!!....N\u00e3o se zangue porque 85% dos brasileiros tamb\u00e9m desejam que o Bolsonaro v\u00e1 fazer companhia aos \"anjinhos\" !!!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439334794",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "85%??? Ent\u00e3o explica c\u00e1 como \"chegaste\" a esse n\u00famero???",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439210410",
                    "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A rapariga j\u00e1 devia ter fumado uns charros antes de ir para l\u00e1.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439186748",
                    "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu s\u00f3 voto no meu grande amigo dr Passos Coelho,que falta ele faz ao Pa\u00eds.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439341999",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mesmo em \"formato\" hip\u00f3crata \u00e9 a \u00fanica verdade que li  de si... \"Com a verdade me enganas\"...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439135153",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Mariana Mort\u00e1gua filha do ASSALTANTE Camilo Mort\u00e1gua n\u00e3o degenerou da fam\u00edlia, grita, defende a ciganada dos bairros, defende os paneleiros e fressureiras, quem n\u00e3o \u00e9 est\u00e1 fora de moda!!! Enxovalha os que n\u00e3o t\u00eam a mesma opini\u00e3o, deseja a morte a um eleito com maioria, etc. etc. N\u00e3o haver\u00e1 um que perca as estribeiras e lhe fa\u00e7a uma trapa\u00e7a que bem a merece!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439195807",
                            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda b\u00e9m que amigo Zangado \u00e9 um cerebro pensante. Eu tamb\u00e9m sou contra esse ranco de gente.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4439126092",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia e \u00e1 morte de alguem. Acho que est\u00e1 tudo dito.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439119382",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho engra\u00e7ado falarem deste tipo de observa\u00e7\u00f5es do Bolsonaro, mas n\u00e3o falam que ele  criou uma medida onde vai levantar o sigilio banc\u00e1rio de todos os movimentos financeiro p\u00fablicos.\nPor estas e outras que esquerda e os seus \"amigos generosos\" n\u00e3o gostam do Bolsonaro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439429527",
                    "user": "assunopalma",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Leia um dos meus coment\u00e1rios acima, l\u00e1 tem as raz\u00f5es da raiva ao Bolsonaro. A verdade \u00e9 quem quem votou no Haddad, alguns j\u00e1 viraram a casaca.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4440534606",
                            "user": "josetancho",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "... ou viram a verdade, mas virar a casaca \u00e9 comum no Brasil!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439113111",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mandem para o Brasil o Bloco de Esterco e as esgani\u00e7adas que no Brasil eram muito bem TRATADAS!!!! Abaixo de cadelas!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4439069475",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> gajo </b>est\u00e1-se a \"passar\".....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4439109989",
                    "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "disse uma verdade: Brasil est\u00e1 cheio de panilas",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4439337445",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E ele \u00e9 um deles. LOL",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4440535791",
                                    "user": "josetancho",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Filipa cala a boca e v\u00e1 estudar antes dizer besteira! Se n\u00e3o se considere gente honrada, n\u00e3o considere ningu\u00e9m como tal!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4439600687",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voc\u00ea tentou a sua sorte, e ele n\u00e3o ligou. \u00e9 natural, eu ainda n\u00e3o percebi se voc\u00ea \u00e9 um filipe ou uma filipa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4439978138",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Problema seu.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4439130119",
                            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 o rabo deles, n\u00e3o \u00e9 o meu nem o dele.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4439137362",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O rabo deita c\u00f3c\u00f3!!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4439061870",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O programa de abate de gatos que se pratica na Australia poderia ser aplicado neste caso tamb\u00e9m. <br/>Por exemplo atrav\u00e9s da salsicha de pontinha envenenada.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}