{
    "header": {
        "title": " Parlamento admite criar porta especial para Chega porque CDS n\u00e3o quer Ventura a atravessar bancada ",
        "subtitle": " L\u00edder do Chega pode passar a ter uma porta s\u00f3 para si com o aval de Ferro Rodrigues. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de outubro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/674957/parlamento-admite-criar-porta-especial-para-chega-porque-cds-nao-quer-ventura-a-atravessar-bancada ",
        "postText": " ['O CDS contesta a atribui\u00e7\u00e3o de lugares na Assembleia da Rep\u00fablica, proposta pelo Presidente da Assembleia da Rep\u00fablica e definida na Confer\u00eancia de L\u00edderes.', 'Os centristas n\u00e3o querem que o \u00fanico deputado eleito do Chega atravesse a sua bancada, defendendo que n\u00e3o h\u00e1 nenhum grupo parlamentar que v\u00e1 ter um deputado de uma for\u00e7a pol\u00edtica diferente no meio dos seus deputados.', 'A solu\u00e7\u00e3o pode passar pela abertura de uma porta para Andr\u00e9 Ventura. De acordo com a s\u00famula da \u00faltima confer\u00eancia de l\u00edderes parlamentares, a que o Jornal de Not\u00edcias teve acesso, o deputado do centrista Telmo Correia, queixou-se do facto de a nova distribui\u00e7\u00e3o de lugares colocar o Chega no meio do CDS.', 'Telmo Correia sugeriu que Andr\u00e9 Ventura fique antes na terceira fila, lembrando, no entanto, que no acesso \u00e0 sala, devido \u00e0 exist\u00eancia de um corrim\u00e3o, o \u00fanico deputado tem de pedir passagem aos centristas.', 'A alega\u00e7\u00e3o do CDS, que passou de 19 para cinco deputados na AR, re\u00fane o acordo dos outros partidos, tendo ali\u00e1s sido o PEV - com o apoio do PCP - a sugerir a abertura de uma porta junto ao corrim\u00e3o onde se senta o Chega, adiantou o mesmo jornal.', 'O presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Ferro Rodrigues, admitiu a possibilidade de criar a porta especial para Ventura, mas tal obra j\u00e1 n\u00e3o vai a tempo do arranque dos trabalhos.', 'Os comunistas tamb\u00e9m reclamaram da distribui\u00e7\u00e3o de lugares, chamado a aten\u00e7\u00e3o para uma esp\u00e9cie de enclave do PS na sua bancada, sendo que aqui a solu\u00e7\u00e3o foi mais f\u00e1cil, tendo os socialistas aceitado trocar de lugar.', 'Pelo contr\u00e1rio, o pedido do Iniciativa Liberal continua mais dif\u00edcil de atender, Jo\u00e3o Cotrim de Figueiredo quer sentar-se o mais ao centro poss\u00edvel, ou seja entre o PS e o PSD, mas este \u00faltimo partido s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel para \u2018dar\u2019 a cadeira mais \u00e0 direita, encostada ao CDS.'] ",
        "numberPosts": " 330 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Gaga,Racismo,Ra\u00e7a,Gajo,Francisco,Bronco,Tot\u00f3,Cigano,Idade,Aberra\u00e7\u00e3o,Bola,Nazi",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4665545286",
            "user": "carloscoimbra",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A deputada eleita pelo Livre, declara-se contrariamente a qualquer outro deputado, como sendo da extrema esquerda radical. <br/>Porque \u00e9 que n\u00e3o ocupa um lugar conducente com os seus ideais ou seja, no lado extremo esquerdo do parlamento?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4664181132",
            "user": "disqus_n7YwOE8lUN",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 Ventura tem que ter muita firmeza nos ataques que lhe s\u00e3o dirigidos e tudo servir\u00e1 para tornar o seu partido mais respeit\u00e1vel,assim ele tenha a paci\u00eancia e tenha for\u00e7a,mais pessoas ir\u00e3o votar no \"CHEGA\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4663533984",
            "user": "disqus_kFyCtSj7z0",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que isso \u00e9 criar uma situa\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria, N\u00e3o tenho, nem quero ter nada a ver nem com o Chega nem com o CDS, Pelo que, acho que quem n\u00e3o est\u00e1 bem, que se mude!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662871882",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O povo agradece PORTA S\u00d3 DE SAIDA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662668047",
            "user": "rickcaprioli",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Antes de acusarem o CHEGA de extrema direita racioc\u00ednem um bocadinho, acreditam em fake news?<br/>Os partidos com assento parlamentar e jornalistas \u00e9 que come\u00e7aram com as fake news que oo CHEGA era extrema direita mas isso \u00e9 tudo treta, est\u00e3o com medo que o CHEGA v\u00e1 contra os interesses de muita gente.<br/>A constitui\u00e7\u00e3o portuguesa n\u00e3o permite partidos dede extrema direita, antes das elei\u00e7\u00f5es o CHEGA teve que passar pelo tribunal constitucional para poder concorrer a estas elei\u00e7\u00f5es, acordem.<br/>Fake news, n\u00e3o acreditem em tretas, est\u00e3o com medo que as pessoas acordem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662655752",
            "user": "josmiguelloureiro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS \u00e9 uma palha\u00e7ada pegada...<br/>Tiveram um dos piores resultados de sempre, teem menos deputados que os novos partidos e uma lider que queria ser primeira ministra.<br/>E agora exigem lugares especiais no parlamento. Que palha\u00e7ada. <br/>Problemas em Portugal n\u00e3o faltam e estes incompetentes est\u00e3o a discutir lugares e construir portas especiais...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662644704",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os \"queques\" do CDS no seu melhor! Realmente, s\u00f3 em Portugal!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662567063",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...j\u00e1 existia a famosa \"porta do cavalo\" por onde se escapuliam os deputados P\u00eaP\u00eaD\u00eas que s\u00f3 iam picar o ponto ...e agora vamos ter a \"porta das bestas\", por entram as ditas cujas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662552908",
            "user": "disqus_Nibg3Tfo9O",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu entendo...assistir a uma sess\u00e3o na AR \u00e9 deprimente...os ilustres deputados est\u00e3o permanentemente a entrar e sair da sala...uma vergonha, mais bexiga menos bexiga..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662520980",
            "user": "disqus_HYSkVUqBVn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E assim vai o CDS, o partido das tias de cascais, sem Rei (sem rainha)  nem roque ou torre como preferirem!! <br/> S\u00e1 carneiro, Cunhal, M\u00e1rio Soares, Freitas do Amaral faleceram e parece que os respectivos partidos foram com eles!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662458902",
            "user": "disqus_tKATGeho7g",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os queques azul cueca liderados pelo <b> idiota </b>do Telmo t\u00eam medo de apanhar pulgas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4662393992",
            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Come\u00e7a a palha\u00e7ada. a perderem tempo com coisas sem interesse, em vez de resolverem os graves problemas que temos e os muito graves que a\u00ed v\u00eam.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662384117",
            "user": "z_bisnaga",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e que tal um al\u00e7ap\u00e3o com liga\u00e7\u00e3o directa ao inferno? \u00e9 pra onde deviam ir todos esses chulos da assembleia!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662261045",
            "user": "disqus_rPJDpX4wU2",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes pol\u00edtiqueiros bafientos n\u00e3o t\u00eam que fazer. Eu acho at\u00e9 que o Chega s\u00f3 tem a ganhar com estas tricas dos betinhos. J\u00e1 dizia o outro, falem mal de mim mas falem de mim que eu assim n\u00e3o sou esquecido...tal \u00e9 a azia de perda de tachos...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662233305",
            "user": "paulosequeira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ponham-no na fila da frente e fica resolvido, Muito mais  estranha  \u00e9 a reivindica\u00e7\u00e3o do deputado do IL que quer ficar \u00e1 esquerda do  PSD, como se algu\u00e9m que defende o mesmo IRS para quem ganha 600\u20ac, 6000\u20ac ou mesmo 60000\u20ac, tenha o direito de se considerar de esquerda.<br/>Nos EUA o Tea Party defende o mesmo e os republicanos consideram-no como a ala mais a direita do conservadores americanos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662187004",
            "user": "josaganteferreira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pior que tudo \u00e9 o indiano se sentar no meio da sala!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662150154",
            "user": "disqus_MfG9T9NWvh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto mais insignificantes, mais exigentes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662120895",
            "user": "paulamarmelo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode ser a porta da rua.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662102855",
            "user": "disqus_fYIcGkFDi7",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o pode ser verdade, mas que legitimidade t\u00eam o CDS para exigir uma porta diferente para um candidato que n\u00e3o gostam, andam sempre a falar de democracia  mas que porcaria \u00e9 est\u00e1, e se o PSD mao quiserem partilhar a retrete com o BE, agora v\u00e3o atender a todos os caprichos de estes peseudos democraticos? Ventura foi o povo que o escolheu t\u00eam tanta legitimidade que todos os outros.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662047937",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "era muito mais f\u00e1cil ter o cds, udp, e chega, na mesma jaula, e noutra ao lado s\u00f3 o pane com seus c\u00e3es e lobos...tanto asno naquela assembleia, tantos..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662014838",
            "user": "disqus_45qlxagh7e",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A maneira como o CDS agora est\u00e1 ser\u00e1 muito melhor acabar com estes anormais, n\u00e3o tem categoria nenhuma para proibirem o que quer que seja , s\u00e3o uma cambada de imberbes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662002569",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto s\u00f3 revela que o cds n\u00e3o \u00e9 um partido de direita e que est\u00e1 alinhado com a esquerda e o discurso do pol\u00edticamente correcto. Em toda a europa h\u00e1 partidos de direita conservadora e de extrema direita com lugares nos parlamentos e que est\u00e3o presentes em v\u00e1rios governos. Em Portugal o cds tal como o psd pertencem \u00e0 direita envergonhada ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4662072973",
                    "user": "mariafilhadehomememulher",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 coment\u00e1rio de quem n\u00e3o leu o artigo.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4662101322",
                            "user": "brunodecarvalhooprprio",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o ... \u00e9 o coment\u00e1rio que n\u00e3o gostas de ler ... Podes p\u00f4r o dislike que estou-me nas tintas ...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661998650",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gosto deste <b> tot\u00f3 </b>mas admiro-o pela posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos ciganos, s\u00f3.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tot\u00f3"
            ]
        },
        {
            "id": "4661987761",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema na AR n\u00e3o est\u00e1 nos lugares nem nas cadeiras atribu\u00eddas mas sim de <br/>alguns palha\u00e7os/as que as v\u00e3o ocupar..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661951140",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por detr\u00e1s do Ventura <b> Cigano </b>que o l\u00e1paro apoiou, est\u00e1 algu\u00e9m que sempre conspirou contra a democracia representativa.<br/>Est\u00e1 um fascista que j\u00e1 vem dos tempos penumbrosos do ditador de Santa Comba D\u00e3o. Est\u00e1 um terrorista que integrou o MDLP do general Sp\u00ednola e o MIRN do general Ka\u00falza de Arriaga. <br/>Tem um nome: Diogo Pacheco Amorim.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4662405059",
                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Filipinha, agora \u00e9 que flipaste.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cigano"
            ]
        },
        {
            "id": "4661937455",
            "user": "miguelrijo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com sorte o CDS na proxima legislatura nem precisa de porta!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661834599",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Passa a entrar pela \"porta do cavalo\"...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661778773",
            "user": "disqus_DZDpDfUw0d",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o as primadonas chegam e n\u00e3o gostam do lugar, ou do vizinho e a malta paga as obras?<br/>Os que se diziam diferentes afinal s\u00e3o mais do mesmo.<br/>O Parlamento \u00e9 um local de trabalho, e n\u00e3o um show televisivo onde as vedetas fazem pedidos estrambolicos, por isso mais respeito!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661774584",
            "user": "Esgalho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e3o diferentes, mas t\u00e3o iguais...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661772511",
            "user": "felciomafio",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a prova de que ningu\u00e9m est\u00e1 preocupado com o pa\u00eds... com as pessoas.. e a verdadeira mis\u00e9ria que se passa no interior (Fora autarcas e familiares..)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661772427",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Catarina e as Mort\u00e9guas = Meerda fedorenta!<br/>Joacine = caca nausebunda!<br/>PCP= Anda mais sujo que pau de galinheiro!<br/>Querem comparar o Andr\u00e9 Ventura com estes que enumerei!!! <br/>Andr\u00e9 Ventura \u00e9 um vinho da marca Pera Manca!!! Os outros s\u00e3o uma zurrapa da pior qualidade!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661809388",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha o Mamadou parasita! <br/>Olha que a Joacine j\u00e1 foi circuncidada!!! N\u00e3o tem prazer em levar naquilo!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661768399",
            "user": "disqus_9FZPeA4AbS",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto est\u00e1 tudo doido... Mas o que \u00e9 isto meu Deus???? O Andre Ventura \u00e9 s\u00f3 um HOMEM com os tomates no sitio, sem telhados de vidro e uma intelig\u00eancia normal, n\u00e3o \u00e9 um lobisomem meus senhores. Est\u00e1 tudo cagado de medo da tontaria dele, e que venha essa pouca vergonha toda ao cimo. V\u00e3o cair muitos do pedestal amigos. RUA da\u00ed para fora cambada de gatunos.<br/>Chegou o bicho mau",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661728944",
            "user": "luisilheu",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coloquem a joacine junto do cds , assim evita se de andarem a criar novas portas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661729785",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde estava bem a Joacine sei eu, mas n\u00e3o digo!!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661730405",
                            "user": "kika_1900",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem eu credo!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661722983",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva o Andr\u00e9 Ventura que vai por a AR de pernas para o ar! <br/>Abaixo o PCP, BE, e Livre! S\u00e3o partidos que querem atolar a classe m\u00e9dia em impostos para pagar \u00e0 ciganada, aos ressacados do RSI, \u00e0 malandragem, aos moradores dos bairros que pagam rendas rid\u00edculas e h\u00e1 muitos que at\u00e9 nem pagam e alguns ainda surripiam a luz e a \u00e1gua! Abaixo os parasitas! Andr\u00e9 Ventura a PM j\u00e1!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661710875",
            "user": "biatcheslater",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o brinquem p\u00e1!! Voc\u00eas pensam que as cadeiras e a sua localiza\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda ou \u00e0 direita n\u00e3o tem implica\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 importante?<br/>\u00c9 a\u00ed que come\u00e7a a democracia!!!!<br/>\u00c9 fundamental a posi\u00e7\u00e3o das cadeiras em democracia!!!<br/>Que com\u00e9dia!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661697159",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o lugar do Andr\u00e9 Ventura \u00e9 a arrumar carros no estacionamento do Parlamento.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661713614",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 o lugar da Joacine, os carros come\u00e7am a andar aos solavancos!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661756738",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...o trabalho da Joacine no parlamento \u00e9 cavalgar no lombo do Andr\u00e9 Ventura.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661759093",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Joacine parece uma galinhola a cacarejar!!! <br/>O Andr\u00e9 Ventura, amassa-a num \u00e1pice!!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661772966",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...vais ter uma grande surpresa meu caro!",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4661776091",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Olhe e veja a realidade: <a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fyoutu.be%2Fnb53ReO8rjA%3AWorjwxHIcAl65uKxwDJPp_zt0M8&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://youtu.be/nb53ReO8rjA\">https://youtu.be/nb53ReO8rjA</a>",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4661778599",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...caguei nessa realidade! ...a verdadeira realidade ainda est\u00e1 para vir!",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4661780046",
                                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o diga isso caaaaaaaaaaarrrrraaaalho!!!!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4661836385",
                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "...a realidade \u00e9 que tudo aquilo que o Ventura possa dizer s\u00f3 interessa \u00e0 MINORIA de direita ...os restantes portugueses est\u00e3o-se a cagar.",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661686017",
            "user": "pafiososjam",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tanta mariquice por causa das cadeiras",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661692103",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente o mal n\u00e3o est\u00e1 na cadeira! Est\u00e1 sim; na pessoa que se vai sentar nela!...<br/>.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661715413",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 bem pior a preta que se enrolou com a bandeira da Guin\u00e9, e est\u00e1 circuncidada!!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661681975",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para o Andr\u00e9 \u00e9 bom.<br/>Assim corre menos riscos de apanhar v\u00edrus e doen\u00e7as.<br/>Aposto que nos intervalos v\u00e3o-lhe fazer patifarias.<br/>As crian\u00e7as nestas idades s\u00e3o terr\u00edveis. A culpa \u00e9 dos pais que n\u00e3o lhes d\u00e3o educa\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661687644",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Achas que o Andr\u00e9 Ventura, da extrema direita, tem <b> idade </b>para ser considerado como uma  crian\u00e7a?...<br/>.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661709672",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Na verdade, toda esta birra das cadeiras \u00e9 uma criancice monumental por parte de todos.<br/>Eu parece-me que as c\u00e2maras colocadas no parlamento focam bem todos os lugares, no momento dos discursos.<br/>Ningu\u00e9m aparece desfocado ou s\u00f3 com meia cabe\u00e7a no momento de falar.<br/>Em Portugal, liga-se muito a mariquices. Com coisas importantes ningu\u00e9m se preocupa.<br/>Um parlamento cheio de f\u00fateis de cabe\u00e7as ocas preocupados com as cadeiras onde se sentam...isto promete.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661665773",
            "user": "nasnalgas",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho bem, o Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o tem que andar a pisar a mierda da passagem dos outros, tem direito a ter um acesso pr\u00f3prio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661682455",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Achas que deva de ter o particular direito de pisar a sua pr\u00f3pria porcaria (mer*a)?...<br/>.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4681071938",
                            "user": "nasnalgas",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro cidad\u00e3o Bastu, creio que n\u00e3o entendeu a mensagem e est\u00e1 adultera-la. Como deveria saber, \"pisar a mierda DA passagem\", adjectiva\u00e7\u00e3o do substantivo, n\u00e3o a mesma coisa que \"pisar a mierda NA passagem\". Mas j\u00e1 que o caro fala em: \"a sua pr\u00f3pria porcaria (mer*a)\", vamos ver se nas elei\u00e7\u00f5es consequentes n\u00e3o vai ter de engolir isso. Bem haja.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661645026",
            "user": "alvacosta",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andaram h\u00e1 anos a fazer -lhe a cama e agora fazem est\u00e1 florzinha de anti-fascismo...!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661628313",
            "user": "kika_1900",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em breve todos os portugueses que foram eleitos <br/>democraticamente para a Assembleia da Rep\u00fablica Portuguesa <br/>v\u00e3o ter que passar pelas traseiras .<br/>Estamos a ficar cada vez mais livres ( sic). <br/>A porta principal \u00e9 para os que festejarem a elei\u00e7\u00e3o com <br/>bandeiras estrangeiras. O que se est\u00e1 a passar no nosso pa\u00eds <br/>\u00e9 simplesmente inadmiss\u00edvel.<br/>Se esta <b> aberra\u00e7\u00e3o </b>continuar e se descriminarem  o futuro deputado ,<br/>o Sr. Ventura ter\u00e1 o meu voto e sem \" pestanejar \".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661703594",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O qu\u00ea!...Vais deixar de votar no Partido Nacional Renovador (PNR)\u2026<br/>.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661720434",
                            "user": "kika_1900",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O voto \u00e9 secreto. Mas digo-lhe sem gaguejar <br/>no Livre nunca . Esclarecido? <br/>PS: v\u00e1 tratar por tu a sua tia .",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661668050",
                    "user": "matei20milhes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora escreva de novo, mas sem dar facadas na gram\u00e1tica, sff.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661668933",
                            "user": "kika_1900",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sou gaga quando escrevo. Queira desculpar",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661770586",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahahahahahahahaha!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661778357",
                                            "user": "kika_1900",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\ud83d\ude02 \ud83c\udf3b",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4661669331",
                                    "user": "matei20milhes",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 desculpada.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661669866",
                                            "user": "kika_1900",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Grata",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661657990",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "oh kikas, que hist\u00f3ria \u00e9 essa da bandeira???O que fez o mastigado venturinha chegabasta??Tenho estado fora do Pa\u00eds????",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661659366",
                            "user": "kika_1900",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esteve na selva e n\u00e3o tinha sinal no tlm ? <br/>O que sei \u00e9 que \u00e9 portugu\u00eas e que est\u00e1 mais <br/>habilitado a defender os meus interesses que <br/>uma qualquer africana que seja gaga sempre ou s\u00f3 <br/>quando lhe interessa. Apenas isso",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661707031",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estava na selva a colher umas bananas para te oferecer. Eu fora desta merda kago para a pol\u00edtica. Quero \u00e9 d\u00f3lares-",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661723105",
                                            "user": "kika_1900",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o me surpreende.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Aberra\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "4661620604",
            "user": "manuelpessanha",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho bem. Daqui a quatro anos a porta j\u00e1 l\u00e1 est\u00e1 para o deputado do CDS n\u00e3o ter de atravessar a bancada do CHEGA.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661658640",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao sejas ing\u00e9nuo.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661608648",
            "user": "pafiososjam",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apesar de n\u00e3o ser militante fui votar ps. N\u00e3o votarei nunca na direita devido \u00e0 politica neo-liberal que defendem e de t\u00e3o maus resultados. <br/>N\u00e3o desejei maioria mas votei ps porque voto em pol\u00edticas e medidas tomadas que deram bons resultados.<br/>Se os bons resultados fossem de outro partido, votaria nesse partido.<br/>Desejo o melhor para Portugal, o meu pa\u00eds!\nPor isso tenho deixado aqui a quest\u00e3o a alguns comentadores:\nPorque votaram psd nestas legislativas?\nAinda nenhum respondeu! Porque ser\u00e1?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661602570",
            "user": "disqus_0y7Tv7j5Tc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelos vistos querem p\u00f4r o Ventura a cair do c\u00e9u... qual D. Sebasti\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661578157",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Freitas do Amaral arrastar\u00e1 com a sua morte o que resta do CDS.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661671298",
                    "user": "matei20milhes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi o \u00fanico l\u00edder decente desse partido.<br/>R. I. P.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661677814",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Um vira casacas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661695483",
                                    "user": "matei20milhes",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ele n\u00e3o virou a casaca ao fazer parte do governo do pin\u00f3quio.<br/>Ele era diplomata e representou Portugal e n\u00e3o o S\u00f3crates.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661716513",
                                            "user": "Flordelamar",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o suporto esse tipo de diplomatas...velhos do Restelo tipo Ant\u00f3nio Guterres.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4661774117",
                                                    "user": "matei20milhes",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Freitas do Amaral foi sempre um senhor, com capacidade de lideran\u00e7a e era tamb\u00e9m um intelectual, com v\u00e1rios livros escritos.",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4661782268",
                                                            "user": "Flordelamar",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Kermit, eu percebo que tenha uma genu\u00edna admira\u00e7\u00e3o pelo<br/>Freitas do Amaral, a qual respeito.<br/>Mas eu tenho a minha pr\u00f3pria opini\u00e3o sobre ele, que n\u00e3o <br/>coincide com a sua, que voc\u00ea ter\u00e1 que respeitar tamb\u00e9m.<br/>Os meus cumprimentos e um Bem Haja! ",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661572445",
            "user": "disqus_91GJFhL38g",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "UAU!!!!!!<br/>\u00c9 absolutamente impressionante, para n\u00e3o usar outros termos menos pr\u00f3prios, que num pa\u00eds, que se diz democr\u00e1tico, deputados eleitos pelo povo, que apregoam aceita\u00e7\u00e3o da vontade popular e os princ\u00edpios da n\u00e3o descrimina\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos entre outros motivos, pela sua ideologia, tenham uma atitude t\u00e3o lament\u00e1vel!!<br/>Eu n\u00e3o votei no Andr\u00e9 Ventura, nem me revejo nalgumas das suas ideias, mas o homem foi eleito por voto popular e merece respeito, especialmente dos que com ele partilham os lugares de deputados \u00e1 assembleia da republica!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661570021",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS e os seus preconceitos est\u00fapidos, esquecendo-se dos tempos maus em que tamb\u00e9m os outros partidos o repudiavam!...<br/>Agora entendo porque ficaram reduzidos a 5 deputados!... E pelo andar da carruagem v\u00e3o desaparecer do mapa pol\u00edtico para dar as boas vindas ao CHEGA!... <br/>A estupidez tem o seu pre\u00e7o!!!...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661565671",
            "user": "raulsoares",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai ser giro o Ventura nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es ficar \u00e0 frente do CDS.Pode acontecer,j\u00e1 faltou mais.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661633117",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 seria poss\u00edvel se o povo ficasse est\u00fapido de vez, mas como o tipo est\u00e1 ligado aos parasitas do coice na <b> bola </b>j\u00e1 nao digo nada.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661794952",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sim tens toda a raz\u00e3o. O melhor \u00e9 estares calado, surdo, mudo e cego.<br/>Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, at\u00e9 pode ser que te d\u00ea alguma coisinha m\u00e1! ",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661557509",
            "user": "disqus_DXHLq3axLj",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Democracia a-la-carte.... aquilo n\u00e3o \u00e9 um parlamento \u00e9 um circo de tenda.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661549126",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PROCURA-SE COMENTADOR <b> FRANCISCO </b>MARTINS MAIS CONHECIDO POR MAUZINHO IMPARCIAL!<br/>DESAPARECEU HOJE POR VOLTA DA HORA DE ALMO\u00c7O!<br/>SUSPEITA-SE QUE TENHA TROCADO DE ROUPA E ANDE DISFAR\u00c7ADO!<br/>AO QUE TUDO INDICA FOI APANHADO EM FLAGRANTE PELA SUA ESPOSA EM CONVERSAS SEM NEXO NA NET!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661587953",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00daLTIMA HORA (EM ACTUALIZA\u00c7\u00c3O):\n\"<b> Francisco </b>Martins \u2022 h\u00e1 2 horas<br/>Acabo de receber uma mensagem a dizerem-me que fui banido de comentar no jornal sol quando me considero um dos comentadores mais moderados que por l\u00e1 andavam\nAgora vou almo\u00e7ar e guardar o resto da tarde para chorar desalmadamente\nCumprimentos para todos\nMauzinho Imparcial\" IN JORNAL I\nQUEM \u00c9 O CABR\u00c3OZ\u00c3O QUE ANDA A BANIR COMENTADORES?",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661674966",
                            "user": "matei20milhes",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele s\u00f3 tem \u00e9 de criar um nick com o mesmo nome.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661731851",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "PORQU\u00ca?<br/>N\u00c3O PODE MANTER O QUE TINHA?",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661772987",
                                            "user": "matei20milhes",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se foi banido, n\u00e3o pode voltar a comentar no Sol com o mesmo nick.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4661635543",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nao se perdeu nada. O tipo \u00e9 caloteiro.Ainda nao me pagou o arranjo do esquentador.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661730837",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "NEM VAI PAGAR! J\u00c1 FOSTE EHEHEH!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4661754097",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "CLARO QUE N\u00c3O SE FAZ!<br/>ELE TAMB\u00c9M \u00c9 UM TANGAS DOCARALHO MAS ACASO ACHO DESTA VEZ EST\u00c1 A FALAR A S\u00c9RIO!",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "4661536197",
            "user": "nunoflores",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A dan\u00e7a das cadeiras e dos FP (que n\u00e3o s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos).<br/>Continuem a brincar rapazotes.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661533690",
            "user": "olhosemfiltro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou incr\u00e9dulo com esta atitude, a ser verdade, repito, a ser verdade, s\u00f3 demonstra de facto onde est\u00e1 o <b> racismo,</b> vem l\u00e1 no parlamento, l\u00e1 sim o<b>  racismo</b> j\u00e1 l\u00e1 coabitava, n\u00e3o me lembro de portas especiais para um tal de ferro, ou para um tal de pedroso, esses sim precisavam de uma porta de a\u00e7o com fechaduras grandes.<br/>Assembleia da republica no seu melhor. Vergonha Nacional.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661560788",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Era mais um cinto de castidade, mas l\u00e1 que tem portinhola. \u00e9 verdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4661528636",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E \u00e9 esta a democracia\u2026 Cambada de hip\u00f3critas e de Grandes Filhos da P.... J\u00e1 agora, fa\u00e7am uma porta especial para a <b> gaga </b>ou para o<b>  bronco</b> do Costa.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661643113",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ai tanto nervozinho por causa de um mongo que s\u00f3 quer taxo??? O que este tipo fez na vida?? Vou rasgar o meu cartao de s\u00f3cio do Benfica. Quem \u00e9 o <b> bronco </b>da costa??",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661674265",
                            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Podes rasgar o h\u00edmen das gajas da extrema esquerda que passeiam no parlamento, umas virgens ofendidas .",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661703579",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu das gajas rasgo tudo da esquerda a direita. No que toca a \"rata\" e Ku nao fa\u00e7o distin\u00e7oes.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Bronco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bronco",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "4661528174",
            "user": "preterido114",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E a despesa com essa porta especial est\u00e1 prevista no or\u00e7amento da assembleia da rep\u00fablica?<br/>Os impostos dos metecos do privado pagam tudo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661527884",
            "user": "partisanlx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a chamada dan\u00e7a das cadeiras !!!\nEngra\u00e7ado \u00e9 que nem o CDS quer misturas com o populista do Ventura ahahah\nDe resto tudo normal , ora vais para l\u00e1 ora chega para c\u00e1",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661525710",
            "user": "disqus_092MyqrM3k",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal no seu melhor!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661512362",
            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um fait-divers<br/>A Direita at\u00e9 parece que est\u00e1 interessada em f\u00e9rias prolongadas e com saudades da Geringon\u00e7a",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661512356",
            "user": "minoriasilenciosa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o todos eles \"pequenos\" tost\u00f5es\" somados, aqui e acol\u00e1, que \u00f3bviamente n\u00f3s pagamos, e que depois fazem derrapar os d\u00e9fices.<br/>E quem se quiser rir, enojar, revoltar, ou eventualmente (s\u00f3) condenar, tentem ter acesso ao caderno de encargos, do restaurante da Assembleia, e \u00e1s mordomias, mormente, \u00e1 \"variedade\" de \u00e1guas minerais, e da carta de vinhos, e dos pratos,<br/>Mas, depois, n\u00e3o digam, que a \"Minoria\" n\u00e3o avisou",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661515423",
                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pst ... pst ... desculpe interromper a sua ignor\u00e2ncia, mas ...<br/>\"Portugal com d\u00e9fice de 0,1% no 2\u00ba trimestre, abaixo dos 0,7% da zona euro\" ... (Noticias ao Minuto)",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4663115682",
                            "user": "minoriasilenciosa",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tenho por h\u00e1bito, nunca comentar, o que os outros comentam, mesmo quando n\u00e3o concordo, ou s\u00e3o completos disparates, mas isso, \u00e9 uma quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o, civismo e de classe .<br/>Adoro esses neologismos do \"Pst Pst\", especialmente quando chamam de \"ignorantes\" aos outros.<br/>O que \u00e9 que interessa um d\u00e9fice de 0,1% no 2\u00ba trimestre, abaixo dos 0,7% da Zona Euro, se tem uma d\u00edvida soberana acumulada de \u20ac 250.000 milh\u00f5es ?<br/>O que \u00e9 que isso interessa, se Portugal tem, fruto de pol\u00edticas erradas (de h\u00e1 mais de 100 anos), um \u00eaxodo populacional avassalador fruto da imigra\u00e7\u00e3o, e como tal, uma popula\u00e7\u00e3o envelhecida, bem mais at\u00e9 que a UE.<br/>O que quis demonstrar, com o coment\u00e1rio, foi que, metaf\u00f3ricamente, muitas (sem nexo e disparatadas despesas, especialmente no Estado, que \u00e9 dinheiro de n\u00f3s todos, e neste caso, \"uma porta\"), fazem \"grandes despesas\".<br/>Muitas das mordomias, especialmente da classe pol\u00edtica, pesam-nos no bolso, e n\u00e3o fazem sentido.<br/>E, das duas uma, ou ele entra pelas portas que existem, porque foi eleito e tem esse direito, e quem n\u00e3o gostar, paci\u00eancia, ou ent\u00e3o n\u00e3o o \"deixam entrar\" na Assembleia.<br/>Este pa\u00eds est\u00e1 a viver uma aliena\u00e7\u00e3o colectiva, e hoje em dia, \"emprenha-se\" por tudo e por nada.<br/>E, embora PS-PSD-CDS-BE-PCP, n\u00e3o sejam \"flores que se cheirem\", estes PAN-PIN-PUN's, e os \"Chega\", \"n\u00e3o Chega\", \"Livra\", Alian\u00e7a-playboy, etc, tudo isto, vai, mais legislatura menos legislatura, desaparecer como se de uma An\u00e3-branca se tratasse. E a mim, o Andr\u00e9zinho, ou outro qualquer, n\u00e3o me inc\u00f3moda nada.<br/>Desejo-lhe as maiores felicidades e sa\u00fade, porque dinheiro, o Estado leva-nos todo, at\u00e9 no Euromilh\u00f5es (20%), ao contr\u00e1rio da UE !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661534234",
                            "user": "disqus_nGyHaomoVy",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Maior carga fiscal de todos os tempos + cativa\u00e7\u00f5es = at\u00e9 a minha av\u00f3 conseguia este d\u00e9fice! N\u00e3o abras os olhos que n\u00e3o \u00e9 preciso!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661667162",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Maior carga fiscal para quem paga impostos, oh mastigado. E quem nao paga????",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4661596660",
                                    "user": "disqus_nGyHaomoVy",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Informe-se melhor, foi a maior carga fiscal de todos os tempos, e sim, eu sei que carga fiscal \u00e9 diferente de receita fiscal! Verifique por exemplo o Poligrafo, ou o Instituto de Finan\u00e7as Publicas, que \u00e9 um Org\u00e3o isento!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661525969",
                    "user": "disqus_zERL1SmwPh",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aven\u00e7ado, vais a todas com, com propaganda barata. J\u00e1 diminu\u00edram as filas nos hospitais, os m\u00e9dicos de fam\u00edlia ou a falta deles... Desce \u00e0 terra.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661664806",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois \u00e9, se tivesse ganho a direita esses problemas j\u00e1 estavam resolvidos.Porque foram votar no PS?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661527957",
                            "user": "pafiososjam",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00f3 atrasado mental s\u00f3 existe isso desde a geringon\u00e7a ou sempre existiu tendo piorado no tempo do rapazola do pin?\nah j\u00e1 agora porque votaste psd?\n\u00e9 que j\u00e1 fiz esta pergunta a muitos direitralhas e ningu\u00e9m ainda teve coragem para responder, \u00e9 vergonha?",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661530344",
                                    "user": "disqus_zERL1SmwPh",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Imbecil... j\u00e1 passaram 4 anos continuas agarrado ao passado long\u00ednquo, ainda vais ao tempo do Afonso, o Henriques.<br/>At\u00e9 parece que reduzir deficit \u00e9 algo sobrenatural, s\u00f3 dos s\u00e1bios da esquerda - como j\u00e1 se viu basta cativar e aumentar impostos, nivelar por baixo como a esquerda gosta.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661666145",
                                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 verdade, porque votaste psd??",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4661552212",
                                            "user": "pafiososjam",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ah j\u00e1 agora porque votaste psd?",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4661550795",
                                            "user": "pafiososjam",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "imbecil e canalha \u00e9 quem escreve as mentiras que escreveste \u00f3 burro aziado",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661507827",
            "user": "manuelnogueira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai ser a porta do \"curro\"?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661529188",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O <b> gajo </b>\u00e9 bem capaz de sair com os cornos no ar",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661499941",
            "user": "arosendo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este \u00e9 o exemplo para justificar o \"Dia da <b> Ra\u00e7a\"</b> em Portugal. Compete aos racistas reporem-no.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "4661497356",
            "user": "disqus_WC35r5jT5u",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este paralamento demonstra a face da \"democracia\" que se vive em Portugal. Afinal os votos dos portugueses n\u00e3o tem todos o mesmo valor... E os direitos das minorias serem respeitados tanto quanto os das maiorias n\u00e3o passa de uma mentira demasiadas vezes repetida...<br/>a ponto de parecer verdade.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661621809",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O insignificante at\u00e9 vai ter uma porta s\u00f3 para ele. E o povo apagar as obras. Pelo menos a Joclinda s\u00f3 quer mais tempo de antena.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661649731",
                            "user": "kika_1900",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem ? j\u00e1 teve at\u00e9 demais para uma cidad\u00e3 da <br/>Guin\u00e9.<br/>At\u00e9 os alimentos dos mi\u00fados das escolas s\u00e3o como se <br/>fossem todos Hindus j\u00e1 n\u00e3o nos bastavam os horrorosos Tuk Tuks.<br/>Mas afinal que raio de pa\u00eds \u00e9 este ?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661694092",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Atao a gaja nao tem nacionalidade portuguesa?? Por essa ordem de ideias o pa\u00e7os cuelho e a cristas tamb\u00e9m sao cidadaos retornados africanos. Se calhar por isso nao gosto deles tamb\u00e9m.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661714216",
                                            "user": "kika_1900",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Queira ter a gentileza de ser educado .<br/>Dupla nacionalidade.<br/>A primeira \u00e9 a verdadeira, a segunda \u00e9 para os neg\u00f3cios e <br/>para gaguejar na Assembleia da Rep\u00fablica.<br/>Retornado tem outro significado que uma nacionalidade atribu\u00edda <br/>a qualquer um / uma . Umas simples folhas de papel sem qualquer <br/>tipo de rela\u00e7\u00e3o afectiva.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661490184",
            "user": "tucancamumia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nas elei\u00e7\u00f5es legislativas de 2019 o \"Chega\" teve os votos de 1,29% de eleitores. Nos coment\u00e1rios a not\u00edcias na internet  sobre o \"Chega\"  92,1% s\u00e3o seus aficionados.  Numa equa\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica esses 2 valores resultam na t\u00edpica alarvidade das criaturinhas zangadas com o mundo e com a vida. Principalmente com a dos outros.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661494223",
                    "user": "disqus_zERL1SmwPh",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E no livre e pan foi o qu\u00ea...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661531088",
            "user": "partisanlx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cds s\u00f3 desta \u00e9 que se deixou ultrapassar pela direita populista, mas j\u00e1 aprendeu que o aldrab\u00e3o do Ventura \u00e9 sol de pouca dura at\u00e9 mostrar que afinal queria \u00e9 tacho",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661484012",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se isto fosse com a Lady <b> Gaga </b>, estava a geringon\u00e7a hist\u00e9rica a berrar , indignada, sa\u00eda uma manifesta\u00e7\u00e3o de apoio para a deputada passar por muito bem por onde ela quisesse, pelas pernas e ro\u00e7ar nos joelhos de uns quantos at\u00e9 chegar ao seu lugar, por isso considero a maioria dos casos de manifesta\u00e7\u00f5es de <b> \"racismo</b>\" um oportunismo bacoco, uma falsa quest\u00e3o e sempre uma oportunidade de mostrarem que eles \u00e9 que est\u00e3o certos e os restantes est\u00e3o errados. Onde est\u00e3o agora os defensores da equidade, da igualdade de direitos ?!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661552543",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ACONTECE QUE N\u00c3O FOI COM A SENHORA QUE TENTAS DENEGRIR!<br/>ALI\u00c1S ACHO QUE FOI A \u00daNICA QUE AINDA N\u00c3O SE QUEIXOU DO S\u00cdTIO DA CADEIRA!<br/>ENXERGA-TE!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4665671791",
                            "user": "carloscoimbra",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sabe porque n\u00e3o se queixa?<br/>Ela classifica o partido \"Livre\" como sendo de extrema esquerda radical, mas n\u00e3o foi colocada no extremo esquerdo do Parlamento. Porque \u00e9 que foi destinado para ela um lugar entre os deputados do PCP e os do PS?<br/>Dois pesos e duas medidas ... claro, \u00e9 de esquerda! <br/>Dos tr\u00eas novos partido representados na A.R., sendo a menos votada, \u00e9 a que tem um lugar mais centralizado.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661666843",
                            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Primeiro n\u00e3o gritas , fala devagar  e sem gaguejares, eu sei bem que n\u00e3o foi com a deputada eleita Lady Gaga porque se fosse ca\u00eda o \"Carmo e a Trindade\"",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661723805",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "FACTOS: O IL QUER MUDAR DE S\u00cdTIO O CDS N\u00c3O QUER O BOITURA AO LADO! NEM A JOACINE NEM OS VIZINHOS SE QUEIXARAM!<br/>O RESTO \u00c9 APENAS \"SES\", TOPAS MOTOQUEIRO?",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4661697464",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nao gosto da gaja, mas por essa ordem de ideias a cristas tamb\u00e9m \u00e9 africana.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "4661483941",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parlamento admite criar porta especial para Chega porque CDS n\u00e3o quer Ventura a atravessar bancada...<br/>Esta malta \"do sistema\" n\u00e3o percebe que quanto mais atacarem o Andr\u00e9 Ventura, mais protagonismo ele vai ter, e \u00e0 borla...<br/>As ideias combatem-se com ideias... Ataques ad hominem normalmente criam \"m\u00e1rtires\" da democracia...<br/>Etiquetar e ostracizar \u00e0 partida um deputado eleito \u00e9 dar-lhe um espa\u00e7o medi\u00e1tico de que ele n\u00e3o disp\u00f5e \u00e0 partida...<br/>Mas o CDS tamb\u00e9m j\u00e1 n\u00e3o sabe se h\u00e1-de caghar se h\u00e1-de dar corda ao rel\u00f3gio...",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661478516",
            "user": "disqus_4O5XGQPHGK",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PA\u00cdS NOJENTO...AINDA FALAVAM DO TEMPO DO OUTRO SENHOR...\u00c9 BEM PIOR ATUALMENTE!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661478275",
            "user": "zelemos",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 tudo LOUCO, mas que palha\u00e7ada \u00e9 esta ??? - v\u00e3o guardar cabras no monte, talvez assim, aprendessem a respeitar o POVO e a saber o que \u00e9 a vida, cambada de anormais...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661476730",
            "user": "disqus_u8QFpPD42S",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 gente que n\u00e3o percebe nadinha de psicologia. Este CDS est\u00e1 a tomar as atitudes exactas para que os eleitores antipatizem cada vez mais com ele (CDS) e criem simpatia pelo Chega e pelo Andr\u00e9 Ventura.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661492630",
                    "user": "disqus_zERL1SmwPh",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Algu\u00e9m diga ao cds que j\u00e1 morreram, eles ainda n\u00e3o sabem.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661475997",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o todos carnidenses; eles que se entendam...<br/>A publicidade di\u00e1ria (e \u00e0 borla) a esta gente, \u00e9 que j\u00e1 mete nojo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661474344",
            "user": "pafiososjam",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto mais \"embirrarem\" com os \"extremistas\" mais eles crescem e, assim sim \u00e9 perigoso!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661475352",
                    "user": "matei20milhes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00eas da esquerda tamb\u00e9 ajudam \u00e0 festa ao fazerem tanto alarido nos coment\u00e1rios sempre que h\u00e1 not\u00edcias sobre este personagem.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661466696",
            "user": "disqus_HoxQNrbajM",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda n\u00e3o come\u00e7ou e j\u00e1 marca pontos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661465384",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi por estas e outras parecidas que o CDS ficou reduzido a 5. Aquilo n\u00e3o passa de putos mimados que de vez em quando fazem birra.O Ventura  deve ser muito bom. Ainda nem  entrou na AR e j\u00e1 come\u00e7a a por os parasitas todos em p\u00e9 de guerra.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661654120",
            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Atao o cds agora \u00e9 contra os panascos??",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661455667",
            "user": "passoosdiasacorrer",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mand\u00e1-los todos para casa sa\u00eda bem mais barato a todos n\u00f3s, fazem l\u00e1 tanta falta como uma viola num enterro...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661452599",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "BOA noticia assim evita passar pelo meio de escumalha!! for\u00e7a Andr\u00e9 Ventura!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661449394",
            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A azia \u00e9 tramada!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661447967",
            "user": "disqus_59HeJFfFVj",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Democratas da treta, j\u00e0 est\u00e3o no fundo e ainda querem cair mais. Que estupidos.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661446301",
            "user": "disqus_c6BhFwfHMf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai CDS CDS... Dizem eles ser democr\u00e1ticos :x",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661441833",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura vai ser um grande deputado e vai humilhar os esquerdalhos instalados!!!<br/>Viva o Andr\u00e9 Ventura!!! Viva o Benfica!!!<br/>Abaixo as Mort\u00e9guas e o Livre e PCP!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661669014",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E abaixo os montes de estrume como tu.EhehehehCalma que j\u00e1 te levo outro fardo de palha.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661441617",
            "user": "disqus_jp82UFiWJJ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LOLOLOL!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661440910",
            "user": "disqus_nGyHaomoVy",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A isto chama-se descrimina\u00e7\u00e3o! Tanta hipocrisia! N\u00e3o devem ser todos tratados da mesma forma? N\u00e3o foram todos eleitos democraticamente pelo Povo? Vergonha!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661464122",
                    "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"descrimina\u00e7\u00e3o\"??",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661629304",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala-te cigano que vem a\u00ed o venturinha chegabasta e phode-te o RSI",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4662111010",
                                    "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Marra, rabolho do cacete.. Burro !!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4661539636",
                            "user": "disqus_nGyHaomoVy",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Discrimina\u00e7\u00e3o! ;-)",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661518647",
                            "user": "disqus_nGyHaomoVy",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661527433",
                                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Discrimina\u00e7ao, ficar\u00e1 melhor. Penso eu de que!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661539098",
                                            "user": "disqus_nGyHaomoVy",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Est\u00e1 certo! Foi um tiro na gram\u00e1tica :-)",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661437996",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E uma jaula especial para o Ventura!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661557506",
                    "user": "Flordelamar",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3h Ernesto de la Sarna tu para Viking nem os cornos te faltam...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661435348",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os animais t\u00eam que estar dentro da jaula :)",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661430658",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...al\u00e9m de eu considerar que estas pantominices s\u00e3o o combust\u00edvel que alimenta a extrema direita n\u00e3o consigo entender porque \u00e9 que um porco n\u00e3o pode atravessar a pocilga do CDS uma vez que pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia de su\u00ednos.<br/>...deixo aqui duas sugest\u00f5es para o Ventura conseguir chegar ao seu balde de ra\u00e7\u00e3o ...larg\u00e1-lo de um drone ao atir\u00e1-lo de catapulta a partir das galerias ...se falhar, falhou! ...que se phoda o porco!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4662282280",
                    "user": "disqus_iZHKIeTSdR",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lindo coment\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661429766",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacine j\u00e1 foi circuncidada!!!???",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4662054477",
                    "user": "mariafilhadehomememulher",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "puxa...deve ter um grelo do tamanho de uma salsicha alem\u00e3!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661550024",
                    "user": "Flordelamar",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o pode ainda est\u00e1 \u00e1 espera que o operem \u00e1 pr\u00f3stata.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661479800",
                    "user": "disqus_4O5XGQPHGK",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "he he he he he",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661434749",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o tem ent\u00e3o ou\u00e7a:   <a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fyoutu.be%2Fnb53ReO8rjA%3AWorjwxHIcAl65uKxwDJPp_zt0M8&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://youtu.be/nb53ReO8rjA\">https://youtu.be/nb53ReO8rjA</a>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661439126",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o gosta de ouvir o helic\u00f3ptero!?!<br/>Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 mauzinho e imparcial!<br/>Voc\u00ea \u00e9 parcial e vesgo at\u00e9 dizer chega!!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661428555",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os comunistas do PCP apoiam o regime do Maduro da Venezuela!!!<br/>O BE deseja a morte ao Bolsonaro!!!<br/>Venha o Andr\u00e9 Ventura por ordem e encostar estes partidos armados em democratas, que de democratas nada t\u00eam!!!<br/>A Joacine tirou o curso por favor derivado \u00e0 sua extrema gaguez, os professores foram ben\u00e9volos e l\u00e1 lhe davam as notas por pena!! Depois foi eleita deputada e enrolou-se na bandeira da Guin\u00e9!! <br/>Que v\u00e1 para l\u00e1 e defenda as meninas da circuncis\u00e3o!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661699097",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Phoda-se que tu \u00e9s mesmo d\u00e9bil mental. Por isso te sacaram a grana no BES.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661428288",
            "user": "joscarlosguedesjos",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CDS \u00e9 um partido o sistema degenerado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661429169",
                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661423057",
            "user": "o_critico",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui fica bem presente como \u00e9 os partidos do sistema da corrup\u00e7\u00e3o, xen\u00f3fobos.... For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura \u00e9s a verdadeira democracia ali representado.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661618433",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E este \u00e9 diferente?? At\u00e9 recusou o subs\u00eddio do estado.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661422202",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Figuras bem tristes as destas personagens.\nSer\u00e1 que um escrut\u00ednio eleitoral \u00e9 capaz de gerar seres de distinta natureza?<br/>Tenham um pouco de discernimento.Um pouca apenas, para que o outro em que n\u00e3o se rev\u00eam n\u00e3o acabe por eliminar as lumin\u00e1rias que se julgam.<br/>Enquanto o Chega respeitar o direito que nos rege \u00e9 t\u00e3o democr\u00e1tico como qualquer outro partido.<br/>T\u00e3o democr\u00e1tico como os comunistas do PCP e do Bloco.\nOu n\u00e3o ser\u00e1?!...<br/>Tristes figuras que contribuem com a sua ignor\u00e2ncia para a notoriedade n\u00e3o merecida.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661432019",
                    "user": "disqus_XxFxhdCLDP",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o houvesse democracia este animal nunca punha os p\u00e9s junto dos humanos, porque normalmente as quadrilhas de bandidos est\u00e3o presas e n\u00e3o t\u00eam direito a ir votar! Estou \u00e9 a ficar amedrontado com tantos animais \u00e1 solta no meio dos humanos. Alien\u00edgenas N\u00c3O!!!!!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661420438",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejam o debate do pr\u00f3s e contras do Andr\u00e9 Ventura a malhar no malhador da direita Augusto Santos Silva!! At\u00e9 ficou pasmado e atordoado de tanta bordoada!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661646492",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O venturinha chegabasta nao tem pedalada para o Santos Silva, que o ignorou. Ele s\u00f3 se ria do mastigado.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661418777",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura, um aluno brilhante, vai encartar e sufocar o Santos Silva e o Costa est\u00e3o bem instalados, e ele vai lhe dar nas canetas, que at\u00e9 v\u00e3o ferver, e espumar!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661670143",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com um minuto para ladrar vai \u00e9 fazer k a r a l h e t e s.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661416531",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura vai subir na vota\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661648934",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai subir tanto que vao ter que abrir um buraco no teto da AR.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4662048387",
                            "user": "mariafilhadehomememulher",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "fica pendurado no lustre cat\u00e9 eclipsa com tanto brilho...at\u00e9 os cornos deitam lume",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661434104",
                    "user": "disqus_XxFxhdCLDP",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai subir e deve ser at\u00e9 ao c\u00e9u! Quero dizer! Inferno, que \u00e9 onde ele tem lugar!|",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661444565",
                            "user": "powervr",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve ser deve... No processo anula o CDS que parece de esquerda...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661413269",
            "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mexeram com os interesses dos jurassicos partidarios.. .os tais que apregoam democracia mas que n\u00e3o sabem lidar com ela...",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661410761",
            "user": "36aorubro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "est\u00e1 tudo com medo do Andr\u00e9 Ventura, espero que nas proximas elei\u00e7\u00f5es ele tenha mais deputados que o CDS ou o BE ou o PCP",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 30,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661577401",
                    "user": "disqus_iZHKIeTSdR",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Medo daquele mastigado?? Deixa estar que os ciganos de Loures trattam dele. S\u00f3 alguem com merda no cerebro \u00e9 que gosta desse merdoso.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661546454",
                    "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E doido, um <b> nazi!</b>!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 20,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4665550608",
                            "user": "carloscoimbra",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "De modo algum ser\u00e1 nazi ... ele nem \u00e9 socialista!<br/>O nazismo emergiu da extrema esquerda alem\u00e3, assim como o fascismo emergiu da extrema esquerda italiana.<br/>Leia um pouco sobre as suas origens!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661650942",
                            "user": "disqus_tpVz82YL3l",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 que \u00e9 doida cure-se. Se este \u00e9 nazi que raio seram para si os gajos do PNR. Mas que imbecil que a senhora \u00e9",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 18,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661706663",
                                    "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "olhe que os espelho parte!!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661711102",
                                            "user": "disqus_tpVz82YL3l",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se o espelho parte, ent\u00e3o deve de os retirar de casa ou ent\u00e3o n\u00e3o olhe para eles.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4661702047",
                                    "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Imbecil \u00e9 voc\u00ea!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4661689205",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 te pus mais um fardo de palha e continuas aos coices???",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4661674759",
                                    "user": "Flordelamar",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Senhora vaca...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 13,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661703137",
                                            "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "est\u00e1 a falar com a sua M\u00e3e? N\u00e3o devia",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 12,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4661710405",
                                                    "user": "disqus_tpVz82YL3l",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A minha m\u00e3e tem classe voc\u00ea n\u00e3o",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4661713861",
                                                            "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "coitada da senhora, nem sempre se tem os filhos que se merece!!",
                                                            "likes": 5,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4661718627",
                                                                    "user": "disqus_tpVz82YL3l",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Quanto ao Chega e Andr\u00e9 Ventura, n\u00e3o votei nele mas olhe, fa\u00e7a aquilo que veio para web pregar<br/>Isto foi o que escreveu faz 11 dias<br/>\"......., n\u00e3o gostam n\u00e3o perdem tempo a falar, \u00e9ramos muito mais saud\u00e1veis\"<br/>Aplique a si e evapore-se",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4661721552",
                                                                            "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "ainda c\u00e1 est\u00e1? agora ofere\u00e7o-lhe um globo de ouro!",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4661723502",
                                                                                    "user": "disqus_tpVz82YL3l",
                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Estou, pensei \u00e9 que a voc\u00ea tinha ido \u00e0 cozinha buscar uma faca e cortar os pulsos. Afinal tenho azar:",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4661715762",
                                                                    "user": "disqus_tpVz82YL3l",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Voc\u00ea l\u00e1 sabe o que sua filha lhe diz",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4661719673",
                                                                            "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "de certeza que n\u00e3o \u00e9 como voc\u00ea!! mas eu entrego-lhe a ta\u00e7a, ficamos assim!",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4661707794",
                                                    "user": "Flordelamar",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sabe muito bem que estou a falar consigo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4661715399",
                                                            "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "comigo, n\u00e3o deve ser, n\u00e3o o conhe\u00e7o de lugar nenhum gra\u00e7as a deus",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4661728891",
                                                                    "user": "Flordelamar",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o interessa. Pode e eu sei que \u00e9 uma vaca multinick de <br/>algu\u00e9m, mas se me responde sabe que \u00e9 consigo que estou <br/>a falar. Tretas de esquerdalha. ",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4661732041",
                                                                            "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ok receba a ta\u00e7a de boa educa\u00e7\u00e3o, foi voc\u00ea o eleito!!",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4661737666",
                                                                                    "user": "Flordelamar",
                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o aceito, d\u00e1 l\u00e1 a ta\u00e7a \u00e1 pequerrucha, que seguramente<br/>vai ser melhor pessoa e mais bem formada que tu Filipa.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4661510762",
                    "user": "manuelnogueira",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 com saudades da PIDE ou da Gestapo?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661558202",
                            "user": "disqus_DXHLq3axLj",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Elas j\u00e1 est\u00e3o c\u00e1 pela m\u00e3o do PS...",
                            "likes": 7,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661689736",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim...sim",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661412388",
                    "user": "coniuratioadversum0mnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com medo n\u00e3o... Mas verdade seja dita que o trababalho parlamentar de uma bancada deve ser sigiloso... E ter uma ave rara como o Ventura ou a Joacine a marinar por l\u00e1 n\u00e3o creio se correcto.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661482202",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "De que trabalho fala? Pintar as unhas ou ressonar???",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661415389",
                            "user": "36aorubro",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9 melhor l\u00e1 estarem s\u00f3 os corruptos que nos roubam todos os dias o p\u00e3o da boca? h\u00e1 que haver mudan\u00e7a",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661579109",
                                    "user": "disqus_iZHKIeTSdR",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O venturinha chegabasta deve ser diferente dos outros. Mais um kabrao que quer tacho.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4661513254",
                                    "user": "manuelnogueira",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E o Ventura \u00e9 menos corrupto que os restantes?<br/>PF abra os olhos, se houver algum honesto (com H) avise!",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661409970",
            "user": "josemendesrobalo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ainda elegem estes deputados de merda (cds)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4662070249",
                    "user": "mariafilhadehomememulher",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vai chamar merda a tua familia, que \u00e9 igual a ti!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661411224",
                    "user": "coniuratioadversum0mnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se elegem mesmo com processos em curso no minist\u00e9rio p\u00fablico...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661408804",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto nao \u00e9 verdade, pois nao?<br/>Nao \u00e9 em tretas infantis destas que os nossos impostos sao desbaratados, pois nao?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661407486",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda faltam v\u00e1rias portas, sugeria ainda uma porta para o Ventura no refeit\u00f3rio, tamb\u00e9m tem direito a comer pr\u00e1ticamente de borla, e ainda um port\u00e3o para o Ventura por o carro no parque.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661409331",
                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os restantes, tambem!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661403868",
            "user": "felciomafio",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "isso n\u00e3o \u00e9 descrimina\u00e7\u00e3o ?",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661887642",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o.<br/>Isto \u00e9 bullying parlamentar.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661448122",
                    "user": "jorgebasso",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, nada disso. \u00c9 uma separa\u00e7\u00e3o entre a corrup\u00e7\u00e3o e os que n\u00e3o s\u00e3o corruptos. Entre os do \"sistema\" e os que n\u00e3o pertencem ao \"sistema\".<br/>Eu n\u00e3o sou do CHEGA, como tamb\u00e9m n\u00e3o acho que seja de extrema direita, um r\u00f3tulo criado pela (essa sim) extrema esquerda. Apesar disso, acho que devia ser o pr\u00f3prio Andr\u00e9 Ventura a n\u00e3o querer misturas.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661616820",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Extrema esquerda em Portugal??? Nem extrema esquerda nem extrema direita. O venturinha \u00e9 mais um chico esperto que conseguiu um taxo sem ter que trabalhar. Juntando isto a ser comentadeiro de coicebol, tem a reforma garantida",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661936314",
                                    "user": "disqus_Jl9NGNURWx",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "registo aqui que est\u00e3o 120 deputados socialistas, ou perto disso, que \"conseguiram\"  um tacho sem ter que trabalhar !!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661421767",
                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mesmo, ainda vai ter apoio do BE e livre... ah, espera......",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661413701",
            "user": "36aorubro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e para os corruptos do pS que l\u00e1 est\u00e3o, pode ser uma porta para as retretes",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661406304",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E para os restantes!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661400349",
            "user": "disqus_CDTt8Z81LB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal quem s\u00e3o os homof\u00f3bicos? at\u00e9 esta minoria \u00e9 descriminada pelos seus iguais!!! J\u00e1 ganhou 1-0",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661399789",
            "user": "disqus_msRqGzPrmE",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ep\u00e1...plantem os sobreiros do portas,,,ou o submarino que mande um torpedo contra aparede que fica a porta aberta",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661596958",
            "user": "disqus_Ruj149zUhb",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer pessoa com o m\u00ednimo de bom senso nao d\u00e1 cr\u00e9dito a este fala-barato que quer \u00e9 taxo.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661763841",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah sim, porque os outros todos que l\u00e1 est\u00e3o n\u00e3o querem tacho, querem antes panela!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661661568",
                    "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os outros n\u00e3o querem um taxo querem um trem de cozinha completo !!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661673089",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m nao estou a defender os outros.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661550300",
            "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E tonto",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661787813",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os outros, s\u00e3o o qu\u00ea?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661412414",
            "user": "36aorubro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o tal boi Ventura como tu lhe chamas \u00e9 que vos vai F a todos, daqui a 4 anos. essa \u00e9 que vai ser a verdade, os corruptos do teu partido at\u00e9 se v\u00e3o espumar",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661768716",
                    "user": "disqus_DND2DuofZi",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao sonhes alto Portugal fascista ja foi. Daqui a 4 anos ja tiras te as palas e ja percebes te que \u00e9 um igual aos outros. Deves estar te a esquecer que a 6anos ele estava a lamber botas ao passos coelho",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661445286",
                    "user": "powervr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661392392",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que tal uma porta S\u00d3 DE SAIDA, realmente quem vota nesta coisa melhor \u00e9 ir viver para o Brasil.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661411582",
                    "user": "36aorubro",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "preferes andar a ser comido e roubado pelo sistema que esta instalado em portugal, \u00e9s burro que nem uma porta",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661384678",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es vou votar no CHEGA de Andr\u00e9 Ventura! Este homem \u00e9 um cr\u00e2nio! Com m\u00e9dia de 19 valores a direito numa Universidade Publica! <br/>Quero ver a discursar e a por a AR de pernas para o ar!!!!",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 23,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661581276",
                    "user": "disqus_iZHKIeTSdR",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vais votar \u00e9 no basta. Ehehehh. 19 valores a direito \u00e9 alguma coisa?? Basta decorar. \u00c9 o curso para onde vao todos os in\u00fateis com ou sem 19.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661973670",
                            "user": "mariafilhadehomememulher",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nuno Alves, vai chamar in\u00fatil a quem te fez as orelhas, ok?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661939905",
                            "user": "miguelrijo",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deves saber... claramente....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661548329",
                    "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh meu deus!! Tamb\u00e9m votou \u00c1lvaro cunhal???",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661571637",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa pequerrucha que levas ao colo, quando for teenager vai ser nazi.<br/>O comunismo e toda a esquerdalha dita socialista vai desaparecer.<br/>Podes dar-lhe todo o mimo do mundo, mas o curso da hist\u00f3ria n\u00e3o<br/>se alterar\u00e1. Tens uma nazi de pura gema no rega\u00e7o...\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D27PavzN7hRY%3Az9vG79Fa6Ul5uDb2FCWpHK89h_M&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.youtube.com/watch?v=27PavzN7hRY\">https://www.youtube.com/wat...</a>",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661864728",
                                    "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se tivesse ficado calado seria uma atitude inteligente assim \u00e9 um fiasco.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4661699162",
                                    "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "aahhhaaahhhhahhhhahhhhah, sabes l\u00e1 que idade tem a pequerrucha! e o melhor \u00e9 deixares de hist\u00f3ria e leres \u00e0 \"Anita vai ao cinema\"",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661704918",
                                            "user": "Flordelamar",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A pequerrucha ainda te vai pregar um tiro na nuca.<br/>Tem pinta de detestar esquerdalhos. Deixa-a crescer.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4661584385",
                                    "user": "disqus_iZHKIeTSdR",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Agora \u00e9 que falaste certo oh backsucker.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661618089",
                                            "user": "Flordelamar",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cert\u00edssimo e na \"mouche\".",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661515119",
                    "user": "manuelnogueira",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As notas na FDUL tamb\u00e9m se podem comprar, como tudo, \u00e9 s\u00f3 quest\u00e3o de pre\u00e7o!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661475470",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E um doutoramento na Irlanda. E professor universit\u00e1rio. Se tiver na AR metade da labia que tem na CMTV, aquilo vai ser giro. \u00c9 que o <b> gajo </b>n\u00e3o se cala e quase sempre sabe do que fala. At\u00e9 me revejo e compreendo  algumas das suas posi\u00e7\u00f5es.pois, por norma quem trabalha, n\u00e3o simpatiza muito com a ideia  de sustentar gente que n\u00e3o trabalha porque n\u00e3o quer! E que n\u00e3o lhe doa a voz a denunciar os corruptos, sejam da esquerda ou direita.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4662400679",
                            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Al\u00e9m do mais \u00e9 fluente em seis l\u00ednguas, incluindo \u00c1rabe e Israelita.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661682558",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Advogado \u00e9 um v\u00edgaro diplomado por outros v\u00edgaros. Curso dos inuteis.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661583143",
                            "user": "disqus_iZHKIeTSdR",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai dizer o que num minuto??? Abaixo os ciganos??? Ehhhhhh. Nem se vai notar o boca de charroco na AR.Eheheheheh",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661858700",
                                    "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Diz aquilo que muitos n\u00e3o conseguem dizer por cobardia.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4661609451",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso \u00e9 o que parece. O que disser la dentro n\u00e3o ser\u00e1 o mais importante. O mais importante vai ser o que se disser c\u00e1 fora  e na Net j\u00e1 come\u00e7a a dizer-se muito. e se pegar em litios , oliveiras e mais umas quantas negociatas...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661677590",
                                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "At\u00e9 ser poder ainda vai levar pelo menos duas gera\u00e7oes. Eu nunca poderei confiar num comentadeiro do coice na bola.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4661414611",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O contr\u00e1rio! Numa Universidade Privada \u00e9 que pode ser uma aldrabice, porque podem comprar os cursos! Como o Relvas e o Passos Coelho que comprou o curso numa Universidade Privada aos 37 anos!! At\u00e9 a\u00ed andava a fumar umas gansas e a colar cartazes do PSD!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4665554465",
                            "user": "carloscoimbra",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o se esque\u00e7a de incluir a licenciatura de Jos\u00e9 S\u00f3crates ... at\u00e9 ao domingo fez exames, j\u00e1 para n\u00e3o falar no exame respondido por fax.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661975285",
                            "user": "mariafilhadehomememulher",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma Besta ignorante, \u00e9 o que \u00e9s!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661861890",
                            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00ea-se mesmo que a sua ignor\u00e2ncia transborda \u00e9 melhor ficar calado.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661414433",
                    "user": "36aorubro",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ele n\u00e3o se chama S\u00f3crates. esse tem que comer muita m para chegar aos calcanhares do Ventura",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661374919",
            "user": "matei20milhes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tenho a solu\u00e7\u00e3o: instalem no teto da AR uma ponte rolante daquelas que existem nos pavilh\u00f5es industriais, depois o Ventura desce do telhado segurado ao guindaste por cabos de seguran\u00e7a.<br/>Assim d\u00e1 espect\u00e1culo e n\u00e3o ofende as almas puritanas do CDS.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661437252",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um al\u00e7ap\u00e3o \u00e9 melhor ideia, carrega-se num bot\u00e3o e o <b> gajo </b>desaparece...",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661627584",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ehehehehehehehhehehehe",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661369612",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apartheid chegou ao parlamento .",
            "likes": 29,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 28,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661857384",
                    "user": "domingosmartinsdias",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 que muitos dos parlamentares e membros do governo nasceram nas prov\u00edncias de \u00c1frica, e n\u00e3o perderam o que por l\u00e1 aprenderam.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4662459634",
                            "user": "disqus_tKATGeho7g",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Raz\u00e3o tinha a Nat\u00e1lia Correia",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661945719",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O ber\u00e7o , influencia muito ...boa perspectiva .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4661385218",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 melhor a <b> gaga </b>do helic\u00f3ptero!!!!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 24,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661492917",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Como masculino tamb\u00e9m a considero mais , independente da c\u00f4r da pele .\nAt\u00e9 devemos agradecer como somos , o que n\u00e3o devemos \u00e9 exponenciar para ganho , certas defici\u00eancias , mas procurar as superar .\nA gaguez n\u00e3o \u00e9 grave , maior gravidade esta quem n\u00e3o v\u00ea ou \u00ea paral\u00edtico , portanto n\u00e3o se pode fazer de v\u00edtima .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 22,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661590788",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E a Cristas foi dar aulas com o Coelho farsola do pote ou com o Dr. Relvas ?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 21,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4662460143",
                                            "user": "disqus_tKATGeho7g",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Apanhou a febre dos galin\u00e1ceos.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4661603597",
                                            "user": "disqus_hFDGsJWQ69",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 isso, e foram dar aulas para faculdade comprada pelo ENG. S\u00f3crates com o dinheiro roubado aos contribuintes em conjunto com o bochechas e o Cavaco.",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 19,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4661733469",
                                                    "user": "disqus_leNhiJQg9g",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E, o cunhal p\u00e1, e, o cunhal,p\u00e1.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4661613463",
                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E o Cavaco quando e' que devolve o ouro que roubou ao Banco de Portugal ?",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4661965478",
                                                            "user": "mariafilhadehomememulher",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sentar o cu no mocho por difama\u00e7\u00e3o \u00e9 que era! Serviria de emenda para aldrab\u00f5es geringon\u00e7os!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4661838315",
                                                            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O seu problema \u00e9 grave, n\u00e3o se trate n\u00e3o.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4662127334",
                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Entrega de toneladas de ouro do Banco de Portugal a uma empresa norte-americana<br/>que terminou na fal\u00eancia, uma opera\u00e7\u00e3o conduzida por Cavaco Silva e o<br/>ministro Tavares Moreira!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4661665351",
                                                            "user": "TopoTudo",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A prop\u00f3sito que \u00e9 feito da investiga\u00e7\u00e3o da CNVM sobre \"INFORMA\u00c7\u00c3O PRIVELIGIADA\" de Cavaco Silva sobre a venda de a\u00e7\u00f5es , compradas a pre\u00e7o de favor,  no SLN que lhe deu miraculoso lucro de 125%",
                                                            "likes": 6,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4661853059",
                                                                    "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Onde est\u00e3o os diamantes do Jonas Sabimbi ? <br/>A avioneta que caiu na Jamba estava carregada de qu\u00ea?<br/>Porque despacharam rapidamente o Banif ?<br/>O tio Mateus levou com ele os segredos do BullDog?<br/>E o agricultor de MELANCIAS?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4662461205",
                                                                            "user": "disqus_tKATGeho7g",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "As guerras fazem-se com armas. Umas foram compradas com petr\u00f3leo e outras com diamantes. E ao mesmo fornecedor.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4661618027",
                                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "J\u00e1 o devolveu, e o Costa guardou-o em lugar seguro em Singapura.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4661655654",
                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Devolveu lingotes de lat\u00e3o ?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4661861774",
                                                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Pergunte ao Arquimedes, ele explica-lhe.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4661843781",
                                                                            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Voc\u00ea ...devia ter vergonha...inventa aquilo que n\u00e3o sabe.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4662127154",
                                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Entrega de toneladas de ouro do Banco de Portugal a uma empresa norte-americana<br/>que terminou na fal\u00eancia, uma opera\u00e7\u00e3o conduzida por Cavaco Silva e o<br/>ministro Tavares Moreira.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4664492901",
                                                                                            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Devia de saber que esse erro do BdP foi reparado com a recupera\u00e7\u00e3o do ouro, demorou tempo mas foi recuperado...informe-se.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4664709593",
                                                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Recuperou-se muito pouco !\n\nOs primeiros acordes da valsa vieram de longe sob as batutas do <br/>Primeiro-Ministro Cavaco Silva e do Governador do Banco de Portugal <br/>Tavares Moreira que empenharam 17 toneladas de ouro num sonho de <br/>rendimentos fabulosos prometidos por um especulador chamado Michael  Milken, dono da Drexel, na mais pura tradi\u00e7\u00e3o da Dona Branca. Investir na Drexel, era de facto o tal \"gato por lebre\", que o Professor Cavaco Silva viria a denunciar na Bolsa de Lisboa, causando o grande crash no mercado em Portugal. Pena \u00e9 que essa sensatez n\u00e3o se tenha aplicado na Drexel. Desse desastre de 1990, Portugal s\u00f3 conseguiu reaver uma parcela menor, esgravatada nas sobras da fal\u00eancia fraudulenta, j\u00e1 com Milken na pris\u00e3o. O que se recuperou foi ainda mais irris\u00f3rio depois de abatidos os custos da ac\u00e7\u00e3o movida em nome do Banco de Portugal pelos advogados de Wall Street da Cadwater, Wickersham &amp; Taft, que foi o lit\u00edgio mais caro da nossa hist\u00f3ria.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4665712498",
                                                                                                            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Recordo toda essa hist\u00f3ria, mas o Tavares Moreira afirmou que tudo tinha sido recuperado.<br/>N\u00e3o tinha simpatia por esta figura e continuo a n\u00e3o ter.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4666266737",
                                                                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Sim, e o Cavaco disse que o BES era seguro !",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4666753554",
                                                                                                                            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "E esperava o qu\u00ea? o descalabro financeiro imediato? n\u00e3o tinha outra sa\u00edda, que mentir.<br/>Veja o que passou ao Banif ap\u00f3s a noticia da TVI.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4662800078",
                                                                                            "user": "jorgebasso",
                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "E Vitor Const\u00e2ncio. N\u00e3o esquecer, como ele esqueceu.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4661478957",
                            "user": "disqus_4O5XGQPHGK",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A macac@???",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gaga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661369225",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto aos WC , como ser\u00e1 ?\nV\u00e3o criar novos tamb\u00e9m \u00e9 quanto \u00e0 trinta orat\u00f3ria como vai ser , \u00e9 partilhada  ou ser\u00e1 outra nova ?",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661670610",
                    "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o esquecer que o Parlamento j\u00e1 vai ter que criar WC para os duvidosos e agora v\u00e3o ter que fazer um WC na ponta , ali\u00e1s na extrema direita do corredor , bem no fundo do WC dos homens. kkk",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661993312",
                            "user": "osinhamexiadelemos",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Extrema direitae a extrema esquerda  <br/>Bloco de esquerda<br/>PAN e a cambada toda",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661948654",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\ude31. \ud83d\ude2b. \ud83e\udd17.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661367695",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ponham duas secret\u00e1rias no centro do parlamento para os recem chegados novos partidos . Problema resolvido .\nOlha MANEL n\u00e3o fica n\u00e3o , eles s\u00e3o complicativos .\nComplicam a vidas das pessoas ...gostam de sarilhos .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661363720",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E, todos propalam a democracia , mas depois  quanto \u00e0 ess\u00eancia \u00e9 o que se v\u00ea pelas actua\u00e7\u00f5es  pelas minud\u00eancias .\nIrra que depois ficam admirados com o aumento da absten\u00e7\u00e3o , absten\u00e7\u00e3o que os consideram que n\u00e3o s\u00e3o exemplo para ningu\u00e9m .\nS\u00f3 lhes falta discutir o sexo dos anjos pelo parlamento . Chi\u00e7a .",
            "likes": 12,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661468470",
                    "user": "tucancamumia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem n\u00e3o sabe escrever, por que escreve? Quem nem as v\u00edrgulas na escrita sabe usar, por que opina tanto?",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4661483123",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Porque , sinto-me confiante , n\u00e3o estando em prova de avalia\u00e7\u00e3o . <br/>Sou capaz de angariar meios de subsist\u00eancia sem canudo .",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4665658489",
                                    "user": "carloscoimbra",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sr. Manuel Gomes n\u00e3o se incomode, porque eu compreendi perfeitamente o que quis dizer.<br/>N\u00e3o se co\u00edba e exer\u00e7a em pleno o direito a opinar!<br/>Aproveite o momento e ria-se .. no texto onde \u00e9 criticado, a ortografia e os tempos verbais s\u00e3o ultrajados.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4661361045",
            "user": "coniuratioadversum0mnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 come\u00e7am as mordomias do parasitismo...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4661364924",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dizem ser a casa da democracia , mas intolerantes com ela pelos seus actos . Chi\u00e7a .",
                    "likes": 11,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4662596984",
                            "user": "markcasila",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isto sem falar no pan......",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4661410536",
                            "user": "coniuratioadversum0mnia",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem mais... Mas verdade seja dita que tamb\u00e9m n\u00e3o queria o Ventura ou a Joacine ou Barrasco da Iniciativa Intestinal a passearem-se pela minha bancada...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4661486391",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O da iniciativa liberal passou -me despercebido . \ud83d\ude31. \ud83e\udd17.\nA Malta est\u00e1 mais focada em dois .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4661490864",
                                            "user": "coniuratioadversum0mnia",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esses dois amam-se e v\u00e3o ser canados a chafurdar como porcos na casa de banho de deficientes da assembleia da republica...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4661650895",
                                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eehehehehehh. Espect\u00e1culo.",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4661501843",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Por vezes os polos opostos tanto rejeitam como atraiem-se .\nEm tempos com aquela coisa de conquistar a filha do maior inimigo da fam\u00edlia , ena p\u00e1 , tr\u00eas filhos nasceram .\nAt\u00e9 parece ter apet\u00eancia para o dif\u00edcil . \ud83e\udd14.\nMas valeu os netos uniram os desavindos e partilharam  o espa\u00e7o em certas ocasi\u00f5es . J\u00e1 foi  um feito  pela paz .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}