{
    "header": {
        "title": " Goucha recorre ao Facebook para criticar revista ",
        "subtitle": " O apresentador fez uma publica\u00e7\u00e3o no seu Facebook afirmando que nunca falou com a revista sobre qualquer assunto ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de julho 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/573244/goucha-recorre-ao-facebook-para-criticar-revista- ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00eds Goucha partilhou no seu Facebook a capa de uma revista a desmentir e a criticar a atitude da mesma.', 'Esta pol\u00e9mica surge duas semanas depois de Cristina Ferreira ter criticado e desmentido um artigo que a mesma revista fez acerca da apresentadora.', 'Na descri\u00e7\u00e3o da imagem de Goucha pode ler-se: \u0093N\u00e3o me vou dar ao trabalho de ler, j\u00e1 que n\u00e3o falei para esta revista sobre coisa alguma, mas que estamos bem na foto, estamos, apesar de ser uma montagem\u0094.', ''] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3432545971",
            "user": "estrela_silva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "d\u00e3o valor ao que n\u00e3o devem ..que \u00e9 que interessam essas vidas de \"\"\"\"\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3431818053",
            "user": "provinciana",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o vou ler esta e outras revistas nem para as capas olho que at\u00e9 me d\u00e3o nojo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3430068036",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nojentos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3428548463",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o como as carra\u00e7as. Agarram-se, infectam e n\u00e3o descolam at\u00e9 terem sugado tudo. <br/>Panascas malditos. Menos mal que n\u00e3o procriam. S\u00e3o h\u00edbridos de humanos.<br/>Nem o Prof. Gentil Martins disse isto! Mas \u00e9 verdade. Foram os antibi\u00f3ticos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3428422525",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas estas coisas, n\u00e3o t\u00eam nada de mais \u00fatil para fazer, do que andarem a chatear as pessoas com assuntos que n\u00e3o interessam a ningu\u00e9m? S\u00e3o piores que pastilhas el\u00e1sticas abandonadas no passeio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}