{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha 'ataca' novo ministro no Facebook ",
        "subtitle": " Manuel Lu\u00eds Goucha teceu duras cr\u00edticas na sua p\u00e1gina de Facebook \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o de Fernando Leal da Costa para ministro da Sa\u00fade. O post gerou dezenas de coment\u00e1rios e j\u00e1 conta com mais de 2300 likes. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 28 de outubro 2015 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/419310/manuel-luis-goucha-ataca-novo-ministro-no-facebook ",
        "postText": " ['Enquanto secret\u00e1rio de Estado adjunto de Paulo Macedo este senhor teve a desfa\u00e7atez de achar que estava tudo bem nas urg\u00eancias dos hospitais p\u00fablicos, quando o caos e a desumanidade destes servi\u00e7os foram denunciados numa reportagem da TVI, come\u00e7a por escrever o apresentador de televis\u00e3o.', '\u0093N\u00e3o esque\u00e7o caras nem nomes. Como entender que seja agora o novo Ministro da Sa\u00fade? S\u00f3 mesmo num governo com os dias contados!\u0094, escreve Goucha, acompanhando a mensagem com uma fotografia de Leal da Costa.', 'Entre os v\u00e1rios coment\u00e1rios h\u00e1 um seguidor da p\u00e1gina do apresentador que o questiona como tem a \u0093desfa\u00e7atez de achar e falar de um servi\u00e7o que nunca usou!!! Temos um SNS dos melhores do mundo fique a saber e se n\u00e3o sabe informe-se devidamente\u0094. Goucha n\u00e3o o deixou sem resposta. \u0093Essa \u00e9 boa, como se eu n\u00e3o o usasse e n\u00e3o o pagasse tamb\u00e9m. Falo das urg\u00eancias e viu-se bem na reportagem o que se passa\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 55 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Sexual Identity - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velho,Gay,Bichona,Comunista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2333598689",
            "user": "josebataguas",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00f2 Goucha tem com as palavras sen\u00e3o ainda \u00e9s corrido da TVI",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2333266057",
            "user": "disqus_i1oI7jSVCP",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 se est\u00e1 a fazer ao piso...como muitos. No pa\u00eds onde tudo se critica , como na par\u00e1bola do burro, do rapaz e do <b> velho.</b> Assim (continua a ser) \u00e9 Portugal. Os cataventos tamb\u00e9m: viram-se para onde o vento sopra !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "2333185379",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso muita cautela quando se lida com rabichos. T\u00eam raivinhas, puxam os cabelos, d\u00e3o unhadas! Imaginem que este rab\u00eata segue as pisadas da <b> bichona </b>S\u00f3crates e atira com uma provid\u00eancia cautelar sobre o DISQUS?! Grande preju\u00edzo! Todos de bico calado e inibidos de poder malhar doravante na corja esquerdista,<b>  comunista</b> e demais sociais-fascistas. S\u00f3 espero que o DISQUS aguente a press\u00e3o do loob<b> y ga</b>y......sen\u00e3o estamos tramados!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Bichona",
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "2333164371",
            "user": "manuelasilvestre",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem diz que o SNS e o melhor do Mundo \u00e9 porque o n\u00e3o usa, estive 3 meses a espera de uma TAC num hospital do estado s\u00f3 o fiz mais depressa por interven\u00e7\u00e3o de uma medica, estou a espera de uma PET a um m\u00eas isto \u00e9 \u00f3ptimo quando fizer o exame como estar\u00e1 o meu problema de sa\u00fade? querem tomar-nos por ignorantes mas eles \u00e9 que o s\u00e3o parabens Manuel Lu\u00eds Goucha pode ser que vindo das figuras publicas se consiga alguma coisa melhor",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2333056327",
            "user": "teresabacelar",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fa\u00e7am como eu. N\u00e3o vejam TVI",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2332935584",
            "user": "disqus_wcPtyM0iad",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Admiro muito como apresentador e sinto muito carinho por voc\u00ea, mas n\u00e3o se meta em quest\u00f5es que n\u00e3o sabe, e para mais ainda sendo uma figura p\u00fablica e pelo que eu me estou aperceber voc\u00ea \u00e9 socialista e n\u00e3o lhe fica bem fazer coment\u00e1rios!N\u00e3o queira de forma indireta torcer pelos socialistas, fica-lhe muito mal!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2332762646",
            "user": "mariasaramago",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos o pior SNS, isso sim! S\u00f3 quem passa horas nos corredores dos hospitais, \u00e9 que consegue compreender o SNS que temos em Portugal! N\u00e3o tentem tapar o sol com a peneira....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2332074920",
            "user": "disqus_NpdMSqqMkR",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o Manuel Lu\u00eds Goucha! Foi demasiado grave para que possamos esquecer as centenas de vidas que se perderam nas urg\u00eancias dos Hospitais portugueses por falta de assist\u00eancia, devido \u00e0 falta de recursos humanos.<br/>No campo da sa\u00fade, o ainda \"governo\" deste pa\u00eds, arrasou por completo, n\u00e3o deixando saudades a nenhum ser humano digno desse nome!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2332070624",
            "user": "john_player_special",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Paneleirote. Deve ter-lhe faltado o pau ontem \u00e0 noite. Depois vai lamuriar-se para o facebook.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331889425",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "panasca de meherda este goucha..<br/>palha\u00e7o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331864589",
            "user": "provinciana",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 Goucha no que tu te andas a meter! N\u00e3o sabes nada do SNS s\u00f3 o que v\u00eas na TV. Tenho ido ao Hospital S. Jos\u00e9 e nunca tive problemas nem grandes esperas  e fui sempre muito bem atendida.  J\u00e1 fui a hospitais privados e o tempo de espera \u00e9 maior nalguns dias e nalgumas especialidades, nuns e noutros tudo depende do afluxo de doentes que \u00e9 diferente todos os dias.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331778841",
            "user": "disqus_ivkxYPh9tf",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado do goucha (goucha!? raio de nome...), deixem-no em paz. Esta com o periodo...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2332118255",
                    "user": "maria_alda_guedes",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que nojo de coment\u00e1rio!  Porco, sujo e mau!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2332741714",
                            "user": "disqus_ivkxYPh9tf",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foi uma forma jocosa de lembrar o seu lado feminino exacerbado, o que nao devia chocar niguem dado que e assumidamente homossexual. Nao contem mais juizos de valor sobre esse facto, nem e discriminatorio.\nFaria o mesmo se se tratasse de uma mulher histerica - brincando com o cliche/esteriotipo de que as mulheres serao mais dadas a explosoes emocionais, sobretudo em determinados dias do mes (sao as hormonas, nada de mais). Ou brincaria igualmente com um macho com excesso de testoesterona.\nNo goucha irrita-me a conversa de caca dos programas de mherda que apresenta. Contribui para a estupidificacao colectiva e para termos o nivel cultural miseravel que temos. Se e gay ou nao, e para o lado que durmo melhor.\nVejo que ainda assim a sua sensibilidade apurada foi tocada. Pois, so posso lamentar. Nao deixo no entanto de dizer o que entendo.\nTambem esta com o periodo?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331708063",
            "user": "vermelh_o",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um dia destes tamb\u00e9m vai querer ser deputado. J\u00e1 tem l\u00e1 muito por onde escolher.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331440255",
            "user": "ruimanuelmesquitamendes",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como negar a evid\u00eancia, quando se sabe que no per\u00edodo de maior aflu\u00eancia \u00e0s urg\u00eancias entre o fim de 2014 e princ\u00edpio de 2015 aumentaram consideravelmente o n\u00famero de mortes nos Hospitais em Portugal, e que muitos saber\u00e3o de idosos familiares ou conhecidos que tiveram um triste fim por causa da in\u00e9pcia e incapacidade das Urg\u00eancias hospitalares portuguesas nos \u00faltimos anos, a que n\u00e3o ser\u00e1 estranha esta pol\u00edtica liberal personalizada neste novo ministro, que enquanto Secret\u00e1rio de Estado ainda teve a desfa\u00e7atez de tro\u00e7ar dos portugueses que tiveram de utilizar o SNS e em especial as Urg\u00eancias hospitalares!\nDe facto esta nomea\u00e7\u00e3o \u00e9 uma afronta ... mas tamb\u00e9m deste primeiro-ministro j\u00e1 nada se espera de bom ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "2331868216",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 por dias, mas demonstra bem a incompet\u00eancia, car\u00e1ter, e personalidade de Passos.\nEle n\u00e3o conseguiu outros, e mesmo que tivesse ganho com maioria absoluta, duvido que o incompetente do Passos conseguisse nomes sonantes, e competentes do PSD, ou mesmo do CDS para fazerem parte de um Governo liderado por ele.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2331621056",
                    "user": "disqus_8LuiooL3e8",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha angola tem um PIB superior aos Tugas e farta-se de morrer l\u00e1 muita gente e ningu\u00e9m diz nada porque \u00e9 uma ditadura comuna, nem o be ou o pc.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2332530981",
                            "user": "disqus_hnex53NjBx",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que vale \u00e9 que qualquer um pode vir aqui debitar bacoradas, o PIB Angolano \u00e9 de 124 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares, 2.737 per capita, o Portugu\u00eas \u00e9 230 mil milh\u00f5es de d\u00f3lares e 18, 320 per capita, n\u00e3o diga parvo\u00edces, como se fossem factos por favor, o pib per capita e Pib bruto de angola s\u00e3o ao n\u00edvel do terceiro mundo...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "2332798734",
                                    "user": "disqus_L2MaPooB5V",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas em Angola n\u00e3o eram estes governantes que iam tirar o povo da mis\u00e9ria que os \"malvados\" dos colonos provocaram? N\u00e3o  eram estes governantes que iam garantir as liberdades e o bem estar do povo angolano? N\u00e3o era o MPLA que ia devolver o poder ao povo?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2331596045",
                    "user": "disqus_U1c0qArLjp",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A pol\u00edtica liberal de que tanto se queixa, talvez tenha salvo o SNS  da insolv\u00eancia.<br/>Mas quem n\u00e3o pensa pagar as d\u00edvidas, todas as despesas e empr\u00e9stimos associados s\u00e3o bem vindos...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2331673375",
                            "user": "ruimanuelmesquitamendes",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fico feliz que ache tudo bem, \u00e9 sinal que nunca teve nenhum familiar seu v\u00edtima deste sistema ...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "2331816017",
                                    "user": "disqus_U1c0qArLjp",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pelo que diz, n\u00e3o leu devidamente o meu coment\u00e1rio. Releia e ver\u00e1 que as suas conclus\u00f5es n\u00e3o correspondem ao meu coment\u00e1rio...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "2332045476",
                                            "user": "one_solo",
                                            "date": "4 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E tu deves ser burro...<br/>Dizes \"A pol\u00edtica liberal de que tanto se queixa, talvez tenha salvo o SNS da insolv\u00eancia.\" ora pela logica dessa frase, a mesma politica liberal q deve ter salvo o SNS, provavelmente nao salvou muitos milhares de portugueses.<br/>Tu podes n ter dito a ultima parte do que eu agora escrevi, mas \u00e9 facil de compreender que para se ter chegado a um objectivo, infelizmente muitas vidas foram sacrificadas para tal... ou ser\u00e1 que aquilo q se passou nas tvs de todos nos foi so um acto de ilusionismo e q afinal ng morreu?!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "2332650922",
                                                    "user": "disqus_U1c0qArLjp",
                                                    "date": "4 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Voc\u00ea sabe o que \u00e9 gerir alguma coisa?<br/>Sabe o que \u00e9 uma urg\u00eancia?<br/>Sabe o que \u00e9 acontecer \"tudo ao mesmo tempo\"?<br/>S\u00f3 culpo os gestores dos hospitais por terem permitido o gozo de f\u00e9rias num per\u00edodo que \u00e9 sempre complicado. Esse ter\u00e1 sido o grande erro e n\u00e3o a boa gest\u00e3o dos nossos dinheiros.<br/>Provavelmente, se o SNS fosse perfeito, n\u00e3o morrerua ningu\u00e9m. \u00c9 essa a sua l\u00f3gica?<br/>E j\u00e1 agora, v\u00e1 chamar burro aos seus criadores. Falo assim, para n\u00e3o entrar no seu n\u00edvel, mas se continuar a insultar em vez de debater as suas ideias, acredite que me esfor\u00e7arei e descerei ao sei n\u00edvel.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331437418",
            "user": "josemariapeixotoferreira",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha se fosse o Ze Rodrigues dos Santos a \"escrever\" o texto,........ dir\u00eda : MLG ele ou ela,..ataca Ministro bla bla bla . Assim foi so o Ministro a ser atacado !!! kakakakakaka",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331410483",
            "user": "disqus_DnzekY9acC",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este senhor n\u00e3o sabe do que fala. A equipa do ministro Paulo Macedo fez um trabalho not\u00e1vel para as condi\u00e7\u00f5es financeiras que lhe deram. Recuperou financeiramente os hospitais de uma divida gigantesca que herdou do governo Socrates. Quanto ao caos nas urgencias, j\u00e1 existia, existe e vai continuar a existir enquanto se insistir em modelos de funcionamento e de gest\u00e3o de recursos humanos que s\u00e3o obsoletos.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331346496",
            "user": "edgarmadureira",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ajudem-me l\u00e1 n\u00e3o foi o restaurante do Manuel Luis Goucha que ficou a dever 347 mil \u20ac a seguran\u00e7a social e mais n\u00e3o sei quantos mil \u20ac a fornecedores do restaurante?\nE o Goucha ainda tem a lata de dizer que paga o SNS ??",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "2333897248",
                    "user": "disqus_ssopfAURPL",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desculpe Edgar, mas sempre me ensinaram que n\u00e3o devemos desculpar os \"nossos\" erros com os dos outros...<br/>A tentar tapar o sol com a peneira n\u00e3o \u00e9 verdade....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2333002823",
                    "user": "Brilhantina",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A resposta/coment\u00e1rio do Edgar n\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o que o Goucha p\u00f4s e que \u00e9 o caos que se viveu e se vive \u00e9 de um aut\u00eantico badalhoco que como badalhoco que \u00e9 insurge-se contra algu\u00e9m e fora do tema, neste caso Goucha, por ter veiculado uma opini\u00e3o que \u00e9 geral. As urg\u00eancias n\u00e3o se reduzem ao Santa Maria ou ao S. Jo\u00e3o, h\u00e1 muitos outros hospitais.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2331529310",
                    "user": "disqus_0LqaBSCQF0",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Madureira n\u00e3o sejas Nercio.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2331347995",
                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Goucha j\u00e1 pagou o que devia \u00e0 SS?",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2331438927",
                            "user": "josemariapeixotoferreira",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Entao n\u00e3o foi o 1\u00ba Ministro PPC que tb se esqueceu de pagar ?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "2333651005",
                                    "user": "josebataguas",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o esqueceu nada oh!!  O menino n\u00e3o sabia que tinha que pagar  \u00e0 Seg.Social.?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "2331657510",
                                    "user": "gasparinho",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o n\u00e3o foi o ex-primeiro-ministro js que N\u00c3O se esqueceu de ROUBAR os Portugueses?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "2331481895",
                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "PC esqueceu-se da dele<br/>o Goucha esqueceu-se da dos seus empregados",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "2331453300",
                                    "user": "edgarmadureira",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim Jose Maria Passos coelho diz que n\u00e3o sabia ter que pagar a SS mas regularizou a divida de 3.900\u20ac, Goucha ficou a dever 347.000\u20ac \u00e9 s\u00f3 um valor 90 vezes maior.",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "2333899372",
                                            "user": "disqus_ssopfAURPL",
                                            "date": "4 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Coitadinho.... n\u00e3o sabia! Deem o desconto ao Sr. 1\u00ba Ministro, ele chegou l\u00e1 n\u00e3o foi pa fazer contas nem pa pensar... foi pa dar cabo disto tudo...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "2333006257",
                                            "user": "Brilhantina",
                                            "date": "4 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que isso tem a ver com as urg\u00eancias dos hospitais?? Quanto aos Hospitais todos podem comprov\u00e1-lo quanto ao que fala n\u00e3o mostra provas!! Gostava que mostrasse as suas afirma\u00e7\u00f5es!!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "2333456541",
                                                    "user": "disqus_0YSF1HCqw1",
                                                    "date": "4 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o tem nada a ver com os hospitais. Mas a inten\u00e7\u00e3o do Sr. Edgar Madureira tamb\u00e9m n\u00e3o era essa... Era fazer uma defesa do PSD! E olhe que n\u00e3o \u00e9 gratuita!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "2332062858",
                                            "user": "maria_alda_guedes",
                                            "date": "4 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Aqui n\u00e3o se trata de valor, mas sim, que um tem um alto cargo pol\u00edtico e o outro \u00e9 um cidad\u00e3o comum.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "2332794768",
                                                    "user": "disqus_L2MaPooB5V",
                                                    "date": "4 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "S\u00e3o iguais nas obriga\u00e7\u00f5es",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "2331462561",
                                            "user": "josemariapeixotoferreira",
                                            "date": "4 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Como EU gostava de ser Ingenuo ?!!! Entao o Feiticeiro de Massam\u00e1, \"n\u00e3o sabia\" que dividas s\u00e3o para pagar, mas \"coitado\" (voluntariamente) pagou !!!???? FONIX.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "2331660663",
                                                    "user": "gasparinho",
                                                    "date": "4 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Est\u00e1s est\u00fapido de mais para compreenderes. Ou ent\u00e3o \u00e9s um GRANDE burro.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331325259",
            "user": "ruiaugustodacruz",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Goucha obedece \u00e1 voz do dono, como os \"lulus\" das madames . \u00c9 preciso \u00e9 manter o tacho, pois como apresentador est\u00e1 esgotado e j\u00e1 n\u00e3o tem mais nada a dar.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331286729",
            "user": "passosdiasaguiarmota",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele atacou o ministro pela frente ou por tr\u00e1s?<br/>Oh Goucha, vai para casa dar beijinhos ao teu marido comandante da TAP, n\u00e3o te metas em pol\u00edtica.<br/>Qualquer asno que abre a boca nas redes sociais tem direito a primeira p\u00e1gina.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "2331401029",
                    "user": "gasparsousapinto",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este \u00e9 pago ao post.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2331296554",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este Goucha \u00e9 mesmo um esquerdalha, bem pode enfiar os likes num certo s\u00edtio.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2332115373",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois, mas por acaso n\u00e3o me lembrei disso na altura.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "2333656994",
                                    "user": "josebataguas",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o faz mal , est\u00e1s perdoada, \u00e9 da idade!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "2333704761",
                                            "user": "mariaportuguesa",
                                            "date": "4 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Diz-me l\u00e1, jose Hitler Bataguas, os meus 59 anos incomodam-te? Tens algum problema com a idade?\nTens algum problema com o envelhecimento?\nJ\u00e1 deitaste fora os teus av\u00f3s e os teus pais porque s\u00e3o idosos e est\u00e3o a envelhecer? Se algum deles um dia sofrer de Alzheimer, que fazes? Atira-los para o lixo? Abandona-los num descampado?\nQuerer\u00e1s tu ser apontado como velho como se fosse um defeito?\nQuerer\u00e1s tu que a tua fam\u00edlia te deite fora se tiveres Alzheimer?\nAchar\u00e1s tu que tomaste o elixir da juventude eterna e que nunca envelhecer\u00e1s?\nEu sei que n\u00e3o consegues responder a estas simples perguntas, mais uma raz\u00e3o para estares calado. Por vezes o sil\u00eancio \u00e9 mesmo de ouro.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "2336802311",
                                                    "user": "disqus_3q2lStABBl",
                                                    "date": "4 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Peste Grisalha ????",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "2333774331",
                                                    "user": "josebataguas",
                                                    "date": "4 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Enganas-te , neste caso  o sil\u00eancio n\u00e3o \u00e9 de ouro, consigo responder sim senhor, olha n\u00e3o sei se sofres de Alzheimer , mas se tens  essa doen\u00e7a , s\u00f3 te posso desejar as melhoras, se n\u00e3o sofres  ainda bem ,mas dou-te na mesma  as melhoras pela sa\u00fade da tua cabe\u00e7a, porque n\u00e3o consegues de  passar sem ofenderes a esquerdalha como tu a chamas. N\u00e3o tenho problema nenhum com a idade , s\u00f3 tenho problema \u00e9 que pessoas com tu que n\u00e3o s\u00e3o capazes de ter uma conversa razoavel a n\u00e3o ser andar sempre  a rebaixar os outros. Quanto aos meus avos, infelismente  j\u00e1 n\u00e3o os tenho ,era muito pequenino  quando os perdi, mas se os tivesse tratava-os muito bem como trato qualquer idoso que n\u00e3o conhe\u00e7o. Se tens esse problema tinhas mais uma raz\u00e3o para respeitares o pr\u00f3ximo seja ele  cor f\u00f4r, seja esquerdalha ou da direita.<br/>A tua idade, eu n\u00e3o estou nem t\u00e3o pouco  interessado nela, quando eu disse  que \u00e9s velha , se compreendesses bem o sentido da frase , vias bem que era na brincadeira , como tamb\u00e9m j\u00e1 brincaste comigo e eu n\u00e3o te levei  a mal. Sabes que por este meio , quando respondemos  a uma quest\u00e3o , n\u00e3o sabemos  nem vemos quem est\u00e1 do outro lado e estamos sujeitos  a tudo. E pronto tens  a resposta e j\u00e1 agora dou-te  as melhoras <br/>outravez.<br/>Obs: mesmo assim n\u00e3o chegas \u00e0 minha idade.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331285609",
            "user": "disqus_LalMiEP3Ir",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o havia mais ningu\u00e9m para dar a cara e sabendo que n\u00e3o chega a ser ministro disponibilizou~se para a fantochada.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2331282309",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Engano do Goucha, o SNS \u00e9 mau mas nunca foi melhor do que \u00e9 agora.<br/>E deve-o ao governo que saiu.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}