{
    "header": {
        "title": " Afilhado de Mobutu Sese Seko \u00c3\u00a9 um ativo militante do Chega ",
        "subtitle": " Com liga\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de afinidade ao antigo ditador zairense, Luc Mombito \u00c3\u00a9 amigo de Andr\u00c3\u00a9 Ventura deste os tempos do semin\u00c3\u00a1rio. ",
        "owner": " Lu\u00c3\u00ads Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 8 de agosto 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/705270/afilhado-de-mobutu-sese-seko-e-um-ativo-militante-do-chega ",
        "postText": " ['Luc Mombito aderiu ao Chega quando percebeu que \u00c2\u00abo PS e o PSD n\u00c3\u00a3o correspondiam \u00c3\u00a0s expectativas\u00c2\u00bb e rejeita as acusa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de que o partido de Andr\u00c3\u00a9 Ventura \u00c3\u00a9 racista. O militante do Chega tem dado nas vistas por duas raz\u00c3\u00b5es: \u00c3\u00a9 de origem africana e tem liga\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es a Mobutu Sese Seko.', 'Luc Mombito e Andr\u00c3\u00a9 Ventura s\u00c3\u00a3o amigos h\u00c3\u00a1 mais de duas d\u00c3\u00a9cadas. \u00c2\u00abFoi meu colega no semin\u00c3\u00a1rio de Penafirme. At\u00c3\u00a9 ao 12\u00c2\u00ba ano. Estava no quarto ao lado do meu\u00c2\u00bb, diz ao SOL o l\u00c3\u00adder do Chega.', 'A rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de amizade perdurou e Luc Mombito decidiu inscrever-se no Chega. Ao SOL, o militante e amigo de Ventura explica que \u00c2\u00abhouve um conjunto de situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es\u00c2\u00bb que o levaram a \u00c2\u00abrepensar\u00c2\u00bb o seu \u00c2\u00abposicionamento\u00c2\u00bb, nomeadamente a forma como atuaram \u00c2\u00absucessivos Governos\u00c2\u00bb do PS e do PSD. \u00c2\u00abAchei que devia apoiar o partido, mas sem pensar que esse partido viria a ter conota\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es com a extrema-direita. Foi com gosto e com alguma facilidade que o fiz e n\u00c3\u00a3o me revejo nessas conota\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es. Ficou confuso quando dizem que defender a ordem \u00c3\u00a9 ser de extrema-direita. As interven\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de Andr\u00c3\u00a9 Ventura no Parlamento baseiam-se nos anseios das pessoas\u00c2\u00bb, afirma.', 'A presen\u00c3\u00a7a de Luc Mombito nas manifesta\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do partido liderado por Andr\u00c3\u00a9 Ventura com o lema Portugal n\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 racista n\u00c3\u00a3o passou despercebida. Mombito n\u00c3\u00a3o aceita que o Chega seja um partido racista e atribui essas acusa\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es a \u00c2\u00abum preconceito da esquerda\u00c2\u00bb.', 'O militante do Chega d\u00c3\u00a1 o exemplo da morte de Wiston Rodrigues em maio deste ano. Andr\u00c3\u00a9 Ventura lamentou, nessa altura, que o pa\u00c3\u00ads ficasse em sil\u00c3\u00aancio quando \u00c2\u00abum negro \u00c3\u00a9 morto por ciganos no Seixal\u00c2\u00bb. Luc Mombito recorda este caso para garantir que \u00c2\u00abse o Chega fosse racista n\u00c3\u00a3o teria defendido que fosse dada mais aten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a0 morte de Wiston Rodrigues, um cidad\u00c3\u00a3o de origem s\u00c3\u00a3o-tomense\u00c2\u00bb. A esquerda, diz, acaba por \u00c2\u00abcair no rid\u00c3\u00adculo com tanta acusa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de racismo\u00c2\u00bb.', 'As liga\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es ao antigo ditador do Zaire tamb\u00c3\u00a9m lhe deram protagonismo. O militante do Chega explica ao SOL que \u00c2\u00abn\u00c3\u00a3o h\u00c3\u00a1 nenhuma liga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o familiar de sangue\u00c2\u00bb, mas h\u00c3\u00a1 rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es familiares por afinidade. \u00c2\u00ab\u00c3\u0089 uma rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de cl\u00c3\u00a3. Mobutu estria no mesmo patamar que os meus av\u00c3\u00b3s. O conceito de fam\u00c3\u00adlia \u00c3\u00a9 mais alargado\u00c2\u00ab, explica.', 'Leia o artigo na \u00c3\u00adntegra na edi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o impressa do SOL. Agora tamb\u00c3\u00a9m pode receber o jornal em casa ou subscrever a nossa assinatura digital.'] ",
        "numberPosts": " 148 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Social Class - Working class,Age - Over 65s,Nationality - German,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Ra\u00e7a,Racista,Preto,Negra,Negro,Macaco,Deficiente mental,Labrego,Velho,Nazi,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5023592145",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na foto da noticia parece que havia ali qualquer coisa entre eles os dois...\ud83d\ude02\ud83d\ude02talvez seja por isso que o andrezinho diz tanto que nao ha <b> racismo </b>em portugal...\ud83d\udc49\ud83d\udc4c\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5023580455",
            "user": "chico_fininho",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o amigo de peito do maior ladrao portugues de nome ricardo salgado \u00e9 o presidente desta pocilga chamada portugal",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5023187167",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que eu vejo na foto s\u00e3o dois perdidos de b\u00eabados e com uma moca descomunal!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5023938818",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s p\u00e9ssimo analista, mas v\u00eas pior ainda !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5023194115",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E no observador v\u00ea-se o tal preconceito muito criticado.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5023203661",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas a santinha da ladeira engana algu\u00e9m com converseta de padreco?<br/>Cartilheiro profissional \u00e9 o que \u00e9!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5023942100",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ele s\u00f3 defende o que muita e muita gente em Portugal critica ou \u00e9 contra ! O sistema est\u00e1 montado h\u00e1 46 anos e \u00e9 disso que o Povo come\u00e7a a estar saturado ! S\u00f3 trabalhar e pagar, n\u00e3o pode ser, \u00e9 preciso olhar mais para quem trabalha, para a generalidade do Povo Portugu\u00eas, se voc\u00ea acha que n\u00e3o e que est\u00e1 bem assim, mantenha-se e ignore ! Vote no cartilheiro, mentiroso, manhoso e acima de tudo habilidoso do chamu\u00e7as e do seu parceiro selfies !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5023109638",
            "user": "disqus_dRcjtmDtDL",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que \u00e9 rid\u00edculo a esquerda e a extrema <br/>esquerda acharem que tudo o que acontece a um <b> preto </b>\u00e9<b>  racismo</b>. Tudo o que se diz dos ciganos, <b> \u00e9 racism</b>o. N\u00e3o sejam hip",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5022988969",
            "user": "martinsjoomiguel",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jornal O SOL- ULTIMA HORA !!!\nAfilhado de Caetano talvez seja candidato a Presidente e com a maioria de apoio dos Portugueses !!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022990196",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "fazes bob\u00f3s?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022994987",
                            "user": "martinsjoomiguel",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fruta &amp; Caf\u00e9 com leite: Est\u00e1 a confundir com a sua progenitora ventura...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022895318",
            "user": "juiz2000",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ventura e o namorado ...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022855016",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Semin\u00e1rio da Nossa Senhora da Gra\u00e7a de Penafirme ter\u00e1 muito no segredo dos deuses!<br/>Mas que dois!...<br/>J\u00e1 nesta altura o rapazinho sabia erguer o dedo indicador direito fingindo um rev\u00f3lver!<br/>N\u00e3o havia <b> racismo!</b>...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5022805876",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 t\u00e3o verdade q o Mobutu foi um ditador da pior esp\u00e9cie, como \u00e9 verdade q ningu\u00e9m pode ser condenado pelo q um parente afastado no tempo tenha feito \u00e0 humanidade..\nPela mesmas ordem de ideias, seria igualmente rid\u00edculo q se canonizasse uma fam\u00edlia de criminosos s\u00f3 porque s\u00e3o parentes afastados de uma alma caridosa q fez obras humanit\u00e1rias..\nCada um deve viver com as consequ\u00eancias daquilo q faz.. o parentesco, ainda por cima afastado, n\u00e3o deve servir de motivo para discrimina\u00e7\u00e3o.. ainda por cima por movimentos q se dizem contra a discrimina\u00e7\u00e3o..",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022791704",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o se gostar de algu\u00e9m por causa da cor ou de um parentesco afastado (de q n\u00e3o \u00ea culpado), j\u00e1 \u00e9 critic\u00e1vel.. negar o direito de milit\u00e2ncia ainda \u00e9 mais conden\u00e1vel..\nIsso seria o equivalente a impedir a actividade do Mamadeu, q anda a semear \u00f3dios racistas, ou a milit\u00e2ncia das irm\u00e3s Metralha, q at\u00e9 s\u00e3o familiares directas (filhas, n\u00e3o afilhadas) de um assaltante de bancos..\nSe o Bloco de Esterco estiver limpo nesta mat\u00e9ria, q atire a primeira pedra..",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022777228",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o queremos pretalhada no CHEGA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5023536596",
                    "user": "san64ana",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deficiente mental quer por via club\u00edstica ou pol\u00edtica",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Deficiente mental"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5022939306",
                    "user": "tiagomanuelgoiscarrasqueiro",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tas enganado, n\u00e3o queremos \u00e9 pessoas que n\u00e3o sabem pensar correctamente, como a sua decis\u00e3o club\u00edstica por exemplo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022779302",
                    "user": "martinsjoomiguel",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jo\u00e3o pires... S\u00f3 pelo Logo est\u00e1 tudo dito...Nem precisava de comentar...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022779288",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o existe pretalhada.\nExistem pessoas de <b> ra\u00e7a </b<b> >negra</b>, d<b> e ra\u00e7</b>a branca, <b> de ra</b>\u00e7a amarela e mesti\u00e7as.\nEm qualquer uma delas, h\u00e1 canalhas, assassinos, ditadores e cr\u00e1pulas. Como em qualquer uma delas h\u00e1 pessoas de bem, honestas, trabalhadoras e muito \u00fateis \u00e0 sociedade.",
                    "likes": 9,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5024742122",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "num mundo perfeito",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5022782557",
                            "user": "martinsjoomiguel",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esqueceu-se de mencionar : assim como no ''SCP'' do Logo...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5022798180",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ou em qualquer clube de futebol...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Ra\u00e7a",
                        "Negra"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022751641",
            "user": "Ilgino",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> labrego </b>ventura sabe amigar-se com as melhores refer\u00eancias!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022783189",
                    "user": "disqus_k5cOwbzHUg",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"melhores refer\u00eancias\"???    S\u00f3 porque \u00e9 <b> negro?</b>? Fora daqui seu<b>  racista</b>!  Viva o Chega!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Negro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5022775090",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 as manas Mort\u00e1guas n\u00e3o precisam disso. S\u00e3o filhas dum terrorista.\nNem o Marcelo Rebelo de Sousa, que \u00e9 afilhado do outro tal Marcelo, de seu apelido Caetano.\nAhh, e esquecia-me: amigo \u00edntimo do Ricardo Salgado, com quem passava f\u00e9rias.",
                    "likes": 9,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022755220",
                    "user": "martinsjoomiguel",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E CDS \u00e0 espera que ele lhes abra as portas...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "5022733771",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...para mim parece-me absolutamente normal que o \"afilhado\" de um dos mais cru\u00e9is ditadores sinta simpatia por um candidato a ditador.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5023616174",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gosta mais com ou sem a...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022743904",
                    "user": "martinsjoomiguel",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E \u00e9 por isso que PSD e CDS ''eventualmente''...se houver uma mudan\u00e7a do Chega...talvez...nunca se sabe...se possam aliar !!!<br/>Santa paci\u00eancia !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022699900",
            "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto isso ...vimos  hoje na RTP o nosso GAYNALDO, que nada acrecenta na JUVENTUS, depois de um jogo ao seu melhor n\u00edvel atual: apagado e sempre \u00e0 mama na \u00e1rea, , a ser corrido mais uma vez das Champions . .... ....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022696427",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quer dizer, ainda se fosse as manas Mort\u00e1guas serem filhas de um terrorista, o Jo\u00e3o Soares ser filho do Padrinho da m\u00e1fia.\nAli\u00e1s ia continuar com a r\u00e1bula mas s\u00f3 agora reparei que s\u00f3 na fam\u00edlia C\u00e9sar a coisa vem desde o tempo do Antero de Quental...\nMas pronto, j\u00e1 se sabe como \u00e9 o <b> racismo </b>da esquerda, s\u00e3o tem\u00edveis para todo o<b>  preto</b> que se lembre de fugir \u00e0 ortodoxia...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 49,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022698759",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Luc Mombito \u00e9 o nosso Herman Cain, um <b> negro </b>que se lembrou de ser de direita, um crime imperdo\u00e1vel.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 48,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022701563",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 de facto absurdo!\nAbsurdo e racista!!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 47,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5022801612",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Confesso: tenho 6 c\u00e3es.\n3 s\u00e3o amarelos, 2 pretos retintos e uma (a \u00fanica cadela) \u00e9 preta e fulva...e a minha preferida.\nSou racista!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 46,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5022914283",
                                            "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pelo menos em rela\u00e7\u00e3o aos c\u00e3es, voc\u00ea \u00e9 racista. Sen\u00e3o vejamos. Porque \u00e9 que se refere aos c\u00e3es como tendo dois  que s\u00e3o pretos, e quando se refere \u00e0s pessoas, s\u00e3o de cor negra? Preto \u00e9 preto, seja pessoa ou animal.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 42,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5023005972",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E voc\u00ea, \u00e9 imbecil, idiota, tonto ou multicolor?<br/>Ou s\u00f3 se quis armar em esperto comigo?<br/>J\u00e1 viu algum humano preto e fulvo? Ou malhado de preto e branco? Ou riscado? Ou preto com um olho branco? Ou branco com o rabo preto? Ou preto com as patas brancas? Ou castanho com o peito branco? Ou com o p\u00ealo que nem consegue dizer se \u00e9 cinzento, branco ou preto?<br/>Tenha ju\u00edzo ou informe-se sobre c\u00e3es, as suas ra\u00e7as e as diferen\u00e7as com as ra\u00e7as humanas.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 41,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5023066913",
                                                            "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                            "date": "4 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu na sua boca sou tudo o que me quiser chamar. Se me quis armar em espeeto consigo! Sim. Se alguma vez vi um humano preto e fulvo n\u00e3o. Mas que j\u00e1 vi humanos pretos, sim. Para eles eu sou branco e n\u00e3o claro, logo para mim eles s\u00e3o pretos e n\u00e3o negros. Negros chama-lhes a senhora porque \u00e9 estupidamente, politicamente correcta. Quanto a c\u00e3es, estou devidamente informado uma vez que tamb\u00e9m os possuo.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 40,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5023085809",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o sei se lhe contaram, mas negro e preto referem-se \u00e0 mesma cor.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 38,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5023122791",
                                                                            "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Contaram sim. At\u00e9 me contaram que h\u00e1 o preto escuro e o preto claro para al\u00e9m de outros tipos de preto.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5023127437",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Se tiver a pele clara j\u00e1 n\u00e3o se diz que \u00e9 preto, passa a ser mulato.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5023103874",
                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mas esse Miranda foi buscar onde a palavra  \"negro\" escrita por mim?\nN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas: o homem quis meter-se comigo por eu ser feia, gorda e baixinha!",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 18,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5023117044",
                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Eu digo--lhe onde. V\u00e1 mais acima e procure um coment\u00e1rio por si escrito.<br/>N\u00e3o existe pretalhada. <br/>Existe ra\u00e7a branca, ra\u00e7a negra e outras que tamb\u00e9m mencionou. Confirme por favor onde eu fui buscar a palavra negra por si escrita, e depois diga-me qualquer coisinha. \u00c9 que eu ainda sei ler.",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5023129426",
                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\"Ra\u00e7a negra\" \u00e9 totalmente diferente de chamar \"negro\" a algu\u00e9m.\n\"Ra\u00e7a Negra\" \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o que foi dada a essa ra\u00e7a, talvez desde os tempos da \"escravatura negra\" e dos famigerados \"negreiros\".\nMas fique l\u00e1 com a ta\u00e7a, o senhor deturpou tudo o que escrevi, e apenas se focou no que quis considerar negativo e prova de racismo.\nDeturpou porque a sua mente \u00e9 deturpada, e contra isso n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5023120121",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Negro ou preto, preto ou negro, qual \u00e9 a grande diferen\u00e7a para voc\u00ea ficar t\u00e3o melindrado?",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 13,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5023127733",
                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "A mim o que me melindra \u00e9  a hipocrisia do politicamente correto. Preto \u00e9 preto e n\u00e3o negro. A mim tamb\u00e9m ningu\u00e9m me chama de claro, \u00e9 branco.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5023131492",
                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Mas qual hipocrisia?\nSou tudo menos politicamente correcta, mas hoje calhou-me t\u00ea-lo a morder-me as canelas. Podia ter sido outro, foi voc\u00ea.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5023137715",
                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Olhe a mim tamb\u00e9m tamb\u00e9m me vieram logo a correr morder nas canelas em sua defesa. Deve ser mais um dos seus cachorrinhos.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5023148871",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Quem morde s\u00e3o os c\u00e3es, cada um aqui \u00e9 livre de responder a quem quiser, isso incomodou-o?<br/>J\u00e1 diz o povo que quem est\u00e1 mal que se mude.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5023152894",
                                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Diga isso \u00e0 sua amiga. Foi ela quem come\u00e7ou por dizer que eu andava a morder-lhe nas canelas.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5023140223",
                                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Quem come\u00e7ou a morder nas canelas foi voc\u00ea. N\u00e3o deve ter a mulher em casa para lhe dar uns murros e escolheu-me a mim.\nQuanto aos cachorrinhos em minha defesa, todos os meus c\u00e3es s\u00e3o adultos e, acredite, se lhe mordessem voc\u00ea n\u00e3o ficava inteiro para continuar a escrever alarvidades.\nAl\u00e9m disso, aqui nunca precisei de ningu\u00e9m para morder por mim.\nE agora, se quiser, fique a falar sozinho que eu tenho que ir alimentar os meus c\u00e3es pretos, amarelos e a preta e fulva.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5023145321",
                                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Veja bem a sua argumenta\u00e7\u00e3o. J\u00e1 vai na viol\u00eancia dom\u00e9stica, j\u00e1 diz que n\u00e3o tenho mulher em cas para lhe dar uns murros. O seu car\u00e1ter est\u00e1 aqui desvendado.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5023145780",
                                                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": ":-)))",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5023147491",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m<br/>:-))))",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5023148722",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Excelente.\nAssim, se tiver mulher, ela hoje est\u00e1 safa.\n Schauzinho.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5023157593",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Est\u00e1 hoje, assim como sempre esteve nos 45 anos de casada comigo.",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5023172223",
                                                                                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "Coitada!",
                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5023131145",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Whatever, cada um chama o que quiser.<br/>Se me quiserem chamar alabastrino (esta palavra existe mesmo) em vez de branco, acha que eu me incomodo com isso?",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5023107776",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "H\u00e1 pessoas amargas sem nada que fazer sen\u00e3o vir a estes s\u00edtios descarregar frustra\u00e7\u00f5es.<br/>Se alguma vez encontrar por acaso um nick chamado \"\u00d4do ta kif\", qualquer coisa que lhe diga ele vai responder chamando todos os nomes feios que existem.<br/>Como o site n\u00e3o \u00e9 moderado, qualquer um acha que pode dizer o que lhe apetece.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5023110931",
                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\u00c9 isso mesmo.\nAt\u00e9 conseguem adulterar o que se escreve.\nCoitados dos mirandas desta vida. S\u00e3o uns tristes complexados e infelizes.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5023096081",
                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Um reparo: H\u00e1 um discurso do Norman Freeman muito esclarecedor, em que ele faz a diferen\u00e7a entre preto e negro.\nEle quer ser chamado preto, e n\u00e3o negro, uma vez que \"negro\" etimologicamente tem uma conota\u00e7\u00e3o muito mais negativa.\nPreto \u00e9 uma c\u00f4r. Negro \u00e9 algo diferente, mas que os \"anti-racistas\", est\u00fapidos como s\u00e3o, adoptaram.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 15,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5023131062",
                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Bingo. Acertou na muge. Percebeu agora porque \u00e9 que chamo preto ao preto e n\u00e3o negro.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5023135298",
                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o estou aqui a jogar ao bingo nem \u00e0s palavras.\n\"Ra\u00e7a negra\" \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o geral e aceite.\nRa\u00e7a branca ... se \u00e9 que n\u00e3o sabe...tamb\u00e9m est\u00e1 errada se for a essa preciosidade.\n\u00c9 ra\u00e7a ariana.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5023149684",
                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Para mim \u00e9 mais caucasiana. Ariana \u00e9 mais com o Adolf.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5023180944",
                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "O Adolf sabia a diferen\u00e7a entre caucasianos a arianos.<br/>Por isso s\u00f3 poupou os arianos...mas os puros.\nO que n\u00e3o significa... como lhe ir\u00e1 nessa cabecinha deturpada... que eu concorde com o hediondo Adolf.\nMas se quiser descobrir em algo...nem que seja numas aspas... que eu tenha escrito que sou admiradora do Adolf, esteja \u00e0 vontade.\nS\u00f3 lhe pe\u00e7o que n\u00e3o diga que eu gosto do  bigodinho dele, sim?\nIsso nunca! Bigodinhos nunca!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5023151917",
                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Caucasiana vem do C\u00e1ucaso, onde h\u00e1 mais etnias.\nAriana \u00e9 a ra\u00e7a branca pura.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5023159472",
                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Caso desvendado. Afinal sempre \u00e9 o que se desconfiava. Nazi.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5023173138",
                                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Errado, outra vez.\nAntes conhecedora da L\u00edngua Universal.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5023177071",
                                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Chame-lhe o que quiser. Ali\u00e1s, o Hitler tamb\u00e9m se julgava muito conhecedor de tudo.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5023184210",
                                                                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Como voc\u00ea.\n\u00c9 t\u00edpico dos que acabam dando um tiro na testa.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5023160396",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Eu acho que ela estava a ser ir\u00f3nica s\u00f3 para ver se voc\u00ea ca\u00eda.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5023174009",
                                                                                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Esse n\u00e3o percebe ironia.<br/>\u00c9, nitidamente, anti mulher o que \u00e9 muito mais grave que ser racista.",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5023163070",
                                                                                                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Acha? Ou a sua amiga desiludi-o. Ironia? Pois pois a brincar a brincar \u00e9  que o macaco!!!!!!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5023131795",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Essa distin\u00e7\u00e3o faz sentido na l\u00edngua inglesa e n\u00e3o na nossa.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5023098669",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Na l\u00edngua inglesa eles preferem ser chamados de \"blacks\" porque as palavras negroe e nigger s\u00e3o consideradas insultos.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5023101495",
                                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Exactamente!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5023087712",
                                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o se incomode, Meliodas.\nPara certa gente, tudo serve para chamar racista aos outros.\nPorque na realidade os maiores racistas s\u00e3o eles.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5023084762",
                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pronto, percebi.\nS\u00f3 quis meter-se comigo, porque sou gorda, feia e baixinha.\nEst\u00e1 no seu direito. N\u00e3o levo a mal.\nMas eu s\u00f3 falei em \"pretos\" nunca escrevi \"negros\", isso veio da sua cabe\u00e7a distorcida.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5022817026",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu j\u00e1 lhe tinha dito mais de uma vez. Voc\u00ea \u00e9 racista...\nJ\u00e1 agora, tive em tempos, um c\u00e3o, um podengo zarolho chamado Marcelo, o sacana do c\u00e3o era c\u00f3mico, de chorar a rir.\nPena que nunca tenha chegado a presidente, pelo menos, ao contr\u00e1rio deste, quando via uma vaca a voar ladrava...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5022866298",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": ":-))))\nC\u00e3o esperto!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5022940179",
                                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                            "date": "4 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "eheheheh eheheh eheheh",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Negro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5022688481",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este \u00e9 artigo sem eira nem beira.\nPoderei chamar-lhe \"treta\" sem falhar \u00e0 verdade.<br/>Se fosse o filho mais <b> velho </b>do meu pai... Interessava algo? N\u00e3o.<br/>D\u00bbSe fosse Mamadou, tamb\u00e9m seria totalmente irrelevante.\nPOR AQUI O CHEGA NEM PRECISAR\u00c1 DE CRIAR CONTE\u00daDO PROGRAM\u00c1TICO - QUE N\u00c3O TEM - PARA GANHAR ELEI\u00c7\u00d5ES...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5022670830",
            "user": "disqus_c6BhFwfHMf",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos descobrir quem s\u00e3o alguns descendestes de esquerda o que nos iria dar como resultado... j\u00e1 pensaram nisso?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022669802",
            "user": "disqus_7IIN6e9oxm",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que eu gosto nisto tudo \u00e9 que n\u00e3o conseguem ficar calados esses inimigos de ANDR\u00c9 VENTURA.<br/>AT\u00c9 DE GOZO IMAGINAR A RAIVA QUE OS MOVE.<br/>ANDR\u00c9 VENTURA AGRADECE. N\u00c3O PRECISA FAZER CAMPANHA ELEITORAL. T\u00e3o ac\u00e9falos estes esquerdopatas Estalinistas genocidas!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022667155",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora s\u00f3 falta dizer que o Passos Coelho tamb\u00e9m \u00e9 <b> racista.</b><br/>Fidel Castro e Che Guevara eram racistas at\u00e9 n\u00e3o mais dar.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022763289",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ao Passos chamavam insultuosamente \"o retornado\"...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022865441",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Farsola \u00e9 retornado sim (um mau retornado), mas h\u00e1 tamb\u00e9m os refugiados que nasceram l\u00e1 e vieram para c\u00e1, com \"certas armas e bagagens\" para nos infernizar a vida, assim prometeram vingan\u00e7a, assim cumpriram!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5022988834",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ainda esse preconceito com os refugiados de \u00c1frica?<br/>Get over it.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5023027188",
                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas s\u00e3o esses que vomitam \"racismo\" por tudo e por nada!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5023083649",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "S\u00e3o hip\u00f3critas.<br/>Um que andava aqui com o nome \"Eu Estou Aqui\" e que foi para o I sob o nick \"Disqus_XXL\" era o pior deles todos.<br/>Pela vontade dele os portugueses que viviam l\u00e1 deviam ter ficado \u00e0 sua sorte sem qualquer ajuda do Estado.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022668604",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s t\u00e3o devoto que passas os dias de joelhos no pinhal.\nINCHA BOI",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022994816",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Boi \u00e9 o teu Pai.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5022662131",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Racistas existem diversas c\u00f5res etnias etc .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022662658",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s <b> macaco?</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022664827",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Somos parecidos h\u00e1 que respeitar o lar de cada .",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Macaco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022656893",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o tenho em mente votar no Chega, mas quem acusa Ventura de ser <b> racista,</b> o que t\u00eam a dizer agora?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022659625",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 manso, isto foi tudo encenado pelo Aldrab\u00e9. N\u00e3o corresponde \u00e0 realidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022659973",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Volta para o jornal I que este f\u00f3rum \u00e9 para os adultos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5022661417",
                                    "user": "Paineleirices",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 manso, isto foi uma encena\u00e7\u00e3o do Aldrab\u00e9 e deste preto contratado como figurante. Raciocinarias se tivesses c\u00e9rebro...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5022672020",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O seu problema \u00e9 de um \u00f3dio visceral, v\u00e1 mais vezes \u00e1 Mesquita.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5022662028",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Este negro \u00e9 amigo do Ventura h\u00e1 anos.<br/>Se isto for mentira ser\u00e1 facilmente descoberto.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5022667242",
                                                    "user": "Paineleirices",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Que f\u00e1cil \u00e9 enganar o povo dos mestrados.<br/>Carrega manso.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022659002",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "T\u00eam a dizer o que o nosso caro George Rupp escreveu...\n\u00c0 falta de melhor, qualquer coisa serve!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022661400",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 o mesmo que eu ser condenado se um primo meu cometer um crime.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5022662451",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ali\u00e1s, se um ex colega seu da faculdade for um traficante de droga, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas nenhumas que o Meliodas anda metido na coca!\n:-))))",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5022662249",
                                    "user": "Paineleirices",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E deves ser condenado.<br/>Carrega manso.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5022663105",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ser condenado por afinidade s\u00f3 acontece na Coreia do Norte.<br/>At\u00e9 crian\u00e7as v\u00e3o presas.",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5022663399",
                                                    "user": "Paineleirices",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Bem haja a CN!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5022664123",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "4 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O porco cevado que os governa n\u00e3o se faz velho no cargo.<br/>Com aquela idade j\u00e1 tem diabetes e problemas card\u00edacos.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5022664927",
                                                                    "user": "Paineleirices",
                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Tu tens s\u00edfilis e ainda te arrastas por aqui.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5022665410",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o tenho problema de sa\u00fade nenhum.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5022666010",
                                                                                    "user": "Paineleirices",
                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Pois n\u00e3o, e na CN n\u00e3o h\u00e1 casos de Cobide...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5022666573",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Pois n\u00e3o, nem h\u00e1 fome por l\u00e1 nem nada.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5022667825",
                                                                                                    "user": "Paineleirices",
                                                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Tens raz\u00e3o boi.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5022672388",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "4 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Estava a ser ir\u00f3nico.<br/>Aquele pa\u00eds \u00e9 de uma pobreza franciscana.",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5022656824",
            "user": "disqus_59HeJFfFVj",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 com o dedo esticado a apontar para o Luc Mombito   \u00e9 um risco pois n\u00e3o tarda v\u00e3o acus\u00e1-lo de que estava a insinuar que ia dar um tiro no amigo e que por isso \u00e9 <b> racista.</b><br/> Sempre que o homem acena aos compinchas \u00e9 logo uma sauda\u00e7\u00e3o<b>  nazi</b>. Haja paci\u00eancia<br/>N\u00e3o percebem que s\u00f3 d\u00e3o palco ao homem.?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5022638754",
            "user": "sonasov",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bokassa Ventura ex-PSD que \u00e9 contra o sistema mas quer fazer uma alian\u00e7a com o PSD que \u00e9 um partido do sistema...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022657930",
                    "user": "martinsjoomiguel",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou \u00e9 o PSD e CDS que querem fazer uma alian\u00e7a com ele ???",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022697096",
                            "user": "sonasov",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pouco importa s\u00e3o da mesma laia...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022633179",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostei de ler.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022611686",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o achega nao \u00e9 <b> racista </b>mas explora o trabalho infantil (maria vieira) e maltrata os animais (o coelhinho fofinho do ventura \u00e9 responsavel por tirar os cafes nos comissios do chega)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022808185",
                    "user": "disqus_QKDaz6Cdfy",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Credo! Algu\u00e9m me sabe dizer o que s\u00e3o 'comissios'? Agrade\u00e7o!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022667474",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Comissios\"?<br/>Escreve-se \"com\u00edcios\".",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022698197",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ui, essa doeu!!!\nL\u00e1 ter\u00e1 que fazer outro nick...",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5022609137",
            "user": "antonio_louren_o",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 me resta uma coisa rir...rir  at\u00e9 dizer chega...que acefalo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022603404",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerda n\u00e3o quer saber se Andr\u00e9 Ventura tem amigos ou afilhados negros, ou at\u00e9 <b> mulher </b<b> >negra</b>, os esquerdistas querem \u00e9 escolher quem <b> \u00e9 racist</b>a e quem n\u00e3o \u00e9.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022639982",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c0 esquerda, extrema esquerda e direita liberal n\u00e3o interessa os factos ... interessa fazer a propaganda da narrativa do <b> racismo.</b>",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022657723",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oi?<br/>Tire a direita liberal desse filme, sff.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5022717701",
                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o tiro ... a direita liberal alinha no mesmo diapas\u00e3o do liberalismo que acarinha a narrativa do racismo.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5022737214",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ainda n\u00e3o vi a IL a alinhar na histeria do racismo.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5022773417",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sim, ainda n\u00e3o vimos...mas tamb\u00e9m ainda n\u00e3o vimos o contr\u00e1rio.\nPode ser estrat\u00e9gia, n\u00e3o duvido, mas a verdade \u00e9 que nem uma s\u00edlaba sobre o assunto o IL disse .\nPosso estar enganada, mas parece-me que n\u00e3o disse.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5022788949",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "4 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Quando e se o disserem, eu c\u00e1 estarei para concordar ou discordar, n\u00e3o \u00e9 por ter votado neles que concordo com tudo o que dizem.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5022803096",
                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                    "date": "4 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Com certeza, n\u00e3o duvido.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5022751318",
                                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Por enquanto talvez n\u00e3o ... mas h\u00e1 uma ala liberal do psd que alinha no mesmo diapas\u00e3o do racismo. Na verdade o liberalismo ideol\u00f3gico vai da esquerda \u00e0 direita do espectro pol\u00edtico tradicional Portugu\u00eas.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5022755351",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "4 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O que se passa no PSD a mim n\u00e3o me aquece nem arrefece, para mim s\u00e3o farinha do mesmo saco que a esquerda.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Racista",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "5022602664",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que \u00e9 que este fulano est\u00e1 c\u00e1 a fazer?<br/>O \"chega\", est\u00e1 muito mal frequentado!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022599803",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que grande espinha na garganta do BE e SOS esquerdismo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022599122",
            "user": "George_Rupp",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Wikipedia:\n\"Mobutu se tornou um dos ditadores mais not\u00f3rios da \u00c1frica, reconhecido por sua crueldade, corrup\u00e7\u00e3o e autoritarismo, com um regime crivado de nepotismo, fisiologismo e apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, com o pr\u00f3prio Mobutu acumulando uma fortuna pessoal de US$ 4 a US$ 15 bilh\u00f5es de d\u00f3lares durante seu governo de trinta anos. Ele era conhecido por sua extravag\u00e2ncia, com um suntuoso pal\u00e1cio na cidade de Gbadolite e viagens caras ao exterior (para cidades como Paris), utilizando at\u00e9 mesmo o extremamente caro avi\u00e3o a jato Concorde.\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5022683831",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Corrup\u00e7\u00e3o, crueldade, autoritarismo e nepotismo? Era socialista?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022875785",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foste v\u00edtima de Reis, no teu tempo era assim, mas n\u00e3o havia \"socialismos\"!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022659891",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o que \u00e9 que isso tem a ver?\nMarcelo Rebelo de Sousa \u00e9 afilhado do Marcelo Caetano...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5022732547",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 estou a ver, por altura das elei\u00e7\u00f5es presidenciais, a manchete do Sol:\n\u201cAfilhado de Marcelo Caetano tenta reelei\u00e7\u00e3o!\u201d",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5022769365",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "4 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estas \"descobertas\" jornal\u00edsticas - que acredito serem fruto duma dura e apurada investiga\u00e7\u00e3o que tirou noites de sono aos investigadores e que os deixou (ainda mais) inchados com o resultado obtido - t\u00eam a pouca sorte de resultarem em coment\u00e1rios como o do nosso caro Rupp que, na sua avidez de ser esperto, conciso e certeiro no alvo que tencionava abater, cai num rid\u00edculo que, sinceramente, duvido que ele pr\u00f3prio atinja.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5022783228",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "4 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Essa sim \u00e9 a grande verdade!!!\nSe dedicassem a mesm\u00edssima energia (que dizem n\u00e3o ter para se desculparem de n\u00e3o o fazer!!) na fiscaliza\u00e7\u00e3o daqueles que realmente t\u00eam poder e abusam desse poder exactamente porque usufruem da impunidade que a falta de fiscaliza\u00e7\u00e3o permite. Como dizia, se dedicassem a mesm\u00edssima energia que dedicam a perseguir, quantas vezes de forma abusiva e rid\u00edcula, aqueles com os quais discordam ideologicamente, com toda a certeza n\u00e3o haveria esta bandalheira e, ironia das ironias, talvez nem fosse necess\u00e1rio um Chega...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5022810895",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "4 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tocou no cerne da quest\u00e3o.\nO CHEGA \u00e9 o produto perfeito originado  por uma ideologia extremista que, por ser extremista, se suicida voluntariamente e consegue, ao contr\u00e1rio do que pretendia, que surjam movimentos \"anti\" essa ideologia extremista.\nPosso estar enganada, mas o povo e o povinho portugueses (entre os quais fa\u00e7o uma enorme distin\u00e7\u00e3o) s\u00e3o, de facto, moderados.\nO povinho pode ser est\u00fapido e inculto, mas odeia quando se sente enganado.\nFoi esse o enorme erro do PCP durante o PREC (felizmente). Convenceu-se que tinha o povinho na m\u00e3o, mas a verdade \u00e9 que ele escapouse-lhes entre os dedos...\nO povo, esse, vai indo conforme as modas.<br/>E entre ele h\u00e1 os espertos e os est\u00fapidos.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022607419",
                    "user": "martinsjoomiguel",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E com a queda de Mobutu, veio o Salvador Kabila, que desde ent\u00e3o tornou o Zaire num Congo pr\u00f3spero e pacifico onde ainda s\u00f3 morreram alguns milh\u00f5es de pessoas...<br/>Com os enormes defeitos de Mobutu, n\u00e3o sei qual o melhor...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5022600496",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz lembrar o socialista n\u00ba 44",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5022596565",
            "user": "bigurak",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "coitado<br/>este deve ser adepto da eutan\u00e1sia  ou deve ter deixado os neur\u00f3nios no semin\u00e1rio.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}