{
    "header": {
        "title": " Marcelo Rebelo de Sousa elogiou atua\u00e7\u00e3o de Eduardo Cabrita durante os inc\u00eandios de 2017: Foi irrepreens\u00edvel ",
        "subtitle": " O Presidente falou ainda sobre a vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19 em Portugal. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719508/marcelo-rebelo-de-sousa-elogiou-atuacao-de-eduardo-cabrita-durante-os-inc-ndios-de-2017-foi-irrepreensivel ",
        "postText": " ['Marcelo Rebelo de Sousa, Presidente da Rep\u00fablica e recandidato ao cargo, deu uma entrevista esta ter\u00e7a-feira, \u00e0 RTP, onde falou sobre o trabalho do ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Eduardo Cabrita, e elogiou a sua atua\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos inc\u00eandios de 2017. Em mat\u00e9ria de fogos, o ministro foi irrepreens\u00edvel, apontou o chefe de Estado. Por outro lado, Marcelo desmentiu Cabrita em rela\u00e7\u00e3o a este ter tido impacto na sua recandidatura ao mandato. Se, entusiasmado, disse que isso tinha sido decisivo na minha recandidatura, naturalmente \u00e9 uma interpreta\u00e7\u00e3o do senhor ministro, afirmou.', 'Questionado sobre a morte do cidad\u00e3o ucraniano no aeroporto de Lisboa, \u00e0s m\u00e3os de inspetores dos Servi\u00e7os de Estrangeiros e Fronteiras, em mar\u00e7o, Marcelo recusou responder se a situa\u00e7\u00e3o deixou Eduardo Cabrita com a sua autoridade diminu\u00edda, no entanto, disse que a pedido do Presidente ucraniano ir\u00e1 dirigir uma mensagem de Ano Novo \u00e0quele pa\u00eds.  O Presidente da Ucr\u00e2nia, com quem vou falar amanh\u00e3 [quarta - feira], quer que eu envie uma mensagem de feliz Ano Novo para a Ucr\u00e2nia, que eu vou gravar amanh\u00e3 ou depois de amanh\u00e3 , constatou Marcelo Rebelo de Sousa.', 'O jornalista questionou ainda Marcelo acerca das palavras que usou ap\u00f3s a morte de Ihor Homeniuk, sobre a necessidade de mudan\u00e7a do SEF, e se isto era uma indireta para a sa\u00edda de Cabrita do Governo N\u00e3o se aplica ao ministro, falei na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e tive o cuidado de dizer: se se apurar que n\u00e3o \u00e9 um caso isolado , referiu.', 'Durante a entrevista, Marcelo abordou ainda a quest\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19, que teve in\u00edcio este domingo em Portugal, e falou sobre o facto de os idosos n\u00e3o terem sido os primeiros a serem vacinados no pa\u00eds. N\u00e3o s\u00f3 percebo, como chamei a aten\u00e7\u00e3o para o facto de n\u00e3o se esquecerem dos idosos, disse Marcelo, que mostrou ser a favor do plano de vacina\u00e7\u00e3o ser mais generoso com os idosos.', 'No entanto, o chefe de Estado n\u00e3o deixou de afirmar que respeita a decis\u00e3o dos especialistas. Se os especialistas em sa\u00fade entenderam que o crit\u00e9rio era diferente daquele que era a minha inclina\u00e7\u00e3o, eu em princ\u00edpio aceito, afirmou, dizendo que n\u00e3o quer impor a sua opini\u00e3o num assunto reservado \u00e0s autoridades de sa\u00fade.', 'Sobre o incidente entre for\u00e7as de seguran\u00e7a relativamente ao transporte das vacinas de \u00c9vora para o Algarve, Marcelo disse n\u00e3o ter entendido bem a situa\u00e7\u00e3o e diz que existe sempre um esp\u00edrito corporativo em todas as institui\u00e7\u00f5es e consta que em boa - hora ambas chegaram a acordo.', 'Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 TAP, Marcelo disse n\u00e3o ser a favor de aumentos na companhia a\u00e9rea portuguesa numa altura em que a empresa enfrenta uma reestrutura\u00e7\u00e3o e cortes salariais provocados pela pandemia mundial. pelaria a que, mesmo com o esfor\u00e7o global que foi feito, que as pessoas n\u00e3o dessem um sinal, em plena reestrutura\u00e7\u00e3o, com sacr\u00edfico de trabalhadores, [houvesse aumentos], disse o chefe de Estado, que sublinhou que ocorreu uma redu\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica nas renumera\u00e7\u00f5es e que o aumento da companhia diz respeito a um caso.', ' \u00c9 preciso que genericamente se d\u00ea o exemplo num caso como este da TAP, disse, n\u00e3o deixando de real\u00e7ar que apoia a reestrutura\u00e7\u00e3o da TAP. Se se quer reestruturar a TAP, e eu acho bem - porque n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o estatiz\u00e1 - la gastando o Estado uma fortuna nem levando - a \u00e0 fal\u00eancia, \u00e9 querer condi\u00e7\u00f5es para uma parceria como estava pronta em fevereiro - , (...) ent\u00e3o \u00e9 preciso conquistar, na perce\u00e7\u00e3o .'] ",
        "numberPosts": " 39 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Coxo,Muda,Preto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5207633241",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 que n\u00e3o percebo.<br/>Os incendios foram a 15 de Outubro. A Contan\u00e7a demitui-se a 18 e o Xoxamole foi empossado a 21 de oubro. Uma semana depois dos inc\u00eandios. <br/>Ser\u00e1 que j\u00e1 desistiu de apontar a sa\u00edda ao Cabrita porque percebeu que Costa n\u00e3o vai demitir?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206837038",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um  candidato  a PR apoiado maioritariamente por socialistas  n\u00e3o poderia dizer outra coisa...<br/>O prof. martelo, sabidola  como \u00e9, desde o princ\u00edpio serviu de bengala ao bosta  precisamente para ter o apoio dos socialistas quando iria precisar dele,  pois uma m\u00e3o lava a outra e as duas a cara...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206546248",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "posso  rir  mas muito?   agora  ainda vamos levar mais uns anitos  com sr selfs   tipo  novelas  as mulheres  gostam",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206327825",
            "user": "flagrantedecilitro",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ehhhh  p\u00e1h!\nAs matilhas de Rottweiler, Pitbull <b> preto,</b> Hienas, j\u00e1 est\u00e3o a pular a cancela dos canis direitalhos.....  <br/>Sua Excel\u00eancia o Presidente da Rep\u00fablica ( actul e pr\u00f3ximo),  Exmo Sr. Porf. Dr. Marcelo Rebelo de Sousa, proferiu uma afirma\u00e7\u00e3o qualificando um ministro, e hei-los, as bestas, a salivar esgana e raiva, a uivar, ladrar, rosnar, caninos de fora.<br/>\u00c9 um fartar vilanagem aven\u00e7ada, tarefeira: fedem coc\u00f3 de c\u00e3o!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207635047",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Zurras bem. \u00c0 data dos inc\u00eandios a ministra era a Constan\u00e7a. O Xoxamole s\u00f3 foi empossado passa uma semana.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5206385608",
                    "user": "ssthunder",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "zurra a\u00ed comuna dum c",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5206446159",
                            "user": "flagrantedecilitro",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "grunhe a\u00ed porco neonazi!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5206671362",
                                    "user": "ssthunder",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "calou a cloaca sua doninha fedorenta careca comuna desdentado",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5206322484",
            "user": "provinciana",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palavra de Catavento.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206307680",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "foi um exemplo de mediocridade esse tal eduardo cabrita. um taxista sem emprego nem profiss\u00e3o",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206300370",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sobre inc\u00eandios tamb\u00e9m foi um incompetente em toda a linha. Depois de Pedr\u00f3g\u00e3o, evacuaram-se aldeias por tudo e por nada...\u00e9 natural que n\u00e3o morresse gente, como no ano anterior.<br/>O pa\u00eds continua a arder no Ver\u00e3o e continua um dos piores da Europa nesse cap\u00edtulo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206299984",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este morcelas chon\u00e9 n\u00e3o presta mesmo para nada, elogia um tirano hip\u00f3crita que foge da responsabilidade como uma crian\u00e7a da seringa da vacina. Tanto hip\u00f3crita \u00e9 um como outro, deixaram morrer pessoas nos inc\u00eandios tamanha \u00e9 a incompet\u00eancia, tamb\u00e9m o que esperar de um absolutista que tem a mania do dom da verdade, quem um dia no parlamento tirou o microfone a um secret\u00e1rio do governo, o que esperar de tal figurinha, \u00e9 ainda este martelo o elogia, s\u00f3 lhe falta dar uma medalha de m\u00e9rito!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206298538",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto ao cabrito, estamos a chegar \u00e0 P\u00e1scoa....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206323029",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu vou com\u00ea-lo j\u00e1 no dia de Ano Novo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206297911",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando e que este ganha vergonha na cara, e assume o papel de estadista com coluna vertebral?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206295574",
            "user": "disqus_HYSkVUqBVn",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um CATA-VENTO no MAXIMO do seu ESPLENDOR! Palha\u00e7o, palha\u00e7o, palha\u00e7o!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205990214",
            "user": "bigcurak",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como sempre um senhor o Marcelo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205975154",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem estar l\u00e1 o Cabrita, no meio daquela merda de governo ningu\u00e9m nota.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206324014",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois \u00e9, coitado. Ainda nos acusavam de discrimina\u00e7\u00e3o por por um <b> coxo </b>a andar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Coxo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205966391",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O incompetente Cabrita j\u00e1 era, bem pode o demagogo Marcelo dizer o que quiser que nada nem ningu\u00e9m o vai salvar. Marcelo nas presidenciais vai ficar a\u00ed nuns 50% cagados! JC",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206324723",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se esque\u00e7a que as selfies v\u00e3o render muitos votos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205958729",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mal pelo que o povo perece ; porque o pol\u00edtico opta sempre pela sua conveni\u00eancia sacrificando a coer\u00eancia ...\nTodos t\u00eam olhos mas poucos s\u00e3o os que enxergam ...assim cont\u00ednuo  o fado do povo  escravo...temos os pol\u00edticos melhores do mundo . S\u00f3 que o povo tem o rendimento pet capita pior da Europa",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205956717",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal \u00e9 uma com\u00e9dia tr\u00e1gica. Tudo demagogia barata",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206297286",
                    "user": "pafiososjam",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "podes sempre \"bazar\" para, sei l\u00e1, a Sib\u00e9ria por exemplo. N\u00e3o fazes c\u00e1 falta, \"patriotas\" como tu BBBBAAAAAHHHHHHH",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205947940",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este cabrito tem muitos amigos.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205964208",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquando o cabrito n\u00e3o faltam quem esteja sentado \u00e0 mesa pelas golas \u00e9 bem regado \u00e9 isso <b> muda </b>tudo .\nAndam nas cabritadas e alfinetadas mas compartilham o estado das coisas",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5205949313",
                    "user": "minao12",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o m\u00e1ffias!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205962829",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Anda tudo \u00e0 gola pelas golas ...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205947212",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Marcelo gosta de cabrito bem assado.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205940324",
            "user": "minao12",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 para isso que serve essa arara de merd@?? P.Q.P.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205939973",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u041f\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442, \u0456\u0434\u0456\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0445\u0443\u0439!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205949752",
                    "user": "minao12",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que quer dizer isso? Papagaio-mor em russo?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205939484",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcelo \u00e9 mesmo uma enguia.<br/>T\u00e3o depressa faz declara\u00e7\u00f5es que fragilizam o ministro como mais tarde tece elogios.<br/>Deve ser falta de l\u00edtio.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206327438",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma jogada aqui, uma jogada ali... at\u00e9  as elei\u00e7\u00f5es vai ser assim.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205947398",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma gravidade que assola o pa\u00eds cujo reflectem-se nas altas entidades do foro mental chama-se : \u201c amn\u00e9sia conjuntural e local . \u201c \ud83d\ude02\ud83e\udd23\nSei que um condutor ve\u00edculo p\u00fablico servi\u00e7o p\u00fablico fazem como \u00ea obrigat\u00f3rio fazer testes psicot\u00e9cnicos .\nSer\u00e1 que testam os candidatos \u00e0 presid\u00eancia !?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205923642",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A corja defende-se entre si...\nPara dia 24 de Janeiro, esperamos o in\u00edcio da purga...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205948891",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exacto!<br/>H\u00e1 um que no boletim de voto lhe vou vazar um olho com a caneta!<br/>\u00c9 certinho!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205939811",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Purga do qu\u00ea?<br/>Marcelo ganha de novo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205950388",
                            "user": "minao12",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Devia era ganhar um balde de \ud83d\udca9",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}