{
    "header": {
        "title": " Telespetador decidiu dizer a Goucha que estava farto dele e o apresentador respondeu \u00e0 letra ",
        "subtitle": " Eu ainda vou andar por c\u00e1 muitos bons anos, aqueles que eu quiser ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de agosto 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/666901/telespetador-decidiu-dizer-a-goucha-que-estava-farto-dele-e-o-apresentador-respondeu-a-letra ",
        "postText": " ['Um telespetador decidiu dizer a Manuel Lu\u00eds Goucha que estava farto dele e o apresentador respondeu \u00e0 mensagem em direto.', 'Durante o programa Voc\u00ea na TV, da TVI, Goucha relatou o momento. \u0093Hoje j\u00e1 respondi a um senhor que diz que est\u00e1 farto de tanto Goucha, \u00e9 o senhor Jo\u00e3o, e eu respondi-lhe com toda a amabilidade: \u0091Tem bom rem\u00e9dio\u0092\u0094, come\u00e7ou por contar.', '\u0093O bom rem\u00e9dio \u00e9 n\u00e3o andar nas minhas redes sociais. Se est\u00e1 farto de me ver na televis\u00e3o espero que a sua seja suficientemente moderna para que n\u00e3o tenha de se levantar e ir carregar no bot\u00e3o\u0094, acrescentou.', '\u0093Mas \u00e9 assim, meu caro amigo, o problema \u00e9 mesmo seu, porque eu ainda vou andar por c\u00e1 muitos bons anos, aqueles que eu quiser\u0094, rematou.'] ",
        "numberPosts": " 33 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,Muda,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4565445351",
            "user": "disqus_Siinox8KbZ",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palavras para qu\u00ea???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4564153495",
            "user": "disqus_3HwbROClpv",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E rabo, por isso tem as costas cobertas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4563302739",
            "user": "disqus_GmKJCL90Lj",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 ele que decide se vai andar muitos anos ou n\u00e3o. Um pouco de humildade nunca fez mal a ningu\u00e9m.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4563206788",
            "user": "disqus_MMUjQLcRdg",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente, ningu\u00e9m pode afirmar que ainda vai andar aqui por muitos anos, muito menos aqueles que n\u00f3s quisermos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4563189188",
            "user": "disqus_BY1oEDQAdX",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um bando de homofobicos num pais a beira mar plantado. Quem nao gosta <b> muda </b>de canal. Pk tanta raiva do homem, mais parece dor de corno.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4564153789",
                    "user": "disqus_3HwbROClpv",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem tem cu tem medo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "4563124007",
            "user": "disqus_d7b9ExQqwo",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 claro que estes Gouchas e estas Cristinas j\u00e1  enojam...e lamenta-se que as TVs de quem tanta gente precisa , at\u00e9  para companhia, n\u00e3o  consigam Programas e pessoas com mais qualidade! S\u00f3 \"pimbalhices\"!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4563257918",
                    "user": "margaridadiniz",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tantos intelectual\u00f3ides! Porqu\u00ea darem-se ao trabalho de responderem \u00e0 ral\u00e9? Pura perda de tempo!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4563054753",
            "user": "raulsoares",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no ''circo'' que eles existem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4562973552",
            "user": "disqus_ZAQYEtEQC8",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda n\u00e3o repararam que o Goucha s\u00f3 responde porque v\u00ea necessidade de tal..<br/>O homem \u00e9 <b> gay,</b> sim, e o que tem? Prejudica algu\u00e9m por isso? N\u00e3o, \u00e9 a resposta!!<br/>Agora rid\u00edculos e descarados s\u00e3o voc\u00eas, que veem para aqui criticar o homem s\u00f3 por ter feito um coment\u00e1rio!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4564154362",
                    "user": "disqus_3HwbROClpv",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00e1 isso \u00e9 verdade,:o cu e dele da-o a quem quiser",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4562963296",
            "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu h\u00e1 muito tempo que deixei de ver os enchidos do Goucha. Ali\u00e1s, hoje em dia vejo cada vez menos os canais generalistas, excetuando alguns programas de informa\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4562962871",
            "user": "citharoedusromano",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um <b> idiota </b>e convencido este Goucha...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4562945243",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Goucha se oferecer para fazer greve em vez dos camionistas dez milh\u00f5es de Portugueses agradecem\nMauzinho Imparcial",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4562943917",
            "user": "preterido114",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um projecto inacabado de pessoa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4562940222",
            "user": "abilioalmeida",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "andamos todos admirados como \u00e9 que ainda n\u00e3o se lembraram de criar um canal exclusivamente <b> LGBT.</b>.pelos vistos est\u00e1 na moda ser<b>  gay</b> na televis\u00e3o...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4563245445",
                    "user": "franciscoalohaaloha",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai tomar no Rabo nojento, deves ser <b> gay </b>atras do armario, deves andar nos wc a faz\u00ea brich e vens para aqui criticar os Gays, lava a boca nojento,preconceitos \u00e9 crime e tu devias tarde preso, n\u00e3o prestas como ser humano. ..mata te",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4564155009",
                            "user": "disqus_3HwbROClpv",
                            "date": "6 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 crime n\u00e3o levar no cu? Essa \u00e9 nova",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4562942936",
                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os pederastas n\u00e3o querem distanciar-se da sociedade, querem converter toda a gente \u00e0 pederastia.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4563394024",
                            "user": "filipealbertoareias",
                            "date": "7 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s burro cerro?  O \u00fanico anima que homofobico e Ser Humano porque \u00e9 o \u00fanico que cria idiotas  mas com es burro nem sabes que a maioria dos pedofilos sao hetros e s\u00e3o os pr\u00f3prios pais  e familiares. Afinal foi um gay criou a computa\u00e7\u00e3o talves tenha sido melhor n\u00e3o a ter criado assim n\u00e3o  perdidas tempo a dizer merdas",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4562921071",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 uns dias atr\u00e1s morreu a Isabel Wolmar, uma Senhora da televis\u00e3o e do tempo em que estes profissionais tinham uma classe e uma educa\u00e7\u00e3o que se perderam. Este Goucha conheceu esse tempo, devia tom\u00e1-lo como exemplo e aprender a n\u00e3o ser ral\u00e9.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4563286332",
                    "user": "margaridadiniz",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O programa do Goucha pode n\u00e3o ter muito interesse, est\u00e3o-lhe a faltar temas em \u00e1reas do conhecimento de import\u00e2ncia para espeCtadores, especialmente os que t\u00eam  mais dificil acesso \u00e0 cultura, inova\u00e7\u00e3o ... ()",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4563317858",
                            "user": "margaridadiniz",
                            "date": "7 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "continuando, refiro ( medicina, nutri\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel sem as imensas modernices da actualidade, m\u00fasica ...) Contudo, o referido senhor Goucha, ainda \u00e9 juntamente com mais um pequeno punhado, do melhor que a TV tem ao n\u00edvel dos canais generalistas. Sabe do que Fala! Julgo contudo, n\u00e3o necessitar de o referir com a frequ\u00eancia com que por vezes o faz, o espeCtador tem a percep\u00e7\u00e3o do valor de quem est\u00e1 do outro lado!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4562916088",
            "user": "disqus_4wGsa0l2vO",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E isto \u00e9 noticia?? Isto \u00e9 digno de ser considerado uma noticia? Em que mundo vivemos? Sinceramente!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4563180192",
                    "user": "to_benfica",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vivemos num mundo de hip\u00f3critas que, primeiro, salivam para ler e depois criticam que n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia nem serve para nada. Bate a punhe... e depois n\u00e3o gosta do p\u00f3s...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4563209308",
                            "user": "disqus_4wGsa0l2vO",
                            "date": "7 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sem d\u00favida que a hipocrisia \u00e9 rainha... Especialmente de quem comenta dado que se entrega ao onanismo dos \"likes\" qual rede social de imbecis...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4563158499",
                    "user": "silvialigeiro",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 assuntos que, esses sim, deveriam ser not\u00edcia!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4563161521",
                            "user": "disqus_4wGsa0l2vO",
                            "date": "7 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Verdade, verdadinha verdadeira... Isto est\u00e1 entregue aos imbecis...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4563166691",
                                    "user": "silvialigeiro",
                                    "date": "7 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Completamente!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4562914255",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O descaramento deste Goucha.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4563248371",
                    "user": "franciscoalohaaloha",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Descaramento tem Voc\u00ea nojento ou nojenta, invejosas, v\u00e3o lavar a boca, preconceitos \u00e9 crime ,deviam estar presos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4563258726",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "7 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olho o homosexual Aloha. Cheirou-te foi?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4562922144",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o descaramento da ral\u00e9 e o estado a que a televis\u00e3o chegou.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}