{
    "header": {
        "title": " PCP. Congresso de m\u00e1scara contra os arautos da explora\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " Jer\u00f3nimo de Sousa garante que n\u00e3o est\u00e1 a prazo e abre a porta a voltar a sentar-se \u00e0 mesa com o PS. Pelo meio, deixou uma farpa ao Bloco de Esquerda e garantiu que todos os \u201cavan\u00e7os\u201d deste or\u00e7amento t\u00eam a marca do PCP. ",
        "owner": " Lu\u00eds Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/716660/pcp-congresso-de-mascara-contra-os-arautos-da-exploracao- ",
        "postText": " 'Jer\u00f3nimo de Sousa foi eleito secret\u00e1rio-geral do PCP pela quinta vez e garante que n\u00e3o est\u00e1 a prazo. O congresso do PCP ficou marcado pelas cr\u00edticas aos que queriam impedir a sua realiza\u00e7\u00e3o por causa da pandemia, mas tamb\u00e9m deu sinais para o futuro. Os comunistas admitem continuar a negociar com o PS para enfrentar a crise.', 'Jer\u00f3nimo j\u00e1 tinha dado sinais de que n\u00e3o estava de sa\u00edda e foi reeleito pelo comit\u00e9 central com um voto contra. No discurso de encerramento, o secret\u00e1rio-geral dos comunistas garantiu que n\u00e3o est\u00e1 a prazo nem em per\u00edodo experimental. Curiosamente, uma refer\u00eancia que n\u00e3o consta do discurso escrito.', 'O congresso foi aproveitado para justificar a viabiliza\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento do Estado para o pr\u00f3ximo ano. No discurso de abertura, Jer\u00f3nimo garantiu que as negocia\u00e7\u00f5es com o PS permitiram inscrever na vers\u00e3o final do Or\u00e7amento do Estado medidas que ter\u00e3o tradu\u00e7\u00e3o concreta na vida dos trabalhadores e do povo.', 'No encerramento, o secret\u00e1rio-geral dos comunistas foi mais longe e criticou o Bloco de Esquerda, sem referir diretamente o partido de Catarina Martins, por ter votado contra o or\u00e7amento. Mas, enquanto alguns desistiam, se h\u00e1 avan\u00e7os, medidas consagradas dirigidas aos trabalhadores, aos reformados, \u00e0s pequenas empresas, \u00e0 cultura, ao Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade e aos seus profissionais, todas t\u00eam a marca, a contribui\u00e7\u00e3o, a proposta do PCP, disse.', 'Jer\u00f3nimo n\u00e3o fechou a porta a voltar a sentar-se \u00e0 mesa com os socialistas. Pelo contr\u00e1rio, os comunistas v\u00e3o bater-se por reverter rapidamente o caminho de recess\u00e3o econ\u00f3mica e relan\u00e7ar a economia e isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com medidas concretas como fizemos e fazemos na Assembleia da Rep\u00fablica.', 'Jer\u00f3nimo de Sousa n\u00e3o esqueceu as cr\u00edticas que foram feitas ao PCP por realizar o congresso durante o estado emerg\u00eancia. Elogiou o sentido de responsabilidade dos congressistas, que cumpriram \u00e0 risca as regras como o uso de m\u00e1scara, e atacou as for\u00e7as reacion\u00e1rias que desencadearam mais um epis\u00f3dio do medo.', 'O v\u00edrus da luta', 'A resposta aos que atacaram a realiza\u00e7\u00e3o do evento comunistas foi dada pelas figuras mais destacadas do partido. Francisco Lopes acusou os arautos da explora\u00e7\u00e3o de vomitarem \u00f3dio contra o PCP e querem proibir o congresso. Bernardino Soares, presidente da c\u00e2mara de Loures, defendeu que sem democracia n\u00e3o h\u00e1 sa\u00fade nem progresso e garantiu que o \u00fanico v\u00edrus que se vai propagar \u00e9 o v\u00edrus da luta por um futuro melhor para o nosso povo. J\u00e1 Ant\u00f3nio Filipe, deputado na Assembleia da Rep\u00fablica, alertou que o grande capital n\u00e3o quer combater a pandemia, mas sim os comunistas, os trabalhadores e todos os que recusam aceitar que a pandemia seja aproveitada para liquidar direitos democr\u00e1ticos.', 'Jo\u00e3o Ferreira \u2018promovido\u2019', 'Jo\u00e3o Ferreira entrou para a Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do PCP. Tem sido escolhido para travar v\u00e1rios combates e \u00e9 cada vez mais visto como uma possibilidade para suceder a Jer\u00f3nimo de Sousa. \u00c9 o candidato apoiado pelo PCP nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais depois de ter sido a escolha dos comunistas para encabe\u00e7ar a lista ao Parlamento Europeu, em 2014 e 2019, e candidato \u00e0 c\u00e2mara de Lisboa, em 2013 e 2017.', 'Neste congresso foi muito aplaudido e defendeu que as elei\u00e7\u00f5es presidenciais n\u00e3o podem passar ao lado dos portugueses com alguns gostariam, Acusou Marcelo Rebelo de Sousa de estar ao lado interesses dos grupos econ\u00f3micos e financeiros e alertou os problemas estruturais n\u00e3o ser\u00e3o resolvidos com a pol\u00edtica de direita que os criou, nem obviamente com as variantes demag\u00f3gicas, populistas e antidemocr\u00e1ticas dessa pol\u00edtica.' ",
        "numberPosts": "20 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Sexual Identity - Male homosexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Senil,Velho,Idosa,Maricas,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5172776998",
            "user": "joscorvo",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Portugal h\u00e1 cerca de 30% de fascista e est\u00e3o agora a sair da casca.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5172014126",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> velho </b<b> >senil</b> \u00e9 um verdadeiro atraso mental!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Senil",
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5171455441",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai pro C.!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171443020",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Congresso de m\u00e1scara...\u00bb - in jornal Sol\nO uso de m\u00e1scaras generalizado pela popula\u00e7\u00e3o (excepto pelos profissionais de sa\u00fade) voltou a ser recusado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) a 06 de Abril de 2020, por as mesmas serem ineficazes na protec\u00e7\u00e3o contra as contamina\u00e7\u00f5es; as m\u00e1scaras servem somente para proteger os doentes/pacientes das got\u00edculas de suor ou saliva que possam eventualmente cair ou ser expelidas pelos profissionais de sa\u00fade:\n- Conselhos sobre o uso de m\u00e1scaras no contexto do COVID-19 (Advice on the use of masks in the context of COVID-19, 6 April 2020)\nFonte: Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS)\n\u00abTodos esses pa\u00edses que recomendam m\u00e1scaras faciais n\u00e3o tomaram as suas decis\u00f5es com base em novos estudos\u00bb, disse Henning Bundgaard, m\u00e9dico-chefe no hospital Rigshospitale da Dinamarca:\nFonte: Informa\u00e7\u00e3o Incorrecta - Especialistas em sa\u00fade da Europa dizem que as m\u00e1scaras n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para vencer o COVID-19\nViseiras de pl\u00e1stico \"n\u00e3o s\u00e3o eficazes para parar a propaga\u00e7\u00e3o de COVID-19\" (Plastic face shields \u2018are not effective in stopping COVID-19 spread\u2019)\nFonte: Diabetes co uk\nViseiras e m\u00e1scaras com v\u00e1lvulas ineficazes contra a propaga\u00e7\u00e3o de COVID-19 (Face shields, masks with valves ineffective against COVID-19 spread: study)\nFonte: Science X\nUso em massa de gel para as m\u00e3os para controlar a Covid corre o risco de criar uma super-bact\u00e9ria (Mass use of hand gels to control Covid risks creating superbug 'armageddon' as other bacteria and viruses build up resistance, researchers warn)\nFonte: Informa\u00e7\u00e3o Incorrecta\nO uso de m\u00e1scara \u00e9 igualmente um m\u00e9todo de tortura e humilha\u00e7\u00e3o Ingl\u00eas:\nScold's bridle\nFonte: Wikip\u00e9dia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171437085",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel na Rep\u00fablica bolivariana da Europa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171417948",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que desapare\u00e7am o mais depressa poss\u00edvel, tantos preju\u00edzos tem causado a quem trabalha.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171414020",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se os camaradas comunistas s\u00e3o pessoas de outro mundo, porque \u00e9 que eles usaram todos m\u00e1scaras no congresso? Tinham medo de ficar doentes? Grandes <b> maricas.</b>..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Maricas"
            ]
        },
        {
            "id": "5171398803",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No palco destes fulanos (para n\u00e3o dizer outra coisa) dizia ... Democracia e Socialismo. <br/>Pelo menos s\u00e3o coerentes no socialismo n\u00e3o cabe a democracia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171397975",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes fulanos passam a vida a fazer politicas que s\u00f3 ajudam \u00e1 explora\u00e7\u00e3o das pessoas, para depois virem falar que eles \u00e9 que est\u00e3o a combater a explora\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso ter lata.\nCada vez mais acredito que o socialismo/comunismo n\u00e3o passa de um virus de engenharia social para destruir sociedades por dentro.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5171399444",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grande verdade, pior v\u00edrus contra a humanidade \u00e9 sem d\u00favidas o marxismo.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171385360",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Jer\u00f3nimo quando apanhar um susto <b> muda </b>de conversa ..,",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "5171382428",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sendo especialistas aquilo que nos \u00e9 dado a saber o efeito e consequ\u00eancias dos eventos tem reflexo na sociedade num espa\u00e7o temporal 7 a 15 dias e quando novos casos um s\u00f3 pode infectar 20 .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5171387440",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro Manuel Gomes:\nSe h\u00e1 s\u00edtio onde houve seguran\u00e7a foi no congresso do PCP. Os comunistas n\u00e3o s\u00e3o suicidas e atente no facto de  uma boa parte daquela gente ser <b> idosa.</b> Eles n\u00e3o s\u00e3o o Chega.\nPodemos e devemos question\u00e1-lo sobre a oportunidade do evento, porqu\u00ea agora e qual era a pressa, ningu\u00e9m percebeu.\nNa minha ingenuidade  a urg\u00eancia do congresso  poderia dever-se \u00e0 necessidade de substitui\u00e7\u00e3o do  Secret\u00e1rio-geral, mas n\u00e3o, ele por l\u00e1 ficar\u00e1  por mais  quatro anos. De facto para qu\u00ea? Ainda que com todas as regras de seguran\u00e7a, valia a pena?\nAcontece que os comunistas tem  processos, modos de funcionamento que mais ningu\u00e9m tem. Por alguma raz\u00e3o para o ano far\u00e3o 100 anos.\nCumprimentos",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5171408718",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro Oscar Da Rocha :\nA seguran\u00e7a sempre relativa em grandes eventos at\u00e9 pelo que movem antes , durante e ap\u00f3s .\n\u00c9 necess\u00e1rio chegar aos eventos e quer se queira ou n\u00e3o tend\u00eancia humana h\u00e3o sempre facilita\u00e7\u00f5es emo\u00e7\u00f5es etc etc .\nMas quanto \u00e0 seguran\u00e7a em termos pelo decorrer e o dado a ver televis\u00e3o , n\u00e3o se p\u00f5em isso em casa no geral ; ( eu que procuro sempre ver n\u00e3o aquilo que possam mostrar mas aquilo que pelos bastidores n\u00e3o \u00e9 visto e fazer interliga\u00e7\u00f5es pelo todo ) .\nQuanto a idosos muitos dos quais n\u00e3o se p\u00f5em em causa que n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis , mas tamb\u00e9m os h\u00e1 irrespons\u00e1veis a palavra at\u00e9 podevser exagerada , digamos deixam -se levar pelas emo\u00e7\u00f5es e necessidades humanas a proximidade e o contacto , ( tenho em fam\u00edlia de ambos os lados tanto pa\u00eds como sogros , uns s\u00e3o outros n\u00e3o , como tal pela minha responsabilidade \u00e9 como exemplo  este natal visito passagem mas n\u00e3o estou em banquetes com nenhum deles ) .\nComo n\u00e3o habito  no lar de nenhum , n\u00e3o devo estar .\nPorque desejo fazer a farra natal 2021 como tal h\u00e1 que prevenir para todos nessa ocasi\u00e3o confraternizamos . ACREDITO QUE SIM ...mas necess\u00e1rio percorrer o tempo como a forma de o fazer .\nAgora aquilo que mais ponho em causa s\u00e3o os exemplos daqueles que possam influenciar as sociedades e comportamentos humanos \u00e9 claro na quest\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o o PCP  , seu apan\u00e1gio \u00e9 h\u00e1bito essa demonstra\u00e7\u00e3o .\nMas devido \u00e0 circunst\u00e2ncia cont\u00e1gio v\u00edrus portanto invis\u00edvel a olho n\u00fa , tem duas perspectivas :\nUma que tudo se pode fazer com cuidados a ter e alterando formas em o fazer ...\nOutra a outros pode causar o laxismo e desobedi\u00eancia como irresponsabilidade pelos actos .\nComo tudo tem sempre duas faces a moeda \u00e9 mais outra que por vezes desconsideramos o aspecto tridimensional .\nRaramente escrevo palavra preocupadissimo , escrevi pela festa do avante , como escrevi por este evento , n\u00e3o pela festa nem pelo evento per si , mas aquilo que induz \u00e0 sociedade e aumento dos casos consequ\u00eancias indirectas \u00e9 assim ap\u00f3s tudo isso n\u00e3o dimuiu antes pelo contr\u00e1rio .\nBem haja .\nObsv. A esperan\u00e7a existe mas ainda h\u00e1 caminho a fazer e cuidados a ter ESTOU DETERMINADO A VIVER E MINHAS REGRAS TER ...portanto recusar certos eventos ao momento \u00e9 prolongar a vida \u00e9 at\u00e9 pelo conduzir devemos ter cuidados para evitar parar a um hospital pode estar a m\u00e1quina cuidados intensivos ocupada pela avalanche .\nBoa continua\u00e7\u00e3o , sempre ao disp\u00f4r .",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5171407907",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E quantos sitios seguros est\u00e3o fechados por causa do estado de emerg\u00eancia?\nO PCP est\u00e1-se a borrifar para a pandemia e para as suas principais v\u00edtimas que s\u00e3o os velhos, e o PS arrasta-se de joelhos puxado pela trela do PCP para que o ilusionisca costa seja poder a qualquer pre\u00e7o.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5171414079",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tal e qual, aquilo no PCP \u00e9 uma corja de adolescentes irrespons\u00e1veis.\nEstou impressionado com a sua preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade dos idosos comunistas.\nDeixe-se de  n\u00fameros p\u00edfios. O PCP n\u00e3o brinca em servi\u00e7o, nunca brincou, pode ter a certeza que  ningu\u00e9m se infectou.<br/> A quest\u00e3o  \u00e9 outra, bem diferente, a oportunidade do evento.\nMas eles s\u00e3o o que s\u00e3o, e n\u00e3o lhes tem corrido mal, afinal v\u00e3o fazer 100 anos.\nSobre o seu n\u00famero  de bota-abaixo PS, eu gosto, voc\u00ea \u00e9 um p\u00e2ndego, n\u00e3o percebe patavina  do que se est\u00e1 a passar.\nMas cuidado, a direita toda somada n\u00e3o vale mais do que a PAF. \u00c9 pouco, n\u00e3o chega, e depois destes n\u00fameros no Or\u00e7amento e  do NB  n\u00e3o se  valorizou, portanto n\u00e3o gaste muita energia.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idosa"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5171384835",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portanto fa\u00e7am cuidado e n\u00e3o v\u00e3o nas tretas do Jer\u00f3nimo est\u00e3o a\u00ed as festividades natal como consequ\u00eancias de outras tudo isso junto O janeiro um grande desafio para todos n\u00f3s pela irresponsabilidade gritante da imagem que determinados pol\u00edticos passam \u00e0 sociedade e criam o laxismo em muitos outros cujo tr\u00e1s sempre uma factura e o pagamento \u00e0 cobran\u00e7a \u00e9 ap\u00f3s ser emitida .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171380051",
            "user": "G4mbuzino",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cambada de velhos com mentalidade de putos irresponsaveis que fizeram birra em troca do or\u00e7amento de estado. Nas proximas elei\u00e7\u00f5es v\u00e3o se arrepender ... o povo n\u00e3o esque\u00e7e quem lhes falta ao respeito.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5171374875",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos estamos a prazo inerente \u00e0 vida ; em tempos de pandemia v\u00edrus \u00e0 solta ..,mais a prazo estamos .\nComo tal nem tudo est\u00e1 em nossas m\u00e3os ...sen\u00e3o um ditador estava para todo o sempre eternizando-se , mas n\u00e3o \u00e9 assim .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5171377399",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em tempos de incertezas estamos todos a prazo e nada nem para ningu\u00e9m est\u00e1 assegurado muitas ser\u00e3o as voltas pelos resultados eleitorais e outras coisas mais ..,",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}