{
    "header": {
        "title": " Greta \u00c3\u00a9 louca e perigosa. Acho que ela tem de voltar \u00c3\u00a0 escola e calar-se ",
        "subtitle": " Jeremy Clarkson criticou comportamento da jovem ativista. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de dezembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/679281/greta-e-louca-e-perigosa-acho-que-ela-tem-de-voltar-a-escola-e-calar-se ",
        "postText": " ['Jeremy Clarkson, apresentador de televis\u00c3\u00a3o brit\u00c3\u00a2nico, deu uma entrevista onde falou sobre Greta Thunberg, considerando que \"Greta \u00c3\u00a9 louca e perigosa. Acho que ela tem de voltar \u00c3\u00a0 escola e calar-se\".', 'O apresentado acrescentou ainda que \"as crian\u00c3\u00a7as pequenas passam noites em branco gra\u00c3\u00a7as \u00c3\u00a0 estupidez\" da jovem ativista sueca.', 'In case you were wondering if Jeremy Clarkson was a pile of shit. https://t.co/ivpBfypMVx'] ",
        "numberPosts": " 148 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mi\u00fada,Idiota,Boca aberta,Preto,Comunista,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Acabado,Grunho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4768045343",
            "user": "sandrojosemoretti",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O lucrativo nog\u00f3cio por tr\u00e1s da ativista Greta Thunberg: financiamento pol\u00edtico e energ\u00e9tico<br/>A ativista sueca que luta contra as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas tem o apoio de grandes empresas de lobby e energia em seu pa\u00eds, embora sua fam\u00edlia tente negar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4717467518",
            "user": "disqus_8xqOCyae1U",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pura verdade",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4715470476",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Greta est\u00e1 a \"investir no seu futuro\" em termos de profiss\u00e3o e respectivos tachos.<br/>Conhecemos muitos velhotes que se gabaram da desobedi\u00eancia e vandalismos em Maio de 1968 em Paris e S\u00d3 GRA\u00c7AS A ISSO CONSEGUIRAM EXCELENTES TACHOS EM PORTUGAL, como \"grandes revolucion\u00e1rios\", quando na verdade eram apenas uns med\u00edocres emigrantes econ\u00f3micos ou refract\u00e1rios fugitivos da tropa e das Leis portuguesas....<br/>Foram recebidos em Portugal como grandes her\u00f3is, depois do golpe de Estado, quando na verdade n\u00e3o fizeram rigorosamente nada para mudar fosse o que fosse, contra um regime que governava numa economia de guerra h\u00e1 mais de 13 anos e onde faltava dinheiro para tudo, j\u00e1 que as despesas da guerra em tempos actuais, seriam \u00e0 volta de mais de 30 mil milh\u00f5es de euros POR ANO!!<br/>H\u00c1 UM QUE CHEGOU A SER 1\u00ba MINISTRO, PRESIDENTE, ETC, e sem ter experi\u00eancia para o efeito! Ou ter tanta experi\u00eancia como tem o Andr\u00e9 Ventura, nos tempos que correm, do Chega, hehehehehehehehehe.<br/>A GRETA EST\u00c1 A TRATAR DO SEU FUTURO ECON\u00d3MICO, SIMPLES...((e est\u00e1 a imitar os velhotes))\nQuantos milhares de estudantes eternos que tiram Cursos uns atr\u00e1s dos outros e nem prec\u00e1rios conseguem ser???<br/>A Greta \u00e9 esperta e n\u00e3o precisa de mais nada!! \u00c9 o Maio de 1968 dela, hehehehehehehhehehe.<br/>Temos pena....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4715449664",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Alguem que diga as verdades. Agora ligo a TV e vejo um anormal chamado Luis Pedro Nunes, s\u00f3 a dizer asneiras, como s\u00f3 agora \u00e9 que aparece alguem a defender o planeta, o que eu vejo \u00e9 alguem a defender as greves \u00e0s aulas \u00e0 conta da causa clim\u00e1tica, mas para comentadeiros aven\u00e7ados chegar a esta conclus\u00e3o tinham de estudar qualquer coisa na escola.<br/>Um <b> boca aberta </b>a formar mais bocas abertas uma vergonha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Boca aberta"
            ]
        },
        {
            "id": "4715394935",
            "user": "Gourhan",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ambiente \u00e9 importante, ter um ar respir\u00e1vel, limpar os pl\u00e1sticos dos oceanos, preservar a natureza, a vida animal, etc. No entanto t\u00eam de explicar a esta activista fan\u00e1tica - seguida por toda uma c\u00e1fila de anormais infantilizados e de governantes que t\u00eam sido o alvo da sua chacota mas que se juntam a este movimento de forma meramente instrumental, demonstrando uma subservi\u00eancia \u00e0s simplifica\u00e7\u00f5es dos chav\u00f5es que utiliza - que j\u00e1 houve v\u00e1rias extin\u00e7\u00f5es na hist\u00f3ria da terra e que os \u00fanicos que poder\u00e3o falar disse com propriedade s\u00e3o os cientistas coisa que ela n\u00e3o \u00e9, contem-lhe, por exemplo, algo sobre o krakatoa ou sobre yellow stone, por forma, a que desfoque um bocadinho, a ela e \u00e0s seitas que a seguem (que ainda parecem ser piores), porque j\u00e1 n\u00e3o se aguenta!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4715332564",
            "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A BBC e os seus amestrados jornalistas est\u00e3o ao servi\u00e7o da Plutocracia que se governa governando o Mundo . Governa\u00e7\u00e3o que nos conduziu ao momento de pr\u00e9 - destrui\u00e7\u00e3o do Planeta Terra que vivemos. BBC, CNN, CNN, Washington Post, NYT, Guardian , Correio da M\u00e3nha, SICs, outros   ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4715453737",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Defender o planeta n\u00e3o \u00e9 faltar \u00e0s aulas, \u00e9 afundar barcos que fazem pesca \u00e0s baleias, \u00e9 perseguir quem usa casacos de pele, e acabar com o pl\u00e1stico isso sim \u00e9 defender o planeta, n\u00e3o \u00e9 fazer greves \u00e0s aulas para doutrinar jovens para o socialismo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4715296898",
            "user": "provinciana",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Louca e perigosa \u00e9 um grande exagero, j\u00e1 tu n\u00e3o andas bom da cabe\u00e7a.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4715291980",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora \u00e9 que a Greta meteu o p\u00e9 na argola. Diz que alunos faltarem \u00e0s aulas n\u00e3o \u00e9 sustent\u00e1vel. Sabe-se que \u00e9 o desporto favorito dos alunos e dos professores nas escolas, arranjarem tudo que \u00e9 pretexto para se baldarem \u00e0 sexta-feira. A melhor resposta deles agora era fazerem tudo que \u00e9 manif\u2026aos s\u00e1bados e domingos. Temo que assim n\u00e3o lhes interessa nada protestar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714995350",
            "user": "disqus_iXsbf220pM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A jovem activista ambiental, Greta Thunberg e o seu movimento; tal como o #Me Too, vieram para ficar e repararem os desastres que os seus irm\u00e3os andam a causar ao mundo\u2026\nA estrela do \u201cTop gear\u201d Jeremy Clarkson, f\u00e3 dos autom\u00f3veis, est\u00e1 irritad\u00edssimo com o trabalho e da enorme audi\u00eancia da activista Greta Thunberg; acusando-a de estar a matar o interesse pelos carros/autom\u00f3veis. \u2014 Ora bem!...\nEste controverso apresentador JC, suspenso pela BBC, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que, \u201cmete o p\u00e9 na po\u00e7a\u201d. Uma das vezes foi acusado de usar palavras racistas durante as filmagens do popular programa de automobilismo\u2026<br/>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714683975",
            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Senhores do SOL, existe um tema actual e importante que \u00e9 urgente p\u00f4r \u00e0 discuss\u00e3o ... A REGIONALIZA\u00c7\u00c3O",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714823522",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Senhor comentador, nobody cares.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714593235",
            "user": "disqus_DuuVkoDKyF",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O planeta terra est\u00e1 perdido, o ser humano n\u00e3o consegue pensar em outra coisa que n\u00e3o em lucro pessoal, e enquanto isso acontecer nada feito.0",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714591871",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Respeitem ela.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714582259",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trabalho infantil chique do hip\u00f3crita norte da Europa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714580010",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AMANH\u00c3 GRANDE CONCENTRA\u00c7\u00c3O DE EXTREMA DIREITA NO CHIADO \u00e0s 14.30Horas<br/>Tema: \"PELO DIREITO DE POLUIR LIVREMENTE / N\u00d3S VAMOS MORRER ...MAS OS PRETOS E COMUNAS TAMB\u00c9M\"\nVem ouvir o nosso l\u00edder Andr\u00e9 Porco Ventura dizer as verdades que sempre vos esconderam, vais ficar a saber que:<br/>- \"o pl\u00e1stico \u00e9 um saud\u00e1vel alimento\"<br/>- \"o petr\u00f3leo \u00e9 \u00f3timo para temperar saladas e fazer refogados\"<br/>- \"os furac\u00f5es e enchentes s\u00e3o criadas artificialmente por sat\u00e9lites chineses para destruir a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental\"<br/>- \"a subida do n\u00edvel de agua dos oceanos \u00e9 um beneficio de Deus para os pobres do interior poderem ter praia perto de casa\"<br/>...e ainda vais saber que:<br/>- \"a terra \u00e9 plana\"<br/>- \"os ciganos e os pretos s\u00e3o inven\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas dos comunistas\"<br/>- \"o Holocausto nunca existiu\"<br/>- \"O nazismo era aben\u00e7oado por Deus\"<br/>- \"Madre Teresa de Calcut\u00e1 era clandestinamente uma motard dos Hells Angels\":<br/>- \"os comunistas s\u00e3o os culpados de tudo\"\nPalavras de Ordem sobre o Tema:<br/>- PLASTICO N\u00c3O \u00c9 LIXO, PL\u00c1STICO \u00c9 COMIDA!!<br/>- O POVO DOS HIMALAIAS T\u00caM DIREITO A TER PRAIAS!!<br/>- QUERO MAIS JAVARDICE, QUERO VIVER NA IMUNDICE!!<br/>- TODO O ECOLOGISTA \u00c9 UM <b> COMUNISTA!</b>!\nPalavras de Ordem gerais:<br/>- PRETOS E CIGANOS PARA A VALA COMUM, J\u00c1!!<br/>- JUDEUS PARA AUSCHWITZ, J\u00c1!!<br/>- COMUNAS PARA O TARRAFAL, J\u00c1!!.<br/>- ECOLOGISTAS PARA O ESGOTO, J\u00c1!!<br/>- MARIO MACHADO PARA PAPA, J\u00c1!!\nEntre cada palavra de ordem entoaremos o nosso heroico hino \"Horst-Wessel-Lied\"\nNo dia da nossa fant\u00e1stica concentra\u00e7\u00e3o n\u00e3o deves tomar banho e deves trazer a tua bra\u00e7adeira com a su\u00e1stica bem vis\u00edvel.<br/>Deves trazer o teu lanche embalado em pl\u00e1stico para no final fazermos o nosso lanche comunit\u00e1rio e emporcalharmos o ambiente como de costume.\n...VEM E TR\u00c1S OUTRO AMIGO TAMB\u00c9M (frase heroica do nosso l\u00edder espiritual Rol\u00e3o<b>  Preto</b> e erradamente atribu\u00edda a um miser\u00e1vel comuna chamado Zeca Afonso)",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714687057",
                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah ah ah ! Boa !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714659164",
                    "user": "Esgalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa malha!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "4714554846",
            "user": "afalnciatotalviva",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> mi\u00fada </b>\u00e9 pateta, mas a culpa \u00e9 de quem lhe d\u00e1 aten\u00e7\u00e3o. H\u00e1 uns anos o drama era o buraco do ozono. Lembram-se? O buraco fechou e agora toda a gente assobia para o ar. Algu\u00e9m verdadeiramente sabe, ao menos, se vivemos num tend\u00eancia de aquecimento ou de arrefecimento da Terra? A<b>  mi\u00fada</b> pateta n\u00e3o sabe de certeza.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714651256",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...Sim os buracos de Ozono est\u00e3o a fechar lentamente, mas toda a camada de Ozono est\u00e1 a ficar mais rarefeita o que faz com que o problema das absor\u00e7\u00e3o dos raios ultra-violeta deixe de ser um problema s\u00f3 nos polos para passar a ser em todo o planeta, o aumento de 1\u00ba na temperatura m\u00e9dia que estava previsto para o final de seculo vai ser atingido j\u00e1 em 2040.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4714519639",
            "user": "disqus_tTUc8zSS4Q",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essa greta \u00e9 completamente <b> idiota,</b> o mundo vai inundar, vamos todos ficar debaixo d'\u00e1gua e temos que fazer tudo o que ela mandar, (ela o bloco, bem entendido). T\u00e1 bem, e se n\u00e3o acontecer nada? Agora sou eu, o mundo vai apanhar com um meteoro gigante no ano que vem e vai acabar, e portanto temos que mandar pro espa\u00e7o o maior n\u00famero de pessoas, AGORA! Claro, que essas pessoas devem ser o Costa e a greta para irem resolvendo o nosso abrigo no espa\u00e7o. OBEDE\u00c7AM E N\u00c3O DISCUTAM.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4714508884",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 um bandalho<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fentertainment-arts-35648682%3AAmv7uimOWAiVawWKPLD_StP3rnQ&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.bbc.com/news/entertainment-arts-35648682\">https://www.bbc.com/news/en...</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714504243",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O livro de Merchants of Doubt ou o filme do mesmo nome \u00e9 recomendado a todos os ignorantes com vontade de deixarem de o ser.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714497211",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E OS PAIS S\u00c3O BEM PIORES, esta jovem que v\u00e1 estudar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714483505",
            "user": "upaudupastor",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "todos com a l\u00edngua na Greta , vai despachar muitos ..... silencio dos inocentes ......... ainda nao viram nada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714416537",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Subscrevo Jeremy...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714411227",
            "user": "anapintocoelho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo \ud83e\udd22 de coment\u00e1rios, v\u00ea se bem o tipo de gente desinformada. Tudo dito. Um assunto em que dever\u00edamos, como humanos estar todos inequivocamente juntos, sem qualquer d\u00favida, \u00e9 ainda andamos nisto. \u00c9 lament\u00e1vel e vamos ter todos o que merecemos. Infelizmente quem devia ter mais respeito \u00e9 quem mais sofre. M\u00e1quinas destruidoras e ego\u00edstas os seres humanos, como n\u00e3o h\u00e1 igual. E arrogantes, claro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714785764",
                    "user": "Flordelamar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De uma Pinto Coelho n\u00e3o se podia esperar melhor...Coitaditos...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714559468",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi beijar o ch\u00e3o que a <b> mi\u00fada </b>pisou?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mi\u00fada"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4714508098",
                    "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um periodo de \"nojo\" era o que a Greta deveria fazer , voltar para a escola e daqui a uns tempos poder voltar a dar a sua opini\u00e3o e n\u00e3o fazer de activista uma profiss\u00e3o , tudo pago , e instrumentaliza\u00e7\u00e3o nos bastidores .",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714403090",
            "user": "vanyacordeirodesousa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ativismo \u00e9 uma maneira das pessoas in\u00fateis se sentirem importantes, mesmo que as conseq\u00fc\u00eancias de seu ativismo sejam contraproducentes para aqueles que afirmam estar a  ajudar e prejudicar o tecido da sociedade em geral.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714392588",
            "user": "disqus_1MbJvWCth8",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por que \u00e9 que as pessoas, sobretudo aquelas que pelo seu mediatismo deveriam ter algum trav\u00e3o intelectual e bom senso e ultimamente s\u00f3 proferem grosseiras opini\u00f5es sem qualquer nexo, verdadeira viol\u00eancia verbal. Assim perdem a raz\u00e3o mesmo quando esta, hipoteticamente lhes assiste.<br/>N\u00e3o havia necessidade claro Clarkson<br/>Cumprimentos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714366823",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abJeremy Clarkson, apresentador de televis\u00e3o brit\u00e2nico\u00bb?!\u2026 Algu\u00e9m o conhece?!\u2026 Quis ter os seus 30 segundos de fama \u00e0 conta da adolescente sueca...que havemos de fazer ao Jeremy Clarkson?! Mand\u00e1-lo, tamb\u00e9m, para a casa da m\u00e3e dele?...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4715631535",
                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vexa n\u00e3o o conhece pelos vistos. Ah!Ah!Ah!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714619610",
                    "user": "letaojor",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "toda agente  conhece.....  Jeremy Clarkson, Richard Hammond and James May..... s\u00f3 nao os conhecem quem  s\u00f3 v\u00ea a RTP1....falta muita cultura geral .....jeremy \u00e9 muito famoso ....3o segundos de fama?  ele tem milhares de horas de fama...no top  gear....",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714596444",
                    "user": "disqus_1oeV2ls5Qs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que ele \u00e9 relativamente conhecido...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714350352",
            "user": "binopardal",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ela \u00e9 mesmo poderosa, for\u00e7a <b> mi\u00fada.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714511827",
                    "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela n\u00e3o \u00e9 poderosa, \u00e9 habilidosa e talentosa de conseguir protagonismo e ter uma profiss\u00e3o com tudo pago para si e para um conjunto de pessoas que organizam a log\u00edstica , a ret\u00f3rica , etc.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4715298569",
                            "user": "binopardal",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "fedes a fascista cheg\u00f3filo.<br/>j\u00e1 agora, vai aprender portugu\u00eas \u00e9 que fica dif\u00edcil perceber o que escreves.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714430123",
                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 ela e todos aqueles jovens seus seguidores, que sempre que sai um modelo novo do l'phone, v\u00e3o a correr comprar pondo de lado o anterior ainda novo, contribuindo assim para a melhoria do ambiente.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4714348935",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...a f\u00fatil raz\u00e3o pela qual o Jeremy Clarkson n\u00e3o gosta da Greta, e que est\u00e1 escarrapachada por todos os \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o social desde a BBC at\u00e9 ao Jornal do Fund\u00e3o e n\u00e3o est\u00e1 no Sol pelas motivos que todos sabemos, \u00e9 que o <b> idiota </b>do Jeremy Clarkson acha que o interesse dos jovens pelas causas ecol\u00f3gicas retira-lhes o interesse pelos autom\u00f3veis ...que \u00e9 o neg\u00f3cio dele.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714441205",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por acaso ele at\u00e9 comprou um TESLA (100% el\u00e9ctrico) h\u00e1 umas semanas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4714346260",
            "user": "o_critico",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente algu\u00e9m fala com bom senso, se est\u00e1 nas tintas para o politicamente correcto e toda esta esquerdofonia radical que usa e abusa desta crian\u00e7a doente com problemas vindos de pa\u00eds que a exploram de forma indecente com uma agenda criminosa s\u00f3 para criar novos impostos, claro \u00e9 preciso manter o socialismo vivo...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714337616",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- J\u00e1 viste + Amigo virtual ? No - meu mundo real , h\u00e1 quem diga que a Greta \u00e9 louca E perigosa !\n+ Para a pr\u00f3xima - Amigo real , tenta escrever + me algo sobre a maioria das mulheres , que + eu n\u00e3o saiba..\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1AAAAAAAAAAAAA !\n+ eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714490501",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m tens problemas mentais, nao tens???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714587088",
                            "user": "fredericogingo",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "- Tenho \u00e9 um problema contigo...at\u00e9 aqui . (ponto final)",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4714764267",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Xanax, meu caro. Resolve os dois problemas. O mental e o que tens comigo.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714316879",
            "user": "paulosequeira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se em directo este senhor j\u00e1 mostrou a sua agressividade e mesmo em grava\u00e7\u00f5es n\u00e3o hesita em mostrar a sua loucura \u00e9 caso para dizer que os loucos perigosos reconhecem-se uns aos outros.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714289731",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sem duvida  a miuda foi lan\u00e7ada feras ainda n\u00e3o se apercebeu..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714268602",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "I couldn't agree more, Jeremy...!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714270590",
                    "user": "disqus_3OoLLkJ0kU",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "<strong>HOW DARE YOU?</strong>",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714262494",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esque\u00e7am l\u00e1 a histeria da Greta e afins, se querem saber mais sobre altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas sem vi\u00e9s pol\u00edtico do IPCC, leiam o livro \"Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, o que sabemos e o que n\u00e3o sabemos\" de Judith A. Curry.<br/>Muitos cientistas pr\u00f3-altera\u00e7\u00f5es causadas pelo homem t\u00eam falsificado dados dos seus estudos para causar mais impacto medi\u00e1tico.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714237249",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 as crian\u00e7as...O medina passou a noite em claro para ir \u00e0 greta!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714494185",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 dizia <b> mon<b> h\u00e9.</b</b>>.....j\u00e1 levaste nessas nalgas hoje???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714233472",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bosta \u00e9 velhaco e falso.<br/>Anda a tirar selfies com a <b> mi\u00fada </b>e a dizer que se preocupa com o ambiente e depois quer construir um novo aeroporto numa zona protegida,onde nidificam milhares de aves \ud83e\udda2.",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714804163",
                    "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acha? olhe que quase 40% dos portugueses acham que n\u00e3o...algu\u00e9m est\u00e1 enganado e aqui as estat\u00edsticas n\u00e3o est\u00e3o a seu favor.<br/>Quando o Estado quer fazer uma obra, aparece sempre algu\u00e9m com passarinhos, com figuras rupestres,ou qualquer coisa para n\u00e3o fazer nada. Quando come\u00e7aram a fazer o Alqueva tamb\u00e9m encontraram qualquer m e r d a para parar a obra, mas o Guterres resolveu o problema com uns BMW's segundo me contaram? Agora todos dizem que \u00e9 uma grande obra.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4715294752",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Alqueva e o aeroporto s\u00f3 s\u00e3o compar\u00e1veis na necessidade de se fazerem. em tudo o resto  \u00e9 tudo diferente.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4715294005",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tem que aceitar que aquele lugar n\u00e3o \u00e9 o melhor s\u00edtio para se construir um aeroporto tanto pelo lado ecol\u00f3gico como pelo perigo que todas aquelas aves representam para a avia\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4715232821",
                            "user": "gonalosemedo",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "essa dos 40% deu para rir!!! Resolve atirar com n\u00fameros que gostaria que fossem verdade e considera que por isso s\u00e3o verdade.\nH\u00e1 factos que provam esta quest\u00e3o, a come\u00e7ar por medi\u00e7\u00f5es do n\u00edvel do mar que d\u00e3o mais de 1 dezena de cent\u00edmetros a mais s\u00f3 no s\u00e9culo passado. N\u00e3o estamos a falar de teorias, mas de medi\u00e7\u00f5es efectivas.\nConcordo consigo que h\u00e1 grandes exageros em v\u00e1rias circunst\u00e2ncias, mas tamb\u00e9m tem de concordar comigo quando digo que h\u00e1 mais ainda com atropelos graves ao ambiente ou pessoas.\nTamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 preciso saber muito para perceber que se alteramos um sistema que vive \u00e0 custa de diversos equilibrios, vai causar altera\u00e7\u00f5es, sejam aquecimento, extin\u00e7\u00f5es ou outra coisa qualquer. E achar que o que o homem faz n\u00e3o altera em nada os equil\u00edbrios do planeta em que vivemos \u00e9 \"enterrar a cabe\u00e7a na areia\".\nMas j\u00e1 agora, acho que a Greta \u00e9 realmente uma radical e que se fizermos as medidas que fala, teriamos um colapso da sociedade o que ainda causaria mais problemas ambientais!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4715339671",
                                    "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Concordo consigo, o que n\u00e3o concordo \u00e9 com essa corda de esquerdistas que nada fazem e s\u00e3o uma carga econ\u00f3mica venham para a rua gritar idiotices.<br/>Sabia que os pais da Greta j\u00e1 est\u00e3o a ser acusados na Su\u00e9cia de estarem a explorar a mi\u00fada pq \u00e9 um fil\u00e3o de ouro?<br/>Comparo tudo isto como os padres que pregam o bem e quando vamos a ver, s\u00e3o o que s\u00e3o.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714264591",
                    "user": "disqus_3OoLLkJ0kU",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os espanhois j\u00e1 t\u00eam anedotas, o Aeroporto vai ser construido num local que previsivelmente estar\u00e1 inundado em 2050, pode ser que nessa altura os avi\u00f5es gostem de praticar mergulho.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714236645",
                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bosta est\u00e1 a pensar assar essas aves numa grande festa popular nas v\u00e9speras das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4714230274",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Roubaram-lhe os sonhos de inf\u00e2ncia, agora s\u00f3 anda em barcos de luxo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714215520",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem l\u00e1 a mensageira, detenham-se na mensagem.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714251797",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual mensagem?<br/>De andar a melgar o povo ocidental enquanto finge que n\u00e3o v\u00ea a destrui\u00e7\u00e3o causada pela \u00cdndia e China?<br/>Greta \u00e9 apenas uma pop star.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714287635",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Detenha-se na mensagem, deixe l\u00e1 a pop star.<br/>Temos todos, um ser\u00edssimo problema na \u00c1sia,  o que coincide com os pa\u00edses mais populosos do planeta.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4714792065",
                                    "user": "Flordelamar",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O \"Burro do pastor\"da Serra D'Aire e o \"Mulato\" retornado <br/>s\u00e3o da mesma opini\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o comunas pois n\u00e3o....?!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4714254990",
                            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "China e India t\u00eam licen\u00e7a para continuar a aumentar o n\u00edvel da sua polui\u00e7\u00e3o. Por isso o Trump saiu dos acordos, e o Putin diz que sim mas vai poluindo o que pode.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714204860",
            "user": "BusaBabe23",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma not\u00edcia demasiado resumida.<br/>Ao menos que fizessem \"copy-paste\" de uma not\u00edcia um pouco mais desenvolvida... bastava fazerem uma pequena busca no Google para acharem uma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714203403",
            "user": "disqus_XJh0tBfjLQ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LOL, tem toda a raz\u00e3o, coitada da <b> mi\u00fada </b>que s\u00f3 queria ter uma vida normal.<br/>J\u00e1 agora, anda o Costa a apregoar o novo aeroporto no Montijo e li hoje v\u00e1rias noticias que dizem que essa e outras zonas da margem sul v\u00e3o ficar debaixo de \u00e1gua por causa das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas!!!!<br/>Afinal em que ficamos, ou a Greta nos est\u00e1 a mentir ou ent\u00e3o o Costa n\u00e3o acredita no que a Greta diz e vai gastar milh\u00f5es do nosso dinheiro num aeroporto para hidrovi\u00f5es...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714274042",
                    "user": "Seaman6468",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se isso, de o Montijo ficar alagado, alguma vez acontecer, o que vai ser da academia do SL??? trag\u00e9dia, drama, horror...!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714268989",
                    "user": "disqus_4UpXJkzxIk",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "basta dizer que o impulsionador desta moda do clima, o famoso al gore, depois de ter ganho milh\u00f5es com o famoso documentario e dando palestras sobre o fim do gelo nos articos em 2014, comprou uma mans\u00e3o de muitos milh\u00f5es...junto ao mar...lol",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714496435",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Existem milhares de Al Gore, \u00f2 ot\u00e1rio. Ele j\u00e1 \u00e9 rico por natureza, ganha a fazer conferenias como ganham todos os ex-presidentes e vice-presidentes dos USA.<br/>O grosso do dinheiro vem do Big Oil para influenciar burroides com palas que nem sequer sabem porque h\u00e3o-de defender o Big Oil e a aniquila\u00e7\u00e3o do planeta.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714208544",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu acredito muito mais na Greta do que no desgoverno de aldrab\u00f5es e vigarista comandados pelo Costa.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714485841",
                            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m deves ser mongo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4714200500",
            "user": "oliveira_lima",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bom,oini\u00f5es d'um lado e d'outro tenho a minha:\nJesus Nasceu h\u00e1 2019 Anos ( Segundo a hist\u00f3ria) falou ao mundo e o que mudou o Mundo desde ent\u00e3o?\nSeria Jesus, Louco? Perig\u00f4so? No meio disto h\u00e1 a saber que tudo o que o homem  ou seja,o Ser Humano possa diz\u00ear ou faz\u00ear,todos dev\u00eamos comprender que a terra n\u00e3o nos pertence como propri\u00e9dade,\u00e9 a terra que nos deixa viv\u00ear como cremos ou procuramos querer viv\u00ear,a cada um a sua v\u00eaz,a terra desembara\u00e7a-se do Papa,do M\u00e9dico,do Advogado,do Juiz,do Policia,do Ladr\u00e3o,do Corrupto,do Caloteiro,do Santinho (pelo menos em aparen\u00e7ia)e da passoa mais hon\u00e9sta. Tudo ir\u00e1 cada um na sua hora e a TERRA FICARA...<br/>Fa\u00e7am e, digam  o que quizerem - \u00e9 pr\u00f3prio do ser Humno ter medo \u00e9 natural........",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714213686",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 o caso de ter medo, penso que est\u00e1 a p\u00f4r as coisas ao contr\u00e1rio.\nQualquer pessoa minimamente informada tem consci\u00eancia que \u00e9 muito grave o que se tem passado em quest\u00f5es ambientais por todo o Planeta e que \u00e9 necess\u00e1rio urgentemente alterar as coisas.<br/>Mas o endeusamento feito \u00e0 volta de uma <b> mi\u00fada </b>que, ainda por cima, tem um discurso demag\u00f3gico e violento, n\u00e3o \u00e9 mais do que um alimentar dum histerismo de massas que faz lembrar as piores seitas conhecidas ao longo dos s\u00e9culos e que, pior ainda, tem interesses obscuros por tr\u00e1s.<br/>Se a<b>  mi\u00fada</b> em vez de andar a correr mundo e a gastar milh\u00f5es, numa vida perfeitamente exibicionista e s\u00f3 permitida a muito poucos, andasse a limpar as praias, os bosques e os mares como tantas crian\u00e7as fazem sem qualquer publicidade nem recompensa de qualquer tipo, e aconselhasse e incentivasse muitas outras crian\u00e7as e adultos a faz\u00ea-lo, seria muito mais \u00fatil \u00e0 causa que diz defender.<br/>Para agravar a situa\u00e7\u00e3o, assistimos ao espect\u00e1culo degradante dos \"l\u00edderes\" pol\u00edticos, que permitem e autorizam tudo e mais alguma coisa que vai contra a defesa do ambiente, a aproveitaram-se do mediatismo hist\u00e9rico que \u00e9 dado a um<b> a mi\u00fad</b>a para se exibirem e darem largas \u00e0 sua imensa hipocrisia.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714237715",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A realidade \u00e9 que o grande problema n\u00e3o s\u00e3o os sacos de plastico as garrafas nas praias ou n\u00e3o usarmos lampadas Energy-Star. Sim, isso s\u00e3o problemas mas cit\u00e1-los \u00e9 manobra de divers\u00e3o para desviar a aten\u00e7\u00e3o dos grandes problemas e das grandes causas das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4714250963",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E o que \u00e9 que a mi\u00fada diz que todos j\u00e1 n\u00e3o sabem? E \u00e9 por ela andar tipo deusa na terra que tudo vai mudar?\nOs tais \"l\u00edderes\" v\u00e3o continuar a fazer muitas confer\u00eancias - aproveitando mais umas viagens de avi\u00e3o na classe executiva, uns banquetes, uns hot\u00e9is de luxo, muitas fotografias de grupo - onde v\u00e3o delinear muitas \"estrat\u00e9gias\", muitos planos, muitas boas inten\u00e7\u00f5es, para a seguir receberem mais uns milh\u00f5es para aprovarem aeroportos em reservas naturais, minas em parques \"protegidos\" e empreendimentos tur\u00edsticos em zonas de ecossistemas \u00fanicos.\nEntretanto, as pessoas que resolveram seguir cegamente a deusa greta, faltam \u00e0s escolas, fazem umas manifesta\u00e7\u00f5es com uns cartazes com dizeres muito bonitos e faltam aos empregos, t\u00eam o seu momento de gl\u00f3ria ao serem entrevistadas para as tvs...e fica tudo na mesma.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4714264412",
                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A Greta \u00e9 apenas uma vertente popular do movimento.<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.instagram.com%2Fgretathunberg%2F%3AWAj7Pr6lmASfM6TZY0mQiQ9I5ao&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.instagram.com/gretathunberg/\">https://www.instagram.com/g...</a><br/>Existe muita coisa para al\u00e9m da Greta.\nMuita coisa coisa tem sido feita e muitos paises est\u00e3o a cumprir ou ultrapassar os objectivos. Um deles \u00e9 o nosso.<br/>Mesmo a China tem feito bastante. O grande retrocesso foi da parte dos EUA.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4714271714",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O nosso? Onde? Quando? Com a constru\u00e7\u00e3o do aeroporto do Montijo? Com a constru\u00e7\u00e3o do empreendimento tur\u00edstico em Tr\u00f3ia? Com amianto em hospitais e escolas? Com a mina de l\u00edtio em Montalegre? Com Lisboa com \u00edndices de polui\u00e7\u00e3o do ar que ultrapassam todos os limites aceit\u00e1veis? Com a destrui\u00e7\u00e3o de in\u00fameras linhas ferrovi\u00e1rias?\nN\u00e3o nego de forma nenhuma que tenha que haver uma consciencializa\u00e7\u00e3o muito grande por parte das popula\u00e7\u00f5es a n\u00edvel mundial.\nN\u00e3o me deixo \u00e9 iludir com histerias medi\u00e1ticas que querem fazer as pessoas ainda mais zombies do que j\u00e1 s\u00e3o.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4714299601",
                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Isso est\u00e1 em toda a literatura. Pesquise:<br/>\"climate change performance index\"",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4714506264",
                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Agradecida pelo conselho de pesquisa, mas j\u00e1 conhe\u00e7o.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4714280277",
                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Esta malta prefere fechar os olhos e n\u00e3o pensar no evidente: em 1950 a popula\u00e7\u00e3o mundial era de 2,5 bilh\u00f5es de habitantes, em 2017 era de 7,6 bilh\u00f5es.\nNisso ningu\u00e9m fala, como se essa n\u00e3o fosse uma das principais causas do problema.\nP.S. - Mais uma vez obrigada.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4714503710",
                                                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Tudo \u00e9 uma causa para o problema. At\u00e9 tu, velha carca\u00e7a.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4714491828",
                                                                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Existem multiplos factores antropog\u00e9nicos, uns mais importantes que outros. Se voc\u00ea aceita que existem factores antropog\u00e9nicos nas altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas em principio estamos de acordo. O desacordo pode existirm rela\u00e7\u00e3o aos factores mais danosos.\nA verdadeira discord\u00e2ncia \u00e9 em rela\u00e7\u00e3o aos Climate Change Deniers. Eles afirmam que a mudan\u00e7a clim\u00e1tica actual \u00e9 um fen\u00f3meno natural. Existe um complot financiado pelo Big Oil para convencer o publico que \u00e9 tudo natural. O Youtube est\u00e1 cheio de videos do Heartland Institute e outros mercen\u00e1rios bem conhecidos.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4714595893",
                                                                            "user": "disqus_DuuVkoDKyF",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Olha as vaquinhas t\u00e3o lindas...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4714509120",
                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o vai porque os chineses a expulsavam imediatamente e punham-no logo dentro do pr\u00f3ximo avi\u00e3o sem sequer quererem saber para onde ele ia, desde que fosse para bem longe.\nJ\u00e1 os indianos, o mais certo era a mi\u00fada ser violada e a seguir queimada viva por um grupo de 10 homens.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mi\u00fada"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714233698",
            "user": "kika_1900",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> mi\u00fada </b>por padecer dessa doen\u00e7a re\u00fane uma s\u00e9rie <br/>de \" taras \"  cl\u00ednicas e sintomas diversos,entre os quais <br/>a dificuldade de socializar ( quem diria ?) e um grande desinteresse <br/>pelos estudos . Os pais perceberam que este tema a podia interessar <br/>e tudo isto \u00e9 unicamente para cuidar da sua sa\u00fade mental.<br/>O problema \u00e9 que anda a alienar os demais.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4714230098",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A rapariga \u00e9 um produto <b> acabado </b>da sociedade do \u00f3cio, leisure class.<br/>Quanto ao clima, est\u00e1 a mudar como sempre esteve. Agora com uma sobrepopula\u00e7\u00e3o de 8000 milh\u00f5es, brevemente 10000. Na minha opini\u00e3o o planeta n\u00e3o consegue sustentar mais de 1000 milh\u00f5es. \u00c9 s\u00f3 menos um zero, mas \u00e9 um grande zero.<br/>Igualmente penso que falar de emerg\u00eancia clim\u00e1tica pretende apenas desviar as aten\u00e7\u00f5es da amea\u00e7a nuclear que paira sobre as nossas cabe\u00e7as com a dissemina\u00e7\u00e3o dessas armas por diversos paisecos. E a emerg\u00eancia nuclear \u00e9 muito mais poderosa que a clim\u00e1tica e de resultados mais imediatos. Ela mesma uma emerg\u00eancia clim\u00e1tica, embora com muita capacidade para resolver a sobrepopula\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714412532",
                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente.<br/>Pior, a variabilidade clim\u00e1tica esteve sempre presente na hist\u00f3ria natural deste e dos outros planetas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Acabado"
            ]
        },
        {
            "id": "4714215898",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito obrigada, mas duvido que certas mentes tenham a capacidade de ser esclarecidas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714231276",
                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o se esclarecem porque n\u00e3o querem",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714253434",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o se esclarecem porque d\u00e1 mais trabalho do que ir \u00e0 escola e ir trabalhar. \u00c9 muito mais divertido andar em manifs para a seguir ir p\u00f4s as fotografias nos tlms ou nos tablets, ou irem comprar mais uns t\u00e9nis adidas fabricados na China, o maior poluidor mundial.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714207401",
            "user": "disqus_k1hvVy20zH",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Compara\u00e7\u00e3o mais do que est\u00fapida. Que argumenta\u00e7\u00e3o t\u00e3o vazia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714209483",
            "user": "benficasempre",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "merdon\u00e7a pah, deixa os coment\u00e1rios para quem sabe, n\u00e3o andes a incomodar as pessoas !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714349195",
            "user": "binopardal",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se o \"sr fulano de tal\" tem medo da <b> mi\u00fada </b>at\u00e9 percebo, agora tu tens medo do qu\u00ea!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4715299469",
                    "user": "binopardal",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tresandas a fascista cheg\u00f3filo...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4714217625",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui em Moscovo vamos continuar a poluir tanto quanto for preciso para derrotar o capitalismo. <br/>E os chineses s\u00e3o 10 vezes mais que os russos e poluem 30 vezes mais.<br/>Abaixo o imperialismo, at\u00e9 \u00e0 vit\u00f3ria final.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714524188",
                    "user": "disqus_tTUc8zSS4Q",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mesmo cag\u00e3o disseste alguma coisa razo\u00e1vel, mas olha que imperialistas s\u00e3o os russos, e os chineses, 10 vezes mais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714531480",
                            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mas s\u00e3o imperialistas socialistas, o que os exonera de culpas",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4714547022",
                                    "user": "disqus_tTUc8zSS4Q",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olha, o hitler dizia a mesma coisa, \"se o imperialismo for nazi estamos exonerados de culpa\"",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4714226634",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714241302",
                            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A s\u00edndrome de Asperger \u00e9 uma perturba\u00e7\u00e3o do desenvolvimento que afeta as capacidades de comunica\u00e7\u00e3o e relacionamento.<br/>As crian\u00e7as com esta s\u00edndrome exibem dificuldades no relacionamento com terceiros e interessam-se de um modo intenso por mat\u00e9rias muito espec\u00edficas.<br/>A sua intelig\u00eancia n\u00e3o \u00e9 afetada.<br/>A s\u00edndrome de Asperger integra o grupo de doen\u00e7as dentro do espetro do autismo, que envolvem problemas na comunica\u00e7\u00e3o e relacionamento social, sendo uma das formas mais ligeiras desse grupo de perturba\u00e7\u00f5es.<br/>Esta s\u00edndrome \u00e9 bastante mais comum do que o autismo cl\u00e1ssico. Enquanto este afeta cerca de 4 em cada 10.000 crian\u00e7as, a s\u00edndrome de Asperger afeta 20 a 25 crian\u00e7as por cada 10.000.<br/>Em Portugal estima-se que existam cerca de 40.000 portadores desta s\u00edndrome, que \u00e9 mais comum nos rapazes do que nas raparigas (cerca de 10 para 1).",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4715481284",
                                    "user": "honesto_honoriscausa",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00f3 descobrem essa \"\"doen\u00e7a\"\" nos filhos \u00fanicos, quando h\u00e1 muitos filhos na fam\u00edlia, n\u00e3o h\u00e1 tempo para analisar o comportamento de um deles.<br/>Acho que \u00e9 uma doen\u00e7a, mais dos pais, e duma sociedade doente de filhos \u00fanicos, nenhum filho ou de adoptantes de c\u00e3es de companhia....<br/>Nos pa\u00edses pobres, ningu\u00e9m sofre de Asperguer, hehehehehehe, isso \u00e9 doen\u00e7a de rico! E de filhos \u00fanicos.<br/>Quando os filhos t\u00eam de disputar a pouca comida na panela... Tornam-se sociais, jajajajajjajaja.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4714479573",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "entao est\u00e1 explicada a concentra\u00e7ao para a receber.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4714459712",
                                    "user": "oscarmaximo",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o se preocupe com a comunica\u00e7\u00e3o e relacionamento da rapariga, n\u00e3o parece ser preciso.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4714484335",
                                            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": ";-))",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4714482312",
                                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A julgar pela maior parte dos coment\u00e1rios  acho que tem razao. Mongos a mais.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4714256055",
                            "user": "Criaturadastrevas",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cada caso \u00e9 um caso.<br/>Dizem que o Bill Gates e o Spielberg s\u00e3o Aspergers e ambos tiveram sucesso.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4714283182",
                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Dizem os inimigos deles.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4714261392",
                                    "user": "disqus_3OoLLkJ0kU",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Messi tamb\u00e9m.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714401101",
            "user": "vanyacordeirodesousa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714210285",
            "user": "benficasempre",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "merdon\u00e7a, tu nem sequer tens senso .. deixa de incomodar as pessoas BURRO !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714195768",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outro bezerro anormal pago atrav\u00e9s do Heartland Institute ou outra das organiza\u00e7\u00f5es de nega\u00e7\u00e3o da evidencia clim\u00e1tica pagas pelo Big Oil.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 32,
            "replies": [
                {
                    "id": "4714354554",
                    "user": "13Miguel13",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cale-se grunho",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Grunho"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4714222182",
                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual \u00e9 a evid\u00eancia? O \u00c1rtico j\u00e1 derreteu? Os ursos polares j\u00e1 desapareceram? Os invernos sem neve fazem parte do passado? O n\u00edvel do mar subiu 1 metro? Balelas para entreter quem n\u00e3o tem mais nada a que se agarrar para justificar a \"miss\u00e3o\" divina de que est\u00e1 imbu\u00eddo.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 30,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4714232118",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ah, ent\u00e3o deveria o nivel do mar deveria ter subido 10 metros para come\u00e7ares a acreditar.<br/>Se tiveres o azar de contrair um cancro s\u00f3 vais come\u00e7ar a acreditar quando estiveres em estado terminal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 29,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4714253790",
                                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bl\u00e1,bl\u00e1,bl\u00e1 bl\u00e1. Cad\u00ea as evid\u00eancias? Zero, o que demonstra a total ignor\u00e2ncia sobre o assunto. Quanto mais ignorante se \u00e9 mais facilmente \u00e9-se manipulado a acreditar em f\u00e1bulas.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4714258616",
                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Zero como, onde \u00e9 que voc\u00ea tem andado? Acorde, homem. Acha que dezenas de milhares de cientistas andam abrincar?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 16,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4714276501",
                                                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mais bl\u00e1, bl\u00e1 bl\u00e1. Evid\u00eancias p\u00e1, evid\u00eancias. N\u00e3o sabe o que \u00e9 que evid\u00eancia quer dizer? V\u00e1 ao Google.  O facto \u00e9 que voc\u00ea \u00e9 incapaz de apontar qualquer uma, limita-se a dizer generalidades sem fundamento porque investigar, cruzar informa\u00e7\u00e3o e formar uma ideia \u00e9 algo demasiado complicado para esse c\u00e9rebrozinho. \u00c9 menos complicado engolir a papinha j\u00e1 feita e formatada. Deve ter seis anos de idade intelectual.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4714302868",
                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Se voc\u00ea saltar da cama e investigar no Google vai ter toneladas de evidencia.<br/>Mostre-me l\u00e1 as suas fontes de informa\u00e7\u00e3o e eu demonstro prontamente que todas t\u00eam origem no dinheiro do Big Oil.<br/>Grande parte dos deniers profissionais, os que dizem que \u00e9 falso alarme, s\u00e3o os mesmo que ganharam imenso dinheiro \u00e0 custa do Big Tobacco.\nAnd these children that you spit on<br/>As they try to change their worlds<br/>Are immune to your consultations<br/>They're quite aware of what they're going through<br/>David Bowie",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4715635248",
                                                                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Uma evid\u00eancia, s\u00f3 uma. O Google t\u00e3o perto mas continua no Bl\u00e1, Bl\u00e1, Bl\u00e1 porque \u00e9 totalmente incapaz.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4715670175",
                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Dizes sempre a mesma coisa, ou seja nada.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4715677884",
                                                                                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Olha este a querer inverter o bico ao prego. Questionado sobre uma evid\u00eancia sobre a afirma\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 incapaz de a fornecer. Desvia para aqui, desvia para ali mas apresentar uma, est\u00e1 quieto. Pudera, n\u00e3o sabe nada. Claro, emprenha de ouvido e quando questionado sobre factos... e agora o que \u00e9 que digo?! Bl\u00e1, Bl\u00e1, Bl\u00e1. Estou esclarecido. Pelos vistos perdeu o comboio para Madrid para estar com a cientista Greta.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4715682159",
                                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eu sei que est\u00e1s esclarecido e eu n\u00e3o vou perder mais tempo contigo. \u00c9s um caso perdido.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4714274846",
                                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O problema \u00e9 o seguinte, a teoria do alarme clim\u00e1tico nem chega a ser uma teoria, \u00e9 uma mera hip\u00f3tese. E os v\u00e1rios cientistas que a p\u00f5em, n\u00e3o afirmam porque n\u00e3o t\u00eam provas que justifiquem a sua hip\u00f3tese, dependem de ordenados e subs\u00eddios do estado e ONGs para o seu pr\u00f3prio sustento. Sem essa hip\u00f3tese poderiam estar no desemprego.<br/>N\u00e3o calcula o n\u00famero de doutores desempregados que h\u00e1 em Portugal, por exemplo.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4714286041",
                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Repare que essa argumenta\u00e7\u00e3o de que as pessoas fazem os coisas por dinheiro n\u00e3o leva a lado nenhum. \u00c9 evidente que n\u00e3o as pessoas n\u00e3o trabalham para aquecer. E depois?<br/>Existe muita coisa para voc\u00ea ler, agora se n\u00e3o quer isso \u00e9 consigo. Uma coisa \u00e9 certa o movimento \u00e9 impar\u00e1vel e cada vez mais v\u00e3o aderindo.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4714410966",
                                                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "As religi\u00f5es tamb\u00e9m t\u00eam milh\u00f5es de adeptos e isso n\u00e3o as torna mais cred\u00edveis nem cientificamente correctas.",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4714467677",
                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Certo, mas aqui temos tudo quanto \u00e9 a fina flor da ciencia a defender o assunto.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4714483281",
                                                                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "tamb\u00e9m h\u00e1 outra fina flor da ci\u00eancia a dizer o contr\u00e1rio",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4714489480",
                                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1. Existem cerca de 2% de mercen\u00e1rios da ci\u00eancia pagos pelo Big Oil.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4714503955",
                                                                                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "eu diria o contr\u00e1rio",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4714510953",
                                                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Eu n\u00e3o perco mais tempo contigo, n\u00e3o sabes do que falas.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4714520384",
                                                                                                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "compreendo o teu argumento",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4714662348",
                                                                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o compreendes a ponta dum corno kagarove<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fpt.wikipedia.org%2Fwiki%2FNegacionismo_clim%25C3%25A1tico%3An0RtVdn7VuDlczRnikntnOZRZqM&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Negacionismo_clim%C3%A1tico\">https://pt.wikipedia.org/wi...</a>",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4714234632",
                                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Na verdade a Torre de Bel\u00e9m j\u00e1 foi uma ilha, chegando o rio at\u00e9 quase \u00e0s portas do pal\u00e1cio do governador. A \u00e1gua deve ter-se evaporado, que agora consegue-se aceder \u00e0 Torre a p\u00e9 enxuto.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4714266389",
                                            "user": "disqus_3OoLLkJ0kU",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nos anos 20, Peniche era uma ilha.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4714242049",
                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Existem altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ciclicas naturais de grande magnitude. Mas o que estamos a assistir n\u00e3o tem a ver com isso. Existe ampla informa\u00e7\u00e3o e discuss\u00e3o sobre isso, os cientistas n\u00e3o s\u00e3o burros como o Big Oil e seus lacaios querem fazer crer.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4714277113",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E como \u00e9 que quer que n\u00e3o existam altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas se em 1950 a popula\u00e7\u00e3o mundial era de  2,5 bilh\u00f5es e em 2017 atingiu 7,6 bilh\u00f5es de habitantes?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4714475219",
                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Existem muitos factores antropogenicos, uns mais s\u00e9rios que outros. <br/>N\u00f3s acabamos por estar de acordo nisso, eventualmente n\u00e3o na quest\u00e3o do que \u00e9 mais importante e priorit\u00e1rio.<br/>A grande discord\u00e2ncia \u00e9 com aqueles que negam a exist\u00eancia de factores antropog\u00e9nicos e que dizem que \u00e9 tudo um fen\u00f3meno natural. Esses \u00e9 que s\u00e3o chamados os \"deniers\" e de algum modo foram influenciados pela propaganda maci\u00e7a do Big Oil.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4714554817",
                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9 dif\u00edcil explicar num simples post a minha convic\u00e7\u00e3o sobre o assunto, at\u00e9 porque o tema n\u00e3o se resume a \"altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas\" como muitos querem impingir por interesses econ\u00f3micos obscuros.<br/>As pessoas hoje em dia querem n\u00e3o pensar por si, nem t\u00e3o pouco raciocinar. Preferem ter l\u00edderes religiosos, pol\u00edticos e, neste caso, ambientais para seguirem cegamente e sem questionar seja o que for que eles lhes impinjam.<br/>\u00c9 a cultura das massas hist\u00e9ricas e subservientes. S\u00e3o os verdadeiros zombies. Vivos aparentemente mas mortos por dentro.\nO Universo tem as suas regras e as suas leis. O caos \u00e9, e sempre foi, um factor presente nesse Universo. Quem conhece a 2\u00aa lei da termodin\u00e2mica, a entropia, sabe que esse caos est\u00e1 constantemente a ser anulado, tal como est\u00e1 constantemente a ser criado.<br/>E no Universo tudo est\u00e1 interligado e tudo tem a sua causa e a sua consequ\u00eancia.\nComo disse, isto \u00e9 muito complicado para explicar num post, mas o que eu essencialmente quero dizer \u00e9 que o est\u00e1 a acontecer ao planeta Terra n\u00e3o se resolve com manifesta\u00e7\u00f5es, com mi\u00fadas-deusas, com greves, com blablabla muito bonitos para o \u00ednd\u00edgena se assustar porque, apesar de tudo isso e ao mesmo tempo que se anestesiam as pessoas com isso, a g\u00e9nese do problema continua a proliferar e contra ela ningu\u00e9m faz absolutamente nada.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4714651933",
                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Pouca gente reage aos apelos dos cientistas, argumentam logo que eles falam por dinheiro - basta ver aqui.\nA Greta enquadra-se num movimento de mobiliza\u00e7\u00e3o de certas camadas da popula\u00e7\u00e3o. E tem resultado. O importante \u00e9 criar volume.\nQuando se fala em interesses economicos obscuros nunca se diz quais. Na verdade os deniers \u00e9 que representam esses interesses. Os que s\u00e3o pelo clima ganham o qu\u00ea a mais que n\u00e3o ganhassem de outro modo? N\u00e3o faz sentido duvidar desta maneira da ci\u00eancia.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4714728084",
                                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ganham o qu\u00ea?<br/>Como \u00e9 que a mi\u00fada vive? Quem lhe paga as viagens e as estadias pelo mundo fora? Quem subsidia as imensas ONGS que existem?<br/>Vive tudo do ar e andam nus? Viajam voando?  Comem ervas daninhas?\nDesculpe l\u00e1, mas tenha um bocadinho mais de respeito pela intelig\u00eancia dos outros.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4714815635",
                                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eu tenho o maximo respeito pelas pessoas que s\u00f3 agora come\u00e7aram a debru\u00e7ar-se sobre estes assuntos.<br/>O movimento \u00e9 financiado por George Soros e tambem discretamente pela Funda\u00e7\u00e3o Bill e Melinda Gates e Warren Buffet. Estes financiam discretamente pois t\u00eam vastos interesses comerciais no Big Oil.\nSim, eu estudei Termodinamica e sei perfeitamente a que se refere.<br/>Isso a que se refere \u00e9 desmontado, tal como todos os outros argumentos para confundir o pagode, no site Skeptical Science. Utilizam a analogia do cobertor.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4714919445",
                                                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "\ud83d\ude02 \"Tenho o m\u00e1ximo respeito por...\"<br/>Dispenso paternalismos, mas compreendo a sua necessidade em se servir deles.<br/>Ali\u00e1s, voc\u00ea deve ser daqueles que continua apegado ao mito que Einstein foi a maior intelig\u00eancia humana que existiu e nem admite que ele foi derrotado publicamente por Bohr, perante a comunidade cient\u00edfica da altura.<br/>\u00c9 melhor ficarmos por aqui antes que o facto de voc\u00ea estar a trocar coment\u00e1rios com algu\u00e9m do sexo feminino lhe aguce ainda mais a sua petul\u00e2ncia.<br/>Cumptos.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4715032044",
                                                                                                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Depois da Termodin\u00e2mica em que mostrou n\u00e3o saber do que se trata, vem agora com o Einstein que nem sequer tem nada ver com isto.<br/>Decidi bloque\u00e1-la para n\u00e3o ter acesso a essa torrente de disparates insanos, que ali\u00e1s s\u00e3os\u00e3o aprimeira vez. Passe bem, puff.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4714190338",
            "user": "mafurra",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o  merece !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}