{
    "header": {
        "title": " Andr\u00e9 Ventura vs Jo\u00e3o Ferreira. Debate marcado por acusa\u00e7\u00f5es e interrup\u00e7\u00f5es m\u00fatuas ",
        "subtitle": " Candidato comunista ataca l\u00edder do Chega com proximidade com Le Pen, Ventura responde: O \u00eddolo dele \u00e9 o Kim-Jong-Un. Ambos os candidatos pareceram ser f\u00e3s do prov\u00e9rbio popular: diz-me com quem andas dir-te-ei quem \u00e9s. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719788/andre-ventura-vs-joao-ferreira-debate-marcado-por-acusacoes-e-interrupcoes-m-tuas ",
        "postText": " ['O segundo dos debates entre candidatos presidenciais, o primeiro foi entre Marcelo Rebelo de Sousa e Marisa Matias, colocou Andr\u00e9 Ventura, l\u00edder do Chega, e Jo\u00e3o Ferreira, do PCP, frente a frente. O debate foi pouco esclarecedor e repleto de interrup\u00e7\u00f5es m\u00fatuas. Durante v\u00e1rios minutos, e mais do que por uma vez, ambos se atropelaram a falarem um por cima do outro, a moderadora teve de intervir em v\u00e1rias situa\u00e7\u00f5es.', 'Foi Ventura que come\u00e7ou o debate, com uma interven\u00e7\u00e3o sobre o pol\u00e9mico caso da escolha de Jos\u00e9 Guerra para procurador europeu. Ministros como o da Administra\u00e7\u00e3o Interna e da Justi\u00e7a j\u00e1 n\u00e3o deviam estar em fun\u00e7\u00f5es e se est\u00e3o \u00e9 muito culpa do PCP e do Bloco de Esquerda, disse, atirando ainda uma cr\u00edtica a Marcelo Rebelo de Sousa. O Presidente n\u00e3o serve para tirar selfies, nem para cortar fitas.', 'Jo\u00e3o Ferreira sublinhou que em primeiro lugar, importa explicar como \u00e9 escolhido o procurador, o que acusou o advers\u00e1rio de n\u00e3o saber.', 'O candidato do Chega acusou o toque e ripostou: Jo\u00e3o Ferreira est\u00e1 j\u00e1 nervoso. Deixe-me falar, reagiu o advers\u00e1rio.', 'Se foram dadas informa\u00e7\u00f5es incorretas, continuou o candidato comunista, ter\u00e1 de haver consequ\u00eancias. Mas tem d\u00favidas?, questionou. Se impusesse a si o crit\u00e9rio de quem mente vai-se embora, o Andr\u00e9 Ventura j\u00e1 n\u00e3o estaria aqui, atirou ainda.', 'Seguiram-se alguns uns minutos de mais ru\u00eddo do que troca de ideias, pois n\u00e3o se conseguia ouvir o que cada um dos candidatos dizia, limitavam-se a falar um por cima do outro. Ap\u00f3s interven\u00e7\u00e3o da jornalista da TVI, que transmitiu o debate, foi feita a quest\u00e3o a Jo\u00e3o Ferreira acerca do pa\u00eds a que iria primeiro caso fosse eleito. A quest\u00e3o foi colocada ao candidato comunista, mas foi Ventura quem respondeu com tom sarc\u00e1stico: \u00c0 Coreia do Norte. Jo\u00e3o Ferreira respondeu: Choca-me que Andr\u00e9 Ventura ande com a l\u00edder da Frente Nacional, da extrema-direita.', 'J\u00e1 Ventura retorquiu, lamentando que advers\u00e1rio o ataque com Le Pen e Salvini quando o \u00eddolo dele \u00e9 Kim Jong-Un. Segue-se uma troca de acusa\u00e7\u00f5es sobre passados terroristas entre as fileiras de ambos os partidos. Jo\u00e3o Ferreira insinua a presen\u00e7a de bombistas terroristas no Chega, numa refer\u00eancia ao passado de liga\u00e7\u00e3o de Diogo Pacheco Amorim, estratega pol\u00edtico do partido, ao MDLP - Movimento Democr\u00e1tico de Liberta\u00e7\u00e3o de Portugal.', 'N\u00e3o temos nenhum militante que tenha participado em terrorismo como o das FP25 de Abril, nem trouxemos terroristas colombianos para o nosso festival, riposta Andr\u00e9 Ventura, lembrando a ida das FARC \u00e0 Festa do Avante.', 'Embora os temas j\u00e1 referidos tenham sido os que trouxeram maior tens\u00e3o ao debate, os candidatos tamb\u00e9m abordaram outros t\u00f3picos como a eutan\u00e1sia, o poder de dissolu\u00e7\u00e3o do Parlamento e o n\u00famero de deputados na Assembleia da Rep\u00fablica.', 'Ventura defendeu a consulta popular sobre a eutan\u00e1sia: Acho que se devia ouvir os portugueses. Eu convocaria um referendo. N\u00e3o se quer ouvir os portugueses. \u00c9 preciso que a eutan\u00e1sia esteja devidamente regularizada para que n\u00e3o se coloque os nossos idosos em perigo\u201d.', 'J\u00e1 Jo\u00e3o Ferreira disse que n\u00e3o convocaria um referendo, uma vez que os portugueses elegeram a Assembleia da Rep\u00fablica e que por isso esta tem a legitimidade para tomar estas decis\u00f5es. Como Presidente da Rep\u00fablica, respeitaria aquela que \u00e9 a vontade da Assembleia da Rep\u00fablica.', 'Sobre as compet\u00eancias de chefe de Estado, o candidato comunista sublinhou: N\u00e3o abdicaria de nenhum dos poderes que o Presidente da Rep\u00fablica tem. Se necess\u00e1rio utilizaria a bomba at\u00f3mica [dissolu\u00e7\u00e3o da AR] caso estivessem em causa direitos fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o.Adiantou ainda que n\u00e3o houve nenhuma situa\u00e7\u00e3o em que o teria feito no lugar de Marcelo Rebelo de Sousa no \u00faltimo mandato.', ' Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o \u00e9 da mesma opini\u00e3o, para o candidato do Chega houve dois momentos em que teria ponderado dissolver a Assembleia da Rep\u00fablica: os inc\u00eandios de 2017 e o caso de Tancos.', ' Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de deputados no Parlamento, uma das bandeiras do Chega, Ventura foi perent\u00f3rio: N\u00e3o precisamos de 230 deputados para absolutamente nada . Ventura defendeu um sistema pol\u00edtico mais eficaz e mais pequeno. Para o candidato, o ideal seria haver 100 deputados, com uma redu\u00e7\u00e3o salarial de cerca de 12 % . ', ' J\u00e1 Jo\u00e3o Ferreira sublinhou que esta vis\u00e3o serve para defender os interesses dos grandes grupos econ\u00f3micos e contra - atacou com os tr\u00eas sal\u00e1rios de Andr\u00e9 Ventura. ', ' As acusa\u00e7\u00f5es continuaram, com o l\u00edder do Chega a garantir que n\u00e3o dependia de qualquer interesse econ\u00f3mico e lan\u00e7ando a provoca\u00e7\u00e3o: O PCP n\u00e3o paga impostos na Festa do Avante!.', ' O debate chegava ent\u00e3o ao fim, mas n\u00e3o os atropelos e os ataques m\u00fatuos.Ali\u00e1s, o site do PCP e da candidatura de Jo\u00e3o Ferreira ficaram mesmo em baixo, depois de Andr\u00e9 Ventura ter dito que havia v\u00eddeos de aplausos a Lenine e ao regime da Coreia do Norte e de ambos os candidatos terem apelado \u00e0 consulta das p\u00e1ginas.'] ",
        "numberPosts": " 160 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Comunista,Mulher,G\u00e9nero,Roto,Aberra\u00e7\u00e3o,Cego,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Tuga,Negro,Branco,Cigano,Bola",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5211832849",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande debate em que Jo\u00e3o Ferreira foi cilindrado por Andr\u00e9 Ventura!!!...<br/>N\u00e3o h\u00e1 hip\u00f3tese!!!... Andr\u00e9 vai sair destas elei\u00e7\u00f5es com um potencial pol\u00edtico nunca visto e, nas aut\u00e1rquicas, iremos consolidar este resultado no poder local!!!..<br/>Este movimento \u00e9 impar\u00e1vel!... Estamos fartos de ver sempre os memos pol\u00edticos de h\u00e1 40 anos, que nada fazem e se entregam apenas \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o!... Queremos acabar com isso !!!... <br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura!!!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211763731",
            "user": "disqus_O64LEgZpPK",
            "date": "11 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este debate demonstrou apenas e s\u00f3 uma coisa. Nenhum t\u00eam o m\u00ednimo de perfil para chegar a PR.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211690973",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "14 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que d\u00e1 mais piada \u00e9 o Ventura acusar o Jo\u00e3o Ferreira de ter o Lenin no seu site, mas \u00e9 de rir quando o pr\u00f3prio chega tem no seu site refer\u00eancias ao Hitler e Mussolini, ou seja, diz o <b> roto </b>ao nu.<br/>Atirar pedras quando tem telhados de vidro... \u00e9 o rir.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Roto"
            ]
        },
        {
            "id": "5211106744",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura esteve muito bem. N\u00e3o deu hip\u00f3teses ao camarada.<br/>Chega!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211037589",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espect\u00e1culo, seria eles terem-se envolvido \u00e0 chapada, isso sim seria digno de se ver!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210984081",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Andr\u00e9 Ventura vs Jo\u00e3o Ferreira...\u00bb - in jornal Sol\nO sr. Ferreira, candidato do sr. George Soros.\nMais informa\u00e7\u00e3o em:\nReliable allies in the European Parliament (2014 \u2013 2019) - Kumquat Consult for the Open Society European Policy Institute\n(No documento pdf ir para a p\u00e1gina 84)\nP.S.: A diferen\u00e7a entre o sr. Ventura e o sr. Ferreira \u00e9 nenhuma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210950467",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Rir\" muito de Tristeza com esse JO\u00c3OZINHO e a sua CULTURA BOVINA!<br/>===================================================<br/>E muito esclarecedor com os V\u00f3mitos do Leninismo do caladinho Jo\u00e3ozinho Rat\u00e3o com muitas MIS\u00c9RIAS que grassam nas COMUNADAS espalhadas por este mundo e que esse \"DEMOCRATA\" DE ALCOVA CALA.<br/>A morte aos portugueses foi desejada pelo MAMADU BA pah!<br/>(*) - E que dizer dos 100 000 000 de mortos provocados pelo COMUNISMO da foice e do martelos ferrugentos de m\u00e1 mem\u00f3ria?<br/>(*) - E que dizer da iniquidade da CULTURA DE MORTE que o COMUNISMO apoia como a Lei do Aborto que s\u00f3 em 2020 provocou 40 000 000 de v\u00edtimas de futuros seres humanos em todo o mundo e que agora acrescenta a essa CULTURA mais um pa\u00eds, a Argentina que aprovou igual procedimento.\nDe qualquer maneira o que se exige \u00e9 a LIBERTA\u00c7\u00c2O e a PROIBI\u00c7\u00c3O em Portugal do jugo de PARTIDOS COMUNISTAS que mesmo assim (*) vergonhosamente a CONSTITUI\u00c7\u00c3O permite a sua exist\u00eancia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210891755",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jo\u00e3o Ferreira, para al\u00e9m de n\u00e3o ter estofo para Ventura, tem ainda a desvantagem de defender um regime pol\u00edtico que nenhum povo do Planeta Terra deseja: uma ditadura. Por isso, Ventura s\u00f3 ter\u00e1 advers\u00e1rios \u00e0 altura com Marcelo e com Ana Gomes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210937784",
                    "user": "disqus_0N81tDtXMQmatita",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o acredito que Ana Gomes seja advers\u00e1rio \u00e0 altura de AV, a n\u00e3o ser nos gritos m\u00fatuos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210839799",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A t\u00e1tica do Ventura deixou o todo baralhado logo de in\u00edcio deixou-o a comer sopa. O Jo\u00e3o esbaralhou se todo... O melhor foi ele a defender a Venezuela e a Coreia do Norte. Ai \u00abJasus\u00bb comuna do caralh0!!!<br/>Por isso o Ventura arrasou com o comuna, agora quero ver a humilhar o apalha\u00e7ado Martelo e a Ana Casa  Pia Peixeira Gomes a  candidata    das  minorias. A desbocada avantesma!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210835032",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jornalista: Jo\u00e3o Ferreira qual pa\u00eds gostaria de visitar?<br/>Andr\u00e9 Ventura: Coreia do Norte...<br/>Eu: \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nO Ventura tem jeito para a coisa. \u00c9 ineg\u00e1vel... E quem disser o contr\u00e1rio est\u00e1 <b> cego!</b>!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cego"
            ]
        },
        {
            "id": "5210833731",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura tem um dom que n\u00e3o vejo em mais nenhum politico Portugu\u00eas.....tem uma <br/>velocidade de racioc\u00ednio e um conhecimento das coisas que mais ningu\u00e9m tem e \u00e9 por isso que eles, pol\u00edticos e jornalistas, o elegeram como o alvo a abater......e \u00e9 por isso que muitos de n\u00f3s que t\u00eam os olhos abertos para o que se est\u00e1 a passar, v\u00e3o votar no Andr\u00e9 Ventura. Chega desta praga <b> comunista </b>que se est\u00e1 a infiltrar no governo e a destruir Portugal aos poucos. Em 30 segundos o Andr\u00e9 encarta-os a todos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5210832284",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou desejoso de ver o Ventura contra a Ana Gomes, isso sim vai ser lindo vai! A desbocada cai da cadeira!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210833692",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem, se for como ontem com o Ventura a n\u00e3o deixar falar ningu\u00e9m, mais vale n\u00e3o haver debate.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210831091",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Ventura <br/>O <b> comunista </b>era o saco de boxe parecia o ucraniano no STF e o Ventura s\u00f3 n\u00e3o dava mais, porque tinha pena...!<br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura <br/>Chega-lhes forte a essa escumalha de esquerda!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5210829429",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura trava uma luta desigual com os outros candidatos. \u00c9 um vulc\u00e3o amassa-os a todos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210822711",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ontem no debate o Ventura deu 14 a 1 ao comuna! Andr\u00e9 \u00e9 um VULC\u00c3O!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210821205",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Andr\u00e9 Ventura! Com discurso r\u00e1pido e pensamento ainda mais r\u00e1pido<br/>Nenhum outro tem pedalada para ele.<br/>A esquerdalha tem de ser eliminada.<br/>O Jo\u00e3o Ferreira, adorador de Stalin. Adora a subsiodepend\u00eancia!<br/>Ele que v\u00e1 para a Coreia do Norte! Adorar o ditador!<br/>Viva o Andr\u00e9 Ventura, viva o CHEGA, viva Portugal",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210822754",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s muito ativo, mas isso n\u00e3o impede que de certeza o Ventura fique quando muito em 3\u00ba.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210824021",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o digas isso! Que a peixeira Ana Gomes n\u00e3o tem pedalada para o Andr\u00e9 Ventura!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210838675",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tens raz\u00e3o, ningu\u00e9m tem pedalada para o Ventura, quando nem deixa falar os advers\u00e1rios, mas que se pode esperar de algu\u00e9m que n\u00e3o tem respeito nenhum pelos outros,  e educa\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210819695",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura cilindrou  o comuna. Cheguei mesmo a ter pena do homem, tremia como varas verdes!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210818955",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande surra! Coitado do comunistinha! Esses comunistas j\u00e1 morreram e n\u00e3o se deram conta. Uma vergonha!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210820355",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu n\u00e3o defendo um, nem o outro, mas acho mais prov\u00e1vel o chega desaparecer, que o PCP.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210827814",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Abra os olhos!<br/>Olhe que o Andr\u00e9 ainda \u00e9 superior ao S\u00e1 Carneiro!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211115851",
                                    "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Menos abelha, menos...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5210836307",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bem, n\u00e3o vale a pena procurares tratamento, porque esse del\u00edrio j\u00e1 \u00e9 cr\u00f3nico.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210842804",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "No Sameiro j\u00e1 chove??? E no Bom Jesus do Monte????",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210817578",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 Ventura \u00e9 da 1\u00aa divis\u00e3o e o Jo\u00e3o Ferreira \u00e9 da distrital!!! Que vergonha este deputado que nem abra a boca no Parlamento Europeu debater com o Andr\u00e9 Ventura! Tremia por todo o lado!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210819294",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem, agora entraste em del\u00edrio, ou o almo\u00e7o foi bem regado.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210826482",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Reveja o discurso! O Jo\u00e3o Tremia como varas verdes!<br/>O Andr\u00e9 mete ao bolso a Marisa Matias, a peixeira Ana Gomes, o Jo\u00e3o Ferreira, o \u00fanico que ainda faz frente e alguma luta \u00e9 o apalha\u00e7ado Papagaio.mor do Reino!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210805535",
            "user": "ondeestaverdade",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vi o debate, perdi mais meia hora da minha vida a olhar para 2 energumes.<br/>Ventura a boa moda da cmtv estava sempre a interromper o comuna.<br/>Enfim um debate com perguntas de m3rda e muita peixeirada,  um debate digno de um canal de peixeiros de m3rda.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210772427",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura imita Trump na palha\u00e7ada absurda.<br/>Desvirtua e abusa continuamente do estado democr\u00e1tico para, p\u00e9 ante p\u00e9, tentar impor o totalitarismo com que sonha... <br/>Idealiza que este dar-lhe-\u00e1 o poder desmedido que t\u00e3o ambiciosamente deseja.<br/>Palha\u00e7\u00e3o e mal educado, fala de temas pol\u00e9micos e fraturantes para cativar os raivosos ressabiados e os ignorantes que v\u00e3o atr\u00e1s da postura teatral, do showoff e das cantigas de bandido.<br/>Oco, vazio,  cheio de l\u00e9rias, patranhas, mentiras e falsas inten\u00e7\u00f5es,  corrompe o debate e anula qualquer possibilidade de partilha, deixando vis\u00edveis apenas as cenas pirateadas para os nervosos emocionais e ausentes de conte\u00fado e esp\u00edrito cr\u00edtico aplaudirem.<br/>Fechem os microfones, porra!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210991931",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O meu n\u00e3o se abriu para ouvir a <b> aberra\u00e7\u00e3o!</b><br/>O pouco que me veio ao conhecimento foi no jornal da manh\u00e3, enojou-me a peixeirada do f\u00e9tido Aventura que n\u00e3o \u00e9 carne nem peixe!...<br/>Zero, zero, zero para as suas desventuras!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211000085",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ana, foi o esperado. Infelizmente Ventura n\u00e3o surpreende...\u00e9 sempre de mal a pior, \u00e0 laia de programa desportivo CMTV...e est\u00e1 cada vez mais refinado. Ser\u00e1 desespero por ter visto que estrat\u00e9gias para iludir gente burra t\u00eam sempre um fim, como aconteceu a Trump?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210764647",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Charlat\u00e3o Ventura n\u00e3o d\u00e1 hip\u00f3tese aos advers\u00e1rios ...<br/>Ao bom estilo Trump, n\u00e3o fecha a matraca quando a conversa n\u00e3o lhe agrada...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210873088",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Viva o Andr\u00e9 Ventura abaixo a comunada!!! Mais nada!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210763130",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PCP n\u00e3o vai buscar a subven\u00e7\u00e3o, andam aflitos. <br/>Uma parte do povo est\u00e1 a passar mal e a esquerda sem vergonha ainda diz que n\u00e3o h\u00e1 austeridade.\nO povo tem medo da austeridade de direita, mas tamb\u00e9m sabe que as injusti\u00e7as sociais entre p\u00fablico e privado tem muito o dedo do PCP.\nO PCP e o CDS v\u00e3o desaparecer em breve. No caso do PCP a salva\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o pa\u00eds virar \u00e0 direita. N\u00e3o se compreende, (s\u00f3 a gan\u00e2ncia pela  reposi\u00e7\u00f5es das regalias aos funcion\u00e1rios p\u00fablicos e as brutais pens\u00f5es aos reformados), o PCP ter viabilizado a geringon\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210730149",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os espect\u00e1culos circences nao estao suspensos?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210687966",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bom bom vai ser o debate entre o Andr\u00e9 Ventura e o apalha\u00e7ado Marcelo!<br/>Aconselho ao Andr\u00e9 ir munido de guarda chuva, porque o papagaio-mor do reino vai jorrar uma chusma de perdigotos!!! At\u00e9 vai saltar na cadeira, quando o Andr\u00e9 o apertar porque tem andado com o ti\u00e7\u00e3o <b> Mon<b> h\u00e9 </b</b>>ao colo!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210806759",
                    "user": "ondeestaverdade",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aldrab\u00e3o",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210690522",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E diz o Andr\u00e9 Ventura que os pol\u00edticos devem fazer sacrif\u00edcios, se hipoteticamente alguma vez fosse PM fazia como Passos que tamb\u00e9m afirmou o mesmo, e depois colocou sim, os trabalhadores e reformados a fazer sacrif\u00edcios.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210760275",
                            "user": "detestosoljornal",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Burro que ladra ou Fala",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5210692100",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00e1 ao fundo da quest\u00e3o. N\u00e3o fique s\u00f3 pela rama.<br/>Os cortes come\u00e7aram em 2010 no tempo do S\u00f3crates. A mim limparam-me 200 \u20ac em 2010.<br/>Os cortes foram provocados porque o bandalho S\u00f3crates mais o seu pau mandado Teixeira dos Santos FALIRAM O PA\u00cdS!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210807143",
                                    "user": "ondeestaverdade",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "cala-te aldra\u00e3o.<br/>A tua sorte \u00e9 viveres numa democracia.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5210696869",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim os cortes come\u00e7aram com S\u00f3crates, e eu nunca afirmei o contr\u00e1rio, mas Passos mais que os duplicou, e ainda nos colocou a pagar uma sobretaxa de IRS.\nMas preferiste desconversar, porque a quest\u00e3o que eu coloquei \u00e9 o de prometerem sacrif\u00edcios para os pol\u00edticos em campanha eleitoral, e depois como PM fazer o contr\u00e1rio, transferir esses sacrif\u00edcios para os trabalhadores e reformados.<br/>Porque S\u00f3crates n\u00e3o cortou nenhum subs\u00eddio, e Passos tamb\u00e9m prometeu que com ele isso nunca aconteceria, mas depois aconteceu.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210754916",
                                            "user": "disqus_LerI7mwknD",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Passos foi ao bolso dos que mais ganhavam. Costa rep\u00f4s os mais altos sal\u00e1rios e pens\u00f5es, baixou os impostos diretos, compensou aumentando os impostos indiretos e taxas penalizando os baixos rendimentos. A maioria dos portugueses perdeu poder de compra entre 2016 e 2019.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210771880",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Deixa de insistir nessa aldrabice, porque ela n\u00e3o se torna verdade, por insistir na mentira.\nBasta consultar o Eurostat ou o INE para constatar que com Passos aconteceu o contr\u00e1rio.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210840128",
                                                            "user": "disqus_LerI7mwknD",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Basta consultar as palavras de Ant\u00f3nio Vitorino, hist\u00f3rico do PS, no ano de 2016 acerca do aumento de impostos indiretos.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5210893700",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "a day ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Quais impostos indiretos?<br/>N\u00e3o desvie do assunto que tu pr\u00f3prio mencionaste, consulta os resultados no INE, ou no Eurostat sobre a pobreza, e depois fala.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5210768451",
                                                    "user": "bigcurak",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Se o Passos n\u00e3o fosse corrido and\u00e1vamos hoje atr\u00e1s da Mold\u00e1via.<br/>Foi dose ter um S\u00f3crates, mas como se n\u00e3o bastasse tivemos de levar com um Farsola",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5210715435",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o foi s\u00f3 a sobretaxa de IRS que criou.<br/>Cortou 49 \u20ac de complemento solid\u00e1rio de idosos! E foi a\u00ed que perdeu uma catrefada de votos. Obrigou os filhos a declararem o seu IRS nos ascendentes que estavam nos lares.<br/>Um pai tem de reforma 300 \u20ac a m\u00e3e igual soma 600 \u20ac. No lar pagavam 750 \u20ac cada um, e o PPC obrigou os filhos a declararem o seu IRS na Seguran\u00e7a Social e os pais deixavam de ter acesso ao complemento solid\u00e1rio de idosos. Sei muito bem a caagada que fez o PPC, por isso perdeu 700 mil votos.<br/>Andou a cortar migalhas e o Paulo N\u00fancio parecia um c\u00e3o rottweiler atr\u00e1s dos pequenos  e deixou ao mesmo tempo passar para as offshores 10 mil milh\u00f5es de \u20ac numa assentada. Tamb\u00e9m n\u00e3o tenho saudades da governa\u00e7\u00e3o do PPC e da Maril\u00fa swapeira!<br/>PPC pagou o subsidio de Natal em duod\u00e9cimos para o rombo nos ordenados n\u00e3o parecer t\u00e3o grande! Era um pulhita!!!!<br/>PPC foi um azeiteiro a mando da Troika, queria ir al\u00e9m da Troika e quilhou-se.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210807851",
                                                    "user": "ondeestaverdade",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Aldrab\u00e3o n\u00e3o cuspes em cima do pedro sem coelhone, foi ele que formou o teu amante ventura. Por isso respeita o pai t\u00e1?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210857869",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ai foi?? <br/>Mas foi fruta que caiu bem longe da \u00e1rvore!!!!<br/>Diga l\u00e1 que n\u00e3o!!!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5210959180",
                                                                    "user": "ondeestaverdade",
                                                                    "date": "a day ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o n\u00e3o meu caro amigo, aconselho vivamente que revejas o teu livrinho do pensamento unico.<br/>PPC acarinhou o teu querido delfim e se o Pedro sem coelhones ficasse no psd....o chega nem sequer existia.<br/>Alem de aldrab\u00e3o \u00e9s pouco informado.",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5210687129",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Realmente direita e esquerda s\u00e3o completamente diferentes.  Os que os querem misturar s\u00e3o os esquerdas que t\u00eam vergonha de ser de direita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210685562",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Levou o comuna \u00e0s corda",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210677686",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura deu 9-1 ao <b> comunista!</b> Eu vi o debate.<br/>O Jo\u00e3o Ferreira estava nervoso.<br/>O Andr\u00e9 com muita l\u00e1bia comeu o Jo\u00e3o Ferreira de cebolada!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210808719",
                    "user": "ondeestaverdade",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois como estereotipo do <b> tuga </b>ac\u00e9falo gostas \u00e9 de labias e n\u00e3o de factos",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5210770589",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "certissimo na parte com muita labia.<br/>alem de labia de baixo nivel nada mais tem essa figurinha tenebrosa",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210687199",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para mim os debates n\u00e3o esclarecem nada.<br/>Mas muito menos debates deste tipo, quando querem falar todos ao mesmo tempo.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210690482",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Contigo n\u00e3o vale a pena dar opini\u00f5es, porque tu est\u00e1s sempre com os \u00f3culos cor de rosa nos olhos e v\u00eas a realidade dessa cor.<br/>At\u00e9 concordas com a trapalhice das 3 falsidades do CV do procurador, e achas justo ir para a UE o que ficou em n\u00ba2 e a que ficou em n\u00ba1 n\u00e3o foi porque foi inc\u00f3moda na negociata das golas antifogo!! Que \u00e9 uma f\u00e1brica propriedade de um xuxa! Quem se mete com o PS leva!!! E a que ficou em n\u00ba1 levou!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210693163",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como referi v\u00e1rias vezes n\u00e3o tenho partido, pela simples raz\u00e3o que n\u00e3o gosto de amarras, mas tudo vos serve quando n\u00e3o h\u00e1 argumentos.<br/>Se fosse incompetente, ou tivesse sido aprovado com base em falsidades, Bruxelas j\u00e1 tinha exigido que fosse substitu\u00eddo.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210694332",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Bruxelas quer l\u00e1 saber. Dos 27 pa\u00edses s\u00f3 2 mais Portugal nomearam a que estavam em 2\u00ba lugar! O Procurador Guerra agora unta-se e besunta-se e arreganha a taxa e a outra xupa nos dedos....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210698770",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E at\u00e9 podiam nomear o que estava em 3\u00ba lugar nada os impedia, o sen\u00e3o s\u00f3 existia em que depois podiam ser aceites, ou n\u00e3o por Bruxelas.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210727559",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ou nomear um qualquer, que fosse male\u00e1vel e estivesse \u00e1s ordens do governo xuxa!!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5210670544",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na era actual o comunismo j\u00e1 n\u00e3o tem raz\u00e3o de ser, principalmente no nosso pa\u00eds integrado na UE ,  no meio de pa\u00edses civilizados e onde a globaliza\u00e7\u00e3o  \u00e9 a que prevalece.<br/>Entretanto ainda temos um punhado  de atrasados mentais que teimam em alimentar a m\u00e1quina milion\u00e1ria  <b> comunista </b>, e lutando contra o progresso...<br/>A extrema-direita existe porque, desde a d\u00e9cada de 70, n\u00e3o tivemos na Europa pol\u00edticos com tomates para controlar a entrada desenfreada  de imigrantes  proveniente de pa\u00edses problem\u00e1ticos e extremistas que vieram desestabilizar  a boa viv\u00eancia entre o povo europeu...<br/>Entre a extrema-direita ,  do \"pap\u00e3o\" Lepen e o comunismo radical do \"macaquinho\"  Kim, venha o Diabo e escolha... evidentemente este \u00faltimo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210774744",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O salazar e o Caetano e que sabiam.<br/>uma maravilha<br/>vai para o c@r@lho",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5210658732",
            "user": "discus_EGJS",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jo\u00e3o Ferreira n\u00e3o \u00e9 nenhum desconhecido dos portugueses h\u00e1 j\u00e1 bastante tempo e Andr\u00e9 Ventura tornou~se conhecido nos \u00faltimos tempos. O tempo do debate \u00e9 limitado, logo \u00e9 necess\u00e1rio que haja um moderador para impedir que um dos intervenientes domine todo o tempo. Pelos vistos, quem moderou o debate (n\u00e3o vi o debate, n\u00e3o sei quem foi o jornalista) n\u00e3o cumpriu o seu papel. Conhecendo ambos os candidatos, percebe~se bem quem quis dominar a arena e impedir o oponente de se fazer ouvir... S\u00f3 podia ser Andr\u00e9 Ventura, que n\u00e3o \u00e9 mais que um charlat\u00e3o. Nunca se viu antes Jo\u00e3o Ferreira a impedir os outros de exprimirem as suas ideias, mas estamos fartos de ver as figuras de feirante de Andr\u00e9 Ventura.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210677034",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o se n\u00e3o viste cala-te",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210686212",
                            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deu-lhe forte e feio,pobre comuna",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210650851",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUANDO O NADA \u00c9 O QUE SE TEM...\nNulidade de indiv\u00edduos. <br/>Ideias exequ\u00edveis parece-me que nunca as tiveram...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210646601",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O maior inimigo dos comunistas n\u00e3o s\u00e3o os seus advers\u00e1rios, \u00e9 o pr\u00f3prio comunismo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210631500",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura 15 a Zero, como sempre os jornais de Nerda como o sol <br/>dizem as Kagadas ao contrario.....Vai Andr\u00e9 o Povo quer um novo S\u00e1 Carneiro",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210776083",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Aldrabe n\u00e3o e um novo S\u00e1 Carneiro e S\u00f3 Carneiro",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210593746",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eles n\u00e3o sabem que \u00e9 falta de educa\u00e7\u00e3o sobreporem-se um sobre o outro desrespeitando tamb\u00e9m os ouvintes !?\nN\u00e3o sabem o que \u00ea para ou resposta ?\nN\u00e3o sabem mais que o falar est\u00e1 no escutar e falar no seu tempo certo .\nTrapalh\u00f5es .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210672216",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem raz\u00e3o, s\u00e3o trapalh\u00f5es, mas quando a ideologia \u00e9 extrema uma da outra ...d\u00e1 nisso, melhor que \"batatada\"...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210593693",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sempre pensei que o curriculum era feito pelo pr\u00f3prio....afinal quem fez ou faz o curriculum do Guerra \u00e9 o minist\u00e9rio da justi\u00e7a...a \" democracia\" no seu melhor.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210600278",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ministra do sistema judici\u00e1rio e o ministro administra\u00e7\u00e3o interna n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es nem respeito para manterem o cargo .\nPoder\u00e3o estar seguros pelos fios como marionetas pelo Costa devido \u00e0 presid\u00eancia europeia . Mas n\u00e3o conseguem manterem -se todo o ano ...mais ser\u00e3o os esc\u00e2ndalos .\nN\u00e3o tenho vergonha do pa\u00eds .\nMas tenho profunda vergonha de representantes desta forma que envergonham al\u00e9m fronteiras um pa\u00eds pondo em causa a imagem e o angariado pelo pa\u00eds .\nNem me revejo nesse tipo de gente seja <b> branco </b>ou<b>  negro</b> . Uma vergonha sem vergonha .",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5210596935",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Curriculum foi enviado como nota para a embaixada, mas segundo a ministra n\u00e3o foi isso que determinou a aprova\u00e7\u00e3o do juiz, at\u00e9 porque se houvesse irregularidades teriam de o substituir.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211449910",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "20 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 homem! Ganhe vergonha na cara!!! N\u00e3o defenda biltres!!! \u00c9 que alem da burla, a van dunem teve o desplante de mais uma vez passar as suas  culpas para os outros que lhe s\u00e3o inferiores na hierarquia! Isto nada tem a ver com politica. Tem a ver com caracter,  dignidade e valores que essa gente n\u00e3o tem, nem faz a minima ideia do que \u00e9 isso!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5210683304",
                            "user": "aquariustranslucido",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O prof. martelo, j\u00e1 disse n\u00e3o compreender essa nomea\u00e7\u00e3o...mas iluminados como voc\u00ea est\u00e3o de acordo e que tudo foi limpinho como o algod\u00e3o antes de ser esfregado nas bentas do bosta e da angolana...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210814331",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Foi erro dos servi\u00e7os ao mandarem uma nota para a embaixada com erros, mas isso n\u00e3o impediu que fosse aceite.\nE se fosse grave Bruxelas j\u00e1 tinha pedido a substitui\u00e7\u00e3o.\nMas est\u00e3o a empolar o caso, o que \u00e9 normal, para uma oposi\u00e7\u00e3o que em pol\u00edtica tudo serve para criticar, e n\u00e3o t\u00eam mais nada de importante para debaterem, ou propostas para apresentar.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5210679755",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s t\u00e3o mirolho!!!<br/>Est\u00e1s a  defender as falsidades do CV do Guerra!<br/>Se fosse tu que ficasses em 1\u00ba lugar e fosses preterido, falavas assim?! Gostavas???<br/>Vai tomar a medica\u00e7\u00e3o e vai ver o Sameiro! Em vez de dizeres baboseiras!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5210671768",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SE n\u00e3o foi isso que determinou a nomea\u00e7\u00e3o porque fabricaram um curr\u00edculo mentiroso?! Se calhar \u00e9 porque o embuste e a mentira est\u00e1 na g\u00e9nese da xuxalhada.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210817502",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o foram os erros da nota dos servi\u00e7os enviada para a embaixada que determinou a nomea\u00e7\u00e3o, nem que Bruxelas tivesse aceite o juiz para o cargo.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5210680539",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o vale a pena responder porque este \u00e9 xuxa ferrenho e nem sabe o que diz!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210818280",
                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 referi mais que uma vez que n\u00e3o tenho partido, pela simples raz\u00e3o que n\u00e3o gosto de amarras.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210589602",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal j\u00e1 tem presidente e n\u00e3o fica sem o presidente tem o que tem : a pobreza associada tamb\u00e9m .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210588320",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o vou votar nestas ; vou aproveitar para espairecer uma vez que esse fim de semana s\u00f3 pode ter livre tr\u00e2nsito : ent\u00e3o ponho -me a mexer cuidando de mim e da princesa concerteza . Aproveitar abliberdade Viva a liberdade e poupar despesa ao estado pela subven\u00e7\u00e3o do voto .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210672222",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 decidi fazer o mesmo h\u00e1 muito tempo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210597964",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora nem mais, deixar que os outros decidam por n\u00f3s, mesmo tendo tantas op\u00e7\u00f5es, depois n\u00e3o se queixem.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210608399",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "JCesar !\nEst\u00e1 decidido . \u00c9 Marcelo o presidente no meio diversos candidatos \u00e9 o candidato poss\u00edvel .\n\u00c9 como eu ao sair de casa ou regressar a casa \u00e9 o caminho poss\u00edvel.\nMesmo que discorde porventura estar sempre esburacado e irregular abrem buracos e fecham buracos andam nisto sem obra efectiva de raiz .\nN\u00e3o votei , n\u00e3o voto em Marcello .\nMas tamb\u00e9m todos outros est\u00e3o muito longe de me convencerem .\nPrefiro tamb\u00e9m n\u00e3o votar em extremistas .\nEnt\u00e3o vou aproveitar a liberdade livre tr\u00e2nsito nesse fim de semana . Dep\u00f4s no carnaval estamos confinados .\nAjo mediante a consci\u00eancia e n\u00e3o estou preocupado Marcelo<br/>\u00c9 presidente o poss\u00edvel ao momento quer goste ou n\u00e3o goste o mal menor entre todos .  A minha opini\u00e3o",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210609885",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A democracia exige a participa\u00e7\u00e3o de todos, \u00e9 um ato c\u00edvico, mas n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio.<br/>Mas depois n\u00e3o se queixem.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210618465",
                                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "JCesar .\nParticipo bastante civicamente , ajo consoante as circunst\u00e2ncias .\nComo n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio ; tamb\u00e9m \u00e9 um direito absten\u00e7\u00e3o .\nComo tamb\u00e9m posso votar em todos de uma s\u00f3 vez a lei prev\u00ea : Voto Nulo .\nQuer sejam votantes ou n\u00e3o ; devemos e podemos nos queixar sempre e intervir diariamente mesmo que seja abstencionista .\nAssim como al\u00e9m desta h\u00e3o outras mais para votar aut\u00e1rquicas etc etc .\nA\u00ed vou votar e mesmo assim a freguesia mudou de c\u00f4r pol\u00edtica e continua a via degradada  vai para dez anos .\nPortanto como v\u00ea a qualidade pol\u00edtica : sempre a enganar o cidad\u00e3o .\n\u00c9 necess\u00e1rio um refresh lei eleitoral e responsabilidade p\u00fablica e pol\u00edtica ; como tamb\u00e9m criar c\u00edrculos uninominais ...\nGerar evolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica essa tamb\u00e9m pode ser gerada pela onda abstencionista expressiva pode ser uma forma contesta\u00e7\u00e3o .\nNem voto sempre da mesma forma e nos mesmos : o meu voto \u00e9 vagabundo nunca se sabe onde vai parar consoante aquilo que estiver em causa .\nBem haja . Um bom ano para todos para si tamb\u00e9m . \u00c9 um ano desafiante transformador .",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210622557",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A onda abstencionista n\u00e3o muda nada, ningu\u00e9m sabe porque o fazem, se por comodismo, se para eles tanto faz que Governe este, ou aquele, se por protesto.<br/>A absten\u00e7\u00e3o em termos de an\u00e1lise n\u00e3o diz nada.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210631893",
                                                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "JCesar ! <br/>N\u00e3o lhes diz nada porque n\u00e3o querem  . <br/>O sistema ignora e dep\u00f4s ficam admirados quando nascem movimentos inorg\u00e2nicos ou ditos populistas .\nN\u00e3o sabem porque n\u00e3o querem nem lhes conv\u00e9m .\nPorque tamb\u00e9m fazem escrut\u00ednio debatido em sondagens ; porque n\u00e3o o fazem tamb\u00e9m como at\u00e9 limpam tamb\u00e9m os cadernos eleitorais porque est\u00e1s at\u00e9 ter\u00e3o outras abstencionistas embora inscritos mas MORRERAM , portanto n\u00e3o v\u00e3o .\nH\u00e1 sempre muito a melhorar da\u00ed o tal refresco sistema eleitoral achar necess\u00e1rio como at\u00e9 jovens com 16 anos participarem se podem ter carta motociclos tamb\u00e9m podem votar o<br/>Futuro lhes pertence e s\u00e3o quem tem que pagar  as d\u00edvidas D hoje !\nA heran\u00e7a dos av\u00f3s e pa\u00eds ; condenando lhes o futuro .\nEsse \u00e9 o legado dos pol\u00edticos que viveram um regime da pol\u00edtica que deixam as novas gera\u00e7\u00f5es .",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210582924",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vi enxertos RTP 3 .\nRecuso-me a ter tv paga . Quando pago atrav\u00e9s da luz e doa\u00e7\u00f5es do estado \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social .\nA net \u00e9 da empresa ; ou outros cujo posso ter acesso  e n\u00e3o pago . Onde sou colaborador tenho direito como comercial  da mesma .\nAssim evitar essa despesa deu para gozar 7 dias pelo natal no Algarve e a\u00ed j\u00e1 tive direito a ver tv paga no hotel .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210427960",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto n\u00e3o foi um debate, foi uma aut\u00eantica peixeirada.. N\u00e3o se conseguia perceber nada com os dois a falar ao mesmo tempo e os sucessivos ataques um ao outro eram desnecess\u00e1rios..<br/>O Andr\u00e9 ventura n\u00e3o esteve bem neste debate..nem os argumentos que utilizou foram os melhores..ser\u00e1 melhor mudar de postura nos pr\u00f3ximos debates sen\u00e3o arrisca-se a perder votos.. Esperava mais da parte do Andr\u00e9 ventura..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210417005",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o vi o debate, n\u00e3o verei qualquer debate, porque \u00e9 pura perda de tempo.<br/>Se assistisse ainda corria o risco de ser mais um abstencionista.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210394061",
            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho piada o site do PCP ter ca\u00eddo logo ap\u00f3s o debate... S\u00f3 mostra a disinforma\u00e7\u00e3o que existe e que o povo tem uma ideia pr\u00e9-concebida daquilo que \u00e9 o PCP. Se o povo soubesse ler, saberia que o PCP \u00e9 muito cuidadoso com as palavras e  ao contr\u00e1rio do que a malta por a\u00ed apregoa, o PCP n\u00e3o apoia abertamente regimes como a Venezuela, Cuba, Coreia do Norte ou China. O que existe \u00e9 uma declara\u00e7\u00e3o aberta em que o PCP expressa solidariedade para com o sofrimento dos povos da Venezuela, Cuba, China, Coreia do Norte e uma variada lista de outros pa\u00edses incluindo tamb\u00e9m a S\u00edria. Al\u00e9m do mais, o PCP \u00e9 marxista-leninista e n\u00e3o stalinista como \u00e9 a UDP, que ainda hoje existe como movimento dentro do BE.\nEm rela\u00e7\u00e3o ao Chega, chegou a ter no seu site v\u00e1rias declara\u00e7\u00f5es de apoio ao Estado Novo e que pretendia rasgar a actual constitui\u00e7\u00e3o e formar a \"quarta rep\u00fablica\" que na pr\u00e1tica resgataria a constitui\u00e7\u00e3o de 1933. Entretanto, h\u00e1 j\u00e1 algum tempo que tudo isso foi apagado do seu site, incluindo tamb\u00e9m outras declara\u00e7\u00f5es que podiam embara\u00e7ar o Partido e sua consequente perda de apoiantes. No entanto, houve quem inprimisse para ter como provas, antes de ser tudo eliminado do site.\nN\u00e3o sou militante do Chega nem do PCP, apenas me limitei a nomear factos.<br/>Em rela\u00e7\u00e3o ao debate: foi um desastre, a jornalista foi uma p\u00e9ssima moderadora e o p\u00fablico ficou sem saber quais as propostas que os candidatos t\u00eam para o pa\u00eds.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210648550",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "youtube<br/>.com/watch?v=wbf2JgWAkCo\nE ainda\nyoutube<br/>.com/watch?v=TQHr9PjycQs",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210510168",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou \u00e9s burro ou um sonso a pensar que os outros s\u00e3o burros.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210600369",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso \u00e9 o  que os l\u00edderes do Chega, e apoiantes pensam, que os outros s\u00e3o todos burros, porque o objetivo do Chega, \u00e9 manipular os eleitores.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210390632",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PSR PARTIDO SOMOS RABETAS",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210391615",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Somos meu filho",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210392403",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por n\u00f3s meu filho e dou-te autoriza\u00e7\u00e3o para me chamares pai",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210391346",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A tua <b> mulher </b>tamb\u00e9m grita quando lhe meto a pissa naquele cagueiro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5210378743",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto eles falavam a tua m\u00e3e fazia me uma rica mamada",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210384473",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tareco anda c\u00e1 o dono p\u00f5e-te o a\u00e7aime",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210385001",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Calou boi manso",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210379520",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Merda fico na pissa depois de comer a tua m\u00e3e",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210378582",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "OLHA QUE O DA CDU TAMB\u00c9M TINHA MASCAGADO CANABIS .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210381709",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CLARO, ELE N\u00c3O ERA <b> CIGANO,</b>  ERA O  \"VOZ\" DO OPER\u00c1RIO IGNORANTE !\nhe he !!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210388126",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu est\u00e1s habituado a virar as costas mas \u00e9 para te comerem o pacote",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Cigano"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210385339",
            "user": "bigcurak",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ch@g@no a ser h@g@no. qual a novidade",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210377197",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E O OUTRO TINHA BEBIDO CALMANTES JUNTO COMO COCA-COLA .\nCOMPLETAMENTE DOPADO ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210376926",
            "user": "bigcurak",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta o focinho desse porco mouro para meter nojo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210353373",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A moral dos comunas para falar da extrema direita Europeia \u00e9 zero ... O pcp \u00e9 o partido cujo l\u00edder Jer\u00f3nimo de Sousa recusou admitir se o regime de Kim Jong-un \u00e9 ou n\u00e3o um regime democr\u00e1tico. Outro dirigente chamado Bernardino Soares disse que t\u00eam duvidas que o regime da Coreia do Norte n\u00e3o seja uma democracia.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210386421",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ali\u00e1s quando se  fala em moral a primeira coisa que vem a ideia de qualquer um e ch@g@.<br/>ahahahahahahahaah",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210383513",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Baza boi",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210384537",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mamar \u00e9 a porca da tua m\u00e3e mas a tua mulher n\u00e3o fica atr\u00e1s",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210379515",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "RESPEITA OS CIGANOS QUE ELES EST\u00c3O NA FEIRA A TRABALHO ,\nN\u00c3O \u00c9 SHOW OFF !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210380842",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O alvo era o pacote da tua m\u00e3e",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210382238",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois tenho grande boi at\u00e9 me podes chamar pai.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210365101",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 eu quando quiser ver uma porca a guinchar vou ao pacote \u00e1 tua m\u00e3e. Multi nicks de merda.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210370492",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e um ch@g@no a clonar o meu nick",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210371002",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Calou porco",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210365945",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gosto muito de comer a tua corn0",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210366873",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vira para c\u00e1 o teu como a tua m\u00e3e vira o dela.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210369454",
                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Seu filho da put@ j\u00e1 descobriste quem \u00e9 o teu pai???)",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5210368406",
                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Diz \u00e1 porca da tua m\u00e3e para se lavar por baixo hoje cheirava muito mal essa put@",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210370086",
                                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A minha mulher \u00e9 a put@ com quem tu \u00e9s casado mama bem essa vaca",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210351196",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aos poucos, as TV's v\u00e3o-se rendendo a Ventura: no in\u00edcio criticam, mas na hora da verdade o que querem \u00e9 quem garanta audi\u00eancia.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210335921",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ter\u00e7a-feira na SICN Mayan contra Ventura.<br/>Amanh\u00e3 na RTP1 o papagaio contra Mayan.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210533082",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 mayan ahahahH",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210358483",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ha ha ha ha ah ha ha ha ha ha ha ha ha ah ah ah ......!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210343690",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tantas refer\u00eancias homossexuais, tens alguma coisa mal resolvida?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210345275",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Detesta o que quiseres \u00e0 vontade, n\u00e3o me interessa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210332320",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Peixeirada onde so aprendi uma coisa. Para o PCP  aquilo que se passou com a Ministra da Justi\u00e7a e o Guerra \u00e9 normal!!! Adulterar curriculos \u00e9 normal. De resto foi ver o Andr\u00e9 Ventura  como peixinho na agua!!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210363468",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\n<blockquote>OS MINISTROS DO COSTA COME\u00c7AM A METER \u00c1GUA , <br/><br/>1\u00ba - \u00c9 O NUNINHO PORSCHES COM A TAP , <br/>2\u00ba- \u00c9 A TEMIDO COM AS VACINAS DA GRIPE ,  <br/>3\u00ba- \u00c9 O CABRITA COM O SEF , <br/>4\u00ba- AGORA , A VAN-D\u00daNEM COM O CURR\u00cdCULO FALSO ....<br/><br/>TODOS OS MINISTROS EST\u00c3O A \"FURAR\" \u00c1 SUA MANEIRA O GOVERNO \"TITANIC\" DO COSTA.<br/><br/>OU O COSTA OS SUBSTITUI OU SER\u00c1 O GOVERNO DELE QUE CA\u00cd .<br/><br/>\u00d3 COSTA \u00c9 MELHOR COME\u00c7AR A SUBSTITUIR TODOS OS TEUS  MINISTROS ...J\u00c1 NINGU\u00c9M T\u00caM PACI\u00caNCIA PARA TANTA INCOMPET\u00caNCIA .<br/><br/>N\u00c3O H\u00c1 QUASE NENHUM QUE PRESTE !</blockquote>",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210331239",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deviam fazer como nos debates americanos e afastar os candidatos, desligando o microfone de um quando o outro fala, sen\u00e3o no debate do Ventura com Ana Gomes n\u00e3o se vai perceber nada.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210329859",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tipo \u00e9 um aut\u00eantico troglodita!<br/>N\u00e3o deixa falar ningu\u00e9m!<br/>Enerva-se come\u00e7a a tratar os outros por tu ahahah<br/>E a dita moderadora a ouvir no auricular: deixa estar que estamos quase a apanhar a audi\u00eancia dos peixeiros da <b> bola </b>da cmtv!<br/>Hilariante este palha\u00e7o!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "5210328341",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou s\u00f3 eu que acho estes dois parecidos fisicamente?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210368453",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pergunta a tua <b> mulher </b>pois se calhar apanhas uma grande surpresa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210762173",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acalma-te. N\u00e3o estou a insinuar nada.<br/>Acontece que as mulheres olham para a apar\u00eancia dos candidatos",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210332642",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha que pela foto o boitura perdeu o pesco\u00e7o com a narsa que estava!<br/>Que barrasco seboso ahahah!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210511671",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pannasca, querias era que ele te agrrasse pelo pesco\u00e7o e por tr\u00e1s.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210339316",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahah!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210333481",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 soube deste debate ao ver aqui no Sol, a julgar pela descri\u00e7\u00e3o perdi uma boa peixeirada.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210339101",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este tipo consegue bater o Dr. Bruno Carvalho ahahah!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210317663",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Andr\u00e9! O voto est\u00e1 certo! Debate ganho!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210309097",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ventura podia ter perguntado ao Jo\u00e3o Ferreira o que ele achava do Estaline e da heran\u00e7a do comunismo no mundo respons\u00e1vel pela morte de milhares de milh\u00f5es de pessoas e pela castra\u00e7\u00e3o da liberdade individual e colectiva ... o inacredit\u00e1vel \u00e9 que ainda h\u00e1 um partido <b> comunista </b>em Portugal e pessoas a defender o comunismo.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210367532",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Milhares de milh\u00f5es?<br/>Quantos planetas?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210585972",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "100 milh\u00f5es no s\u00e9culo XX e continua.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5210304104",
            "user": "Gkshaki",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aquela senhora da TVI que supostamente deveria por termo aos dois foi uma l\u00e1stima e assim o debate foi um guerra de ataques",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210375831",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ".... S\u00d3 SE COME\u00c7ASSE \u00c1 CHAPADA DA ESQUERDA E PARA A DIREITA !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210301941",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ventura matou os argumentos do delitante. Muito bem, gostei.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210297513",
            "user": "grundlion",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sou eleitor do Ventura, mas que ele diz algumas verdades, no meio das mentiras \u00e9 um facto.<br/>Como o PCP defender o regime do maduro ou de Cuba para Portugal. V\u00e1 de retro.<br/>E s\u00e3o estes partidos com quem o PS est\u00e1 aliado no governo....<br/>E \u00e9 a este governo que o traidor do marcelo p\u00f5e a m\u00e3o por baixo.<br/>O Cavaco nunca devia ter dado posse a um governo apoiado por este <b> g\u00e9nero </b>de pol\u00edticas.<br/>O grande erro da sua presidencia.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210318039",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TEns rem\u00e9dio! Vota Chega!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        }
    ]
}