{
    "header": {
        "title": " Vidas n\u00e3o t\u00eam prazo de validade. Costa critica lista de prioridades da DGS ",
        "subtitle": " Documento, que Minist\u00e9rio da Sa\u00fade diz n\u00e3o ser definitivo, coloca\u00a0idosos no \u2018fundo\u2019 dos priorit\u00e1rios para receber vacina contra covid-19. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 27 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/716449/vidas-nao-t-m-prazo-de-validade-costa-critica-lista-de-prioridades-da-dgs ",
        "postText": "'V\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os de informa\u00e7\u00e3o avan\u00e7aram, esta sexta-feira, que os idosos estariam no fim da lista de priorit\u00e1rios para a vacina contra a covid-19. O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apressou-se a vir esclarecer que a estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o ainda est\u00e1 a ser preparada.', 'Apesar de ter havido o esclarecimento do gabinete de Marta Temido, o primeiro-ministro n\u00e3o hesitou em reagir \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre os idosos estarem no \u2018fundo\u2019 das prioridades.', 'H\u00e1 crit\u00e9rios t\u00e9cnicos que nunca poder\u00e3o ser aceites pelos respons\u00e1veis pol\u00edticos, come\u00e7ou por escrever Ant\u00f3nio Costa no Twitter.', ' N\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel desistir de proteger a vida em fun\u00e7\u00e3o da idade.As vidas n\u00e3o t\u00eam prazo de validade , acrescentou, numa refer\u00eancia \u00f3bvia \u00e0s not\u00edcias veiculadas hoje pela imprensa, e que o seu pr\u00f3prio Governo j\u00e1 veio esclarecer.', 'Na nota do minist\u00e9rio, o gabinete de Marta Temido sublinha que o documento da DGS n\u00e3o foi validado pela tutela e que se trata de um texto meramente t\u00e9cnico. L\u00ea-se ainda que as informa\u00e7\u00f5es que foram conhecidas hoje s\u00e3o parcelares e desatualizadas.', 'Por validar ou n\u00e3o, quem tamb\u00e9m n\u00e3o concorda com a lista de prioridade que consta no documento \u00e9 o Conselho Nacional de Sa\u00fade P\u00fablica, que defende que o  grupo dos mais idosos \u00e9 claramente priorit\u00e1rio.', 'Jorge Torgal, porta-voz daquele \u00f3rg\u00e3o, criticou a proposta e acredita que esta ser\u00e1 revista. O grupo dos mais idosos \u00e9 claramente o grupo priorit\u00e1rio, sob o qual devia incidir toda a atividade central, a mais importante atividade, de luta contra a pandemia, porque, para mim, os mais atingidos s\u00e3o aqueles que morrem. A mortalidade acima de 80 anos \u00e9 terr\u00edvel, disse esta sexta-feira \u00e0 TSF.', 'Sublinhe-se que segundo o documento t\u00e9cnico da DGS, os doentes graves entre os 50 e os 75 anos v\u00e3o ser dos primeiros a receber a vacina, assim como profissionais de sa\u00fade e os utentes de lares de idosos. J\u00e1 as pessoas com mais de 65 anos est\u00e3o no fim da lista dos grupos priorit\u00e1rios.' ",
        "numberPosts": " 70 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female age and physical appearance,Nationality - Portuguese,Gender - General,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Reformado,Velha,Velho,Atrasado,Atrasada,Imbecil,Velha,Tuga,Mulher,Mulherzinha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5169298752",
            "user": "disqus_Wg3olzVO2a",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho piada que este sr venha com ar de quem n\u00e3o sabe de nada, como vulgar cidad\u00e3o, que s\u00f3 nas horas vagas faz primeira ministrinice, criticar as decis\u00f5es da DGS ... e mantenha a D. Gra\u00e7a \u00e1 frente da equipa, sem dar uma explica\u00e7\u00e3o cientifica sobre o assunto...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5169293771",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . mas parece que sim !\nEm Massam\u00e1, h\u00e1 PESSOAS \u00e1 espera de m\u00e9dico de fam\u00edlia \u00e0 mais de 20 ANOS !\nOntem, por sinal, dirigi-me ao CENTRO DE SA\u00daDE DE MASSAM\u00c1 para me inscrever e para \" surpresa \" minha fui gentilmente informado, de que teria de me dirigir a MONTE ABRA\u00c3O, quando tenho resid\u00eancia a +/- 200 mts.\nA minha m\u00e9dica de fam\u00edlia, REFORMOU-SE, e a SEGURAN\u00c7A SOCIAL, n\u00e3o cumpre a sua miss\u00e3o de indicar ao UTENTE / CLIENTE um m\u00e9dico substituto do <b> REFORMADO </b>! ! !\nAqui \u00e0 tempos, o PRIMEIRO MINISTRO, DR. ANT\u00d3NIO COSTA, disse nas TV'S que cada portugu\u00eas teria m\u00e9dico de fam\u00edlia . . . S\u00d3 N\u00c3O DISSE ONDE, NEM QUANDO ! ! !\nEm que ficamos ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Reformado"
            ]
        },
        {
            "id": "5169286263",
            "user": "disqus_FkKIowJHNV",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comece a ganhar com o Google \u20ac 5.500 - \u20ac 6.500 por semana para trabalhar online de sua casa de 3 a 4 horas por dia. Obtenha pagamentos regulares em uma base semanal. Tudo que voc\u00ea precisa \u00e9 de uma conex\u00e3o de internet para laptop e um pouco de tempo livre. Tudo era verdade e mudou totalmente a minha vida. Isto \u00e9 o que eu fa\u00e7o\n.......................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\nn\u00e3o copie \"\u24e3\" na web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5169253047",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta jogada do bosta, da DGS e da comiss\u00e3o criada para esta quest\u00e3o do Covid 19, faz-me lembrar o caso de Tancos...uma farsa...<br/>O bosta indiano que controla tudo e todos, vem agora indignar-se por os \"velhinhos\" a partir  dos 75 anos n\u00e3o serem priorit\u00e1rios!?<br/>Manhoso, bosta...manhoso...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5169224190",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Burro. \"Vacina\" n\u00e3o funciona com idosos,  efic\u00e1cia abaixo de 30%.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5169193993",
            "user": "disqus_HYSkVUqBVn",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Costa \u00e9 mais viscoso que uma enguia acabada de nascer!?! Agora sacode as culpas para a sua diretora geral de sa\u00fade!?! Todos sabemos que para ser politico \u00e9 preciso ter dons de \"contorcionista\"! Mas que raio, este individuo EXAGERA!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168822133",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande lobby este Covid. Uma vacina sucessivamente adiada para continuarmos a alimentar os grandes lobbys internacionais dos laborat\u00f3rios. Mesmo depois de implementada a vacina o estado de emerg\u00eancia e as m\u00e1scaras v\u00e3o continuar.<br/>\u00c9 a nova ordem mundial. Os laborat\u00f3rios s\u00e3o quem manda.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168663613",
            "user": "disqus_CCUm4lYb4i",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Posso facilmente ganhar \u20ac 4300 a \u20ac 4900 por semana trabalhando online em casa. Na primeira semana, recebi 4625 \u20ac deste trabalho simples baseado na Internet. Este trabalho \u00e9 online e muito f\u00e1cil em per\u00edodo parcial ou de acabamento sem nenhuma experi\u00eancia especial para o trabalho..xS4.. Cada pessoa agora pode ingressar neste trabalho e come\u00e7ar a ganhar dinheiro online como eu, visite aqui\n.........................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e        \ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\nn\u00e3o copie \"\u24e3\" na web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168641882",
            "user": "disqus_oxLkbZCyAN",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As comadres est\u00e3o a zangar-se ou \u00e9 apenas mais um enredo do filme nauseante do governo versus DGS?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168578651",
            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que Tramb\u00f4lho mais burg\u00easso!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168561469",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem disse a verdade, neste momento deve estar a pensar que o lugar deve estar preso por um fio.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168548660",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O poucochinho Costa percebe tanto de gest\u00e3o de vidas, como eu percebo de m\u00e1quinas de costura.<br/>P\u00e1ra de brincar no twitter e vai governar.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168670154",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como j\u00e1 \u00e9 habitual as pessoas falam em alhos, os media falam em bugalhos, tal como a maioria dos comentadores nestes espa\u00e7os de coment\u00e1rios.\nAbordaram temas ligados \u00e0s vacinas, mas n\u00e3o as prioridades da sua administra\u00e7\u00e3o, isso ainda est\u00e1 por definir.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168705181",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas h\u00e1 d\u00favidas que primeiro \u00e9 para quem trabalha nos hospitais?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5168731893",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "12 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Penso que sim, mas ainda n\u00e3o est\u00e1 nada definido, at\u00e9 porque para isso o programa de vacina\u00e7\u00e3o tem de passar pelo governo, e pelo PR, e isso ainda n\u00e3o aconteceu.\nMas como \u00e9 normal n\u00e3o ser\u00e3o vacinados todos ao mesmo tempo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168582954",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Alto l\u00e1! <br/>O que tem ele andado a fazer sen\u00e3o governar.... a \"fam\u00edglia\" obviamente.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168704181",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nisso \u00e9 irrepreens\u00edvel. Alta performance e efici\u00eancia.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168541189",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . mas parece que sim !\nEm Massam\u00e1, h\u00e1 PESSOAS \u00e1 espera de m\u00e9dico de fam\u00edlia \u00e0 mais de 20 ANOS !\nOntem, por sinal, dirigi-me ao CENTRO DE SA\u00daDE DE MASSAM\u00c1  para me inscrever e para \" surpresa \" minha fui gentilmente informado, de que teria de me dirigir a MONTE ABRA\u00c3O, quando tenho resid\u00eancia a +/-  200 mts.\nA minha m\u00e9dica de fam\u00edlia,  REFORMOU-SE, e a SEGURAN\u00c7A SOCIAL, n\u00e3o cumpre a sua miss\u00e3o de indicar ao UTENTE / CLIENTE um m\u00e9dico substituto do <b> REFORMADO </b>! ! !\nAqui \u00e0 tempos, o PRIMEIRO MINISTRO,  DR. ANT\u00d3NIO COSTA,  disse nas TV'S que cada portugu\u00eas teria m\u00e9dico de fam\u00edlia . . . S\u00d3 N\u00c3O DISSE ONDE, NEM QUANDO  ! ! !\nEm que ficamos ?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168591075",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o houvesse ADSE, e tudo seria resolvido em tr\u00eas tempos...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168633604",
                            "user": "disqus_oxLkbZCyAN",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Precisamente o contr\u00e1rio, se n\u00e3o houvesse ADSE estar\u00edamos numa desgra\u00e7a total.<br/>Tem sido os privados com acordo com a ADSE que tem iludido as pessoas que o SNS funciona bem.<br/>N\u00e3o esque\u00e7a que mais e 3000 milh\u00f5es de pessoas tem acesso \u00e0 ADSE  e que por isso n\u00e3o recorrem ao SNS.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5168607342",
                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": ". . . desculpe, n\u00e3o creio !\nSempre nos demos bem com o SNS . . .\nAli\u00e1s,  s\u00f3 devia haver UM Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade para TODO o pa\u00eds! ! !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Reformado"
            ]
        },
        {
            "id": "5168429286",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo \u00f3pera bufa, para que o Costa e o Marcelo possam aparecer como anjinhos salvadores.\nQualquer oferecem-se para ser eles a ir vacinar pessoalmente os mais idosos.\nQue falta de imagina\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o admira. A propaganda tamb\u00e9m tem limites.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168539433",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Toda a gente sabe que at\u00e9 junho de 2021, se vacinarem todos os profissionais de sa\u00fade j\u00e1 \u00e9 um luxo.<br/>Esta conversa dos idosos \u00e9 para entreter o pagode.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168319971",
            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00edpico deste pav\u00e3o socialista.<br/>Quando corre mal, arranja-se um culpado.<br/>J\u00e1 tresanda. J\u00e1 cheira mal demais.<br/>Uma vergonha quando todos sabemos que a DGS \u00e9 uma correia de transmissao da esc\u00f3ria socialista.<br/>J\u00e1 falta pouco para nos livrarmos disto....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168305144",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa a fingir um arrufo com a DGS, sabendo n\u00f3s que a DGS faz tudo o que o Costa quer. Engana-me que eu gosto.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168295715",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cambada de merdas!!! Ao menos que deixem as farmacias  comprarem vacinas fora dos circuitos da UE! As negociatas est\u00e3o acima da vida das pessoas !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168594218",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se nem vacinas para a gripe, este miser\u00e1vel desgoverno consegue disponibilizar ao pa\u00eds....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168567320",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E a compra das farm\u00e1cias fora do circuito n\u00e3o ser\u00e1 uma negociata?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168291513",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conhecendo eu como te conhe\u00e7o e sabendo que \u00e9s um mentiroso compulsivo do piorio, s\u00f3 mesmo vendo para querer !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168277040",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que  deve ter havido  conversas    sen\u00e3o  a <b> vel<b> ha </b</b>> n\u00e3o falava assim..   agora vem  estes  fregues  tentar  branquear  situa\u00e7\u00e3o..  tudo  gente de  merdice. ( falo  comO<b>   velh</b>o...)",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha",
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5168261967",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por\u00e9m pode n\u00e3o ser bem assim, depende da vacina que primeiro chegar. <br/>\u00c9 sabido que algumas vacinas n\u00e3o s\u00e3o fi\u00e1veis ou n\u00e3o foram suficientemente testadas em idosos e crian\u00e7as.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168597111",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto vale o coment\u00e1rio?!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168336669",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe l\u00e1 voc\u00ea, este governo ora faz uma coisa ou o seu contr\u00e1rio num espa\u00e7o de uma semana.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168368796",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este governo, ao contr\u00e1rio de si, n\u00e3o \u00e9 tonto.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168297048",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "BLA BLA BLA BLA!!!! As que n\u00e3o s\u00e3o fiaveis s\u00e3o as que n\u00e3o pagam por fora!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168386966",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Homenzinho, s\u00e3o todos seus iguais?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168261568",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Vidas de xuxas n\u00e3o t\u00eam prazo de validade\". Tosta caneco critica lista de prioridades da DGS.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168259561",
            "user": "gonalosemedo",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "concordo que vidas n\u00e3o t\u00eam prazo de validade, mas pelo que vi da lista: 1: doentes graves entre os 50 e 75 anos, profissionais de sa\u00fade e idosos em lares correm claramente mais riscos do que os idosos que n\u00e3o cumpram os restantes crit\u00e9rios.<br/>Mais, na lista os idosos n\u00e3o deixam de ser priorit\u00e1rios, apenas ficam \u00e9 imediatamente atr\u00e1s dos referidos grupos ainda mais vulner\u00e1veis ou essenciais.<br/>\u00e9 fazer uma n\u00e3o noticia com crit\u00e9rios jornal\u00edsticos duvidosos e que apenas levam \u00e0 desinforma\u00e7\u00e3o. Numa altura destas deveria haver mais responsabilidade por parte dos media, que assim s\u00f3 alimentam populismos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168253373",
            "user": "soudeesquerdasougay",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hip\u00f3crita",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168247204",
            "user": "varatojo",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Descal\u00e7ar a bota \u00e0s vezes \u00e9 o mais dif\u00edcil. \u00c9 claro que tem de haver prioridades \u2014 e algu\u00e9m vai ter de as estabelecer. Esperemos \u00e9 que n\u00e3o se fique por este jogo do empurra.\nA prop\u00f3sito desta quest\u00e3o da campanha de vacina\u00e7\u00e3o corria ontem a not\u00edcia de que, neste momento, Portugal era dos mais atrasados na defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e log\u00edstica. Seria mais uma vez fazer figura de ot\u00e1rios e confirmar porque se \u00e9 povo de segunda categoria...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168264565",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 portugueses  ot\u00e1rios, como diz, por\u00e9m porque teima em ver todos \u00e0 sua semelhan\u00e7a?\nAutarca, nada  est\u00e1 <b> atrasado,</b> quem n\u00e3o tem que fazer faz colheres, quem n\u00e3o tem assunto inventa.  O que tarda e est\u00e1 <b> \"atrasada</b>\" \u00e9 a vacina.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168296189",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "BAZAAAA idiota. X\u00d4OOOOOOOO v\u00e1 l\u00e1 limpar a brocha e desinfecta \u00f3 chunga.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5168389518",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "12 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O meu autarca hoje banha-se na trampa. Que eleg\u00e2ncia, erudi\u00e7\u00e3o, est\u00e9tica refinada, .  Est\u00e1s sem arganel barrasco?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5168611564",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "12 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vai l\u00e1 latir na casota. X\u00d4OOOOOOOO",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5168613849",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "12 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Olha o arganel!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Atrasado",
                        "Atrasada"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168240465",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ol\u00e9, <b> tuga.</b>  Muito bom. Antonio Costa a fazer de parvos os portugueses. Ent\u00e3o a DGS sempre alinhada ao regime, agora dizia coisas que n\u00e3o estavam pr\u00e9-definidas pelas chefias.\nOl\u00e9, foi a primeira palavra que me veio \u00e0 cabe\u00e7a ao ler esta noticia.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168265705",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o impute qualidades ao PM que ele n\u00e3o tem, n\u00e3o o tente responsabilizar pela parvo\u00edce de alguns portugueses e da sua em particular.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168335090",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve pensar que somos todos estupidos como voc\u00ea para papar manobras de marketing rafeiro.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5168369549",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "12 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Todos n\u00e3o, neste contexto s\u00f3 voc\u00ea.  Descaradamente est\u00fapido.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "5168238334",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "diga  isso  aquela  velhas que  tem  no  S.N.S..   que  deve ter um bocado  de loucura ... s\u00f3 ter\u00e1 um   caminho seguir    RUA  RUA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168232023",
            "user": "danisilva",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 de g\u00e9nio... o primeiro-ministro a criticar a DGS, institui\u00e7\u00e3o que est\u00e1 directamente sob controlo do governo, nomeadamente pelo minist\u00e9rio da sa\u00fade...",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168838665",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estra gente nomeada pelo governo para a DGS devem ter lido as obras completas de Friedrich Wilhelm Nietzsche ... espero que tenham o bom senso de se demitirem... Os energ\u00famenos v\u00e3o se filiar no chega...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168803441",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta equipa d imbecis que lideram a DGS s\u00f3 n\u00e3o avan\u00e7am com os testes r\u00e1pidos porque est\u00e3o a agir com dolo, fechando os olhos \u00e1 propaga\u00e7\u00e3o da pandemia nas escolas, nos lares e nas f\u00e1bricas...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168801592",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se a DGS n\u00e3o se demitir \u00e9 a prova provada de que os energ\u00famenos alem de imbecis n\u00e3o tem vergonha nenhuma... O Costa j\u00e1 os devia ter demitido h\u00e1 muito inclusive o <b> imbecil </b>do secret\u00e1rio de estado...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5168260392",
                    "user": "disqus_NRKzAcggEI",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E a cereja no topo do bolo: critica via twitter...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168544788",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 a escola Trump. Todos criticam, mas todos por l\u00e1 aprendem.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168241795",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isto \u00e9 de g\u00e9nio em paises de RETARDADOS MENTAIS, num pa\u00eds a s\u00e9rio isto n\u00e3o acontecia.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168243296",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exacto. Voc\u00ea deve ter percebido que o meu coment\u00e1rio \u00e9 ir\u00f3nico...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168240507",
                    "user": "disqus_EXUYNKrE3W",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No fim se alguma coisa correr mal h\u00e1 que ter culpados \u00e0 m\u00e3o ...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168231710",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Elderly lives matter.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168263711",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para a ss, nao!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168224465",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oh Costa ela tem raz\u00e3o...j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 velhos, morreram quase todos, portanto v\u00e3o aos lares vacinar a Quem?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168229227",
                    "user": "jesusorei",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portugal \u00e9 dos pa\u00edses com mais idosos...morreram todos?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168233234",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda n\u00e3o, por isso est\u00e1 sendo criado o Projecto Guillette.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168227823",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Plano A j\u00e1 foi cumprido, agora tem que avan\u00e7ar para o plano B ( maiores de 75 anos n\u00e3o s\u00e3o vacinados)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168229277",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se o Plano A e o B falharem, tem que avan\u00e7ar o Plano C ....suic\u00eddio assistido.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5168231354",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "12 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estes 3 Planos fazem parte do Projecto Guillette ( o que escapa \u00e0 1\u00aa, n\u00e3o escapa  \u00e0 2\u00aa e muito menos \u00e0 3\u00aa)",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168224155",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um politico que nada percebe tecnicamente do assunto vir dizer que afinal ele \u00e9 que sabe ... \u00e9 uma fantochada. Uma coisa sao temas politicos outra sao assuntos tecnicos. Mas vai ser uma fantochada a volta disto ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168216926",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a <b> mulher </b>\u00e9 uma n\u00f3doa...nada me espanta, quando a DGS de saude j\u00e1 afirmou tantas bacoradas....at\u00e9 andar de avi\u00e3o era seguro pois estavam todos a olhar para a frente...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168226033",
                    "user": "disqus_sIREYt3sBp",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eheheh mas a culpa \u00e9 do costa.<br/>Ele \u00e9 que meteu a <b> mulherzinha </b>num cargo destes.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulherzinha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        }
    ]
}