{
    "header": {
        "title": " Catarina Martins: 'Adepta de Marega me confesso. Racismo n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o. \u00c9 crime ",
        "subtitle": " Dirigente do Bloco de Esquerda reagiu no Twitter a ataque racista que levou jogador do FC Porto a abandonar jogo em Guimar\u00e3es. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686377/catarina-martins-adepta-de-marega-me-confesso-racismo-nao-e-opiniao-e-crime ",
        "postText": " ['Catarina Martins juntou-se ao secret\u00e1rio de Estado da Juventude e Desporto na condena\u00e7\u00e3o aos insultos racistas que levaram neste domingo Moussa Marega a abandonar, em Guimar\u00e3es, o jogo que o FC Porto vencia por 2-1, frente ao Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es.', '\"N\u00e3o sigo futebol, n\u00e3o tenho clube e raramente acompanho o que se passa nos jogos\", come\u00e7ou por escrever a dirigente bloquista na sua conta do Twitter. \"Mas hoje adepta de Marega me confesso. Racismo n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o. \u00c9 crime\".', 'J\u00e1 antes, \u00e0 ag\u00eancia Lusa, Jo\u00e3o Paulo Rebelo, secret\u00e1rio de Estado da Juventude e do Desporto, havia afirmado que \"o que aconteceu esta noite [de domingo] no jogo entre Vit\u00f3ria Sport Clube e FC Porto \u00e9 absolutamente intoler\u00e1vel \u00e9 inaceit\u00e1vel\". E que \"os insultos dirigidos ao jogador Marega envergonham todos quantos pugnam por uma sociedade inclusiva\", acrescentando que \"os valores do desporto nada t\u00eam que ver com estas atitudes racistas, xen\u00f3fobas e ign\u00f3beis\u0094.', 'Foi pouco depois de marcar o golo que colocou de novo o FC Porto em vantagem (e que fixou o resultado final, 1-2) que o portista Moussa Marega interrompeu subitamente o jogo em que neste domingo o Vit\u00f3ria recebia em casa o FC Porto como forma de protesto contra os insultos racistas que vinha recebendo das bancadas. Os outros jogadores e o treinador, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, chegaram a tentar demov\u00ea-lo, mas sem sucesso.', 'Logo durante os festejos do golo Marega foi apupado e alvo de insultos racistas. Abandonou o jogo j\u00e1 depois de o jogo ter sido retomado - e de ter sido castigado com um cart\u00e3o amarelo por ter pegado numa cadeira atirada para o relvado por adeptos da equipa advers\u00e1ria.', 'Depois de abandonar o campo, nas redes sociais, mostrou-se profundamente revoltado contra os \"idiotas que v\u00eam ao est\u00e1dio fazer gritos racistas\". Mas n\u00e3o terminou o post sem uma cr\u00edtica ao \u00e1rbitro da partida: \"Tamb\u00e9m agrade\u00e7o aos \u00e1rbitros por n\u00e3o me defenderem e por terem me dado um cart\u00e3o amarelo porque defendo minha cor da pele. Espero nunca mais encontr\u00e1-lo em um campo de futebol\".'] ",
        "numberPosts": " 35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Gender - General,Nationality - General,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Ra\u00e7a,Racista,Preto,Preta,Macaco,Branco,Gaja,Machismo,Xenofobia,Homofobia",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4799197928",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando os terroristas da cova da moura batem em pol\u00edcias,isso chama-se como?????????????",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799193897",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hipocrisia!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798951821",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta marxista tamb\u00e9m n\u00e3o viu que n\u00e3o houve <b> racismo </b>nenhum. Mas algu\u00e9m chamou<b>  preto</b> ao Marega? Se chamam F D P ao \u00e1rbitro, \u00e9 normal no futebol. Se chamam F D P a u<b> m pret</b>o,<b>  \u00e9 racis</b>mo. Ide todos lamber sab\u00e3o.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "4798938126",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para este partido <b> racismo,</b> s\u00f3 se for um<b>  branco</b> a agredir u<b> m pret</b>o. Se <b> um pre</b>to a agredir<b>  um bra</b>nco, n<b> \u00e3o \u00e9 rac</b>ismo, \u00e9 viol\u00eancia tolerada... grandes HIP\u00d3CRITAS....",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798916343",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bater num m\u00e9dico ou professor \u00e9 opini\u00e3o??ou \u00e9 crime???",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798939770",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para este partido, se for algu\u00e9m de outra <b> ra\u00e7a </b>a bater... \u00e9 bem tolerado, e nunca, mas nunca<b>  racismo</b>....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798877520",
            "user": "antonycomentador",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando num rebanho de ovelhas uma delas come\u00e7a a berrar , todas as outras v\u00e3o a imitar, quando numa alcateia de lobos um come\u00e7a a uivar os outros seguem o exemplo , \u00e9 assim o rebanho e alcateia politica e social deste pa\u00eds, defende toda a paisagem a <b> preto </b>e<b>  branco</b> e esquecem do espectro vis\u00edvel.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798874541",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Paineileiros, esquerdopatas, jornalixo, cambada de hip\u00f3critas, t\u00eam nova novela para entreter os tugas. V\u00e3o massacrar as pessoas com esta chachada. <br/>Hip\u00f3critas aproveitam-se de tudo para imporem uma ditadura <b> racista </b>contra os brancos<br/>Sempre me lembro de jogadores serem veiados quando jogam contra equipas que j\u00e1 representaram.<br/>Onde estava esta<b>  gaja</b> do Bloco de Esterco, quando roubou milh\u00f5es dos nossos impostos para dar a esse mamadou u<b> m racist</b>a contra os brancos?? onde estava quando essa jaquina ofendeu s\u00edmbolos nacionais??? (bandeira)??<br/>Cambada de hip\u00f3critas,, se os pretos forem todos para africa acaba se de vez com<b>  o racis</b>mo.<br/>Como \u00e9 que o povo se deixa oprimir com e<b> ste raci</b>smo contra os brancos??? Pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es acabar com este esterco de vez e mamadou e o resto da pretalhada que vote neste monte de esterco.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaja",
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798843597",
            "user": "disqus_lmV9F66fFw",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 no futebol l\u00e1 v\u00eam os oportunistas de sempre tirarem proveitos pol\u00edticos como \u00e9 h\u00e1bito do BE e outros. Onde andam quando a pol\u00edcia \u00e9 insultada, quando professores , m\u00e9dicos e motoristas de autocarro s\u00e3o agredidos? A\u00ed n\u00e3o se fazem ouvir. No futebol t\u00eam mais visibilidade... e os portugueses a aguentarem esta gentalha.... haja saco...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798839093",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o s\u00e3o insultos \u00e9 a voz do povo revoltado com estas politicas de entregar o pa\u00eds aos estrangeiros e humilhar os nacionais.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798825237",
            "user": "disqus_LIYlM2nrMt",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura salva os verdadeiros Portugueses",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798825076",
            "user": "disqus_LIYlM2nrMt",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o a apagar os coment\u00e1rios com opini\u00f5es diferentes em todos os jornais",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798792171",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A realidade no meio disto tudo, \u00e9 que o SLB est\u00e1 a ver a coisa \"<b> preta\"</b>....!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "4798730534",
            "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha Catarina desculpa mas nunca tive muita considera\u00e7\u00e3o por ti e agora ainda menos \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 Ora onde anda t\u00e3o douta dama aquando da viol\u00eancia futebol\u00edstica nas camadas infantis e jovens e de outras modalidades??!!! Pois bem me parecia, n\u00e3o \u00e9 um problema para ti \ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24 Mas <b> racismo </b>gritado aos sete ventos \u00e9!!! N\u00e3o importa se \u00e9 leg\u00edtimo ou n\u00e3o \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798677155",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "agora \u00e9 tudo <b> racismo,</b><b>  machismo</b><b> , homofobi</b><b> a, xenofob</b>ia, se nao for a direita a meter isto nos eixos a m#da da ditadura de esquerda est\u00e1 a\u00ed para nos tentar calar, filhos da p...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Machismo",
                "Racismo",
                "Xenofobia",
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4798657886",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega , como profissional desceu ao n\u00edvel daqueles que  o provocaram ...\nSen\u00e3o simplesmente podia recorrer ao recolhimento balne\u00e1rio como protesto evitando gestos obscenos provocat\u00f3rios ...\nEncaixam-se bem uns nos outros .\nQuando t\u00e3o iguais , repelem-se , utilizando atitudes parecidas comuns obscenidades .",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798721241",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu c\u00e1 tamb\u00e9m defendo o abandono do terreno de jogo....e os \u00e1rbitros de todas as modalidades deviam fazer o mesmo quando forem insultados. \u00c9 a \u00fanica maneira de resolver a falta de civismo nas bancadas.<br/>A Serena Williams faz coisas piores que o Marega, mas no t\u00e9nis as bancadas t\u00eam gente mais civilizada e tolerante que a deixam fazer figuras tristes \u00e0 vontade, como acusar o \u00e1rbitro de ser <b> racista.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798655011",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e3o bom passar por v\u00edtima de <b> racismo </b>, quando PORTO CAMPE\u00c3O !\nAssim passa despercebido  o fundo da quest\u00e3o dar mais dignidade ao futebol e ao desporto como seguran\u00e7a e banir dos est\u00e1dios adeptos cujos v\u00e3o com atitudes perniciosas e maldosas ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798650847",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamam <b> macaco </b>a um tipo da claque do Porto e o tipo \u00e9<b>  branco</b> \ud83d\ude31.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798668016",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Macaco albino , s\u00e3o mais raros mas tamb\u00e9m existem. \ud83e\udd13\ud83d\ude49",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798670541",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ah, pois \u00e9 . Afinal s\u00e3o brancos tamb\u00e9m . Bem observado . \ud83e\udd17.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798672882",
                                    "user": "kika_1900",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude4b",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Macaco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Macaco",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798650252",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos a ca\u00edrem na esparrela at\u00e9 o SLB , assim PORTO \u00c9 CAMPE\u00c3O !\nUma coisa a viol\u00eancia tanto f\u00edsica como verbal pelos est\u00e1dios .\nAs rivalidades , todas as equipas t\u0119m elenetos diversas c\u00f4res e nacionalidades s\u00f3 neste jogo o anfitri\u00e3o abater era de c\u00f4r mas n\u00e3o pela c\u00f4r mas rivalidades e fazer a diferen\u00e7a , tentando lhe provocar a desmotiva\u00e7\u00e3o ...mas at\u00e9 isso acontece com os melhores e quantas vezes Romskdo foi alvo de assobios  do princ\u00edpio ao fim em diversos jogos por Espanha ?\nNesta regi\u00e3o dentro dos adeptos tanto pelo Minho braga , Guimar\u00e3es etc etc , norte existem adeptos a exemplo do Guimar\u00e3es e outros cujos tanto comungam simpatia com o Porto como com o Benfica ou sporting .\nOra o campeonato est\u00e1 ao rubro esses adeptos poss\u00edveis simpatizantes do Benfica , queriam a perda do Porto , logo recorreram a n\u00edvel baixo no caso do jogador fazer a deten\u00e7\u00e3o ser de c\u00f4r mas outros de c\u00f4r l\u00e1 estavam e s\u00f3 um visado ?\nL\u00e1 est\u00e1 a rivalidade cujo homem de c\u00f4r foi marcador e antigo jogador do Guimar\u00e3es .\nContra a viol\u00eancia no desporto independente  da c\u00f4r ...mas como \u00e9 um s\u00edtio por vezes mal frequentado por alguns arruaceiros at\u00e9 a um <b> branco </b>lhe chamam o<b>  macaco</b> do Porto da claque .\nEvito esses locais ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798615320",
            "user": "disqus_pXBOTFgh4k",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "hahahahahaha   bem la sabe esta camarada o que e <b> RACISMO.</b>......mas como e uma palavra que esta na moda.......ainda se esqueceram da FOBIA ......coitados e \"chick\"  falar em<b>  RACISMO</b> !  mas nao teem ideia do que falam !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798614828",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Treta, treta, treta. Os adeptos do Guimar\u00e3es visaram o Marega porque sabiam que ele podia fazer a diferen\u00e7a. Se fosse jogador do Guimar\u00e3es a quest\u00e3o n\u00e3o se levantava porque n\u00e3o o escolheriam para alvo, antes o idolatrariam. isto \u00e9 uma quest\u00e3o de clubismo levado \u00e0 terceira pot\u00eancia da maneira mais vil que se possa imaginar. De qualquer modo \u00e9 absolutamente lament\u00e1vel mas, imaginemos por um segundo, em \u00c1frica uma <b> branco </b>ser insultado pela popula\u00e7a ign\u00f3bil que v\u00ea no jogador<b>  branco</b> a amea\u00e7a ao seu clube. N\u00e3o passaria de um fait-divers a quem achariam piada.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798602772",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos os fins de semana, os \u00e1rbitros sofrem do mesmo <b> racismo </b>nos est\u00e1dios e pavilh\u00f5es portugueses. \u00c0s vezes, o<b>  racismo</b> \u00e9 tanto que levam umas murra\u00e7as no nariz \u00e0 sa\u00edda do recinto. Alguns s\u00f3 saem com escolta policial.<br/><b> O racism</b>o no desporto, em Portugal, \u00e9 um problema s\u00e9rio.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798582158",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo a aproveitar para sacar seu dividendos pol\u00edtico",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798547053",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora \u00e9 disto que o BE vive. \u00c9 o seu oxig\u00e9nio. Por isso h\u00e1 que manter estas coisas vivas. H\u00e1 que ati\u00e7ar o \u00f3dio... t\u00eam que justificar o emprego do mamadu.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798867758",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "SAntinho, \u00e9 a realidade que se engana, n\u00e3o aconteceu?\nValha-o o deus dos idiotas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798841852",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cadeia com os adeptos do SLB que se infiltraram nas claques do VSC para insultar o Marega !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798545196",
            "user": "palavrademocrata",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o gesto OBSCENO de Marega COM OS DEDOS INDICADORES DAS DUAS M\u00c3OS para o p\u00fablico \u00e9 o qu\u00ea?E as palavras OBSCENAS de Concei\u00e7\u00e3o para o p\u00fablico \u00e9 o qu\u00ea?<br/>E a escrita OBSCENA de Marega nas redes sociais \u00e9 o qu\u00ea?<br/>O que se passou neste jogo, at\u00e9 faz lembrar a ENCENA\u00c7\u00c3O PREMEDITADA \u00c0 MODA DE TANCOS!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798544532",
            "user": "TechMan99",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lament\u00e1vel ver uma deputada a declarar-se f\u00e3 de um jogador que mostrou o dedo \u00e0s bancadas e acabou de publicar insultos nas redes sociais.<br/>Mas \u00e9 o que temos, a onda do <b> racismo </b>\u00e9 demasiado tentadora para n\u00e3o ser navegada, e depois os outros \u00e9 que s\u00e3o populistas.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798492905",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fez o \u00e1rbitro muito bem.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798606886",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os \u00e1rbitros sofrem deste <b> racismo </b>em todos os jogos.<br/>Se sa\u00edssem de campo por serem insultados e ofendidos, os jogos acabavam todos antes no fim da 1 parte.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798492310",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Crime \u00e9 tamb\u00e9m o \"arranjinho\" que os partidos fazem uns com os outros para reinarem na assembleia da Rep\u00fablica durante anos e anos a fio. Fingem que aprovam e desaprovam or\u00e7amentos com a mesma cumplicidade com que uma fam\u00edlia protege os seus elementos! Comem todos da mesma gamela!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}