{
    "header": {
        "title": " 17% dos eleitores que votaram em Bolsonaro est\u00e3o arrependidos ",
        "subtitle": " Entre os arrependidos, 63% diz que a gest\u00e3o da pandmeia de covid-19 por Bolsonaro tem sido \"p\u00e9ssima\". ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 8 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/692333/17-dos-eleitores-que-votaram-em-bolsonaro-estao-arrependidos ",
        "postText": " ['Um estudo, publicado esta quarta-feira pelo jornal brasileiro Folha de S. Paulo, concluiu que 17 % dos eleitores que em 2018 votaram em Jair Bolsonaro para a presid\u00eancia do Brasil est\u00e3o arrependidos da escolha.', 'Para o estudo, foram feitas 1.511 entrevistas, realizadas entre os dias 1 e 3 de abril, sendo que \"a margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais, para mais ou para menos\".', 'Segundo a publica\u00e7\u00e3o, 39% dos entrevistados consideram a gest\u00e3o de Bolsonaro face \u00e0 pandemia de covid-19 como \u0093ruim ou p\u00e9ssima\u0094. Esta taxa sobe para 63% entre aqueles que dizem ter-se arrependido de votar no atual Presidente do Brasil.', 'No geral, 33% dos brasileiros acham que a gest\u00e3o de Bolsonaro durante o surto do novo coronav\u00edrus tem sido \u0093boa ou \u00f3tima\u0094.', 'Mas o estudo avaliou ainda outras quest\u00f5es, nomeadamente sobre o medo de ser infetado pela covid-19. 39% da popula\u00e7\u00e3o em geral diz ter \u0093pouco medo\u0094 de ser infetado com o novo coronav\u00edrus, 38% tem \u0093muito medo\u0094 e 23% diz \u0093n\u00e3o ter medo\u0094. J\u00e1 45% dos eleitores arrependidos de votarem em Bolsonaro dizem ter \u0093muito medo\u0094 de serem infetados.', 'Sobre as mortes devido \u00e0 covid-19 no pa\u00eds, 52% da popula\u00e7\u00e3o em geral disse acreditar que v\u00e3o ocorrer \u0093muitas mortes\u0094, 41% \u0093poucas mortes\u0094 e 6% disse que \u0093n\u00e3o sabe\u0094. 66% dos eleitores arrependidos de votarem em Bolsonaro acreditam que v\u00e3o ocorrer \u0093muitas mortes\u0094 no Brasil devido \u00e0 covid-19.', 'Recorde-se que Jair Bolsonaro \u00e9 dos poucos l\u00edderes a n\u00edvel mundial que continua a descredibilizar a pandemia de covid-19, \u00e0 qual j\u00e1 se referiu como uma \u0093gripezinha\u0094. O chefe de Estado brasileiro tem demonstrado ser contra o isolamento social e a quest\u00e3o tem mesmo gerado tens\u00e3o dentro do pr\u00f3prio Governo, nomeadamente com o ministro da Sa\u00fade brasileiro, que tem pedido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que fique em casa.'] ",
        "numberPosts": " 262 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - Over 65s,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Atrasado,Atrasado mental,Imbecil,Cego,Reformado,Idosa,Gajo,Analfabeto,Na\u00e7\u00e3o,Comunista,Vaca,Feminazi,Agarrado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4867442284",
            "user": "ruymagalhes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o problema nao eh ele o biruta mas sim os malucos q o seguem. Um fracassado no exercito e na camara dos deputados eh o lider, o messias dessa gente. Um sujeito q foi <b> reformado </b>aos 33 anos q estah recebendo aposentadoria de capitao, coisa q nunca foi, por mais de 30 anos. Como o Basil nao investiu em leitura, cultura, educacao acabou por produzir uma massa de walking deads, autenticos zumbis que vagueiam sem rumo, sem espirito critico que acreditam em uma coisa inepta e nula como bozo. A solucao seria os descendentes dessa gente melhorar, evoluir mas para q isso nao ocorra bozo pos un<b>  analfabeto</b> como ministro da educacao. Soh mesmo um asteroide para zerar tudo e comecar tudo de novo, nao vejo solucao possivel para o brasil. Nao dah para construir um pais com gente q segue o bozo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867467802",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mais uma besta  esquerdista que engole aquilo que a m\u00eddia lhe caga em cima\nbom mesmo era o haddad para enfiar kits gays pelo kv acima dos vossos  filhos",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884149120",
                            "user": "lisboabikes",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "gosta de empranhar pelos ouvidos n\u00e3o? Ou ainda acredita no Pai natal? Apesar de n\u00e3o gostar nada do <br/>haddad,dizer que ele criou o Kit gay \u00e9 uma mentira. Vc engole o que a fake midia que vomita para cima. Como parece ainda andar em nenufares de algod\u00e3o, ainda toma a mentira como verdade.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Reformado",
                "Analfabeto"
            ]
        },
        {
            "id": "4867126770",
            "user": "catucatu",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segundo a Folha de S. Paulo, o presidente \u00e9 o Haddad.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4867110497",
            "user": "disqus_lmV9F66fFw",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vindo da Folha de S. Paulo n\u00e3o seria de esperar outra coisa. \u00c9 nesta imprensa que o Sol aposta, que fazer?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4867034920",
            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "17? e pouco, esta merda e o trump sao o pior lixo que a ao de cima da terra",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867465424",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "enfia 2 maregas no kv, este deve  macacoide, tem falta de massa cinzenta temos que dar o desconto, bem dizia o meu avo que macacos nunca deviam ter saido da selva",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867674631",
                            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha papagaio facista, olha para o o espelho e vais ver que tens os kornos maiores que o teu avo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4867225039",
                    "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sao os antipodos, os anti-fascistas de esquerda, e mais se seguirao ate a completa erradicacao do cancro socialista.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867459494",
                            "user": "papagaiofaxista",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "amen",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866976908",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "segundo os dados da imprensa esquerdista Trump ia perder, Bolsonaro  ia perder\n\u00e9 preciso ser muito <b> idiota </b>util para cair nas vossas mentiras esquerdopatas  fd...nem com o monopolio da imprensa e as vossas mentiras voces conseguem derrotar a direita ratazanas de esquerda fiilhos duma p",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867101983",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha la seu <b> atr<b> asado </b>mental</b>, o trump perdeu o voto popular e o burronaro tem o apoio dos menos eudcados, mais pobres e conservadores religiosos radicais. Que bela base de apoio...<br/>Ja tens vestida a bata azul?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867292408",
                            "user": "Lince_Iberico",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O teu camarada Costa \u00e9 que perdeu as elei\u00e7\u00f5es e no entanto teve a governar, hip\u00f3crita",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867234020",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Trump perdeu?????????",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4868201256",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O TRAMPA VAI PERDER AP\u00d3S O COVID....OUTRO QUE VAI PERDER \u00c9 O BURRO JOHNSON, QUE SE SOBREVIVER AO COVID, VAI TER DE TIRAR A INGLATERRA DO PO\u00c7O... E O BRASIL, BEM ESSE VAI SEMPRE MAL, SE O BOISON\u00d3RO CONSEGUIR FICAR IGUAL, J\u00c1 \u00c9 UMA VANTAGEM !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4868257256",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nem tu acreditas nisso pois n\u00e3o , diz l\u00e1 sinceramente...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4868293332",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "CLARO..QUE ACREDITO... O TRUMP E O BORIS N\u00c3O VOLTAM A SER REELEITOS.\nO BOLSONARO TALVEZ AGUENTE.. O BRASIL N\u00c3O \u00c9 MUITO INTELIGENTE !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4868313050",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Epa....est\u00e1s fora dela mo\u00e7a , o Boris ainda mal foi eleito!!! \u00c9 o Trump j\u00e1 ganhou......olha que as elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o em Nova York , Los Angels , s\u00e3o os outros 30 e poucos Estados que ningu\u00e9m l\u00e1 vive a n\u00e3o ser os nascidos ali \u00e9 que s\u00e3o milh\u00f5es \u00e9 que ganham as elei\u00e7\u00f5es por NY , LA , Miami e mais um ou outro estado,,,,onde h\u00e1 emigra\u00e7\u00e3o, ganham os democratas os outros s\u00e3o do Trump",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4868315843",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "POR ISSO \u00c9 QUE O U.S.A. EST\u00c1 A PERDER CONFIAN\u00c7A NO MUNDO... E A CHINA, AT\u00c9 J\u00c1 SE ATREVE A FAZER PROPAGANDA COMO SALVADORA DO MUNDO ...MESMO SENDO UMA DITADURA CONTROLADORA COMUNISTA.\n\u00c9 OU N\u00c3O \u00c9 ??????",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4868661806",
                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "A China vai \u00e9 ficar sem as grandes empresas , sem as multinacionais , os EUA , Canad\u00e1 , UK , Austr\u00e1lia, v\u00e3o retirar as grandes empresas , depois vem as consequ\u00eancias.....quem vender ou negociar com a China , n\u00e3o faz neg\u00f3cios comestes Pa\u00edses..e pronto.....lembras-te da f\u00e1brica de autom\u00f3veis Toyota que era para abrir no M\u00e9xico....os EUA disseram se a f\u00e1brica for para o M\u00e9xico , n\u00e3o entra um carro nos EUA........vai ler e v\u00ea onde est\u00e1 a f\u00e1brica....para n\u00e3o variar est\u00e1 nos EUA!!!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4867233153",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Segundo as estat\u00edsticas das eleicoes Brasileiras, votaram no Bolsonaro 47% dos eleitores com escolaridade media e 32% com escolaridade superior enquando que Hassad apenas teve o voto de 40% dos eleitores com escolaridade media e 17% com escolaridade superior. Os burros sao os socialistas como bem o demonstra.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Atrasado",
                        "Atrasado mental"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4867054687",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 um louco bolsonazista consegue escrever uma coisa destas!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867236081",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma pessoa com um palmo de testa percebe logo o cancro que o socialismo representa, basta olhar para a contagem dos mortos ao longo da historia, mas infelizmente haverao sempre idiotas como a Maria Santos...",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4867265931",
                                    "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esta Maria Santos \u00e9 uma doente mental, tal como todos os comunistas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4867234444",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Como todo o esquerdalho n\u00e3o dizes nada que se aproveite.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4866963141",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "HAHAHAHHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAAAHAHAHAHAHAHAHAHA<br/>FAKE  NEWS\nfalo diariamente com brasileiros apoiantes de Bolsonaro e todos apoiam o presidente\nestes esquerdistas devem ter tirado esses dados do fundo do intestino grosso de algum jornalista do sapo",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867123392",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Algu\u00e9m dizer que apoia um louco, mesmo sendo bolsonazista, constitui uma vergonha!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867446229",
                            "user": "papagaiofaxista",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9s uma besta de m..a como todo esquerdista burro que engole aquilo que a m\u00eddia te caga em cima.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867267760",
                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Louca \u00e9 voc\u00ea !!! <br/>Tem o v\u00edrus incur\u00e1vel do PCP !!!<br/>Voc\u00eas s\u00e3o detest\u00e1veis !!!!!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867237912",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem tem uma posicao contraria \u00e0s loucas socialistas nao e um louco e um esclarecido.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4867102519",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So mesmo um <b> atr<b> asado </b>mental</b> pode escrever isto....<br/>Eu falo todos os dias com formigas e elas sao todas formigas,.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867242795",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Com um cerebro desse tamanho nao e de espantar que fale com formigas....",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Atrasado",
                        "Atrasado mental"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866941101",
            "user": "disqus_8fAErEVVCJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro mesmo dentro do Brasil \u00e9<br/> sabotado e atacado constantemente.  Mesmo aqui no Brasil existiram muitos m\u00e9dicos que inicialmente n\u00e3o quiseram prescrever o tratamento com hidroxicloroquina e azitromicina, e em resultado disso morreram centenas de brasileiros e algumas centenas mais ainda morrer\u00e3o.\nHoje mesmo os governadores dos Estados governados pelo PT (comunistas), j\u00e1 todos publicaram decreto lei a ordenar o tratamento conforme o Presidente Bolsonaro havia sugerido e indicado h\u00e1 40 dias atr\u00e1s (dia 29 de Fevereiro de 2020).<br/>Quantos milhares de brasileiros poderiam ter sido salvos, se n\u00e3o existisse \u00f3dio e intoler\u00e2ncia dos que se op\u00f5em a Bolsonaro ?\nBolsonaro levantar\u00e1 o Brasil, e mostrar\u00e1 a todo o mundo no futuro, uma nova <b> na\u00e7\u00e3o </b>mais desenvolvida e pr\u00f3spera, e onde exista mais igualdade de oportunidades para todos, mais justi\u00e7a, menos corrup\u00e7\u00e3o, o fim de privil\u00e9gios e da impunidade.<br/>Brasil ser\u00e1 uma grande<b>  na\u00e7\u00e3o</b> livre e pr\u00f3spera.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4868194282",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AI... \u00c9 MAS O BRASIL,S\u00d3 PIOROU DEPOIS DE BOLSONARO E ANTES DO COVID ....O DEPOIS AINDA, TEMOS QUE V\u00ca PARA CR\u00caR !\n..SE ESSE TRATAMENTO, N\u00c3O FUNCIONAR... COMO VAI JUSTIFICAR ?<br/>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4867126425",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PT comunistas?! Kkkkkkkkkkkkkkkkkk Olhe, aqui em Portugal o Rui Rio \u00e9 um perigoso <b> comunista,</b> o Chic\u00e3o um<b>  comunista</b> ainda maior, Marcelo Rebelo de Sousa um exaltad<b> o comunist</b>a. S\u00f3 comunistas. Veja l\u00e1 a\u00ed se no seu teto n\u00e3o tem comunistas. Bolsonaro \u00e9 louco. E nem sequer \u00e9 limpa penicos de hospital. Ele \u00e9 um ex-capit\u00e3o da tropa. Percebe tanto de sa\u00fade como voc\u00ea de comunistas e eu de lagares de azeite...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867262452",
                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Miser\u00e1vel comunista.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867236680",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O PT n\u00e3o \u00e9 Comunista?? Espere a\u00ed, como se chama um partido que apoia a Venezuela do bandido maduro que vale $15,000,000 , que apoia a China , que enviava dinheiro para Cuba quando foi governo....diga l\u00e1 comuna",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4867103479",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce devia ser preso por estar a escrever mentiras deste tipo.<br/>Esse suposto tratamento nao FAZ NADA, tem efeitos secundarios tremendos e pode matar pessoas com certas patologias.<br/>Deixe de ser burro e criminoso.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867245502",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ora ai esta, mostre a sua verdadeira  natureza fascista, cadeia com os dissidentes! Viva la revolucion socialista!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867238927",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Criminoso \u00e9 o seu camarada maduro....vale $15,000,000 vivo ou morto , assim como o seu camarada Covarde xi , que com o v\u00edrus matou 21 milh\u00f5es de concidad\u00e3os e diz que foram 3000...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "4866928972",
            "user": "disqus_9PK1avpNXI",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PORTUGAL N\u00c3O \u00c9 REFERENCIA... AQUI LULA \u00c9 HONORIS CAUSA....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867138633",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com todo m\u00e9rito. Aqui, bolsonaro nem diploma de limpa penicos de hospital vai levar.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4868212698",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AQUI NEM CHEGAVA A GOVERNO ...APENAS A MILITANTE DO CHEGA !",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4868188077",
                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00e3o escumalha comuna como voc\u00ea, sua in\u00fatil, que s\u00e3o respons\u00e1veis pelo atraso de Portugal desde o 25 de abril.<br/>O Salazar sabia que voc\u00eas n\u00e3o valiam um peido dum cigano....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4868174513",
                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "M\u00e9rito ??? S\u00f3 se for de especialista em roubo !!?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867493015",
                            "user": "disqus_9PK1avpNXI",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "M\u00e9rito.... O maior ladr\u00e3o MUNDIAL?... ;-)",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867248667",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sera que se entende pelas suas palavras uma certa petulancia ou superioridade? Serao resquicios de colonialismo? O que nao e de todo estranho a um estado despota e totalitario como os que aprecia...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867229296",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Com m\u00e9rito??? Um analfabeto que mal sabe escrever o nome!!! O que ele sabe fazer bem \u00e9 \u201cdesviar dinheiro\u201d... e a par com o S\u00f3crates falir Pa\u00edses.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866924586",
            "user": "disqus_8fAErEVVCJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 assisto a coment\u00e1rios falsos e a gente que nada sabe e conhece da realidade.<br/>Bolsonaro foi o primeiro grande l\u00edder mundial a divulgar o tratamento com hidroxicloroquina e azitromicina.  Isso foi h\u00e1 40 dias, ou seja quando ainda na Europa poucos estavam a morrer.<br/>Mas os inteligentes europeus n\u00e3o quiseram ouvir aquilo que ele indicou.<br/>O resultado disso,  muitos milhares de mortes, que poderiam ser evitadas.<br/>Hoje todos os governos do mundo est\u00e3o finalmente a adotar a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica , que  est",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4868216893",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ENT\u00c3O PORQUE \u00c9 QUE O TRAMPA N\u00c3O VOS ESCUTA E TESTA NOS NORTE- AMERICANOS.\nT\u00caM DE ACEITAR....QUE OS TRATAMENTOS DO BRASIL, BEM COMO, OS PROFISSIONAIS, NEM SEMPRE S\u00c3O\nRIGOROSOS E A FAMA PARA PORTUGAL N\u00c3O \u00c9 BOA....\nNO RESTO DA EUROPA, NEM SE FALA.\nO BRASIL PENSA QUE PORTUGAL S\u00c3O UMA CAMBADA DE BURROS MAS N\u00c3O \u00c9 ASSIM :\nOS PORTUGUESES CONHECEM BEM O BRASIL ...MUITO MAIS DO QUE, O BRASIL PENSA.....E CONHECE DA REALIDADE DE PORTUGAL ! !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4867127313",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bolsonaro \u00e9 s\u00f3 um louco.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867248931",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Palavras de uma louca socialista.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4867103995",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce nasceu <b> atr<b> asado </b>mental</b> e burro ou tem anos de treino?<br/>Deixe de mentir e de mostrar que \u00e9 ignorante,",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867249409",
                            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ninguem consegue chegar ao seu nivel de burrice nem com muito treino.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Atrasado",
                        "Atrasado mental"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4866964723",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nao ligue aqui o sol.sapo \u00e9 igual \u00e1 rede globo, toda a m\u00eddia aqui \u00e9 de esquerda, deixe os esquerdopatas ladrar a vontade, o que importa no final \u00e9 que Trump e Bolsonaro sao presidentes",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4868230433",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "POR MAIS QUANTO TEMPO, AP\u00d3S O COVID-S ?????\n...SABE QUE NINGU\u00c9M VAI CRIAR UMA CRISE POL\u00cdTICA, NO MEIO DE UMA PANDEMIA.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867115821",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tu devias estar internado num ospicio",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4867250725",
                                    "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voce devia aprender a escrever portugues: \"ha\" de haver e hospicio com \"h\". Coitado, nao da para muito mais...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866923644",
            "user": "disqus_XDAGcMIv1d",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao acredito k seja S\u00f3 17%...acho k enverteram o numero. Queriam dizer 71%<br/>O Bolsonario \u00e9 horrivel,ma pessoa,absolutamente frio e calculista e mafioso...NOJENTO!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867224204",
                    "user": "santosbrdsantos",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade todos que vivem e gostam da corrup\u00e7\u00e3o, ele vai ser tudo ISTO MESMO!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866995969",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a p...a da maria do rosario acusou Bolsonaro de estuprador, ele repondeu-lhe  \" e vc nem merece ser estuprada\" (o que \u00e9 um elogio, eu achoo que ela merece) e no final a p...a ainda coloca-lhe um processo em cima...\n\u00e9 hora dos hoomens acordarem e nao deixarem essas vacas fazerem o que querem",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867116234",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "javardos homofobicos, racistas e fascistas como tu deviam ser presos",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4867463994",
                                    "user": "papagaiofaxista",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "em vez de chamares de:<br/> homofobico quem nao aprova casamento gay<br/>racista a quem \u00e9 contra cotas pra negros<br/>machista a quem tem nojo do feminismo\ne todos esses apelidos (nazista fascista, etc) que chamam a quem nao suporta o cancer da esquerda,\ntenta refutar o que eu escrevi seu fd... ou sera que sabes que \u00e9 verdade?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866994312",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vaca <b> feminazi </b>online",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Vaca",
                        "Feminazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4866965557",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "FAKE NEWS\nfalo diariamente com brasileiros apoiantes de Bolsonaro e todos apoiam o presidente\nestes esquerdistas devem ter tirado esses dados do fundo do intestino grosso de algum jornalista do sapo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867116455",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "voce tem a capacidade mental de uma crianca de 2 anos",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4867251323",
                                    "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vindo de si e um elogio.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866890445",
            "user": "disqus_WO3FjQSxqV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 17% ?...no Brasil come\u00e7aram a loucura ao eleger este <b> idiota </b>e agora ainda n\u00e3o aprenderam que elegeram um<b>  imbecil</b> e ignorante.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866997498",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "idiota foi quem te pariu em vez ter te abortado fd...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867139555",
                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Anormal mesmo. Idiota chapado \u00e9 pouco.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867116748",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ja pensaste em meter os teus pais em tribunal por uma educacao falhada?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota",
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4866871560",
            "user": "zmatamouros",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu vou explicar o que vai na cabe\u00e7a do Bolsonaro.<br/>O Bolsonaro sabe que a popula\u00e7\u00e3o mais exposta ao Covid n\u00e3o \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o <b> idosa.</b><br/>O Bolsonaro sabe que a popula\u00e7\u00e3o mais exposta ao Covid \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.<br/>Como toda a gente conhece a amizade dele pelos indios, os interesses dele por explorar a Amaz\u00f3nia, \u00e9 s\u00f3 somar dois mais dois.<br/>O Bolsonaro arranjou uma boa maneira de se ver livre dos indios. Mesmo que para isso sacrifique milhares de outros brasileiros.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4868235311",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "SIM O AUTORITARISMO DELE EST\u00c1 COLADO NA TESTA E NAS SUAS PALAVRAS ! !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866998413",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "caral... tragam o 1\u00ba- premio da estupidez pra esse homem carago, temos genio aqui",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867120105",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e tu es uma besta ignorante",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idosa"
            ]
        },
        {
            "id": "4866841776",
            "user": "disqus_mc0oi89ymb",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pessoal, fala-se aqui de mortes, n\u00e3o me venham com estat\u00edsticas, tem que se olhar a n\u00fameros reais e o facto \u00e9, o Brasil ainda est\u00e1 no inicio, s\u00f3 hoje superou o n\u00famero de infetados que Portugal tem e j\u00e1 regista mais do dobro das mortes. Isto sim \u00c9 REAL. N\u00e3o estou aqui a fazer politiquices mas, efetivamente, a INSENSATEZ de Bolsonaro vai catapultar o n\u00ba de mortes e o IGNORANTE do povo Brasileiro s\u00f3 vai tomar consci\u00eancia disso quando lhe bater \u00e0 porta a morte de um ente querido. N\u00e3o querendo ser advogado do diabo, espero que isso n\u00e3o aconte\u00e7a mas \u00e9 o cen\u00e1rio que se apresenta num futuro pr\u00f3ximo. Deus os ajude.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866999475",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Brasil  nao \u00e9 Portugal <b> imbecil,</b> a situa\u00e7ao  economica de emprego, qualidade de vida nada tem a ver, quando \u00e9 que estes imbecis vao entender isso ao fazer compara\u00e7oes entre um pa\u00eds e outro",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4888164203",
                            "user": "disqus_mc0oi89ymb",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Com que ent\u00e3o imbecil, eu? Hoje dia 24/04, estamos a ver que \u00e9 o imbecil !!!!!! N\u00e3o estou a fazer compara\u00e7\u00f5es<br/>O que eu digo \u00e9 que t\u00eam que criar condi\u00e7\u00f5es para proteger o povo.N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 mand\u00e1-los trabalhar...sem condi\u00e7\u00f5es nos transportes p\u00fablicos, SEM NADA QUE OS PROTEJA, SEM MEDIDAS SOCIAIS. Um pa\u00eds t\u00e3o rico mas \u00e9 para os bolsos de alguns. N\u00e3o ajud\u00e1-los \u00c9 MAT\u00c1-LOS.<br/>Voc\u00ea est\u00e1 c\u00e1... Trouxe a fam\u00edlia toda? Os que l\u00e1 est\u00e3o que se lixem, n\u00e3o?<br/>DEUS OS AJUDE!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4867119953",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois \u00e9.... por isso \u00e9 que tens brasileiros a emigrar para a europa sem fim.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4866877170",
                    "user": "daltoncamargo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Meu amigo Filipe Luis, talvez tu consiga pedir comida por aplicativos, pagar teu netflix todos os meses e fazer tua fam\u00edlia ficar em casa, que bom n\u00e9? Mas 90% da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o tem o que comer se n\u00e3o trabalharem, eles ganham o sustento hoje para comer amanh\u00e3. Se ficarem em casa v\u00e3o morrer de fome. E sim, somos ignorantes, mas tamb\u00e9m sabemos que a fome mata muito mais do que uma gripe.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4888221085",
                            "user": "disqus_mc0oi89ymb",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma gripe? J\u00e1 olhou os n\u00fameros hoje dia 24/4?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866842765",
                    "user": "lisboabikes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa \u00e9 que \u00e9 a realidade.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4888221597",
                            "user": "disqus_mc0oi89ymb",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 viu a realidade hoje dia 24/4?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866809700",
            "user": "disqus_dcSSaHfw0o",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu sei muito bem que a cegueira ideol\u00f3gico impede de ver a realidade como ela \u00e9, mas gostem ou n\u00e3o, neste momento o Brasil \u00e9 o pa\u00eds do mundo com menor n\u00fameros de mortes por COVD por Milh\u00e3o de habitantes! At\u00e9 menos que Portugal, portanto, sejam honestos e aguardem pela desenvoltura da doen\u00e7a no Brasil, e depois julguem!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "4868250988",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "....VOCES EST\u00c3O NO INICIO ....PORTUGAL EST\u00c1 A MEIO PARA O FIM...DAQUI A +/- 2 MESES FALAMOS. OK !<br/>..<br/>....VOCES TINHAM OBRIGA\u00c7\u00c3O DE FAZER MELHOR E PREPARAR-SE MELHOR QUE N\u00d3S... PORTUGAL \u00c9 E FOI CRITICADO PELOS PORTUGUESES POR N\u00c3O DAR UMA RESPOSTA MAIS EFICAZ, UM M\u00caS AP\u00d3S A CHINA TER OS PRIMEIROS CASOS OFICIAIS DIVULGADOS ... VOCES COM 2 MESES OU MAIS, O QUE PREVENIRAM???\nO QUE SER\u00c1 DE VOCES ???\nN\u00c3O SEI SEN\u00c3O DESTRONARAM O U.S.A. QUE J\u00c1 PASSOU, A ITALIA QUE J\u00c1 TINHA PASSADO, A A CHINA NOS CASOS MAIS GRAVES .\nTODOS POR N\u00c3O SE PRECAVEREM ???\nOS U.S.A. T\u00caM DINHEIRO MAL OU BEM PARA O PA\u00cdS E SE N\u00c3O SAIR BEM O TAMPA J\u00c1 ERA ! E  E VOCES ????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4867107692",
                    "user": "biatcheslater",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exacto. E vamos ignorar que com sensivelmente o mesmo n\u00b0 de casos confirmados ( a diferen\u00e7a s\u00e3o 3000, 20%), tem mais do dobro de mortes, e que os governadores dos estados t\u00eam feito o oposto do que o indicado pelo Bolsonaro, e os estados est\u00e3o em isolamento social, ao contr\u00e1rio do que Bolsonaro queria.<br/>Ser\u00e1 que isso teve alguma influ\u00eancia na propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus...?\nMas cada um tem o que merece, n\u00e3o \u00e9?<br/>Se acham que est\u00e3o bem servidos, n\u00e3o mudem.<br/>Vota Tiririca. Pior que est\u00e1 n\u00e3o fica, n\u00e3o \u00e9?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866881295",
                    "user": "Paulo_Pedro_Pinto",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9 deixar morrer aos milhares para depois agir?  T\u00e1 bem abelha !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866862900",
                    "user": "ant_checo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o entre por a\u00ed, compare o Brasil com a China e fa\u00e7a bem as contas...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4868269175",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "TUDO BEM... !\n CHINA X BRASIL\nCHINA TEM DINHEIRO.... BRASIL VALE 5X MENOS EURO/ DOLAR<br/>CHINA FABRICA DO MUNDO.... BRASIL PRODUZ PARA DENTRO E UM POUCO  PARA A AM\u00c9RICA DO SUL <br/>CHINA \u00c9 DITADURA CONTROLADORA.... BRASIL A REPUBLICA DA CORRUP\u00c7\u00c3O E DA CRIMINALIDADE\nCHINA  1\u00ba MUNDO E DESENVOLVIDA ..... BRASIL 3\u00ba MUNDO SUB- DESENVOLVIDO\nCHINA TRABALHADORA....BRASIL OS QUE TRABALHAM, LUTAM PARA VIVER MAIS UM DIA\nCHINA LETRADA ....BRASIL, NEM TODOS SABEM LER, NEM ESCREVER !\nCHINA MANDA XI JIPING.... BRASIL MANDA BOLSONARO, OS FILHOS E OS TRAFICANTES DO PCC.\nPOR FIM  A CHINA CONSEGUE FECHAR-SE, EM CIDADES... O BRASIL T\u00caM A CRACOL\u00c2NDIA, FAVELAS SEM ESGOTOS  E CADEIAS LOTADAS.\nN\u00c3O ACHA QUE EST\u00c3O EM DESVANTAGEM ! ! !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866842133",
                    "user": "lisboabikes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Poder\u00e1 como sempre em qualquer tema cegueira ideol\u00f3gica.Mas a realidade do Brasil n\u00e3o \u00e9 essa. Bolsonaro, se \u00e9 ele que se est\u00e1 a referir, s\u00f3 tem andado a patinar na maionese. Um desastre a gerir esta crise... N\u00e3o fa\u00e7o mesmo ideia do que se est\u00e1 a referir.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4868284903",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...AT\u00c9 PORQUE QUE O BORIS E O TRUMP A PESAR DE DEFENDEREM O MESMO ....FORAM OBRIGADOS A\nVOLTAR ATR\u00c1S, NAS POSI\u00c7\u00d5ES POL\u00cdTICAS... MAS O BOLSONARO CONTINUA...\n...VAMOS VER NO QUE D\u00c1 !",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4898248263",
                                    "user": "lisboabikes",
                                    "date": "24 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Defendem o que? A idiotice? Dois idiotas... V\u00ea l\u00e1 se o Boris j\u00e1 n\u00e3o pia de fininho.... Quando lhe toca no egocentrismo s\u00e3o umas v\u00edtimas...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866841893",
                    "user": "disqus_KmKUFi7kcq",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "espera pela pancada do que vai acontecer no brasil",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866828702",
                    "user": "disqus_L4yF9Q0lhX",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve estar a tentar convencer-se a si pr\u00f3prio com o conceito de \"cegueira ideol\u00f3gica\". A quest\u00e3o \u00e9 a de saber se o Brasil tem uma taxa relativamente baixa por causa das orienta\u00e7\u00f5es de Bolsonaro ou por causa das diretivas dos governadores dos Estados e do Congresso? Apontar um facto sem clarificar a causa desse facto \u00e9 demasiado amb\u00edguo, de tal forma que se deteta ideologia \u00e0 dist\u00e2ncia.O jmj quer opinar sobre isso?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4868280637",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AS DIRECTIVAS DOS GOVERNADORES... NO M\u00c1XIMO PODE RESULTAR EM PROBLEMAS\nECON\u00d3MICOS E DE DESEMPREGO... O ISOLAMENTO, APENAS EVITA OU RETARDA O N\u00daMERO DE\nINFECTADOS QUE ENTOPEM O SISTEMA DE SA\u00daDE E EVITA TER QUE ESCOLHER ENTRE A VIDA E A\nMORTE DE INTERNADOS NO H\u00d3SPITAL, SE PRECISAREM DE VENTILADORES, QUE S\u00c3O EM N\u00daMERO\nBASTANTE INFERIOR AO DE HABITANTES NO PA\u00cdS !\n....PORTUGAL CONSEGUIU INVERTER A CURVA, FOI OJECTO DE AVALIA\u00c7\u00c3O DE COMBATE AO COVID,\nPELO NEW YORK TIMES. SE CALHAR EXAGERADOS ...MAS N\u00c3O ERRADOS !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4866967300",
                            "user": "papagaiofaxista",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "FAKE NEWS\nfalo diariamente com brasileiros apoiantes de Bolsonaro e todos apoiam o presidente\nestes esquerdistas FD... devem ter tirado esses dados do fundo do intestino grosso <br/>de algum jornalista do sapo E AQUI TEM MUITOS ESQUERDOPATAS F D ....",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4867295265",
                                    "user": "disqus_L4yF9Q0lhX",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o me leve a mal, mas n\u00e3o posso discutir com an\u00f3nimos que se escondem atr\u00e1s de um nickname. \u00c9 uma quest\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o. Cumprimentos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4881829641",
                                            "user": "papagaiofaxista",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "e eu quero mais \u00e9 que te f #as porco esquerdista",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4867119058",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "es apenas um troll frustrado ou es pago para escrever estas cavalidades?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4867142598",
                                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cavalidades \u00e9 bom demais. S\u00e3o besteiras mesmo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866812545",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parab\u00e9ns pelo coment\u00e1rio sensato e real!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866800972",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bostanaro queria demitir o ministro da saude e amea\u00e7ava que o decreto estava pronto !!!...Mas teve azar, porque os militares....cumprindo a sua miss\u00e3o de defenderem o povo... obrigaram o Bostanaro a deixar o ministro trabalhar \u00e1 vontade....n\u00e3o o demitindo !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866878732",
                    "user": "daltoncamargo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o fala asneira, o Mandeta com seu orgulho n\u00e3o permitiu que uma m\u00e9dica que testou a cloroquina com sucesso, publicasse isso para o resto da popula\u00e7\u00e3o, e o Mandeta n\u00e3o aceitou isso, tentando calar ela. Resultado? Essa m\u00e9dica foi direto para o bolsonaro, ent\u00e3o bolsonaro deu xeque mate no Mandeta. Ou tu aceita, ou cai fora.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867118340",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas que cavalidade de comentario",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4867338662",
                                    "user": "daltoncamargo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eleg\u00e2ncia \u00e9 voc\u00ea chamar um outro povo de ignorante? Como seu conterr\u00e2neo ?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866811241",
                    "user": "disqus_dcSSaHfw0o",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "FAKE NEWS",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866794463",
            "user": "OgandaMan",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como era de esperar, os \u00ab Tugas \u00bb , \u00e1 semelhan\u00e7a dos restantes Povos do Sul da Europa ( Acertada e Justamente ) apelidados de \u00ab P.I.G.S. \u00bb pela Europa do Norte ( Educada, Desenvolvida e Pr\u00f3spera ) t\u00eam a Arrogancia Moral ( n\u00e3o passa de um Complexo de quem \u00e9 Pequenino em Tudo ) de Julgar os Outros, fingindo que, na Ess\u00eancia e na Verdade s\u00e3o de um Pa\u00eds do \" Quarto Mundo \" que, Invejam o bem-estar e a prosperidade dos pa\u00edses Trabalhadores , Produtivos e Respons\u00e1veis (nomeadamente do Norte europeu ) e que, para se Fingirem ricos, Endividam-se \" at\u00e9 ao pesco\u00e7o \" para o \u00abp\u00f3p\u00f3\u00bb , a casinha a \u00abtv\u00bb e (pasme-se ! ) at\u00e9 as f\u00e9rias...!!! Jamais sair\u00e3o do local que, Gen\u00e9ticamente lhes pertence : a Cauda da Europa !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867212350",
                    "user": "biatcheslater",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E mesmo assim Portugal ( e os restantes pa\u00edses do sul da Europa)  consegue estar \u00e0 frente do Brasil nos \u00edndices internacionais de pobreza, seguran\u00e7a, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o.<br/>Assim como os restantes pa\u00edses da Europa do sul <br/>Isso diz o qu\u00ea do Brasil?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866927438",
                    "user": "disqus_mIu5voRgws",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bl\u00e1 bl\u00e1 bl\u00e1... A Europa do Norte tem uma Hist\u00f3ria de vergonha e horrores, V\u00ea-se mesmo que nunca leu um livro de hist\u00f3ria! Basta que foi um pa\u00eds que voc\u00ea apelida de educado, desenvolvido e pr\u00f3spero - o que seriam se n\u00e3o tivessem grandes recursos naturais -, quem \"inventou\" o nazismo o Holocausto e causou  II Guerra Mundial! E, ainda recomp\u00f4s-se com o Plano Marshall, para fazer frente \u00e0 URSS! Coisa pouca.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866793945",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ministerio da saude brasileiro informa que  o Brasil tem hoje 16 000 infetados e os \u00f3bitos totalizam 800 !!!...Os n\u00fameros s\u00e3o demasiado \"redondos\" e talvez por isso \u00e9 q ue o Globo diz que 80% das mortes causadas pelo corona n\u00e3o s\u00e3o considradas como tal !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866812241",
                    "user": "disqus_dcSSaHfw0o",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E a Globolixo tem algum cr\u00e9dito !??",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867117684",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mais que tu alguma vez teras",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4866855641",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E n\u00e3o tem porqu\u00ea?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866791853",
            "user": "vinhoverde",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A imprensa n\u00e3o se cala com a campanha contra Bolsonaro. REPUGNANTE!! Todos os dias ter que levar com isto - j\u00e1 farta.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867117433",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "repugnante \u00e9 o teu comentario",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867159245",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bem , se voc\u00ea lesse os seus...alguns s\u00e3o gritantes no que toca a falta de literatura e consequente falta de cultura.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866805443",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...e ser\u00e1 que n\u00e3o existem montes raz\u00f5es para se fale do estupido do Bolsonaro! ...algu\u00e9m te obrigou a vir aqui? ...se n\u00e3o gostas l\u00ea a \"Maria\" ou vai ver Canal Panda.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866795471",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 h\u00e1 muitos dias que no SOL n\u00e3o lia nada sobre o Bostanaro !!!....Mas ele devia ser noticia todos os dias !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866789351",
            "user": "disqus_Sg4nznnUax",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "23% dos que n\u00e3o votaram no Bolsonaro dizem que v\u00e3o votar nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Em Bolsonaro..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866783979",
            "user": "OgandaMan",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Detesto o \" Bostanaro \" mas, O Que \u00c9 Que os que N\u00e3o S\u00e3o Brasileiros T\u00eam A Ver Com O Que Se Passa No Brasil ??!! Cada Um que Olhe para a Pr\u00f3pria Casa  !!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866928706",
                    "user": "disqus_mIu5voRgws",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora, nem mais! Cabe aos brasileiros fazerem essa avalia\u00e7\u00e3o. A isso chama-se soberania e independ\u00eancia.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866799338",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...porque vivemos (ou viv\u00edamos) num mundo global e o que se passa na casa dos outros tamb\u00e9m \u00e9 importante para n\u00f3s.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866928859",
                            "user": "disqus_mIu5voRgws",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00e1 com essa conversa para a CHina.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866958289",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...qual \u00e9 o teu problema com a China?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866781228",
            "user": "OgandaMan",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DETESTO O \" BOSTANARO \" mas Cada Povo Tem os Governantes Que  Merece !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866775167",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bostanaro j\u00e1 n\u00e3o manda no Brasil !!!...\u00c9 um presidente \"corta-fitas\" !!!...Hoje quem dita as leis no Brasil \u00e9 a ala militar liderada pelo general Braga Netto !!!...O Bostanero...j\u00e1 era !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866766430",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o execr\u00e1vel Bolsonaro: <br/>...quando Brasil chegar aos 5000 mortos vai acusar a OMS de n\u00e3o o ter avisado a tempo. <br/>...quando chegar aos 10000 mortos vai acusar o PT de lhe ter deixado um SNS de merda. <br/>...quando chegar aos 15000 mortos vai acusar os militantes do PT de terroristas por andarem propositadamente a fazer contagio do v\u00edrus tossindo para cima dos fieis da IURD. <br/>...quanto chegar aos 20000 mortos vai acusar todos os Brasileiros de serem uns irrespons\u00e1veis e declarar o estado de s\u00edtio por tempo indeterminado. <br/>...quando chegar aos 25000 mortos vai acabar com a democracia por a considerar um entrave no controle da pandemia. <br/>...quando chegar aos 30000 mortos vai-se coroar Imperador do Brasil e dizer que a morte de 30000 brasileiros foi uma b\u00ean\u00e7\u00e3o porque eram todos comunistas.\n\u2026portanto n\u00e3o existe raz\u00e3o nenhuma para que o Bolsonaro n\u00e3o adore o Covid-19 e n\u00e3o fa\u00e7a todos os poss\u00edveis para que a contamina\u00e7\u00e3o alastre.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4867162178",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parasita , doente mental , <b> atr<b> asado </b>mental</b>!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Atrasado",
                        "Atrasado mental"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4866803687",
                    "user": "disqus_dcSSaHfw0o",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s doente mental ou <b> idiota<</b>br/>Para j\u00e1 o Brasil \u00e9 o pa\u00eds do mundo com menor n\u00famero de mortes por COVID por milh\u00e3o de habitantes",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866847319",
                            "user": "disqus_KmKUFi7kcq",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "para j\u00e1.......",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4866810681",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...e tamb\u00e9m \u00e9 um dos que faz menos testes por milh\u00e3o de habitantes ...est\u00e1 ao n\u00edvel do Camboja e da Serra Leoa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4867162493",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E de Portugal",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4866814021",
                                    "user": "disqus_dcSSaHfw0o",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s mesmo idiota ! Eu falei de mortos ! Todos os mortos com suspeita de COVID colhem sangue mesmo sem diagn\u00f3stico pr\u00e9vio.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866888833",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...\u00f3 estupido de merda se n\u00e3o fosses um grandess\u00edssimo imbecil percebias imediatamente pelo meu coment\u00e1rio que com o Brasil a fazer t\u00e3o poucos testes (media de 259 testes por milh\u00e3o de hab., Portugal tem um m\u00e9dia de 12630 por milh\u00e3o de hab,) n\u00e3o d\u00e1 para apurar a verdeira dimens\u00e3o do problema.<br/>O Brasil fechou o dia com mais 2154 contaminados e mais 134 mortos, \u00e9 sempre a dobrar de um dia para o outro.<br/>...e infelizmente o Brasil n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds com menos mortos por milh\u00e3o de habitante, est\u00e1s a mentir com quantos dentes tens na boca, existem dezenas de pa\u00edses com m\u00e9dias mais baixas, como por exemplo a Austr\u00e1lia, China, Russia, India, Chile, Mal\u00e1sia, Filipinas, Indon\u00e9sia, Arabia Saudita, M\u00e9xico, Colombia, Argentina, Ucr\u00e2nia, etc. etc. etc.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4867163637",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A China??ah,ah,ah,ah,ah,ah,ah,ah,ah,ah.....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4866833154",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o ligue, o fulano \u00e9 retardado mental. Teve uma inf\u00e2ncia problem\u00e1tica, sempre na companhia de ped\u00f3filios.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866890647",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...dei mesmo agora um peido! ...espero que ele te tenha acertado bem no centro da tua testa cornuda!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866762617",
            "user": "disqus_kSX6gUUe4u",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pqp at\u00e9 Portugal cai na merda da folha..... oh desgra\u00e7a...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866751228",
            "user": "disqus_6ZhYkNgBoS",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Folha de S\u00e3o Paulo?! Segundo as pesquisas da Folha, o Bolsonaro perdia em todos os poss\u00edveis cen\u00e1rios de 2\u00ba turno.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866747947",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele j\u00e1 era...e ainda a coisa est\u00e1 no come\u00e7o...isto de dizer que a fome vai matar mais se n\u00e3o trabalharem! A fome leva umas boas semanas a matar. j\u00e1 o covid-19 mata em horas!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866747678",
            "user": "Paulo_Pedro_Pinto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mesmo para  Am\u00e9rica do Sul, este presidente \u00e9 p\u00e9ssimo. E o pior \u00e9 que parece fazer de prop\u00f3sito.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866745071",
            "user": "ondeestaverdade",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m se lembrou de plantar uma Real Bananeira no K\u00fazolas do Bozo?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866740290",
            "user": "tobiascommentator",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 um direito que lhes assiste...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866735899",
            "user": "antniotoucinhodasilva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "s\u00f3 17%?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866742909",
                    "user": "Wallace40",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 agora? Mais vale tarde que nunca, acho eu.<br/>Eu disse que o Bolsonaro era um <b> idiota </b>ainda estava em campanha, como \u00e9 que muitos n\u00e3o viram e votaram nele \u00e9 simplesmente abismal.<br/>O outro \u00e9 o Trumpa....\nNuma escola a professora diz \"meninos, tirem a cola para fazerem colagens\".<br/>O Trumpa \u00e9 aquele que rouba e mente e tenta vender a mesma cola que dizer que \u00e9 a melhor.<br/>O Bolsonaro...\u00e9 o<b>  gajo</b> que est\u00e1 num canto da sala a comer cola",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866748844",
                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Devia ser condenado por crimes contra o seu povo!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo",
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866693619",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o disseram foi que mais de 40% dos que n\u00e3o votaram no Bolsonaro est\u00e3o arrependidos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866749993",
                    "user": "disqus_ddfkjFHeb3",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para escreveres disparates mais vale estares quietinho.... que pobreza de mentalidade!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866834365",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu se tivesse essa figura, tambem chamava nomes aos outros.<br/>Disparates porqu\u00ea? Porque voc\u00ea diz. \"Artista\" quem \u00e9 voc\u00ea para diz aos outros para estar quietinho.<br/>Grande \"homem\" atr\u00e1s de um teclado. Devia ter vergonha.<br/>Uma mis\u00e9ria de pessoa.\nAcabou de sair da Carregueira? Por causa do COVID19.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866742666",
                    "user": "br27",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Toma os medicamentos, para nao fazeres estas figuras tristes",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866744900",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tambem vai fazer um video a amea\u00e7ar-me como fez ao Andr\u00e9 Ventura? Parasita. N\u00e3o tenho medo de criminosos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4875740168",
                                    "user": "br27",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Apenas repito, ja que nao tem inteligencia para perceber. Eu nem sei quem \u00e9 Andre Ventura, nem quem \u00e9 vc. O que sei, e que \u00e9 evidente, \u00e9 que vc nao joga com o baralho todo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866702580",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "hua hua hua  ! ! !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866733456",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hoje, j\u00e1 vai comer sopa de urso, o governo libertou o seu companheiro.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866739588",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...QUE \u00c9 O MEU COMPANHEIRO??? ... O RUI PINTINHO",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866926786",
                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ol\u00e1 Ana Rocha.<br/>Vejo que mudaste de nickname.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4868126992",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "SIM....!\nMUDEI A DECORA\u00c7\u00c3O\nGOSTOU ??",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4868183610",
                                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Gostei sim eheheh",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4868170439",
                                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Gostei ehehe",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4868172589",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "ENT\u00c3O N\u00c3O ERA RACISTA...\nJ\u00c1 MUDOU DE IDEIAS  ???? O QUE \u00c9 QUE ACONTECEU...APANHOU COVID E ANDA A PENSAR NA VIDA \u00c9 ???",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4868214390",
                                                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Quero fazer as pazes contigo, se concordares. <br/>T\u00e1 tudo bem.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4868195549",
                                                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ainda sou um bocadinho...mas achei gra\u00e7a teres-me respondido.<br/>Fa\u00e7o as pazes contigo se quiseres",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4868207360",
                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 UM BOCADINHO, PORQU\u00ca ???\n..MAS O MAL FORMADO \u00c9 VOCE E N\u00c3O EU !\nAS PAZES ..VAI DEPENDER DO SEU COMPORTAMENTO A PARTIR DE AGORA !\n..AGORA SE N\u00c3O SE IMPORTA VOU PASSEAR A MINHA COR POR AI, EM OUTROS COMENT\u00c1RIOS !",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4868244207",
                                                                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eu cheguei a conclus\u00e3o .que n\u00e3o \u00e9s mal intencionada.Se calhar a minha revolta nem \u00e9 contigo. N\u00e3o te desejo nenhum mal. Fiquei impressionado pela positiva.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4868295846",
                                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "POIS ...SABE AS MULATAS, T\u00caM ESSE EFEITO...  CONSEGUEM SER UMA APREFEI\u00c7OA\u00c7\u00c3O DO BRANCO COM O PRETO...\nISTO \u00c9, O MELHOR DE CADA UM !\n..ACHO QUE FOI, POR ISSO QUE A CLEOPATRA ...CONQUISTOU E DOMINOU O  JULIO CESAR,  !",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4868850970",
                                                                                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Ehehe t\u00e1 boa essa",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4868164629",
                                                            "user": "disqus_3C5CQ1K6jb",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Tu at\u00e9 \u00e9s engra\u00e7ada ahahahaha. Gostei pois.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866692452",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou seja, 1 em cada 6...Se fizerem a sondagem de quantos que n\u00e3o votaram em bolsonaro est\u00e3o satisfeitos com o seu trabalho, v\u00e3o perceber que por cada eleitor que perdeu, ganhou outro dentro do espectro dos que nele n\u00e3o votaram!\n\u00c9 sinal que est\u00e1 a fazer um bom trabalho!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 29,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866740214",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "s\u00f3 tens uma pala? A ver dessa maneira deves ter a pala num e <b> cego </b>do outro...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866759529",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eh pah...es o primeiro aqui a fazer uma piada com o facto de Cam\u00f5es apenas ver de um olho!...\nQue engra\u00e7ado que es",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Cego"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4866704947",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...Brasil, 3744 novos contaminados e 236 mortos nas ultimas 48 horas!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 26,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866713866",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esta BESTA, agora at\u00e9 faz estat\u00edsticas a 48 horas... S\u00f3 para ter felicidade na morte dos brasileiros...\nPsicopata!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866741703",
                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "psicopata \u00e9 o bolsas e quem o apoia, um verdadeira assassino...pena n\u00e3o acontecer como com o britishe prime minister!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866754606",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 a Mort\u00e1gua desejava a morte de bolsonaro...\n\u00c9 preciso estar muito mal consigo mesmo para desejar a morte de outra pessoa apenas por uma quest\u00e3o de ideologia pol\u00edtica...\nE \u00e9 isso que \u00e9s... Mais um triste de esquerda",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866755709",
                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "o bolsas n\u00e3o deseja a morte a um s\u00f3 mas, a milhares...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4866770130",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Nunca o vi a desejar a morte de ningu\u00e9m!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4867715280",
                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "ele faz pior, envia o povo para a morte!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4866731737",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 um psicopata \u00e9 um verdadeiro esquerdista.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866733634",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "No fundo s\u00e3o sin\u00f3nimos!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4866729613",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...enquanto tu escreveste o teu coment\u00e1rio ficaram contaminados mais 96 brasileiros e morreram mais 4 ...mas n\u00e3o te preocupes, \u00e9 s\u00f3 uma gripezinha!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866748885",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "relvas ANALytics anda ai a sua companheira a dar conversa, eu ja lhe disse que n\u00e3o pago por sexo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4866713108",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...ACHO QUE VAI SER PIOR QUE U.K. E O  U.S.A PORQUE AINDA ESTAM NO IN\u00cdCIO... FORAM OS \u00daLTIMOS ! ! !\n...UMA VEZ COMENTEI A BRINCAR...MAS \u00c9 VERDADE NA REALIDADE DO BRASIL... NO DIA\nQUE O COVID-S FOR A UM BAILE FUNK, NA FAVELA E A SEGUIR A NAMORADA FOR \u00c1\nCADEIA VER O NAMORADO TRAFICANTE... V\u00c3O  COME\u00c7AR  A SAMBAR NO CARNAVAL\nA S\u00c9RIOS,SEM FANTASIAS  ! ! ! !",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4866710636",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pronto... Chegou o deficiente que festeja a morte dos brasileiros... Porque \u00e9 que nunca decidiu atribuir a responsabilidade das mortes de Espanha \u00e0 geringon\u00e7a que l\u00e1 se instalou?",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 14,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866723562",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...porque os espanh\u00f3is n\u00e3o confundem o covid-19 com uma \"gripezinha\".",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866728066",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahah... \u00d3 relvas, agora respondeste bem!\nEst\u00e1 a fazer te bem o conv\u00edvio...\nDesta vez ganhaste no argumento... Viste? N\u00e3o foi preciso insultares ningu\u00e9m!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866739441",
                                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Hoje o relvas ANALlytics est\u00e1 em festa, vai receber l\u00e1 na barraca os seus patr\u00f5es que foram soltos pelo governo.<br/>Hoje \u00e9 que vai ser fazer sandes.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4866761093",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E ser\u00e1 que o v\u00e3o visitar \u00e0 institui\u00e7\u00e3o onde est\u00e1 internado?",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4866738962",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...esqueci-me de te mandar para o karalho! ...fica para pr\u00f3xima!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4866740609",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah... Mais uma vez tiveste algum sentido de humor...\nEstas a crescer enquanto ser humano!\nMas n\u00e3o abuses, porque as limita\u00e7\u00f5es ainda est\u00e3o a\u00ed..",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4866729534",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Merece uns amendoins.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4866724877",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E mesmo assim morrem na mesma.<br/>Apetece dizer a frase que imputaram ao Galileu: \"Eppur si muove\".",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866737350",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...existe uma grande diferen\u00e7a entre os que fizeram todos os poss\u00edveis para salvar o seu povo e aqueles que se est\u00e3o a cagar no seu povo porque acham que isto \u00e9 s\u00f3 uma gripezinha sem import\u00e2ncia.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4866719146",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "OLHE A GERINGON\u00c7A AQUI EM PORTUGAL AT\u00c9 FOI DESTAK , NO NEW YORK TIMES, PELO BOM\nEXEMPLO NA GOVERNA\u00c7\u00c3O DE COMBATE AO COVID-S",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866736367",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Por essa raz\u00e3o n\u00e3o precisamos de pedir $$$$ \u00e1 Uni\u00e3o Europeia, tipo como fizeram os USA ou a Australia, que v\u00e3o pagar o ordenado de todos durante 6 meses.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866743203",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...os americanos ainda n\u00e3o fizeram! ...dizem que v\u00e3o fazer! ...e como o idiota do Trump \u00e9 um catavento o mais certo \u00e9 n\u00e3o verem um chavo!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4866720899",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"Destak\"?<br/>Voc\u00ea est\u00e1 a escrever com um telem\u00f3vel dos antigos?",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866723468",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "FOI PARA DAR \u00caNFASE  ....KERIDO ! !",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866669157",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acontece. Por isso \u00e9 que s\u00e3o importantes as democracias. J\u00e1 na China n\u00e3o se podem arrepender de ter votado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866763157",
                    "user": "Wallace40",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tal como disse o Winston Churchill: \"A democracia \u00e9 a pior forma de governo, excepto todas as outras.\"<br/>A prova de que \u00e9 um logro s\u00e3o os Bolsonaros e Trumpas. No entanto todas as outras s\u00e3o piores e como tal temos de levar com este \"concurso de popularidade\" chamado democracia, porque \u00e9 exactamente isto, ganha quem vende melhor o seu peixe e n\u00e3o quem \u00e9 melhor para governar.<br/>A ideia de que todos t\u00eam o mesmo peso de voto \u00e9 muito bonito...na teoria, mas na pratica, uma pessoa que tem a 4\u00ba classe mal feita n\u00e3o tem o mesmo peso de uma pessoa que percebe de politica, de governa\u00e7\u00e3o e minimamente inteligente.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866783459",
                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se calhar os eleitores espanh\u00f3is tamb\u00e9m podem estar arrependidos, e os italianos. Eu, no lugar deles, tamb\u00e9m ajustava contas.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866667250",
            "user": "chico_fininho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "folha de sao paulo..... ahahahhahahha... o jornal do lula ladr\u00e3o... e d\u00e3o credibilidade a esse lixo ... tambem diziam que o hadad ia ganhar",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866777759",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A sondagem \u00e9 da Data !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867296592",
                            "user": "chico_fininho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Igual, \u00e9 do mesmo grupo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866706583",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "HA HA HA ...MAS O LULA N\u00c3O P\u00d4S O BRASIL COM A MOEDA 5/6 VEZES MENOS, FACE AO DOLAR E EURO ! !\nNO BRASIL, VIVE-SE DO AR???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866782026",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "No tempo do Lula...1 real...valia 1 d\u00f3lar !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866812235",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "NO TEMPO DO BOISON\u00d3RO  50 REAIS = 10 EUROS/ 10 D\u00d3LARES",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866669203",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O \u201cavante\u201d do Brasil a falar de Bolsonaro. Est\u00e1 tudo dito.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866779153",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas a Folha apoiou o Bostanaro na campanha !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866912850",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como? Deves estar a alucinar.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4866697963",
                            "user": "chico_fininho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mas o mais incrivel \u00e9 que este jornal d\u00e1 largas \u00e0s noticias do avante brasileiro e ainda tem a lata de vir pedir-me dinheiro",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866780641",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas porque raz\u00e3o considera a Folha de S. Paulo como sendo o Avante brasileiro ???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866654248",
            "user": "disqus_6E8jaua4Cs",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 loucos votam num louco. O arrependimento \u00e9 pr\u00f3prio de quem age de forma irrefletida. Agora .... \u00e9 tarde .... este Bostanaro vai ser como uma lapa <b> agarrado </b>ao tacho. Acabou a democracia no Brasil.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866699413",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...E O PIOR...QUER ESTRAGAR O TRABALHO ... DOS GOVERNANTES, MAIS COMPETENTES\n QUER DEMITIR O MINISTRO DA SA\u00daDE QUE T\u00caM SEGUIDO AS RECOMENDA\u00c7\u00d5ES DA O.M.S E DOS COLEGAS PELO MUNDO !",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866667436",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 se for na teoria da futurologia. Neste momento ainda h\u00e1 democracia no Brasil. O Bolsonaro foi eleito democraticamente e ainda n\u00e3o \u00e9 tempo de novas elei\u00e7\u00f5es. Agora, se o <b> gajo </b>\u00e9 burro ou n\u00e3o, \u00e9 outra hist\u00f3ria. Mas foi eleito democraticamente. Quer se goste, quer n\u00e3o.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866690208",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "EPAh ELE GOVERNA O BRASIL, TOU POUCO C*GANDO, VIVO EM PORTUGAL, AQUI N\u00c3O GOVERNAVA !\nOU ERA DESTITU\u00cdDO ! !",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866691051",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois, porque tu \u00e9 que mandas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866693764",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00c3O ... DIZ ANTES.....PORQUE SOU EU QUE VOTO, EU E OS PORTUGUESES COM 2 DEDOS DE TESTA ! ! !<br/>..OS BURROS, NORMALMENTE, N\u00c3O VOTAM/ ABST\u00caM-SE DE VOTAR...POR ISSO, EM PORTUGAL, ESTAMOS SAFOS ! !",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866727889",
                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Errado. Mesmo os burros votam. Sen\u00e3o, como \u00e9 que ter\u00edamos uma geringon\u00e7a?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4866730150",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...MAS \u00c9 A GERINGON\u00c7A QUE QUEREMOS KERIDOOOUUUU !",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Agarrado"
            ]
        },
        {
            "id": "4866649191",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora vem o B\u00f4boson\u00f3ro dizer que s\u00e3o Fake news",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866639159",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00d3 17 % ....\u00c9 MUITO POUCO.... PARA QUEM N\u00c3O FEZ NADA DE RELEVANTE COM A GOVERNA\u00c7\u00c3O,\nSEN\u00c3O DESTRUIR AINDA MAIS O BRASIL.\n...ELE E OS FILHOS \" MINISTROS \" CLARO !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866672572",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, aqui estamos muito melhor. Com ministras filhas de ex-ministros e ministras mulheres de ministros. Aqui \u00e9 que os governantes s\u00e3o s\u00e9rios.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866713165",
                            "user": "disqus_hRIeZaB8kO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Espero que nao esteja a comparar  governantes de Portugal com o bolsonaro..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866722681",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estou a comparar o nepotismo. \u00c9 compar\u00e1vel, ou n\u00e3o?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4866679807",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O QUE IMPORTA N\u00c3O \u00c9 A RELA\u00c7\u00c3O FAMILIAR... \u00c9 A COMPET\u00caNCIA ... E AI MEU CARO, NEM VOU FALAR MAIS DO BRASIL PORQUE \u00c9 UM INSULTO A MINHA INTELIG\u00caNCIA E UM CARIMBO DE IDIOTAS AO BRASIL ! ! !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866682196",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o fui eu que falei nos filhos ministros.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4866685582",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "POIS N\u00c3O, FUI EU ! ! !\nO QUE IMPORTA \u00c9 A COMPET\u00caNCIA... C\u00c1 N\u00c3O SE PODE ... PENSO QUE \u00c9 PRO\u00cdBIDO !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4866693165",
                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Olha para os membros do maior governo da hist\u00f3ria democr\u00e1tica de Portugal e j\u00e1 ficas a perceber se \u00e9 proibido ou n\u00e3o.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866668784",
                    "user": "chico_fininho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "bom bom \u00e9 o lula ladr\u00e3o e do narcotr\u00e1fico",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866682541",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "MAS... O BOISON\u00d3RO N\u00c3O FEZ NADA ..PARA SEQUER, COMPARAR SUA POLITICA COM O LULA !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866689861",
                                    "user": "chico_fininho",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "j\u00e1 o lula fazia... at\u00e9 andava a construir um porto de mar em cuba com o dinheiro dos brasileiros..bilioes de dolares .... que grande governante",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866636683",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 17%?! A percentagem deve ser bem maior.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866673780",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 problema. Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es podem mudar o voto.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866786008",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas nas pr\u00f3ximas...o Bostanaro j\u00e1 n\u00e3o se candidata !!!....O candidato da ala militar...se houver elei\u00e7\u00f5es...ser\u00e1 o general Braga Netto !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866912200",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro, porque tu \u00e9 que mandas...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866632237",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Boris  no UK tamb\u00e9m perdia , o Trump tamb\u00e9m era para perder e este vai ser reeleito de certeza e para bem do Brasil.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866975393",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "exacto foi mesmo isso que eu pensei lol s\u00f3 imbecis pra acreditar nesses esquerdistas fd...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866631492",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o vou comer um prato de merda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866676259",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nunca digas \u201cdesta \u00e1gua n\u00e3o beberei\u201d. Ainda vais comer umas travessas de merda. O \u201cavante\u201d do Brasil ainda n\u00e3o engoliu o resultado das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4866634324",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vais , vais ,  tem calma que de agora em diante.....s\u00f3 vais \u00e9 comer pratos desses , tu e , os teus camaradas assassinos",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4866637433",
                            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os assassinos s\u00e3o os teus camaradas dos EUA.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4866713018",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se o Biden ganhar j\u00e1 n\u00e3o desejas a morte dos americanos?<br/>Ah ah ah ah.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4867558574",
                                            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Biden pode morrer \u00e0 vontade.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4867559979",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ah ah ah ah ah ah ah.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4866628414",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "por c\u00e1 deve ser igual em rela\u00e7\u00e3o ao kosta e c&amp;a",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "4866644348",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "POR FAVOR !\nN\u00c3O COMPARE O COSTA QUE FOI ELOGIADO, PELA ESPANHA \u00c1 UMA SENANA... E PELO NEW YORK TIMES, ESTA\nSEMANA... COM A GOVERNA\u00c7\u00c3O DO BURRO JOHNSON, DO TRAMPA E DO BOISON\u00d3RO ! ! !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 16,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4867168327",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois elogiado , mas o Norte da Europa n\u00e3o d\u00e1 o dinheiro a pantomineiros... por isso de que lhe valeu o elogio? Olhe que ele foi elogiado por camaradas...n\u00e3o por que tem dinheiro...\u00e9 bem diferente.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 14,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4868119609",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "... POIS EST\u00c1 A VER... AFINAL VAI DAR KERIDO !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 13,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4868126892",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A que pre\u00e7o...deu ,,  eu n\u00e3o pensava  assim....mas  olhe que isto \u00e9 em aten\u00e7\u00e3o aos Italianos ...ninca se esque\u00e7a...e porque quem manda l\u00e1 \u00e9 a direita...n\u00e3o esquecer...e pagar e receber menos todos os meses para pagar....l\u00e1 vai o subs\u00eddio de f\u00e9rias e natal.....isto minha KERIDA , n\u00e3o \u00e9 de borla......",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 12,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4868131013",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "NADA \u00c9 KERIDO ! NADA \u00c9 ! !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4868132783",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "At\u00e9 porque eu preciso que a minha reforma engorde",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4868138934",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": ".... ENGORDAR A REFORMA... AGORA  ???\n..VAMOS A VER O GOVERNO \u00c9 O MELHOR QUE POD\u00cdAMOS TER... AGORA MILAGRES AINDA N\u00c3O FAZEM !",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4868152455",
                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eu recebo , do lado dos credores , a minha reforma vem do Norte da Europa , eu trabalhei l\u00e1 desde 1978 entendeu bem??? Eu sei bem onde nasci...eu nem pago neste Pa\u00eds , nem recebo...olha fui ao m\u00e9dico aquii no Pa\u00eds onde at\u00e9 os neus filhos e netos nasceram fiz exames ou ,melhor somos obrigados todos a fazer exames anuais e , por estar s\u00e3o,  deram-me \u20ac172 ...e a ti ?? Quandi estiveres doente vais para o Brasil e nada mais...a n\u00e3o ser que paguesa sa\u00fade",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4868157206",
                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00c3O ENTENDI MELHORE O PORTUGU\u00caS !",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4868175384",
                                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Tu \u00e9 que tens que melhorar tanto escrito como oral o Portugu\u00eas,  eu sei tudo aprendi na escola , nos Ciclos e  Liceus  em 1961/62/63/64/65/66/67/68/69/1970/71/72....achas que eu \u00e9 que preciso de aprender o Portugu\u00eas???",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4868184284",
                                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "....EU TAMB\u00c9M  APRENDI PORTUGU\u00caS, NA ESCOLA ..E \u00c9 POR ISSO QUE N\u00c3O ENTENDI O QUE ESCREVEU, LEIA L\u00c1 ... E RE-ESCREVA  O SEU \u00daLTIMO COMENT\u00c1RIO, SE FAZ FAVOR !",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4868198895",
                                                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "L\u00ea  e xau",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4868158518",
                                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Entendeste e bem vais pagar tu e todos para que o Norte flores\u00e7a.....Agora eu sei que entendes",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4868131803",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ent\u00e3o est\u00e1 na hora de pagares",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4868141615",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "..N\u00c3O SE RIA... PORQUE VAI PAGAR TAMB\u00c9M !\n..EU TENHO DESPESAS... VOCE SENDO REFORMADO, N\u00c3O !",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4868159640",
                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eu at\u00e9 tenho uma casa no teu Pais",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4866678618",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olhe, e aprender a escrever? Nada? J\u00e1 ouviu falar no verbo haver? Canhota analfabeta.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}