{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa afirma que o pa\u00c3\u00ads enfrenta gigantesca responsabilidade ",
        "subtitle": " O l\u00c3\u00adder do PS reuniu-se esta manh\u00c3\u00a3 com o partido no Centro Cultural de Bel\u00c3\u00a9m. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/709484/antonio-costa-afirma-que-o-pais-enfrenta-gigantesca-responsabilidade ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro disse esta ter\u00c3\u00a7a-feira na sess\u00c3\u00a3o de abertura da jornada de trabalho do Grupo Parlamentar do PS que Portugal est\u00c3\u00a1 perante uma \u00e2\u0080\u009cgigantesca responsabilidade\u00e2\u0080\u009d para com a Uni\u00c3\u00a3o Europeia e que \u00e2\u0080\u009cn\u00c3\u00a3o pode perder tempo\u00e2\u0080\u009d na execu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o dos fundos europeus nos pr\u00c3\u00b3ximos anos. O objetivo \u00c3\u00a9 conciliar a \u00e2\u0080\u009cm\u00c3\u00a1xima transpar\u00c3\u00aancia e o m\u00c3\u00adnimo de burocracia\u00e2\u0080\u009d.', 'O l\u00c3\u00adder do Partido Socialista falou esta manh\u00c3\u00a3 no Centro Cultural de Bel\u00c3\u00a9m, em Lisboa, relativamente aos fundos fornecidos pela UE: \u00e2\u0080\u009cDaqui a seis anos estar\u00c3\u00a3o c\u00c3\u00a1 a pedir-nos contas do que fizemos com estes recursos extraordin\u00c3\u00a1rios que foram postos \u00c3\u00a0 nossa disposi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\". O PM afirmou ainda que o Plano de Recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e Resili\u00c3\u00aancia \u00c3\u00a9 um programa \u00e2\u0080\u009ccom uma natureza excecional\u00e2\u0080\u009d e que, por essa raz\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 necess\u00c3\u00a1ria \u00e2\u0080\u009cabsoluta confian\u00c3\u00a7a naquilo que se vai fazer\u00e2\u0080\u009d.', '\"A pior coisa que nos podia acontecer \u00c3\u00a9 iniciar-se este ciclo numa situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o t\u00c3\u00a3o cr\u00c3\u00adtica como a atual e podermos dar-nos ao luxo de ao longo de dez anos passarmos o tempo a hesitar, a ter d\u00c3\u00bavidas e a voltar ao princ\u00c3\u00adpio, reabrindo as decis\u00c3\u00b5es que sucessivos governos v\u00c3\u00a3o tomando. Se, nos pr\u00c3\u00b3ximos dez anos, fizemos aquilo que foi feito nos \u00c3\u00baltimos 50 anos a prop\u00c3\u00b3sito do aeroporto de Lisboa, ent\u00c3\u00a3o daqui a 10 chegaremos ao fim com muito dinheiro gasto em estudos, mas sem se fazer nada de efetivamente concreto que altere a realidade do pa\u00c3\u00ads\", advertiu Ant\u00c3\u00b3nio Costa.', '\u00c3\u0089 necess\u00c3\u00a1rio que n\u00c3\u00a3o se perca tempo, salientou o primeiro-ministro, \u00e2\u0080\u009cporque a crise est\u00c3\u00a1 a\u00c3\u00ad, s\u00c3\u00a3o milhares de empresas que est\u00c3\u00a3o amea\u00c3\u00a7adas de poder fechar, s\u00c3\u00a3o milhares de postos de trabalho que j\u00c3\u00a1 foram perdidos ou que est\u00c3\u00a3o amea\u00c3\u00a7ados e assiste-se a uma perda de rendimentos no conjunto a sociedade que pode vir a atingir as fam\u00c3\u00adlias\".'] ",
        "numberPosts": " 53 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Macaco,Monh\u00e9,Monh\u00e9",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5080818186",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"\"A pior coisa que nos podia acontecer \u00e9 iniciar-se este ciclo numa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o cr\u00edtica como a atual e podermos dar-nos ao luxo de ao longo de dez anos passarmos o tempo a hesitar, a ter d\u00favidas e a voltar ao princ\u00edpio, reabrindo as decis\u00f5es que sucessivos governos v\u00e3o tomando. Se, nos pr\u00f3ximos dez anos, fizemos aquilo que foi feito nos \u00faltimos 50 anos a prop\u00f3sito do aeroporto de Lisboa, ent\u00e3o daqui a 10 chegaremos ao fim com muito dinheiro gasto em estudos, mas sem se fazer nada de efetivamente concreto que altere a realidade do pa\u00eds\", advertiu Ant\u00f3nio Costa.\"\nEis aqui o discurso de um aldrab\u00e3o!!! A fazer lembrar o 44...\n\" que altere a realidade do pa\u00eds\", advertiu Ant\u00f3nio Costa.\"\"... aqui o Kosta est\u00e1 indirectamente a reconhecer que o \"diabo\" anda por a\u00ed.<br/>Assim, reconhece que o que andava a 'vender' nos \u00faltimos quatro anos, Marcelo inclu\u00eddo, era pura ilus\u00e3o.<br/>Agora, ca\u00edram na realidade... tarde demais. O estrago j\u00e1 est\u00e1 feito.\n#CHEGA!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080799794",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A bazuca n\u00e3o chega a nada !\nQuem consegue encher uma pipa furada cravejada pelos furos fi\u00e9is corruptos .<br/>S\u00f3 a banca levou pelo tempo mais que aquela que dizem<br/>Nossa parte da bazuca...portanto no final  de contas Nada .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080794365",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os abutres amiguinhos e fam\u00edlias pol\u00edticas alinham-se como abutres , investimentos como<br/>Exporta\u00e7\u00e3o de capitais e empresas operam offshores o<br/>Resto do povo continua nas migalhas como o pobre L\u00e1zaro .\nAt\u00e9 v\u00e3o construir empresas com<br/>Esse prop\u00f3sito ap\u00f3s insolv\u00eancia mesm\u00edssimas coisas pelo<br/>Sistema europeu mundial e Portugal regime corrupto",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080789499",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Meu caro Primeiro-ministro:\nSe quer transpar\u00eancia na aplica\u00e7\u00e3o dos fundo que a\u00ed v\u00eam, j\u00e1 vai tarde para fazer uma reforma  do sistema judici\u00e1rio, por isso  esque\u00e7a, vai haver corrup\u00e7\u00e3o, vai ser um fartar vilanagem.\nSobre a crise que a\u00ed est\u00e1 e se ir\u00e1 agravar talvez fosse o momento para reflectir  nos disparates de especializar a economia, em particular o sector tur\u00edstico, dado que , pela sua natureza, \u00e9 muito fr\u00e1gil, vulner\u00e1vel   ao menor contratempo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080781475",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um discurso de Estado. Aplauso!<br/>Costa nestes momentos altos de responsabilidade e procura de solu\u00e7\u00f5es consegue um brilho que poucos outros alcan\u00e7aram. Oxal\u00e1 volte ao registo certo, uma vez ultrapassado o deslize com o orelhas \u2014 uma fraqueza humana enfim, mas desnecess\u00e1ria. As for\u00e7as positivas da esquerda, como sempre, saber\u00e3o encontrar pontes para compromissos e solu\u00e7\u00f5es para Portugal.\nEsperamos agora \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o digna do centro pol\u00edtico, partilhado com algumas for\u00e7as cl\u00e1ssicas, dado que a direita portuguesa particularmente a ultramontanista se tornou um manic\u00f3mio infrequentavel, uma aut\u00eantica casa de doidos.<br/>Vamos a ver, vamos a ver.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080863982",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Larga as drogas parasita \ud83e\udda0.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5080906210",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ponho \u00e9 as m\u00e3os nas tuas goelas daqui a nada \u00f3 EMPALADO, se continuares com a estupidez que te caracteriza.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080763519",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo certo mas agora arranjar algu\u00e9m de confian\u00e7a para gerir estas massas, lembram-se de algu\u00e9m que ande por a\u00ed?? eu \u00f1 estou a ver quem.<br/>\u00c9 p\u00e1 digam l\u00e1 nomes dos vossos partidos mas gente impoluta.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080790043",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 votar no CHEGA  e no Ventura para remover esta comunada do poder!!!<br/>S\u00f3 assim, se pode transmitir essa 'confian\u00e7a' \u00e1s \"massas\".<br/>Esta gente n\u00e3o sabe governar. Isso at\u00e9 um 'cego v\u00ea'...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080751264",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que o Costa se esqueceu de dizer isso aos membros do governo, aos amigos do Largo do Rato e das autarquias espalhadas pelo Pa\u00eds.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080745987",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"O objetivo \u00e9 conciliar a \u201cm\u00e1xima transpar\u00eancia e o m\u00ednimo de burocracia\u201d\"\nCoisa que esta geringon\u00e7a n\u00e3o sabe fazer... ou seja, este <b> macaco </b>PS s\u00f3 sabe governar-se. isto, enquanto h\u00e1 dinheiro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "5080728108",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "bocarras cheio de grandes parangonhas que n\u00e3o querem dizer nada....ao que estamos entregues! <br/>Fazem lembrar o Hugo Chavez....um ladr\u00e3o a atirar areia para os olhos da malta...!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080733608",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu tenho um pi\u00e7o enorme.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5080753556",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meia volta e j\u00e1 sabes!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080695129",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abAnt\u00f3nio Costa afirma que o pa\u00eds enfrenta \"gigantesca responsabilidade\"\u00bb\nSe fosse \"bom\" a ele se devia.<br/>Sendo \"mau\" \u00e9 responsabilidade NOSSA.\n\"Gigantesca responsabilidade\"... Faz lembrar a \"brutal aumento de impostos\"... Ser\u00e1!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080734383",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu tenho um pi\u00e7o brutal.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5080758725",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "D\u00e1-lhe meia volta e j\u00e1 sabes...ou est\u00e1s \u00e0 espera do Mamadu Ba?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080693929",
            "user": "redamcreator",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9?:<br/>- \u201cDaqui a seis anos estar\u00e3o c\u00e1 a pedir-nos contas do que fizemos com estes recursos extraordin\u00e1rios que foram postos \u00e0 nossa disposi\u00e7\u00e3o\".<br/>- \"A pior coisa que nos podia acontecer \u00e9 iniciar-se este ciclo numa situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o cr\u00edtica como a actual e podermos dar-nos ao luxo de ao longo de dez anos passarmos o tempo a hesitar, a ter d\u00favidas e a voltar ao princ\u00edpio...\"\nDito de outra maneira, o Costa constatou e declarou implicitamente que \u00e9 uma nulidade como Chefe de Estado.<br/>Primeiro, n\u00e3o sabe o que fazer com o dinheiro da Europa que ir\u00e1 receber.<br/>Segundo, sabe que o dinheiro ir\u00e1 ser esturricado e nenhum dos objectivos ser\u00e3o atingidos. Aconte\u00e7a o que acontecer e uma vez mais, um Estado socialista gera sempre mal e desperdi\u00e7a o dinheiro.\nUm Chefe de Estado lan\u00e7a-se \u00e0 Obra, lidera, sabe o que quer e o que fazer. N\u00e3o come\u00e7a logo de in\u00edcio a arranjar desculpas e a fugir \u00e0s responsabilidades.\nE, por fim e como sempre, Costa a alijar responsabilidades de coisas em que ele \u00e9 estritamente respons\u00e1vel (foi com os inc\u00eandios de Pedr\u00f3g\u00e3o; \"eu garanto-lhe que vai voltar a acontecer\" (que pat\u00e9tico!). H\u00e1 uns dias disse que dever\u00e3o existir mil casos diariamente de novos casos de Covid (d\u00e1 logo a m\u00e1 not\u00edcia para fugir \u00e0 responsabilidade) e hoje isto!\nN\u00e3o sei o que \u00e9 mais rid\u00edculo; estas declara\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de uma criatura med\u00edocre ou de ele ter andado pela UE a pedir dinheiro em alpercatas de corti\u00e7a.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080761454",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo menos ningu\u00e9m o pode acusar de que ele n\u00e3o avisou.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5080714746",
                    "user": "disqus_lKHcGsLQfW",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem visto. Bom ponto de vista. Parab\u00e9ns.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080651951",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este palha\u00e7o n\u00e3o faz mais nada do que vir para aqui lamuriar-se.<br/>N\u00e3o \u00e9 para isso que lhe pagamos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080636558",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deve ser como muitas das promessas eleitorais que j\u00e1 se esqueceu. Tal como o Passos, Portas, Socrates, Burroso, e outros pol\u00edticos aldrab\u00f5es que usam e abusam do que chamam de \"democracia\" e que mais n\u00e3o \u00e9 que uma plutocracia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080629665",
            "user": "funsionriopbliko",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 quando tenho de aturar um <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>como primeiro-ministro?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080631158",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "At\u00e9 o Sol brilhar para todos n\u00f3s...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5080614459",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gigantesca responsabilidade \u00e9 respeitar a vontade popular e n\u00e3o usar partidos radicais de esquerda, para usurpar o poder...\nPoder esse que historicamente \u00e9 usado para o nepotismo, boys, ajustes directos, corrup\u00e7\u00e3o, apoio a cadastrados, at\u00e9.... \u00c0 BANCARROTA!\nO filme repete-se... J\u00e1 vai no quarto epis\u00f3dio da saga!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080585556",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem devia enfrentar gigante responsabilidade na sa\u00fade seriam os Centros de Sa\u00fade que est\u00e3o fechados \u00e1 meses.\nTodos os Diretores dos centros de Sa\u00fade que est\u00e3o a bloquear o acesso dos doentes \u00e1s consulta resultando na morte de alguns e s\u00e3o muitos, devem ser julgados por homic\u00eddio involunt\u00e1rio.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080615715",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais... o governo decretou o fecho das USFs aos utentes... e  o atendimento aos doentes oncol\u00f3gicos... isso \u00e9 um crime.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5080587010",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Devido ao cancelamento de consultas e ao adiamento de cirurgias,j\u00e1 morreram desde Mar\u00e7o at\u00e9 ao final de Agosto,mais 6.000 portugueses.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5080912537",
                            "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem \u00e9 que cancelou consultas, o governo ou os m\u00e9dicos?<br/>Quem \u00e9 que fechou um hospital, o governo?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5080629782",
                            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muito pior que o covid.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080585154",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah sim?<br/>Quiseste confinar porqu\u00ea?<br/>Para parar o pa\u00eds? Agora aguenta, camarada!\n\u00c9 que confinar n\u00e3o era para ti que estavas teso, confinar \u00e9 para pa\u00edses que t\u00eam fundos pr\u00f3prios, fundos soberanos, pa\u00edses que por isso mesmo, a seguir recuperam rapidamente.<br/>Portugal, teso como estava, a dever a tudo e a todos, vai demorar 10 anos a recuperar, enquanto que esses pa\u00edses demoram 1 ano.\nEnt\u00e3o e agora j\u00e1 n\u00e3o queres confinar porqu\u00ea?<br/>O v\u00edrus est\u00e1 mais manso?<br/>N\u00e3o, pois n\u00e3o? <br/>Pois \u00e9, j\u00e1 sabes que alem de teres rebentado de vez o pa\u00eds, n\u00e3o resultou no que querias, que era um motivo para ires pedir ajuda de m\u00e3o estendida de forma vergonhosa, como foste logo logo, nem perdeste tempo.\nAinda pensas que consegues enganar alguem, n\u00e3o pensas?<br/>Quem, a esquerdalha pimbalhona?<br/>For\u00e7a nisso que da\u00ed n\u00e3o passas!\nEnt\u00e3o e agora?<br/>Agora aguenta, camarada!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080584512",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acordou! Est\u00e1 a fazer-se homem!\nDeve ser a propaganda do costume.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}