{
    "header": {
        "title": " Tiago Mayan vs Andr\u00e9 Ventura: Isso \u00e9 ser um travesti de direita diz o l\u00edder do Chega a Tiago Mayan ",
        "subtitle": " Debate presidencial entre Andr\u00e9 Ventura e Tiago Mayan nesta ter\u00e7a-feira come\u00e7ou com uma troca de v\u00e1rias insinua\u00e7\u00f5es por parte dos dois candidatos. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 5 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-08 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/720080/tiago-mayan-vs-andre-ventura-isso-e-ser-um-travesti-de-direita-diz-o-lider-do-chega-a-tiago-mayan ",
        "postText": " ['\u201cIsso \u00e9 ser um travesti de direita\u201d diz Andr\u00e9 Ventura a Tiago Mayan. \u201c\u00c9 um troca-tintas\u201d admite o candidato da Iniciativa Liberal ao candidato do Chega. Estas foram as trocas de insinua\u00e7\u00f5es dos dois candidatos nos minutos iniciais do debate transmitido pela Sic Noticias.', 'O debate presidencial entre Andr\u00e9 Ventura e Tiago Mayan ficou marcado por acusa\u00e7\u00f5es acesas e tamb\u00e9m por quest\u00f5es que s\u00e3o deliberadas pelo Parlamento e n\u00e3o principalmente pelo Presidente da Rep\u00fablica.', 'Para come\u00e7ar, Tiago Mayan Gon\u00e7alves disse que Andr\u00e9 Ventura \u00e9 \u201cum troca-trintas, que votou tr\u00eas formas diferentes\u201d, xen\u00f3fobo e racista, lembrando que \u201cmandou uma deputada negra para a sua terra\u201d e que quis \u201cconfinar uma maioria\u201d da etnia cigana.', 'Ao responder Ventura admitiu que estava \u201cestupefacto com algu\u00e9m que chega aqui e diz \u2018sou de direita mas coitadinhas das minorias\u2019 isto \u00e9 que \u00e9 ser de direita?\u201d, atirando de seguida a Tiago Mayan que o seu partido deveria chamar-se Esquerda Liberal em vez de Iniciativa Liberal.', 'O l\u00edder do Chega voltou a afirmar o seu \u201cproblema com a etnia cigana\u201d ao dizer convictamente que n\u00e3o ser\u00e1 o \u201cPresidente de todos os portugueses, n\u00e3o vou ser dos portugueses ped\u00f3filos, dos que vivem \u00e0 conta do sistema\u201d. \u00c9 neste momento que Andr\u00e9 Ventura diz que Mayan n\u00e3o \u00e9 de direita, \u00e9 um \u201ctravesti de direita\u201d.', 'O assunto passou rapidamente de racismo para futebol, quando Tiago Mayan Gon\u00e7alves disparou o caso do Novo Banco e Lu\u00eds Filipe Vieira no candidato do Chega e apoiante do Benfica: \u201cDevia estar preocupado com o calote que o amigo Lu\u00eds Filipe Vieira deixou no Novo Banco.\u201d', 'A resposta de Ventura centrou-se na sua proposta de comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito sobre o BES: \u201cT\u00ednhamos esc\u00e2ndalos de financiamento de campanhas eleitorais nomeadamente do PSD que era o meu partido\u201d.', 'De seguida, o debate presidencial saiu dos relvados diretamente para os avi\u00f5es da TAP. \u201cAndr\u00e9 Ventura quer p\u00f4r dinheiro na TAP, quer ser acionista da TAP\u201d, afirma Mayan e ainda questiona: \u201c\u00c9 isto um liberal?\u201d. Para o l\u00edder do Chega, a TAP \u00e9 \u201cuma empresa estrat\u00e9gica que ningu\u00e9m nega\u201d e que n\u00e3o est\u00e1 \u201cdisposto a deixar a TAP morrer\u201d, indicando ainda que \u201co \u00fanico partido que defendeu a ida da TAP ao Parlamento foi o Chega\u201d.', 'Ap\u00f3s o desacordo mutuo, os dois candidatos \u00e0s presidenciais chegam a um consenso na mat\u00e9ria sobre o Estado de Emerg\u00eancia. Tiago Mayan Gon\u00e7alves criticou as medidas restritivas da pandemia, explicando que Portugal \u00e9 \u201cum pa\u00eds pobre\u201d e que est\u00e1 a destruir a sua economia. A solu\u00e7\u00e3o est\u00e1 em \u201ctestar pessoas, isolar\u201d, defende o candidato da Iniciativa Liberal, que quer \u201cfechar servi\u00e7os, n\u00e3o fechar pessoas\u201d.', 'A poucos momentos de terminar o debate, Tiago Mayan ainda ataca Ventura ao dizer que o candidato \u201cdespreza a democracia\u201d. O l\u00edder do Chega tenta provocar, respondendo \u201cTamb\u00e9m s\u00e3o quantos? 1500?\u201d. Este despique acaba quando Mayan Gon\u00e7alves admite que \u201cnunca far\u00e1 Governo com o Chega\u201d.', 'O \u00faltimo assunto do debate dedicou-se ao apoio de Marine Le Pen \u00e0 candidatura de Andr\u00e9 Ventura e ao epis\u00f3dio da Frente Nacional. O l\u00edder do Chega disse que Le Pen tem muitos luso-descendentes nos seus quadros. Estamos fartos de pagar a quem n\u00e3o quer fazer nada e quem vive \u00e0 conta do Estado\u201d, contornando a quest\u00e3o de outra forma.'] ",
        "numberPosts": " 194 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - German,Ethnicity - General,Nationality - General,Sexual Identity - General,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Coxo,Atrasada,Atrasado,Nazi,Racismo,Xenofobia,Gay,Vaca,Branco,Esquerda caviar,Analfabeto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5215071025",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...A diferen\u00e7a entre o sr. Sousa e o sr. Ventura \u00e9 nenhuma...\u00bb - in jornal Sol\nA diferen\u00e7a entre o sr. Gon\u00e7alves e o sr. Ventura \u00e9 nenhuma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214771655",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura deixa recado Castelo <b> Branco </b>ap\u00f3s v\u00eddeo pol\u00e9mico: \"Se ganhar as elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o te safas mais neste pa\u00eds\"\nO verdadeiro choque de tit\u00e3s come\u00e7ou finalmente, Andrab\u00e9 a meter-se com gente da laia e do n\u00edvel dele.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214855890",
                    "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apenas respondeu ao primo do primeiro ministro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5214640568",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo que se sabe o bloco de esquerda come\u00e7a a ficar preocupado. Para al\u00e9m da joacine e livre agora junta-se os liberais a disputar o mesmo eleitorado. Aquele toxicodependente, antigo l\u00edder do partido era uma figura de destaque em busca desse eleitorado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214642921",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem d\u00favida...\nOntem o discurso foi todo \"as minorias, o <b> racismo,</b> a<b>  xenofobia</b>, o liberalismo social da Su\u00e9cia\"\nDa\u00ed que qualquer pessoa de esquerda, automaticamente pense que venceu o debate...\nT\u00e3o \u00f3bvio...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Xenofobia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214609601",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tiago Mayan \"sou a favor do liberalismo social da Su\u00e9cia\"... Para quem n\u00e3o sabe, o liberalismo social da Su\u00e9cia \u00e9 a total abertura de fronteiras tendo aumentado drasticamente os epis\u00f3dios de viola\u00e7\u00e3o no pa\u00eds...\n\u00c9 por frases destas, que o bloquista anda aqui excitado a gritar vit\u00f3ria...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214634516",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ao contr\u00e1rio dos cheganos que dizem am\u00e9n a tudo o que sai da boca do querido l\u00edder, n\u00f3s liberais n\u00e3o somos carneiros para acenar a cabe\u00e7a a tudo o que o IL diz.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214639922",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O recurso \u00e0 palavra \"chegano\" \u00e9 por si s\u00f3 um indicador do radical de esquerda que tu \u00e9s... Mas tal como o Mayan andas aqui travestido\nPor isso \u00e9 que disseste que era uma merda a proposta do chega para o fim da progressividade do imposto sobre o rendimento... Porque tu nem sabes o programa da IL...\nBasta pesquisar no Google \"chega prop\u00f5e fim da progressividade no imposto sobre o rendimento\"...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214641848",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Uso a palavra chegano depois de voc\u00ea acusar-me de ser bloquista.<br/>N\u00e3o gostou?<br/>TEMOS PENA.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214644415",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nem gostei, nem desgostei...\nTu, o relvas, o stop chega, o Dirceu e todos os radicais de esquerda chamam cheganos aos apoiantes do chega... Qual \u00e9 a novidade?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5214645212",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quem diz o que quer ouve o que n\u00e3o quer.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214646745",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9 me indiferente... Os radicais de esquerda podem me chamar o que quiserem..\nJ\u00e1 estou habituado...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214649092",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Os radicais de direita podem difamar e caluniar \u00e0 vontade que n\u00e3o me afectam.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5214656661",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nParece que estou a falar com o relvas... Quem n\u00e3o \u00e9 comunista como tu, passa a ser radical de direita...\nAhahahahahahahah",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5214716961",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Quem n\u00e3o \u00e9 do Chega como voc\u00ea passa a ser um radical de esquerda.<br/>Voc\u00ea \u00e9 mesmo infantil, coitado.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5214761628",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nJ\u00e1 te disse que n\u00e3o \u00f3 Mort\u00e1gua... Tu \u00e9s um bloquista, mas n\u00e3o quer dizer que os outros sejam!\nH\u00e1 muita gente aqui no f\u00f3rum que \u00e9 de direita e n\u00e3o gosta do Andr\u00e9 ventura! E nunca lhes disse que eram de eram de esquerda por isso...\nMas tu es... Por isso \u00e9 que escreveste que era uma proposta de merda a proposta do chega do fim da progressividade do imposto sobre o rendimento... E por isso \u00e9 que que ficas hist\u00e9rico com um debate em que o Tiago Mayan se limitou a imitar o mamadou ba...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5214852021",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Primeiro n\u00f3s n\u00e3o and\u00e1mos na escola juntos para me tutear.<br/>Segundo, a sua opini\u00e3o sobre mim n\u00e3o \u00e9 nenhuma lei sagrada.\nN\u00e3o fiquei hist\u00e9rico com o debate, somente tenho a opini\u00e3o que Mayan ganhou o debate com o Ventura e que este espalhou-se ao comprido.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5215317052",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "\u00c9s um bloquista... N passas disso...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5215345307",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 uma pessoa b\u00e1sica que v\u00ea o mundo a preto e branco.<br/>E v\u00e1 tutear os da sua igualha.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214564868",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dizem os cheguistas:<br/>\"Os liberais foram mauzinhos com o Ventura, bu\u00e1\u00e1\u00e1 bu\u00e1\u00e1\u00e1 bu\u00e1\u00e1\u00e1, eles s\u00f3 podem ser de esquerda como o nosso dono Ventura diz, bu\u00e1\u00e1\u00e1 bu\u00e1\u00e1\u00e1\".<br/>\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude0e\ud83d\ude0e\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214596695",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahahahahahahah,\nO bloquista todo contente com o Tiago Mayan... Mas com raz\u00e3o... Ele so falou de minorias, <b> racismo,</b><b>  xenofobia</b>, e os temas t\u00e3o queridos <b> \u00e0 esquerda cavia</b>r...\n\u00c9 a cassete...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214632544",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O chegano todo indignadinho.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02<br/>Era suposto eu ficar do lado do Ventura para cair nas suas gra\u00e7as.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nFelizmente eu n\u00e3o procuro cair nas boas gra\u00e7as de ningu\u00e9m, muito menos de um energ\u00fameno que n\u00e3o respeita nada nem ningu\u00e9m que n\u00e3o pense como ele.\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214636883",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nBasta ver que n\u00e3o falas sobre o que escrevo... O discurso de Tiago Mayan ou de mamadou ba \u00e9 exactamente o mesmo! Isso devia envergonhar e desiludir um liberal!\nNo teu caso \u00e9 espetacular que assim seja... Ou n\u00e3o fosse tu um dos eleitores do bloco de esquerda!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214640885",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o concordo com tudo o que o Mayan diz.<br/>Al\u00e9m disso o Ventura \u00e9 que foi est\u00fapido ao dizer que s\u00f3 \u00e9 de direita quem n\u00e3o respeita as minorias.<br/>Respeitar n\u00e3o \u00e9 fechar os olhos aos problemas mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 discriminar ningu\u00e9m.\nO que voc\u00ea pensa ou deixa de pensar sobre mim n\u00e3o me aquece nem arrefece, a \u00fanica pessoa a quem eu devo satisfa\u00e7\u00f5es sou eu mesmo.<br/>Acha que eu sou de esquerda?<br/>Seja feliz a pensar isso.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5214645560",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o penso! Tenha a certeza! E uma certeza fundamentada nas tuas opini\u00f5es!\nS\u00f3 isso!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214648058",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "As suas \"certezas\" n\u00e3o passam de opini\u00f5es.<br/>At\u00e9 ao debate de ontem voc\u00ea n\u00e3o achava que eu era de esquerda quando dava upvotes \u00e0s minhas cr\u00edticas contra o governo.\nUm ignorante certamente desconhece que h\u00e1 mais de uma corrente de direita.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214652986",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pois... Esse foi o problema do debate do Tiago Mayan... N\u00e3o mostrou nenhuma corrente de direita e apenas recorreu aos chav\u00f5es da esquerda \"racismo, xenofobia, minorias etc\"\nSe fosses liberal estavas desiludido com o discurso mamadou ba do Tiago Mayan... Como \u00e9s bloquista, ficaste todo contente!\nT\u00e3o simples quanto isso!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5214719283",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Essa \u00e9 a sua opini\u00e3o.<br/>Voc\u00ea confirma o que eu pensava, na sua cabecinha eu era obrigado a aplaudir o Ventura no debate de ontem.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5214762969",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9s obrigado a aplaudir ningu\u00e9m! Acho muito bem que expresses a tua atra\u00e7\u00e3o pela esquerda caviar...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5214848424",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "O IL n\u00e3o \u00e9 de esquerda, dizer isso \u00e9 o mesmo que dizer que o PCP \u00e9 de direita.<br/>Os programas econ\u00f3micos do IL e do Chega s\u00e3o parecidos, como explica essa teoria do Nilton?",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5215315535",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Os programas econ\u00f3micos da iniciativa liberal, deveriam ser de direita...\nMas o partido so sabe falar de minorias, racismo e xenofobia... N sequer faz ideia do que \u00e9 ser liberal... S\u00e3o mais uns caviar...\nPor isso \u00e9 que gostas! Tu \u00e9s o espelho do bloquista que se sente de direita!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5215346949",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o gosto nem deixo de gostar.<br/>O Chega \u00e9 que parece ter um problema com as minorias.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5214729820",
                                                                                    "user": "jesusmerda",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "As amigas chatearam-se...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5214855071",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eu nunca me chateei com o Cam\u00f5es, ele \u00e9 que ficou aziado com a banhada que o seu pastor/l\u00edder partid\u00e1rio/profeta/D. Sebasti\u00e3o Ventura levou ontem e resolveu implicar com o \u00fanico apoiante do liberal que encontrou.\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Xenofobia",
                        "Esquerda caviar"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214562055",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura  tem, de longe, muito mais capacidades para lidar com a politiquice baixa da esquerda.  Voto nele, a direita temde ser refor\u00e7ada.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214543872",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente presta\u00e7\u00e3o de Tiago Mayan...<br/>O Ventura apanhado em contradi\u00e7\u00f5es n\u00e3o consegue sair daquele registo....<br/>N\u00e3o passa de um fala barato...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214532040",
            "user": "bigcurak",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um debate entre a direita civilizada e a direita selvagem e truculenta",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214504355",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Mayan estivesse no poder matava tudo! Que homem t\u00e3o violento! O que vale \u00e9 que se calhar n\u00e3o passa dos 3%.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214453830",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura voltou a arrasar. <br/>Com este debate, muitos eleitores ficaram esclarecidos com a il. \u00c9 um bloco de esquerda travestido de direita.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214489109",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O AVentura voltou a arrasar foi a credibilidade dele, e a enterrar-se mais num atoleiro que come\u00e7a a ser grande demais e muito malcheiroso \u00f3 Chegano.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214475535",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em que canal viu esse debate?<br/>O que eu vi foi um Ventura pouco seguro de si pr\u00f3prio, o que n\u00e3o \u00e9 habitual.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214504834",
                            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ap\u00f3s este debate a il esclareceu que \u00e9 uma boa alternativa ao bloco de esquerda.<br/>Achei isso muito positivo!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214559110",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 tem o Cam\u00f5es a bater palmas.<br/>Voc\u00ea tem mesmo essa opini\u00e3o ou est\u00e1 s\u00f3 a reproduzir a voz do dono Ventura?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214654169",
                                            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Dono deves ter tu. N\u00e3o perten\u00e7o a um rebanho, muito menos \u00e0 tua vara.<br/>\u00c9s amigo do toxicodependente, ex l\u00edder da IL?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5214717672",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Est\u00e1 bem, Cam\u00f5es, vou fingir que acredito.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214734035",
                                                            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Larga as drogas. Podem levar a alucina\u00e7\u00f5es.<br/>For\u00e7a nisso!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214852444",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Nunca experimentei nenhuma.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5214490338",
                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Mayan deixou muito melhor imagem, de mais seriedade. O AVentura s\u00f3 trauliteiro.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214472563",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem d\u00favida! Por isso \u00e9 que capta alguns bloquistas",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214505828",
                            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muitos jovens que votavam no be, podem passar para a il.<br/>Basta estar na moda e dizerem os chav\u00f5es certos.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214522383",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O discurso \u00e9 exactamente o mesmo...\n\"bla bla bla.... O ventura \u00e9 racista..... Bla bla bla... O ventura \u00e9 xen\u00f3fobo\"\nAndr\u00e9 ventura e o chega, defendem todas as bandeiras do liberalismo ( taxa \u00fanica de IRS, poder de escolha entre escola p\u00fablica e privada, poder de escolha entre servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e privados, etc)... Mas mesmo assim \u00e9 o principal alvo de ataques da IL...\nA ESQUERDA CAVIAR ODEIA O ANDR\u00c9 VENTURA!\nVenha o pr\u00f3ximo!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214562424",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que voc\u00eas queriam era que o Mayan viesse ao debate para se deitar e mostrar a barriga ao Ventura.<br/>Como isso n\u00e3o aconteceu vieram para aqui destilar veneno contra os apoiantes do liberal.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5214601294",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nO Mayan n\u00e3o aquece nem arrefece... \u00c9 mais um canhoto muito indignado com o que Andr\u00e9 ventura disse \u00e0 joacine...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nE foram esses os temas do liberal... \"coitadinhos dos ciganos\"\nDa\u00ed ganhar a simpatia de quem j\u00e1 votou no bloco de esquerda!\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214630277",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sempre apoiei o IL, e s\u00f3 agora voc\u00ea \"descobriu\" que o partido \u00e9 de esquerda s\u00f3 porque o seu dono o afirmou?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02<br/>Voc\u00ea abdicou do c\u00e9rebro para pensar pelo dos outros.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02<br/>Estava \u00e0 espera do qu\u00ea, que eu ficasse do lado de Ventura no debate de ontem?\nVoc\u00eas s\u00e3o rid\u00edculos, na vossa mentalidade todo e qualquer ser humano que n\u00e3o alinhe com o Chega \u00e9 de esquerda. \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02<\nNo Chega n\u00e3o h\u00e1 respeito pela democracia.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214634439",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o! Ser de esquerda \u00e9 ficar feliz com um liberal que o \u00fanico discurso \u00e9 a defesa das minorias, o racismo ou a xenofobia...\nSer de esquerda \u00e9 votar no bloco de esquerda!\nH\u00e1 muita gente que n\u00e3o gosta do ventura e que \u00e9 de direita... N\u00e3o \u00e9 o teu caso!\nQualquer liberal ficaria desiludido com o discurso mamadou ba do Tiago Mayan...para ti foi espetacular... Porque \u00e9s  bloquista...\nO resto \u00e9 treta!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5214636080",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o escrevi em lado nenhum que concordo com 100% do que o Mayan diz.<br/>Unanimidades \u00e9 no Chega onde todos repetem a cassete de Ventura sem questionar.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5214530187",
                                            "user": "bigcurak",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A verdade do\u00ed assim tanto?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5214475684",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214410880",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 h\u00e1 um candidato honesto e de direita,\u00e9 Ventura",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214530601",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a piada do dia",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214393468",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O trapaceiro, mentiroso compulsivo do Ventura foi encostado pelo candidato da direita liberal .. ahah ,\u00e9 que o chega apesar de ter o pograma mais liberal apresentado at\u00e9 hoje retirando todos os direitos desde a Sa\u00fade, Educa\u00e7\u00e3o, Habita\u00e7\u00e3o, trabalho, n\u00e3o existe base ideol\u00f3gica, \u00e9 apenas um grupelho de fascistas, em que muitos est\u00e3o ligados ao mundo do crime (lavagem de dinheiro, tr\u00e1fico de droga, prostitui\u00e7\u00e3o) e para disfar\u00e7ar que s\u00e3o fascistas apresentam o liberalismo econ\u00f3mico no seu pior , como a sua solu\u00e7\u00e3o!\nO Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o ganhou um \u00fanico debate at\u00e9 agora, e s\u00f3 tem resultado numa coisa, mostrar que \u00e9 um oportunista, sem educa\u00e7\u00e3o um verdadeiro alarve, e que s\u00f3 engana uns quantos pategos!\nSe as pessoas de direita o v\u00eam o como o seu dom Sebasti\u00e3o mostram bem que qualquer burgesso serve para eles !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214412325",
                    "user": "CostaVigaro",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "gosto da IL mas discordo das acusacoes que faz ao Ventura e ao Chega.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214356284",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que arrombo deu o Mayan ao cu do Aldrab\u00e9... foi at\u00e9 o Luc Mombito ficar com inveja do que faz em noites mais calorosas com o Ventrulha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214077457",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As Mort\u00e1guas est\u00e3o hist\u00e9ricas... S\u00e3o as do costume... A \u00fanica coisa que as move? O \u00f3dio a Um candidato de direita como \u00e9 Andr\u00e9 Ventura!\nElas est\u00e3o todas a\u00ed!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214055893",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ter\u00e1 Mayan est\u00f4mago para a quadrilhice pol\u00edtica??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214057796",
                    "user": "disqus_POZiXJYjK4",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nah!!! Pareceu-me um pouco enjoado ... precisa de ter umas aulas com o Tino !",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214052763",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As elei\u00e7\u00f5es presidenciais j\u00e1 est\u00e3o decididas, vai ganhar o Marcelo ...por isso estou-me a cagar para quem ficar em 2\u00ba lugar!<br/>...com respeito ao <b> nazi </b>Ventura j\u00e1 todos sabemos que se tiver mais de 3% vai dizer que foi uma \"estrondosa vit\u00f3ria\" e que se tiver menos de 3% vai chorar e queixar-se que foi vitima de uma fraude eleitoral.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5214047883",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai que criticaram o meu \u00eddolo Ventura, ai que ignom\u00ednia!!<br/>Vou j\u00e1 insultar os apoiantes do candidato liberal.\nEsta gente do Chega \u00e9 de partir o coco a rir :-D",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214100372",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aten\u00e7\u00e3o que ao ch@g@ bastam 5% dos votos para elegerem o Aldrabe como presidente.<br/>Assim foi nos A\u00e7ores com 5% andaram um m\u00eas a cantar vitoria.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214066544",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lu\u00eds Vaz de Cam\u00f5es ---&gt; Batman who laughs\n13 days ago\n\"E permita-me que nesta quadra de reflex\u00e3o, lhe pe\u00e7a desculpa se em algum momento me excedi!\nQue no pr\u00f3ximo ano sejamos todos melhores!\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214075169",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exacto! \u00c9 para veres a diferen\u00e7a entre os 2!\nLiberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 acusar os outros de algo que n\u00e3o fazem, apenas para ter raz\u00e3o! Isso \u00e9 tudo menos liberdade de express\u00e3o!\nLiberdade de express\u00e3o \u00e9 teres uma opini\u00e3o sobre mim... E isso n\u00e3o engloba acusar de factos...\nVou te dar um exemplo... Eu acho que tu \u00e9s um esquerdalha reles, com \u00f3dio a Andr\u00e9 ventura, que nem conhece o que \u00e9 a direita liberal e por isso \u00e9 que critica a proposta do chega para p\u00f4r fim \u00e0 progressividade do imposto sobre o rendimento, e que de acordo com o que diz j\u00e1 votou no bloco de esquerda... Esta \u00e9 a minha opini\u00e3o... Mas nem por isso posso achar que ontem asssaltaste um banco ou violate uma idosa... Porque isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 liberdade de express\u00e3o...\nPERCEBESTE \u00d3 MARISA?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214429322",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Liberdade de express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 acusar os outros de serem de esquerda s\u00f3 porque criticam o seu partido.<br/>O que voc\u00ea quer \u00e9 exercer bullying contra todos os que n\u00e3o s\u00e3o do Chega mas comigo n\u00e3o tem sorte nenhuma.\nLiberdade de express\u00e3o \u00e9 eu achar que voc\u00ea n\u00e3o sabe respeitar quem n\u00e3o pensa como voc\u00ea.\nEu n\u00e3o odeio Ventura, j\u00e1 por diversas vezes concordei com ele e noutras critico quando assim o entendo.\nSei o que \u00e9 direita liberal porque leio livros de ci\u00eancia pol\u00edtica e li o programa do IL, n\u00e3o preciso que bestas como voc\u00ea me ensinem nada.\nEu sabia que voc\u00ea ia trazer outra vez a hist\u00f3ria de eu ter votado no BE, n\u00e3o tenho rabos de palha para esconder isso, votei neles quando tinha 18 anos, neste momento tenho mais de 30 e entretanto mudei de opini\u00e3o, \u00e9 o que se chama crescer, f\u00edsica e mentalmente.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5214410302",
                                    "user": "nicolaug",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Um candidato que diz que ser de direita \u00e9 n\u00e3o se importar com as minorias \u00e9 s\u00f3 est\u00fapido. N\u00e3o se importar com minorias enquadra-se no nacionalismo, n\u00e3o na direita.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214044049",
            "user": "disqus_POZiXJYjK4",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a IL n\u00e3o tomar vitaminas, nas pr\u00f3ximas legialativas evapora-se ... at\u00e9 o candidato a presidente est\u00e1 um bocado an\u00e9mico.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214412041",
                    "user": "nicolaug",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o parece ter sido a melhor escolha da IL. Deve ter tirado a palhinha mais curta...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214045993",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em tempo de elei\u00e7\u00f5es as coisas ficam mais crispadas, o Ventura \u00e9 que nem esperava a tareia que levou.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214052301",
                            "user": "disqus_POZiXJYjK4",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Parece que sim, as sondagens at\u00e9 j\u00e1 d\u00e3o 1% para o Andr\u00e9 e 15% para o Tiago ...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214054878",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E eu ralado com isso.<br/>Tanto se perde com 1% como com 15%.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214056298",
                                            "user": "disqus_POZiXJYjK4",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quando se \u00e9 perdedor perde-se sempre e qunado se \u00e9 ganhador ganha-se sempre.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5214053427",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214034665",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chega apresentou no parlamento uma proposta de lei que \u00e9 exactamente igual a uma lei da Alemanha <b> nazi.</b>\nCoincid\u00eancias da vida...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214411572",
                    "user": "CostaVigaro",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a extrema esquerda BE, PS e PCP apresentam dessas todas as semanas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214378461",
                    "user": "disqus_WElARK1FvM",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PAN j\u00e1 apresentou v\u00e1rias e n\u00e3o incomoda ningu\u00e9m...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214603236",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro que n\u00e3o... S\u00f3 Andr\u00e9 ventura \u00e9 que incomoda estes canhotos... At\u00e9 lhe chamam nazi...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214086011",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nNem a Mort\u00e1gua diria melhor... \"ui que <b> nazi\"</b>...\nMas algu\u00e9m que n\u00e3o seja do bloco de esquerda ou do PCP, acha que Andr\u00e9 ventura \u00e9<b>  nazi</b>?\nAhahahahahahahah...\nMais depressa se apanha um camarada que u<b> m cox</b>o...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214425799",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o escrevi que Ventura \u00e9 nazi, n\u00e3o tente atribuir aos outros palavras que eles n\u00e3o escreveram.<br/>Escrevi \u00e9 que o Chega apresentou um projecto de lei igual a uma lei da Alemanha nazi.<br/>Aprenda a ler antes de fazer figuras dessas.\nNa sua mente b\u00e1sica, quem n\u00e3o for do Chega n\u00e3o tem o direito a ser de direita, como se voc\u00eas tivessem o alvar\u00e1 da exclusividade de ser de direita.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi",
                        "Coxo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5214039409",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual? Aquela do fim da progressividade dos impostos que disseste que era uma merda?\nTu, liberal?\nAhahahahahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214043593",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A lei sobre o abate religioso de animais.<br/>Isso mesmo, tente disfar\u00e7ar.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214046959",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se \u00e9s homenzinho, responde...\nEscreveste ou n\u00e3o que era uma proposta de merda o fim da progressividade do imposto sobre os rendimentos?\nJs te disse, basta fazeres uma pesquisa no Google \"chega prop\u00f5es fim da progressividade no imposto sobre o rendimento, sol\"\nCaso n\u00e3o saibas, esta \u00e9 a base do liberalismo...\nTu, liberal?\nAhahahahahahahah",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214049214",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sou economista para saber tudo ao pormenor, depois dessa not\u00edcia fui comparar as duas propostas e vi que s\u00e3o semelhantes.<br/>E depois?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5214052872",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Economista?????\nDeves estar a gozar comigo... \u00c9 preciso ser economista para se perceber o que \u00e9 a pol\u00edtica liberal???\nVai \u00e0 volta...\n\u00c9s um nojento de merda, que quando n\u00e3o tem argumentos, precisa de inventar sobre o que os outros fazem para tentar ter raz\u00e3o!\nVai PR\u00d3 CARALH0 \u00d3 Mort\u00e1gua!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214054292",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\"\u00c9s um nojento de merda, que quando n\u00e3o tem argumentos, precisa de inventar sobre o que os outros fazem para tentar ter raz\u00e3o!\"\n\"Vai PR\u00d3 CARALH0 \u00d3 Mort\u00e1gua!\"\nOs do chega s\u00e3o mesmo pessoas bem educadas e respeitadoras.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214055890",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pelo menos n\u00e3o te acuso de merdas que n\u00e3o fazes...\nPrefiro chamar te de nojento de merda, do que dizer que amanh\u00e3 vais fazer um clone meu... Porque pelo menos tenho o respeito de nao achar que baixas a esse n\u00edvel..",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5214058277",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "E acusar de ser de outra cor pol\u00edtica s\u00f3 porque critico o l\u00edder do seu partido \u00e9 algo de grande eleva\u00e7\u00e3o de car\u00e1cter, ah ah ah.<br/>Voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam nenhuma maturidade para encaixar cr\u00edticas.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5214029033",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 que pode levar a s\u00e9rio um Calimero que mete ac\u00e7\u00f5es em tribunal que sabe que ir\u00e3o ser rejeitadas para se fazer de v\u00edtimazinha?<br/>Um troca-tintas que no parlamento vota de maneira diferente conforme o dia da semana.<br/>Que falta a um debate eleitoral para ir para a CMTV falar de futebol.\n\u00c9 o que se chama de troca-tintas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214360449",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Batman who laughs fico surpreendido contigo porque sei que \u00e9s uma pessoas inteligente, democratico e aberto a debate, o que me surpreende \u00e9 s\u00f3 teres aberto a pestana relativamente ao Cam\u00f5es e em geral a todo o eleitorado do CHEGA, onde n\u00e3o se pode criticar o querido l\u00edder, imagina tal merda no poder.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214423981",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para os in\u00fameros \"Cam\u00f5es\" que pululam nas redes e f\u00f3runs, o advers\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 a esquerda, \u00e9 todo e qualquer ser humano que n\u00e3o alinhe com o chega.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214042183",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O teu \u00f3dio ao ventura est\u00e1 ao n\u00edvel do relvas! Nunca me enganaste \u00f3 comunistazeco caviar! Por isso \u00e9 que j\u00e1 andaste aqui a fazer propaganda pelo bloco de esquerda...\nConfessa l\u00e1 que vais votar na Marisa... Sai l\u00e1 do arm\u00e1rio\nAhahahahahahahah",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214043005",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o odeio o Ventura, s\u00f3 n\u00e3o concordo com algumas coisas que ele diz, chama-se liberdade de express\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214030880",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Amanh\u00e3 vou ter clones meus aqui no Sol vindos da f\u00e1brica Pires &amp; Cam\u00f5es ltda.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214038318",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\n\u00c9s mesmo baixo n\u00edvel... Ao n\u00edvel de uma Mort\u00e1gua desta vida... O Cam\u00f5es nunca fez nenhum clone...\nN\u00e3o aguentas os argumentos? Tens que inventar coisas que n\u00e3o fa\u00e7o?\nVai l\u00e1 pesquisar... No Google \"chega quer acabar com progressividade do imposto sobre rendimentos, sol\"... V\u00ea l\u00e1 o que escreveste... E se fores homenzinho n\u00e3o apagas (se apagares j\u00e1 tenho aqui o copy paste para te envergonhar)...\nTu liberal? Sabes l\u00e1 o que \u00e9 ser liberal... \u00c9s uma triste Mort\u00e1gua... E um nojento que quando n\u00e3o tem argumentos inventa que os outros fazem clones...\nEspera... Depois de seres uma besta que acusas os outros de algo que n\u00e3o fazem, ainda vais ser tu a v\u00edtima...\n\u00c9s mesmo um esquerdalha reles",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214042130",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Obrigado por voc\u00ea confirmar tudo o que o Chega representa.<br/>Quando atacam o IL eu n\u00e3o me ponho a insultar e caluniar as pessoas, j\u00e1 quando algu\u00e9m critica o Ventura, \u00e9 insultos, clones, mentiras, etc.\nAinda n\u00e3o encontrei UM \u00daNICO simpatizante do Chega que respeite as opini\u00f5es dos outros.<br/>Voc\u00ea s\u00f3 me respeita quando eu critico o governo, mas respeitar opini\u00f5es iguais \u00e1s nossas \u00e9 f\u00e1cil, o car\u00e1cter de algu\u00e9m s\u00f3 se v\u00ea quando se respeitam opini\u00f5es diferentes, e nesse aspecto voc\u00ea falha redondamente.\nN\u00e3o o vou insultar de volta porque isso era descer ao mesmo n\u00edvel onde voc\u00ea vive, isso era o que voc\u00ea queria.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214043771",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 mentira que escreveste que era uma proposta de merda o fim da progressividade no imposto sobre os rendimentos? N\u00c3O\n\u00c9 MENTIRA QUE FA\u00c7O CLONES? SIM\nQUEM \u00c9 MENTIROSO, \u00d3 MORT\u00c1GUA?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5214045014",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pode provar que \u00e9 mentira que n\u00e3o faz clones?<br/>\u00c9 uma coincid\u00eancia do catano aparecer um clone do Relvas na mesma altura em que apareceram clones seus.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214050004",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o preciso de provar \u00f3 Mort\u00e1gua... Eu sei que n\u00e3o fa\u00e7o!\nJ\u00e1 tu escreveste que era uma merda, uma proposta do chega que vai de encontro com a pretens\u00e3o da IL...\nTu, liberal?\nAhahahahahahahah,\nN\u00e3o passas de um esquerdalha nojento que at\u00e9 capaz de fazer acusa\u00e7\u00f5es de algo que os outros n\u00e3o fazem s\u00f3 porque n\u00e3o tem argumentos!\nEu para desmontar o que tu dizes, n\u00e3o preciso de inventar que fazes clones ou outra merda qualquer",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214053014",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso mesmo, prove que eu tenho raz\u00e3o quando digo que n\u00e3o h\u00e1 NINGU\u00c9M do Chega que respeite os outros comentadores.<br/>Bravo para tanta burrice.\nN\u00e3o tenho de provar nada a ningu\u00e9m e muito menos a si, eu sei o que sou e isso para mim \u00e9 suficiente.\nSe faz clones ou n\u00e3o tanto me faz, fica registado \u00e9 o baixo n\u00edvel da sua linguagem e estupidez.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214025919",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado do cheguista, viu o seu l\u00edder servir de saco de pancada e veio aqui de orgulho ferido lan\u00e7ar mentiras sobre os apoiantes do outro candidato.<br/>Isto chama-se democracia, palavra que para aqueles lados deve ser dif\u00edcil de entender, visto que o Chega est\u00e1 cheio de gente de extrema-direita.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214010293",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ahahahahahahahah... S\u00f3 agora li todos os coment\u00e1rios... As Catarinas e a ex Mort\u00e1guas est\u00e3o hist\u00e9ricas com um debate onde o zequinha Mayan foi remetido \u00e0 sua insignific\u00e2ncia!\nH\u00e1 um bloquista aqui que chega a dar d\u00f3... O que o move n\u00e3o \u00e9 a direita liberal (insultou aqui o Andr\u00e9 ventura quando prop\u00f4s o fim da progressividade do IRS, que \u00e9 exactamente o que defende a IL), mas sim o odio \u00e0 direita representada por Andr\u00e9 ventura!\nMais depressa se apanha uma Mort\u00e1gua que um <b> coxo!</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214025278",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nA Mort\u00e1gua identificou-se...\nAhahahahahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214026867",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu percebo-o perfeitamente, democracia \u00e9 um conceito estranho para si.<br/>Liberdade para n\u00e3o gostar do Chega \u00e9 algo que n\u00e3o entra na sua cabe\u00e7a.<br/>Agora pode come\u00e7ar a chamar filho da p como de costume.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5214023143",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah ah ah ah ah, ningu\u00e9m pode criticar o seu querido l\u00edder profeta Ventura que \u00e9 logo apelidado de Mort\u00e1gua.<br/>Mais depressa se apanha algu\u00e9m sem princ\u00edpios morais do que um <b> coxo.</b>\nN\u00e3o sou nem nunca irei ser do Chega e n\u00e3o pe\u00e7o desculpas a ningu\u00e9m por isso.<br/>Da pr\u00f3xima vez que tiver algo a dizer, diga-o directamente em vez de mandar indirectas como as mulheres.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Coxo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Coxo"
            ]
        },
        {
            "id": "5214002775",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois de tino de rans, est\u00e1 encontrado o verdadeiro her\u00f3i da extrema esquerda ou de parte da direita liberal (a parte da ex Mort\u00e1guas)... O Mayan...\nUm zequinha, filhinho do pap\u00e1 que nem sabe falar, e que \u00e9 liberal porque \u00e9 a nova onda dos betinhos... A direita crist\u00e3 j\u00e1 n\u00e3o se usa...\nO desespero \u00e9 total!\nAhahahahahahahah!\nGrande Andr\u00e9 Ventura! Deixa os parasitas de esquerda e os poucos de direita a espernear!\nBravo!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213997690",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...\u201cnunca far\u00e1 Governo com o Chega\u201d ...diz o Mayan, mas n\u00e3o \u00e9 isso que diz o deputado do IL!<br/>...muita aten\u00e7\u00e3o aos partidos catavento!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213976167",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 O QUE EU DIGO A POLITICA E AS ELEI\u00c7\u00d5ES  PORTUGUESA S\u00c3O  MUITO MELHORES QUE AS NORTE-AMERICANAS .\nEU JURAVA QUE O TIAGO MAYAN RODRIGUES ERA LGBTQ+ <b> GAY.</b>\nAFINAL ELE  \u00c9 UM TRANSVESTIDO DE DIREITA SEGUNDO O  AVENTURA  !!!!!!\nhe he he .....!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5213967949",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O debate de hoje seguramente deu uma boa quantidade de votos a Tiago Mayan, que at\u00e9 ent\u00e3o muita gente nem conhecia.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213974309",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...o facto do Tiago Mayan ter dito que \"os emigrantes s\u00e3o contribuintes l\u00edquidos deste pa\u00eds\" deve ter-te deixado muito surpreendido uma vez que tu fazes coro com os racistas anti-emigra\u00e7\u00e3o do Chega e distribuis os teus pontinhos \u00e0 fartazana aos seus coment\u00e1rios racistas ...\u00e9s um troca-tintas <b> analfabeto!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214020376",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Relvas criador de clones, \u00e9s um pobre palerma mentiroso.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Analfabeto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213963955",
            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 para lembrar esse troglodita do Chega e os seus apoiantes.\nNas segundas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 1980 havia um candidato \u2014 de direita \u2014 chamado Galv\u00e3o de Melo, em quem se dizia que os ciganos votaram em massa, mobilizados pela simpatia pessoal que sentiam por ele e pela afei\u00e7\u00e3o que ele lhes dedicava publicamente.\n\u00c9 bom que se tenha presente alguns princ\u00edpios.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213948525",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bravo!!!<br/>Tiago Mayan espancou Ventura de tal forma que quase tenho pena do l\u00edder do Chega.<br/>Toma e embrulha.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213979291",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "FOI UMA GRANDE LUTA DE 2  BICHONAS TRAVECAS !!!!\nhe he  ...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5213963479",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se tens pena dele n\u00e3o votes na IL mas vota no PAN",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5213957075",
                    "user": "domfinley",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que para o Ventura ser de direita ou esquerda \u00e9 uma quest\u00e3o de apoiar ou n\u00e3o apoiar minorias. Essa foi infeliz. Eu ainda gostava de saber o que o Ventura pensa da Candece Owens. Vai na volta nem sabe quem ela \u00e9.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213961793",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu tamb\u00e9m gostava de saber a opini\u00e3o do teu querido l\u00edder Aldrabe sobre o apoio da Le Pen. Le Pen essa que que acabar com as aulas de l\u00edngua portuguesa em Fran\u00e7a.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213968819",
                                    "user": "domfinley",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso de l\u00edderes \u00e9 para comunistas e para o pessoal se seitas religiosas. Se achas que eu apoio o Ventura deves ter algum atraso cognitivo. Eu posso ser conservador em temas como aborto e eutan\u00e1sia, mas nunca irei apoiar algu\u00e9m que faz campanha tendo por base um discurso assente em racismo.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214032548",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tenha cuidado, se critica o Chega vai ter o Cam\u00f5es \u00e0 perna a dizer aqui no f\u00f3rum que voc\u00ea \u00e9 bloquista :-))",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5213981702",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "RACISMO  E EUTAN\u00c1SIA 2 MERDAS APROVADAS, EM PORTUGAL !!!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5213988392",
                                                    "user": "domfinley",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O racismo \u00e9 fabricado em Portugal por agentes politicos que querem ganhar poder politico polarizando o povo.\nA eutan\u00e1sia \u00e9 \u00e9ticamente incorrecta num mundo em que a ci\u00eancia e a medicina evoluem a um ritmo cada vez maior permitindo salvar mais vidas. Al\u00e9m de algumas for\u00e7as querem aprovar a eutan\u00e1sia por uma quest\u00e3o de popuan\u00e7a de dinheiro na seguran\u00e7a social e SNS.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214579308",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O PROBLEMA \u00c9 QUE COM O TEMPO COM ALZEIHMER E DEPRESS\u00d5ES COME\u00c7AM A MATAR PESSOAS  CONTRA A REAL VONTADE .\nVELHOS MUITO IDOSOS PODEM SER CONVENCIDOS A DAR AUTORIZA\u00c7\u00c3O PARA   COMETEREM  ESSES CRIMES CONTRA ELES .",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5213978447",
                                            "user": "bigcurak",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "as nunca irei apoiar algu\u00e9m que faz campanha tendo por base um discurso assente em racismo.\nn\u00e3o que isso te valha de alguma coisa mas subiste na minha considera\u00e7\u00e3o",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5213963140",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Gostava que algum candidato lhe espetasse com essa em algum debate.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5213957967",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 ser infeliz, foi a careca a ser destapada.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5213955363",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o vi mas se assim foi parab\u00e9ns ao Mayen pois eu n\u00e3o dava um tost\u00e3o furado pela performance dele.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213957169",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ficou evidente que o Chega n\u00e3o passa de partido de protesto e bota-abaixo, enquanto o IL \u00e9 um partido construtivo com uma alternativa clara ao sistema socialista.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213958242",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que e o ch@g2 e o que representa eu sei bem.<br/>E uma organiza\u00e7\u00e3o tenebrosa",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5213961453",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A humilha\u00e7\u00e3o foi de tal ordem que o \u00fanico simpatizante que apareceu aqui foi o seu clone.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5213979144",
                                                    "user": "bigcurak",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "J\u00e1 reparei que quando levam na corneta eles amuam",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5213961773",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Exacto",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5213961255",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ESPECIAL CHEGA NA SIC. JORNAL DA NOITE. JORNALISTAS RELATARAM JA AMEA\u00c7AS DE MORTE",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5213980526",
                                                    "user": "bigcurak",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Outra coisa n\u00e3o era de esperar de um partido que se baseia no \u00f3dio e xenofobia.<br/>Basta ver os coment\u00e1rios desses fulanos aqui no Sol.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214382171",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ol\u00e1. Ainda ontem foi dia 5 do novo ano e j\u00e1 correram o dicion\u00e1rio de ofensas a mulheres, que t\u00eam sempre na ponta da lingua, com a minha pessoa...<br/>S\u00e3o uns senhores...<br/>O especial sobre o Chega continua hoje.<br/>Parab\u00e9ns \u00e1 SIC por desmascarar este grupinho de arruaceiros",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213940560",
            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu vi foi a primeira parte do document\u00e1rio da Sic sobre o Chega. Verdadeiramente tenebroso. O que se move debaixo dos nossos olhos devia interpelar-nos. As pessoas deviam reflectir.\nNo que concerne ao debate boa presta\u00e7\u00e3o do candidato da IL. N\u00e3o tem traquejo de tv (ao contr\u00e1rio do cartilheiro sabidola da quadrilha do Orelhas) mas deixou um nota agrad\u00e1vel de uma certa Humanidade ainda que sobre um fundo ideol\u00f3gico duvidoso.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213962914",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1 Mendon\u00e7a,  bem vindo e um bom ano.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213971897",
                            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Viva Lu\u00edsa. Um bom ano para si!\nC\u00e1 andamos com as presidenciais.<br/>\ud83d\ude09",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214384736",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ol\u00e1 meu caro Mendon\u00e7a, obrigada!! <br/>O seu clone j\u00e1 tinha vindo ter comigo...<br/>Ontem fiquei contente por finalmente encontrar o verdadeiro Mendon\u00e7a. Faz sempre muita falta por c\u00e1.<br/>Desejo um \u00f3ptimo ano para si e todos os seus.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214629830",
                                            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Um feliz ano tamb\u00e9m para si e para os seus cara Lu\u00edsa. <br/>Tenho apreciado a suas \u00f3ptimas presta\u00e7\u00f5es \u2014 os trafulhas do costume at\u00e9 espumam; e claro, sem argumentos e consist\u00eancia mental v\u00e3o-se desdobrando em Clones e Trolls \u2014 \u00faltimo recurso da pocilga deles.<br/>\ud83d\ude05",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5215090425",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Este m\u00eas \u00e9 o tudo ou nada. Temos trabalho...<br/>N\u00e3o podemos deixar-nos intimidar por imundas guerrilhas provindas de calabou\u00e7os.<br/>Mendon\u00e7a,  n\u00e3o perca o especial da Sic, sobre o Chega....\u00e9 de bradar aos c\u00e9us...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213897613",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sempre em modo besta 666. Ontem e hoje entupido de xanax...L\u00e1 percebeu que portugal d\u00e1-se mal com arruaceiros...Conselho que lhe foi dado pelo amigo Mario Machado",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213899621",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai trabalhar <b> vaca </b>que vais chegar<b>  atrasada</b> \u00e1 boate.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213949098",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deixa de clonar os perfis dos outros e de insultar mulheres.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5213906921",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse fulaninho faz parte das mil\u00edcias do Chega, que inundam as redes sociais com o intuito de desviar as conversas das cr\u00edticas que fazemos ao partido nazi<br/>Quando damos por n\u00f3s, pass\u00e1mos 1 hora a trocar galhardetes e sem falar na besta 666 do Ventura.<br/>\u00c9 o que querem. N\u00e3o ligue ao imbecil. \u00c9 mais um do Chaga",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213908102",
                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala te vaca e vai ganhar dinheiro.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5213910859",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o me admirava, mas segundo alguem com quem falei, eles n\u00e3o passam de 3 ou 4 fulanos,  com 10 nicks cada um aqui no Sol, para travar quem fala mal do Chega",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5213912996",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "L\u00e1 est\u00e1.<br/>N\u00e3o se pode esperar grande articula\u00e7\u00e3o de pessoas com severas distor\u00e7\u00f5es cognitivas",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5213916009",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Est\u00e1 a ver?<br/>\"...\u00e1 poucos\"<br/>Fazer o qu\u00ea? Nem a 4 classe devem ter",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5213917116",
                                                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Anda vaquinha logo n\u00e3o te pago o servi\u00e7o.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5213920198",
                                                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Podes continuar a pensar que sou o Cam\u00f5es estou a c@gar-me para isso. Mas no curral estive hoje a malhar na porca da tua m\u00e3e.",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5213925159",
                                                                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Vou ser sincero contigo, sou o teu pai.",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5213914683",
                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E tu outro que criaste este nick \u00e1 poucos minutos otario.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5213916178",
                                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Continua, daqui a pouco apagas este e crias outro.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5213918696",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E faz muito bem. Pelo menos faz frente a essas  tais mil\u00edcias.<br/>Isso sim, \u00e9 um servi\u00e7o publico.<br/>Vou sair C.<br/>Um beijinho e at\u00e9 amanh\u00e3.<br/>PS. N\u00e3o d\u00ea conversa a idiotas",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5213921227",
                                                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai l\u00e1 trabalhar vaca.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5213917614",
                                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Porque \u00e9s um grande boi.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Vaca",
                        "Atrasada"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5213914412",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem duvida!!<br/>Ser\u00e1 com certeza",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213900795",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei escrever mas sei l\u00e1 ir para comer a tua m\u00e3e.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213902104",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Provavelmente sou teu pai!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213903953",
            "user": "bigcurak",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ligue a esse anormal.<br/>Esse clonador de nicks n\u00e3o deve nada a intelig\u00eancia e quando v\u00ea o dono a levar no focinho fica todo exaltado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213908305",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5213904577",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Xoooooo boi baza c0rno",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5213905138",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9, apaga esse e volta a fazer outro boi.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213907365",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A tua m\u00e3e daqui a pouco tamb\u00e9m me vai fazer outro broxe.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213895344",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De quatro est\u00e1 a tua m\u00e3e habituada a estar.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213886983",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vou votar no Andr\u00e9 Ventura,pois \u00e9 o \u00fanico candidato que representa o povo trabalhador,patriota e que est\u00e1 farto de xuxas e comunas.\nChega de corrup\u00e7\u00e3o,de parasitagem social,de compadrio e de roubalheira.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213885603",
            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Surpresa. Tiago Mayan esteve bem frente \u00e0 l\u00e1bia desbragada daquele caceteiro.\nPara al\u00e9m disso conseguiu dar um rosto humano \u00e0 sua filosofia pol\u00edtico-econ\u00f3mica.  N\u00e3o esperava.\nGostei da atitude calma dele mas incisiva. Com ideias arrumadas.\nE o caceteiro claro,  l\u00e1 fez o n\u00famero dele.Confrangedor.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213935583",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O interessante da Iniciativa Liberal \u00e9 que n\u00e3o s\u00e3o pol\u00edticos profissionais, nem precisam de navegar ondas populistas para ganhar o p\u00e3o, j\u00e1 que t\u00eam profiss\u00f5es. Enquanto continuarem assim, t\u00eam algo a acrescentar \u00e0 pol\u00edtica nacional.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214563369",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O problema da IL \u00e9 que parece o Club do Bolinha",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5213944200",
                            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Concordo, nota-se no Mayan falta de paleio politico profissional.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213881724",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 continua a assumir-se como a Besta 666.<br/>Tiago Mayan G., esteve bem melhor que a \u00faltima vez, gostei de algumas bocas certeiras e da calma com que as dizia. <br/>Ventura continua com espuma branca a escorrer das bei\u00e7as, mas de certo controlado com uma caixa inteira de valiuns",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213882304",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai trabalhar para a tua esquina <b> vaca.</b>",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213891534",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Percebe uma coisa, e de uma vez por todas, eu estou aqui assumidamente para criticar o partido xen\u00f3fobo e aldrab\u00e3o da nossa pra\u00e7a- o Chega.<br/>Nem tu  nem ninguem, com 10, 20 ou 2000 clones e ofensas de A a Z do teu miseravel dicion\u00e1rio,  me v\u00e3o conseguir melindrar, ofender, beliscar sequer ,e impedir que eu fa\u00e7a o que pretendo...N\u00e3o me conheces. Comigo n\u00e3o tens qualquer hipotese. E volto a repetir- tu n\u00e3o tens qualquer hipotese!!<br/>E para to provar eu vou deixar de responder-te, porque a minha fun\u00e7\u00e3o aqui \u00e9 outra e a tua fun\u00e7\u00e3o aqui, comigo, morreu!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213894360",
                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A tua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 satisfazer os clientes sua vaca.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5213884156",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sou teu irm\u00e3o filho da put#",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213885818",
                                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ol\u00e1 irm\u00e3o.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Vaca"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213893936",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m.  Evoluiu bastante e manteve-se com uma serenidade estudada...foi inteligente",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213899065",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213881407",
            "user": "disqus_lwSTcgmLU7",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A julgar pelos coment\u00e1rios, ningu\u00e9m \u00e9 de direita mas todos viram o debate... Hilariantes estas criaturas...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213907151",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e  o  que  \u00e9 para  ti o  estado  de direito, sabes  o  que  \u00e9  um  estado  de  direito   ?!  a  roubalheira  que  \u00e9 perpetrada   pela  esquerda  e  pela  extrema  esquerda  , por  outras  palavras  tamb\u00e9m  \u00e9s  ladr\u00e3o , o  estado tortuoso   que  defendes  \u00e9  tudo  menos  de  direito   .....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213876154",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "incrivel o libelinha ate perde para o aventuras !!! um muito fraquinho o outro um pig com barba",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213877882",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 falas contigo mesmo boi",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213879621",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A tua m\u00e3e enrabada por mim ahahahaha",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213877181",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Multi nicks boi",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213881901",
                    "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "qual multi nick <b> atrasado </b>... le o meu comentario atrasado",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213882910",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Calou boi de merda multi nicks",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Atrasado"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213874778",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Calou boi gay",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213876598",
                    "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem toureou fui eu o teu pai.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        }
    ]
}