{
    "header": {
        "title": " Casal homossexual agredido por grupo no Terreiro do Pa\u00e7o ",
        "subtitle": " Agress\u00e3o ocorreu ao final da tarde de domingo. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de setembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/672804/casal-homossexual-agredido-por-grupo-no-terreiro-do-paco ",
        "postText": " ['Um casal homossexual foi agredido por um grupo de quatro homens, este domingo, no Terreiro do Pa\u00e7o, em Lisboa.', 'De acordo com fonte da PSP, citada pela ag\u00eancia Lusa, a agress\u00e3o homof\u00f3bica ocorreu pelas 19h40, com viol\u00eancia f\u00edsica a uma das v\u00edtimas, que foi assistida no local, mas recusou ser transportada para o hospital.', 'Segundo a mesma fonte, o casal apresentou queixa da agress\u00e3o, que aconteceu depois de os suspeitos terem tentado vender produto estupefaciente.', 'A associa\u00e7\u00e3o ILGA Portugal - Interven\u00e7\u00e3o L\u00e9sbica, Gay, Bissexual e Transg\u00e9nero  confirmou \u00e0 mesma ag\u00eancia noticiosa ter recebido o relato do incidente por parte de uma das v\u00edtimas.', '\u0093Tanto quanto percebemos j\u00e1 deram seguimento aos passos que ser\u00e3o os naturais, que \u00e9 acionar a pol\u00edcia e as autoridades competentes, e agora \u00e9 esperar que haja uma investiga\u00e7\u00e3o adequada e imparcial para esta situa\u00e7\u00e3o, mas tendo acontecido no Terreiro do Pa\u00e7o, onde inclusivamente est\u00e1 sempre presente a Pol\u00edcia Municipal, que ter\u00e1 sido inclusivamente testemunha desta situa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o nos parece que haja aqui grandes quest\u00f5es a resolver\", declarou \u00e0 ag\u00eancia Lusa a coordenadora do Observat\u00f3rio da Discrimina\u00e7\u00e3o da ILGA, Marta Ramos.', '\"S\u00e3o casos como este que v\u00eam provar que, infelizmente, as pessoas LGBT continuam a ser v\u00edtimas de homofobia e transfobia que, inclusivamente, pode dar origem a situa\u00e7\u00f5es graves como estas em que h\u00e1 agress\u00e3o f\u00edsica e discurso de \u00f3dio, que foi a situa\u00e7\u00e3o que nos foi relatada\", acrescentou, referindo ainda que o local e hora onde a agress\u00e3o aconteceu transmite um sentimento \u0093quase\u0094 de impunidade.'] ",
        "numberPosts": " 27 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Ethnicity - White,Nationality - General,Age - General,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homossexual,Homofobia,LGBT,G\u00e9nero,Sexual,Branco,Xenofobia,Idade,Pimba",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4636407600",
            "user": "disqus_bi0AKXLsR1",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou seja, duas pessoas foram atacadas por criminosos na rua (tal como acontece todos os dias a muito boa gente) mas como os cidad\u00e3os s\u00e3o gays j\u00e1 \u00e9 crime de \u00f3dio?? T\u00e1 tudo doido? Depois admiram-se que o pessoal comece a votar no Trump e em partidos demag\u00f3gicos. Pudera j\u00e1 estamos mais do que fartos da vitimizacao das minorias. Eu se algu\u00e9m me atacar, infelizmente n\u00e3o ser\u00e1 nem <b> xenofobia,</b> nem crime de \u00f3dio nem crime de<b>  g\u00e9nero</b> porque sou, tal como muita gente, um simples home<b> m branc</b>o que tem que trabalhar se quiser ganhar a vidinha e que s\u00f3 existe para pagar impostos e sustentar mangalhos que vivem \u00e0 custa do meu trabalho, pol\u00edticos inclu\u00eddos....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Branco",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4635651596",
            "user": "disqus_ZYfma195Fv",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se calhar a not\u00edcia deveria ser: \"Traficantes de droga com presen\u00e7a habitual na baixa e que n\u00e3o s\u00e3o importunados pela pol\u00edcia agrediram transeuntes\"........N\u00e3o tinha era a marca da persegui\u00e7\u00e3o devida \u00e0 condi\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>dos ofendidos......",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4635604872",
            "user": "felciomafio",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ciganada bate nos gaizolas... na Capital... e agora??...<br/>Quem tem a culpa... quando ambas as minorias se agridem ??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4635772186",
                    "user": "pedrogonilho",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 chamar a Catarina e as manas , que elas resolvem a contenda de imediato.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4635596277",
            "user": "albertoquerido",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "por  vezes   \u00e9  necess\u00e1rio   visto  fazerem  cenas  que  envergonham quem passa   . depois <a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\"fazem.se\">fazem.se</a>  vitimas  .  vem  logo  meio  mundo  defender     pessoas  de  certa <b> idade </b> n\u00e3o toleram  essas  maneiras  de  andar  em  publico  ( com  beijos  na boca  )outras coisas mais  toda vida  ouve  essa gente  mas passavam  despercebidos,  hoje fazem  gala...depois  \u00e9  isto   ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4635567415",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A mensagem que os media tentam  transmitir, com esta  forma de escrever os  acontecimentos \u00e9 , n\u00e3o ser <b> homossexual </b> \u00e9 ser anormal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4635563963",
            "user": "Gourhan",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Homofobia da ciganagem.  Na realidade quem tenta vender droga naquela zona,  droga que segundo consta n\u00e3o \u00e9 droga - s\u00e3o ciganos.  Mas n\u00e3o ficava bem uma not\u00edcia que colocasse minorias \u00e9tnicas contra minorias de <b> g\u00e9nero.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4635264229",
            "user": "disqus_IraPXztlFm",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora o que \u00e9 um casal <b> homossexual?</b><br/>Um par de bichas, ou um par de sapat\u00f5es, \u00e9 um par n\u00e3o um casal! Duas coisas iguais \u00e9 um par.<br/>N\u00e3o tenho nada contra essa classe oper\u00e1ria,  mas chamem os bois pelos nomes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4635257887",
            "user": "disqus_IraPXztlFm",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"depois de os suspeitos terem tentado vender produto estupefaciente\".<br/>Ou ser\u00e1 que queriam comprar e n\u00e3o lhes agradou o pre\u00e7o, depois mandaram umas bocas hist\u00e9ricas, levaram na boca e foram fazer queixa \u00e0 liga protectora dos animais.<br/>Estou farto de ir a Lisboa e nunca me tentaram vender droga, ser\u00e1 que por serem bichanada foram logo tentar vender droga?<br/>Ou ser\u00e1 que foi a bichanada que procurou!<br/>Policias s\u00e3o agredidos e n\u00e3o vejo tanto alarido, nem atitude por parte dos pol\u00edticos. Deixem-se de merd@as e hipocrisias, j\u00e1 cheira mal essas historietas de <b> homofobia.</b>",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4635296444",
                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo! Porque um caso mal parado de venda de droga se passa logo para <b> homofobia.</b>..Ilgas e companhia a querem que os ditos \"cidad\u00e3os normais\" tenham privil\u00e9gios em casos de agress\u00f5es f\u00edsicas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4635262991",
                    "user": "pierreghost",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "1000% de acordo!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4635119040",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ILGA a defender os gays, o SOS a defender os mu\u00e7ulmanos que vendem haxixe (louro prensado) na baixa. <br/>Quem ganha?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4635107464",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a pahhhneleiragem est\u00e1 em risco..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4635051472",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois , mais um PAR <b> homossexual </b>agredido..mas na minha modest\u00edssima opini\u00e3o , n\u00e3o se deve esquecer o porqu\u00ea , destas criaturas se sentirem cada vez mais atrevidas , encorajadas e com for\u00e7a , para tentar provocar tudo e todos , inclusive , em plena luz do dia : umas leis feitas por uns certos e determinados \" senhores \" e \" senhoras \" , querendo igualar , \u00c0 for\u00e7a , o que N\u00c3O \u00e9 IGUAL\u00c1VEL ; os cidad\u00e3os e cidad\u00e3s que fazem , directa ou / e indirectamente contribu\u00edram ,  para as leis que \" maquilham\" a monstruosidade ,  esses e essas sim , \u00e9 que deveriam apanhar uma \" surra das antigas \" !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4635023975",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta f\u00e1bula est\u00e1 t\u00e3o mal contada, t\u00e3o mal contada, que nem musicada pelo La F\u00e9ria ficaria plaus\u00edvel...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4635017735",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E SE FOSSE UM CASAL HETERO ? SAIRIA EM MANCHETE EM ALGUM JORNALECO??",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634987381",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os delinquentes eram ciganos, negros, homossexuais , heterossexuais ? ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4635603568",
                    "user": "bartolomeu_simpsons",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se calhar tudo isso ao mesmo tempo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634982005",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "por ser <b> homossexual </b>? quantas pessoas s\u00e3o di\u00e1ramente agredidas, esfaqueadas, alvejadas com tiros ?...n\u00e3o \"leio\" tanta publicidade...",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4634978008",
            "user": "kikas_o_je",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas levaram no focinho por serem gayolas ou por n\u00e3o comprarem a ganza?<br/>\u00c9 que se foi por uma quest\u00e3o de qualidade, ou pre\u00e7o da cena... n\u00e3o tem nada de gayola\u00f3f\u00f3bico...!<br/>Palha\u00e7ada....",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634972052",
            "user": "paulofd",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um exemplo de mau jornalismo ou estou enganado? Um casal [homosexual] agredido por 4 delinquentes que queriam vender estupefacientes? Ou seja, tudo serve para alimentar a clientela destas ditas Associa\u00e7oes <b> lgbt </b>e afins e claro que a vitimiza\u00e7ao, a passividade da Policia, a impunidade s\u0101o as palavras de ordem em voga nesta continua campanha de propaganda marxista pela desarticula\u00e7ao dos pilares da sociedade, a familia.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4635195771",
            "user": "disqus_6fxwZuyfZK",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aposto que \u00e9 um ser reles e insulta para esconder frustra\u00e7\u00f5es...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634930130",
            "user": "benficasempre",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eh eh eh .. <b> homofobia </b>!! se se deixarem de manifesta\u00e7\u00f5es maricon\u00e7as pela rua fora isso deixa de acontecer !!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4635070735",
                    "user": "disqus_zc3zhfFE83",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquilo n\u00e3o s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o mesmo aberra\u00e7\u00f5es\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02  se tivessem uma postura  com alguma dignidade,  ningu\u00e9m os incomoda. Agora eles e elas criam situa\u00e7\u00f5es t\u00e3o rid\u00edculas e deprimentes que depois ....<b> pimba </b>.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4635199946",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Precisamente .. como algu\u00e9m disse atr\u00e1s , provocam para conseguir notoriedade !! enfim ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Pimba"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4634939561",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essas manifesta\u00e7\u00f5es ocorrem com o intuito de provocar reac\u00e7\u00f5es das pessoas normais e aparecerem depois nos jornais.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4634946424",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o duvido do que afirmas !!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        }
    ]
}