{
    "header": {
        "title": " Diretor-geral da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Pol\u00edtica de Justi\u00e7a apresenta demiss\u00e3o ap\u00f3s pol\u00e9mica com novo procurador europeu ",
        "subtitle": " Demiss\u00e3o acontece ap\u00f3s a ministra da Justi\u00e7a ter responsabilizado os servi\u00e7os da DGP pelas informa\u00e7\u00f5es falsas sobre o curriculum de Jos\u00e9 Guerra. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719886/diretor-geral-da-direcao-geral-da-politica-de-justica-apresenta-demissao-apos-polemica-com-novo-procurador-europeu ",
        "postText": " ['Demitiu-se o diretor-geral da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Pol\u00edtica de Justi\u00e7a, na sequ\u00eancia da pol\u00e9mica com Jos\u00e9 Guerra, o procurador nomeado para a procuradoria europeia. Francisca Van Dunem j\u00e1 aceitou o pedido do respons\u00e1vel.', 'Miguel Rom\u00e3o apresentou, esta segunda-feira de manh\u00e3, a demiss\u00e3o \u00e0 ministra da Justi\u00e7a, depois de Francisca Van Dunem ter afirmado, numa carta enviada ao conselho da Uni\u00e3o Europeia, que os respons\u00e1veis por informa\u00e7\u00f5es falsas sobre o curriculum de Jos\u00e9 Guerra foram os servi\u00e7os da Dire\u00e7\u00e3o-Geral.', 'Recorde-se que o documento justificava a decis\u00e3o do Governo portugu\u00eas para que fosse nomeado Jos\u00e9 Guerra em vez de Ana Carla Almeida, a procuradora que tinha sido escolhida por um comit\u00e9 internacional.'] ",
        "numberPosts": " 149 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Atrasado,Imbecil,Psicopata,Racismo,Preta,Monh\u00e9,Monh\u00e9",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5212306733",
            "user": "minao12",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma pouca vergonha XUXA!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212298739",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando a cobardia, falta de vergonha e irresponsabilidade imperam...!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212261782",
            "user": "disqus_6Op1juYf4b",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um caso feio.<br/>Muito feio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212239111",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma trafulhice de entre tantas que este  indiano importado nos habituou...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212229369",
            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um caso muito triste.\nUma vergonha para todos quantos pautam a sua vida por crit\u00e9rios de m\u00e9rito e de \u00e1rduo esfor\u00e7o para carreiras profissionais e trabalhos de qualidade, uma vez que afinal neste pa\u00eds os segundos lugares \u00e9 que s\u00e3o promovidos. E depois ainda por cima, a falsifica\u00e7\u00e3o. A falsifica\u00e7\u00e3o documental \u00e9 t\u00edpica num pa\u00eds de trafulhas.\n*\nIsto fez lembrar o famigerado caso de usurpa\u00e7\u00e3o  dos \u201cEngenheiros T\u00e9cnicos\u201d, a maior pouca vergonha de usurpa\u00e7\u00e3o profissional  que esta ESPELUNCA conheceu e que o Cavaquismo infame disseminou.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212273346",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha o Kalino merdelho com outro nick c\u00f3c\u00f3!<br/>\u00c9 o teu caso, muito triste! Um caso perdido! Parece que ainda n\u00e3o passaste a fase anal!<br/>Ent\u00e3o cansaste de ser o FILHA  da PUT@ do Kalino?? Eh eh eh. Est\u00e1s lixado agora! N\u00e3o tens onde te esconder!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5212336011",
                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                            "date": "an hour ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai guinchar para p q t p MONGOL\u00d3IDE.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5212354723",
                                    "user": "luisinhamaluca",
                                    "date": "an hour ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Oinc oinc! Trol javardo, vai ter com o mamad\u00fa retardado psicopata!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212080860",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda n\u00e3o percebi, onde est\u00e1 o m\u00e9rito dos ministros dizerem que n\u00e3o sabiam de nada. <br/>Se um ministro n\u00e3o sabe o que se passa no seu minist\u00e9rio, o que anda l\u00e1 a fazer? L\u00f3gico que n\u00e3o consegue saber tudo, mas as mat\u00e9rias mais relevantes deve saber.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212077514",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma vergonha, pede demiss\u00e3o. Deve ser demitido. Que \u00e9 uma coisa bem diferente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212075733",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e j\u00e1 disse que a ministra tinha conhecimento dos \"erros\"...e agora ? a ministra disse na TV que n\u00e3o tinha conhecimento de nada....j\u00e1 agora...os numeros do covid s\u00e3o verdadeiros ?...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212046645",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os xuxas n\u00e3o passam de uma quadrilha de mafiosos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212045233",
            "user": "disqus_cFzTsQHelF",
            "date": "6 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Somos governados por um grupo de sacanas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211997525",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "6 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os socialistas a serem socialistas e o povinho <b> atrasado </b>a ser povinho<b>  atrasado</b>!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Atrasado"
            ]
        },
        {
            "id": "5211989667",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "6 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Francisca Van Dunem  aceitou o pedido, ELA \u00c9 QUE DEVIA SE TER DEMITIDO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212076479",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "5 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ele j\u00e1 afirmou que  a ministra sabia de tudo...na TV ela afirmou que nada sabia..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211971662",
            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 um mau press\u00e1gio.<br/>Eu nunca gostei que segundos lugares fossem preferidos a primeiros lugares. \u00c9 uma quest\u00e3o de m\u00e9todo. E ainda por cima tratando-se de uma ESCOLHA DE ESTADO. Que constitui exemplo para a SOCIEDADE.\nTalvez por isso por c\u00e1 nunca se passe da mediocridade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212020910",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "6 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mau press\u00e1gio \u00e9s tu, TROL <b> imbecil,</b> merdon\u00e7a! Eh eh! Med\u00edocre!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5212098178",
                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                            "date": "5 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desinfecta TROLL fd .p.\nUm pasquim ter um idiota como tu de servi\u00e7o revela bem o ponto em que est\u00e3o. EH EH EH EH ! Mas n\u00e3o esperes que te poupe o lombo porque aqui sou o teu psiquiatra.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5212025718",
                            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                            "date": "6 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ol\u00e1 Mindon\u00e7a:) N\u00e3o perca tempo com idiotas!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5212102027",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "5 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu tamb\u00e9m devias ter vergonha nessa tromba \u00f3 animal CLONE  usurpador \u2014 como o mongol\u00f3ide teu interlocutor nem massa cinzenta tens para debitares coment\u00e1rio de outra forma que n\u00e3o seja como um reles TROLL.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212313160",
                                            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "OLHA L\u00c1 SEU FILHO DUMA GRANDA JAVARDA!  JULGAS QUE EST\u00c1S A FALAR COM A CCABRA DA TUA MAM\u00c3! VERGONHA \u00c9 COISA QUE TU N\u00c3O TENS NESSE FOCINHO NOJENTO! ASNO AC\u00c9FALO, TARADO MENTAL! OLHA O MONTE DE ESTERCO A CHAMAR CLONE, QUANDO ELE \u00c9 QUE \u00c9 E UM TROLL TAMB\u00c9M! X\u00d4 DAQUI PARA FORA, N\u00c3O TENS N\u00cdVEL PARA ESTAR AQUI, O TEU LUGAR \u00c9 NUMA FOSSA, INFELIZ, FALHADO, N\u00c3O TEM ONDE CAIR MORTO E VEM PARA AQUI FAZER FIGURAS PARVAS! COMO J\u00c1 MUITOS DISSERAM TRATE-SE!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212337317",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "an hour ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Cala-te sen\u00e3o caem-te uns caldu\u00e7os \u00f3 RANHOSO.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5212321713",
                                                    "user": "luisinhamaluca",
                                                    "date": "2 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eh eh eh eh ! Deu bem nas trombas \u00e0 besta! Deve estar a sofrer e a GEMER, a GEMER nalgum canto! Nem o bast\u00e3o do mamad o vai consolar! Eh eh eh",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5212327095",
                                                            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                                                            "date": "2 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9 verdade Mindon\u00e7a, n\u00e3o tenho paci\u00eancia para aturar troles fi. d. p.! A besta merece \u00e9 com um pano de m...da encharcado nas fu\u00e7as! A put. que o par. que o ature e lhe d\u00ea de mamar! Olha agora!:)))<br/>beijinhos para si",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5212358436",
                                                                    "user": "luisinhamaluca",
                                                                    "date": "an hour ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9 mesmo um falhado infeliz, esse Karalino a bater mesmo mal dos kornos! N\u00e3o tem cura! N\u00e3o tem amigos, \u00e9 um frustrado, desperado, a tremer, a tremer!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5212275426",
                                            "user": "luisinhamaluca",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "****ATEN\u00c7\u00c3O**<br/>gado TROLL desesperado  \u00e0 solta a falar com a m\u00e3e!<br/>Denunciar e bloquear!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5212053769",
                                    "user": "luisinhamaluca",
                                    "date": "5 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 a gozar com o energ\u00fameno F. DA P.,fica todo desesperado a grunhir. \u00c9 um TROL do mais atrasdo que h\u00e1! Eh eh eh!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212099032",
                                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                            "date": "5 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tu gozas \u00e9 como o porco na lama. Eh eh eh TROLL f d .p . At\u00e9 TREMES...qdo me sentes rondar-te a sombra.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212276702",
                                                    "user": "luisinhamaluca",
                                                    "date": "2 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "GEME, GEME, Merdon\u00e7a! Eh eh eh! Pelos vistos hoje o mamadu n\u00e3o te dilatou bem a peida infecta Imbecil nojo da humanidade!",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211971241",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "num caso destes a ministra n\u00e3o sabia de nada....um qualquer diretor enviava missivas para a UE e a ministra n\u00e9pia...s\u00f3 podemos \"acreditar\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211942732",
            "user": "guerreiro1143",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um pa\u00eds como causa ou o poder como prioridade?\nAssim considero que  os pol\u00edticos da direita e a sua corte   de fi\u00e9is,  nada, absolutamente nada os move  pelo bem da causa p\u00fablica, motiva-os o acesso ao poder a qualquer pre\u00e7o,  desgastar o governo \u00e9 instrumental.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212300519",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u201cH\u00e1 uma diferen\u00e7a radical entre cada um de n\u00f3s ter um campo ideol\u00f3gico com o qual se identifica ou ter um clube ideol\u00f3gico com o qual tem de se identificar. O primeiro \u00e9 para homens livres. O segundo \u00e9 para servi\u00e7ais ou para fan\u00e1ticos\u201d.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211963898",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Igualmente a esquerda, nada faz pelo povo. O problema \u00e9 que a esquerda diz e n\u00e3o faz enquanto a direita nem diz nem faz, ou pelo menos n\u00e3o faz propaganda disso.<br/>E no final de contas, como a direita at\u00e9 consegue lan\u00e7ar as bases para algum progresso econ\u00f3mico, o povo acaba por ter algum beneficio a m\u00e9dio prazo com os governos de direita.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211971529",
                            "user": "guerreiro1143",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A mem\u00f3ria \u00e9 curta e o saber \u00e9 pouco.<br/>O cr\u00e9dito do crescimento econ\u00f3mico atribu\u00eddo \u00e0 direita  em Portugal s\u00f3 peca por ser uma gloriosa mistifica\u00e7\u00e3o. simplesmente n\u00e3o \u00e9 verdade.\nGostava de  propor ao ilustre comentador para comparar os resultados da gest\u00e3o da pandemia em Portugal com  os seus cong\u00e9neres.\nSe comparar resultados constatar\u00e1 que mais n\u00e3o fez do que mentir, caluniar e insultar.\nA direita divide-se e reduz-se, porque \u00e9 o estrume da sociedade.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211947063",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os xuxas que n\u00e3o fa\u00e7am tantas borradas!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211965198",
                            "user": "guerreiro1143",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O ilustre pretende  comparar a sua  nauseabunda defeca\u00e7\u00e3o com o breve excremento de um passarinho?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211942465",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E A PSEUDO-MINISTRA DEMITE-SE QUANDO?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211927887",
            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deviam demitir-se todos esses Xuxialistas corruptos!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211923987",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ultima hora!!!! Na RTP<br/>A ministra da Justi\u00e7a aceitou o pedido de demiss\u00e3o do procurador Jos\u00e9 Guerra da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Pol\u00edtica de Justi\u00e7a. Em causa est\u00e1 o envio de informa\u00e7\u00f5es erradas ao Conselho Europeu  sobre o magistrado escolhido para Procurador Europeu.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211937997",
                    "user": "guerreiro1143",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 a luz combate a obscuridade. S\u00f3 o saber combate a ignor\u00e2ncia e o preconceito.\nDito isto informo o ilustre, mas pouco ilustrado comentador, que o Procurador n\u00e3o  falsificou o seu curr\u00edculo, os erros em quest\u00e3o tiveram origem numa secretaria  do servi\u00e7os do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.\nAdmito que a verdade n\u00e3o ajude \u00e0 sua ret\u00f3rica.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211944346",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 voc\u00ea defende e diz isso. <br/>S\u00e3o 3 falsidades no CV da mesma pessoa! Tiveram erros a mando de quem? Que ingenuidade!!!!<br/>N\u00e3o acha estranho? <br/>N\u00e3o ouviu ontem Marques Mendes?<br/>A que prop\u00f3sito!?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211948525",
                                    "user": "guerreiro1143",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Insisto, s\u00f3 a luz combate a obscuridade. S\u00f3 o saber combate a ignor\u00e2ncia e o preconceito.\nAcabei de o informar, se mesmo assim a sua ignor\u00e2ncia \u00e9 inamov\u00edvel e prefere continuar  a ignorar a verdade, \u00e9 uma escolha leg\u00edtima, pouco respeit\u00e1vel, por\u00e9m conveniente para o desmerecimento da sua causa.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211949212",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "7 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vai tocar violino em vez de teclar!!!\nLeia no JN<br/>Vagina com 33 metros provoca a ira a bolsonaristas no Brasil......",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5211957929",
                                                    "user": "guerreiro1143",
                                                    "date": "7 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Fa\u00e7o  tudo para o que o comentador n\u00e3o revela capacidade, n\u00e3o toco violino mas toco piano e guitarra benzinho.  \u00c9 um sortil\u00e9gio da intelig\u00eancia, do trabalho e da cultura, tudo o que lhe falta a si.\nPor\u00e9m, para que n\u00e3o seja acometido de  grave crise  existencial, informo-o para seu consolo que a imbecilidade \u00e9 muito comum, o ilustre n\u00e3o \u00e9 um homem s\u00f3.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5211939501",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahah a criatura j\u00e1 vai no mamadu!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211944738",
                                    "user": "guerreiro1143",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Este ilustre tem uma grande din\u00e2mica, \u00e9 gloriosamente alucinado.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211946170",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "7 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E voc\u00ea \u00e9 um xuxa TAPADO!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5211950809",
                                                    "user": "guerreiro1143",
                                                    "date": "7 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A minha felicidade aumenta  na propor\u00e7\u00e3o inversa dos seus insultos.\nA ignor\u00e2ncia, como \u00e9 comum dizer-se, \u00e9 atrevida.\nO ilustre \u00e9 s\u00f3  um patego como se diz por aqui.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5211952097",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "7 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Seja ent\u00e3o feliz e fa\u00e7a l\u00e1 bom proveito com a sua sabedoria tacanha!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5211961858",
                                                                    "user": "guerreiro1143",
                                                                    "date": "7 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Uma advert\u00eancia sem\u00e2ntica, leve-a a cr\u00e9dito da minha bondade, a minha sabedoria \u00e9  o inverso da sua tacanhez.",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211919729",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejam bem o descalabro e o contrassenso:<br/>O Procurador vai para um \u00f3rg\u00e3o independente de combate \u00e0 fraude, com um curr\u00edculo......... fraudulento!!!.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211917377",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora vejam l\u00e1! <br/>Se fosse a ministra a demitida, saltava j\u00e1 o Mamadou Ba a gritar SOS <b> Racismo.</b>..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211924735",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Assim saltas tu ahahah!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211926052",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o seja imbecil. Olhe o Procurador Jos\u00e9 Guerra j\u00e1 se demitiu, sabia!?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211928239",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem?<br/>O peido guerra?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211929350",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "7 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Voc\u00ea gosta de peid0s. Est\u00e1 sempre com eles no pensamento!!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5211938075",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "7 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9 na boca ou no pensamento?<br/>J\u00e1 est\u00e1 editado definitivamente editado/corrigido?<br/>Ahahah!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5211948633",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "7 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Como est\u00e1 a escrever deve ser no pensamento. N\u00e3o o ou\u00e7o s\u00f3 leia as suas patranhas!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5211952865",
                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                    "date": "7 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\"s\u00f3 leia as suas\"<br/>Ahahah realmente \u00e0 primeira n\u00e3o consegues!<br/>Edita anda ahahah!",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5211955830",
                                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                                            "date": "7 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Torna-se necess\u00e1rio melhorar e corrigir.<br/>S\u00f3 os burros \u00e9 que s\u00e3o teimosos.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5211962914",
                                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                                    "date": "7 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ahahah",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5211916416",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta porca desta \u00faltima xuxalhada da Europa, n\u00e3o perde pela demora.\nV\u00e3o aldrabando, roubando e assaltando o pa\u00eds enquanto os deixam,  porque depois v\u00e3o pagar tudo o que fizeram a este pa\u00eds muito, mas mesmo muito caro.\nEles sabem que isso ter\u00e1 que acontecer como j\u00e1 aconteceu em toda a Europa, \u00e9 inevitavel. <br/>Por isso andam nervosos e desorientados.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211914288",
            "user": "luisinhamaluca",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "*****Alerta******<br/>Ao f\u00f3rum, voltaram a empestar aqui o s\u00edtio a turma dos malucos esquerdolhos , retardados, desesperados que entram com nicks falsos, ele \u00e9 o \"Kalino\", a \"Luisa doida\", o \"Merdon\u00e7a\", o \"Relvas\", o \"luisinho\", \"Filipolha\", \"StopChega\". Provavelmente o mesmo <b> imbecil </b<b> >psicopata</b> multinicks! Andam a usar os computadores dos locais onde fingem trabalhar para escrevinharem muito bosta, com argumentos da caca, sem respeitarem a opini\u00e3o diferente, com a cegueira politiqueira! Metem d\u00f3, pobres dementes! N\u00e3o passam de um monte de\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9 a precisar de psiquiatria urgente!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211915878",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eh eh eh. \u00c9 BOM QUE TREMAS  \u00f3 TROLL!<br/>At\u00e9 j\u00e1 alucinas, mas \u00e9 no psiquiatra que tens de te tratar !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211917294",
                            "user": "luisinhamaluca",
                            "date": "8 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Alucinas alucinas! O mamadu n\u00e3o te deu pixa hoje, n\u00e3o \u00e9 TrOOL?! Eh eh eh",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211953087",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eh eh eh. Pobre do pasquim que precisa de um imbecil TROLL como tu f d p.\n Vais ter um lindo futuro... eh eh eh",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212022796",
                                            "user": "luisinhamaluca",
                                            "date": "6 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ent\u00e3o j\u00e1 almo\u00e7aste filha da put@, a pixa de mamadu estava boa?! Pelos vistos continuas com a birra, queres mais! Vai l\u00e1 mamar anormal dum cabr\u00e1o! Eh eh eh!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil",
                "Psicopata"
            ]
        },
        {
            "id": "5211913707",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A sra. Ministra n\u00e3o se demitiu para poder demitir o sr diretor!!! Porque o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>manhoso anda muito atarefado a ler as sondagens encomendadas!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5211910475",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E mesmo assim a demiss\u00e3o do diretor geral tem de ser tirada a ferros. Foi preciso o Marques Mendes vir dizer que o que se est\u00e1 a passar na Justi\u00e7a \u00e9 grave e uma vergonha para acontecer alguma coisa, sen\u00e3o bem podiam passar mais 9 meses sem nada se passar... E estavam todos a gozar o pagode.....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211911511",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahah o marques mendes!<br/>De quem tu te foste lembrar!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211912906",
                            "user": "euestouali",
                            "date": "8 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu preferes lembrar-te do ex-comentador da rtp, Jos\u00e9 Socas!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211923291",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olha o coelho censurador voltou!<br/>E eu que at\u00e9 via tanto o socas!<br/>Acompanho os r\u00e1cios do Rupp, d\u00e1-te um abalo ao p\u00edfaro muito grande j\u00e1 sei!<br/>Vai pela sombra e que deus nosso senhor te acompanhe!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211909157",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Ministra da Justi\u00e7a se tivesse vergonha tamb\u00e9m se demitia. Mas os pol\u00edticos deste governo apegam-se ao tacho como lapas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211940077",
                    "user": "guerreiro1143",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como o fim n\u00e3o \u00e9 o pa\u00eds  mas  o desgaste do governo, aprecio v\u00ea-lo a clamar no deserto.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211943016",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahah at\u00e9 j\u00e1 me d\u00f3i a barriga de tanto rir com esta criatura!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211901903",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num pa\u00eds a s\u00e9rio, a ministra da justi\u00e7a  j\u00e1 tinha levado um par de patins, ela e o Cabrita!!! Mas estamos em Portugal! A ser governados por manhosos e matreiros! E temos um PR apalha\u00e7ado que s\u00f3 pensa na sua reelei\u00e7\u00e3o!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211893061",
            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui h\u00e1 dias, foi a directora do SEF que se demitiu para ficar a n\u00f3doa do ministro cabrita.<br/>Agora demite-se o director geral da pol\u00edtica de justi\u00e7a para safar a van dunen. <br/>Esta escumalha socialista nao tem culpa de nada.<br/>Para esta seita socialista nao existe responsabilidade pol\u00edtica.\nEntretanto o pav\u00e3o indiano deu mais uma entrevista. <br/>Fala de tudo e nao diz nada. <br/>Este burgesso de primeiro ministro \u00e9 uma anedota. Nao h\u00e1 responsabilidade politica de ningu\u00e9m em casos grav\u00edssimos para a imagem de Portugal\nEstamos entregues a um bando de gente sem honra nem nobreza.<br/>Autentica escumalha politica...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211899542",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "100% de acordo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211885457",
            "user": "luisinhamaluca",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem sabia que havia esse tacho! Tanto parasita!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211900129",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 que tu sabes <b> imbecil?</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211908668",
                            "user": "luisinhamaluca",
                            "date": "8 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sei que tu \u00e9s um TROL retardado e filha da put@ que nem escrever sabe! Vai procurar Pixa para outro concelho! Andor!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211911205",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "8 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sabes \u00e9 que vais ser TRATADO como deve ser f d .p<br/>Eh eh eh TROLL canalha.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211913436",
                                            "user": "luisinhamaluca",
                                            "date": "8 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois precisas de ser tratada com um bast\u00e3o pela peida acima! \u00c9 disso que precisas TROL demente, \"Kalina-luisarodriga a louca-Merdon\u00e7a-Stopchega-relvas\"! A turma dos malucos c\u00f3c\u00f3s! AH AH AH",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5211917184",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "8 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O psiquiatra metia-te coisas mas n\u00e3o era o bast\u00e3o \u00f3 mongol\u00f3ide Eh eh eh. Entretanto \u00e9 bom que j\u00e1 estejas a tremer...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5211918221",
                                                            "user": "luisinhamaluca",
                                                            "date": "8 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Deixa de falar frente ao espelho TROOL retardado! Bast\u00f5es \u00e9 o que tu mais usas! Eh eh eh! Geme, geme, prepara-te para levares muitas nessas fu\u00e7as porcas!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5211918934",
                                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                                    "date": "8 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Guincha TROLL estupor",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5211922733",
                                                                            "user": "luisinhamaluca",
                                                                            "date": "7 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ent\u00e3o oma madu j\u00e1 chegou?! Est\u00e1s calada, com a boca cheia!Eh eh eh<br/>\u00c9 a \u00fanica coisa que te acalma n\u00e3o \u00e9 put@ TROL?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5211920608",
                                                                            "user": "luisinhamaluca",
                                                                            "date": "7 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Isso \u00e9 o que tu fazes quando apanhas nesse traseiro porco e defeituso! TROL de merd@! J\u00e1 te disse que n\u00e3o te dou pixa!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211883248",
            "user": "disqus_sIREYt3sBp",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A MINISTRA \u00c9 QUE TEM DE IR PARA O OLHO DA RUAAA !!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211885694",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Toda a corja desgovernante!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211880980",
            "user": "disqus_4oiMAvRvSe",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tal todo o governo?<br/>VOTAR NO CHEGA",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211878525",
            "user": "disqus_tKATGeho7g",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma cabe\u00e7a de turco emulada para salvar a ministra. A nossa pol\u00edtica bem como o estado e n\u00e3o s\u00f3 , est\u00e1 infestada de ex retornados.  Raz\u00e3o tinha a Nat\u00e1lia Correia. O maior loby do Pa\u00eds.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211875184",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> preta </b>j\u00e1 devia ter sido demitida.\nVergonha. Repugnante \ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211884986",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito mais vergonhoso foi o que acabaste de escrever!<br/>Depois queixaste da vacina do mamadu!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "5211872543",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Estado portugu\u00eas mentiu \u00e0 UE. Para castigo a UE devia fazer um manguito \u00e0 bazuca destinada a Portugal!<br/>E o manhoso e matreiro Costa que fosse financiar-se ao caralhete!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211869535",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta senhora ministra patrocinou a FALSIFICA\u00c7\u00c3O DE DECLARA\u00c7\u00d5ES \u00c0 UNI\u00c3O EUROPEIA.\nO presidente assume o papel de VERBO DE ENCHER.\nTRISTE FADO O NOSSO. Merecemos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211866649",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abDiretor-geral da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Pol\u00edtica de Justi\u00e7a apresenta demiss\u00e3o ap\u00f3s pol\u00e9mica com novo procurador europeu\u00bb\nAinda h\u00e1 quem saiba o que \u00e9 \u00e9tica e moral.\nTAL N\u00c3O ACONTECE COM A MINISTRA DA JUSTI\u00c7A.<br/>TENHA VERGONHA senhora ministra.<br/>VERTICALIDADE, EVENTUALMENTE, NUNCA TEVE.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211871186",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vinda de onde veio, esperava o qu\u00ea?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211868651",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mandem a Ministra embora j\u00e1....................",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211860594",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Demiss\u00e3o e a seguir promo\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211867109",
                    "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o aposto nessa...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211865705",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A demiss\u00e3o foi para mostrar servi\u00e7o, l\u00e1 fora. Caso fosse um assunto interno, a responsabilidade era nicles.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211856998",
            "user": "CostaVigaro",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma ministra da justica a falsear documentos.\nestamos num regime mafioso",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211971059",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando os respons\u00e1veis pela justi\u00e7a de um pa\u00eds falsificam documentos \u00e9 o caos absoluto...O tipo n\u00e3o devia simplesmente ser demitido, devia ser julgado pelo crime cometido... mais uma vez foi preciso a opini\u00e3o publica sobrepor-se para que houvesse uma demiss\u00e3o...A pol\u00edtica, a democracia esta contaminada pelas ma\u00e7as podres... J\u00e1 agora convinha saber se o facto do eleito ter absolvido a junta das estradas de Portugal nos neg\u00f3cios das PPPs tem algo a ver com esta nomea\u00e7\u00e3o fraudulenta..,.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211866811",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mafioso e pulha.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211856895",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta esquerdalha tem uma superioridade moral sem limites.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211879363",
                    "user": "disqus_tKATGeho7g",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ter\u00e1 mesmo a ver com esquerdalhada, ou com outras raz\u00f5es?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211850667",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Falsifica\u00e7\u00e3o de documentos n\u00e3o d\u00e1 pena de pris\u00e3o?<br/>Depois dizem que os Venturas ganham espa\u00e7o e passam a controlar isto.<br/>Isto \u00e9 uma vergonha de dimens\u00e3o dif\u00edcil de qualificar.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211876052",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Num pa\u00eds a s\u00e9rio, a <b> preta </b>j\u00e1 tinha sido demitida e ia responder em tribunal pela falsifica\u00e7\u00e3o de documentos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preta"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5211855766",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nisso tens raz\u00e3o abelha. <br/>Ali\u00e1s, como abelha, a esvoa\u00e7ar por tanta trampa nalguma tinhas de acertar.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211889672",
                            "user": "luisinhamaluca",
                            "date": "8 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "**ATEN\u00c7\u00c3O**<br/>gado TROLL \u00e0 solta!<br/>Olha o filha da put@ do delinquente voltou! O cobarde Merdon\u00e7a-Luisa Rodriga, a louca! Eh eh eh prepara-te para levares muito nas trombas! Vai grunhir pata a put@ que te pariu monte de C\u00f3C\u00f3! Retardado anormal! Vai tratar essa psicose! N\u00e3o sabes ler, nem escrever e nem pensar!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211896619",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "8 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 filho da putha j\u00e1 est\u00e1s tremer porque j\u00e1 sabes o que te espera?  He he he! H\u00e1 por a\u00ed psiquiatras bons para o teu caso. Sen\u00e3o sou eu o teu tratador.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211919736",
                                            "user": "luisinhamaluca",
                                            "date": "8 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Um FILHA DA PUT@ que n\u00e3o se assume! Ainda por cima retardado mental! Eh eh eh! V\u00e1 vem ao dono, vem! Bobi, bobi!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5211867976",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "9 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O PS s\u00f3 produz TRAMPA!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211892230",
                                    "user": "luisinhamaluca",
                                    "date": "8 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o vale a pena dar trela ao TROL delinquente! \u00c9 uma retardado com problemas mentais graves! Como \u00e9 ac\u00e9falo, n\u00e3o tem ideias, nem argumentos, um estupor, s\u00f3 cospe merd@, nada se aproveita! N\u00e3o sabe ler, escrever ou pensar! Nem sabe distinguir censo de senso! \u00c9 t\u00e3o ignorante como um mi\u00fado de 4 anos! Eh eh eh. \u00c9 um caso perdido.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211898079",
                                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                            "date": "8 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "H\u00e1 psiquiatras especializados no teu caso f d p. N\u00e3o desistas de ti trafulha, estupor como \u00e9s j\u00e1 nem neur\u00f3nio tens para te apresentares por aqui com dec\u00eancia.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5211921708",
                                                    "user": "luisinhamaluca",
                                                    "date": "7 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O teu \u00fanico neur\u00f3nio est\u00e1 ligado ao intestino grosso, troraleco descompensado!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211849934",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que  moral tem esta sra     para ocupar  ainda  o  lugar  de ministra  ?  com trafulhices    j\u00e1 outros teem saido  mais r\u00e1pido  S\u00d3 SE FOR   POR  CAUSA DO MAMADOU.  ..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211913262",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Criem um 112 <b> racismo!</b><br/>Odassss que \u00e9 preciso ensinar-vos tudo!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211847777",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o fosse a correspondente do Expresso/SIC ter descoberto esta \"marosca\", nunca se teria sabido de nada. A comunica\u00e7\u00e3o social foi decisiva. Agora, se houver um m\u00ednimo de dec\u00eancia, o que a AR deve fazer \u00e9 um inqu\u00e9rito parlamentar para apurar a verdade e a responsabilidade dos factos. E demitir a Ministra!<br/>Vivam os jornalistas s\u00e9rios e honestos! Abaixo a classe politiqueira conspurcada e emporcalhada!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211903711",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vamos la ver se n\u00e3o \u00e9 mais uma que por motivo de lana-caprina, vai para o olho da rua! Quem se mete com o PS ...leva!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211848915",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e3o os famosos 15 milh\u00f5es a funcionar ahahah!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211906747",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "8 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Felizmente ainda h\u00e1 alguns(poucos) que n\u00e3o se prostituem!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211915077",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "8 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Gosto daquele lemure esteves que escreve aqui para o nascer do sol!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212003914",
                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                            "date": "6 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ainda agora pedi ao JAS para levar o rapaz ao  m\u00e9dico.  Ele est\u00e1 muito doente!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5211851729",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "9 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3h homem os 15 milh\u00f5es j\u00e1 foram!!! N\u00e3o sabia??? Querem mais, por isso \u00e9 que isto veio \u00e0 tona!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211878961",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "8 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ano novo, vida nova ahahah!<br/>J\u00e1 assinaste o Expresso?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211879600",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "8 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1. E \u00e9 do meio irm\u00e3o do Costa! E nem assim abafaram esta jorda!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5211888671",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "8 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pensavas que a tua assinatura servia para abafar o qu\u00ea?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211846809",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"O Estado portugu\u00eas mentiu \u00e0 UE. \u00c9 uma vergonha\" A palavra mentira \u00e9 dura e desagrad\u00e1vel. Mas n\u00e3o h\u00e1 outra forma de o dizer. O Estado portugu\u00eas mentiu \u00e0 UE. Uma vergonha.<br/>Ministra da Justi\u00e7a esteve mal. Para quem a tem em boa conta, foi uma desilus\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211846593",
            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu nunca gostei que segundos lugares fossem preferidos a primeiros lugares. \u00c9 uma quest\u00e3o de m\u00e9todo. E ainda por cima tratando-se de uma ESCOLHA DE ESTADO.  Que constitui exemplo para a SOCIEDADE.\nTalvez por isso por c\u00e1 nunca se passe da mediocridade.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211911625",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nesta historia, o unico que mostrou ter espinha dorsal foi o Director -Geral! Os outros , incluindo o Guerra s\u00f3 mostraram de que s\u00e3o feitos! Gente sem principios!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211894408",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sofre, sofre anormal! Vai-te tratar <b> psicopata!</b> Tu gostas \u00e9 da pixa do mamadu! Eh eh!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211899478",
                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                            "date": "8 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o desistas de ti f d p, h\u00e1 psiquiatras por a\u00ed especialistas em mongol\u00f3ides como tu.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211916615",
                                    "user": "luisinhamaluca",
                                    "date": "8 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ac\u00e9fala retardada vai l\u00e1 chupar a PUTT@  que te PARIU  Trolareco demente! E vai ao J\u00falio d eMatos com urg\u00eancia!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211918411",
                                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                            "date": "8 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "TROLL f d p de servi\u00e7o no pasquim....EH EH EH guincha fd.  P",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Psicopata"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211845947",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com quem joga o boitura hoje?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211861746",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o perde um combate esse aventura.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211882621",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "8 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu s\u00f3 quero ver os do palha\u00e7o boitura!<br/>Mas que granda narsa no \u00faltimo ahahah!<br/>Tarda nada o alarve tamb\u00e9m vai ao Talon como o outro!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211845191",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "nem todos pactuam com clientelismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211844401",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta gente vive de mentiras e de jogos pol\u00edticos. E o pa\u00eds sempre a cair!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211844339",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segundo: na carta escrita para Bruxelas a apresentar a sua escolha, o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a teve tr\u00eas mentiras imperdo\u00e1veis: dizer que Jos\u00e9 Guerra \u00e9 PGA quando n\u00e3o \u00e9; dizer que ele foi dirigente do maior departamento de investiga\u00e7\u00e3o da PGR, quando n\u00e3o foi; dizer que ele investigou o chamado caso UGT/Fundo Social Europeu, o que tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 verdade. Tr\u00eas mentiras; todas em favor da mesma pessoa; todas com a chancela do Estado.<br/>Vergonha! Francisca Van Dunem para a rua j\u00e1.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211842871",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A escolha que o Governo fez para Procurador Europeu contrariou a proposta dos peritos internacionais. Ficou sempre a suspeita de amiguismo pol\u00edtico. At\u00e9 porque a Procuradora rejeitada tinha dirigido uma investiga\u00e7\u00e3o inc\u00f3moda para o Governo.<br/>Falta s\u00f3 demitir-se a ministra da justi\u00e7a da foto acima!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211837205",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "do mal o menos...o porteiro n\u00e3o se demitiu...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211836824",
            "user": "domfinley",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Anda c\u00e1 Guerreiro 1143 explicar ao pessoal que isto \u00e9 uma conspira\u00e7\u00e3o de pessoas desonestas e anti-patriotas dirigida a pol\u00edticos s\u00e9rios e honestos que governam Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211835547",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma vergonha!!!... Governa-se como se a quinta fosse dos pol\u00edticos e nada se faz pelo interesse p\u00fablico!!!... Os boys continuam a vingar nesta partidocracia ruinosa, sem qualquer respeito pelo povo!!!...<br/>Uma vergonha!!!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211834678",
            "user": "disqus_FbnLNTwosF",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A melhor profiss\u00e3o do mundo \u00e9 ser politico, podem fazer toda a cagada do mundo e a responsabilidade ser\u00e1 sempre de um director de servi\u00e7o, seja do SEF ou da Politica de Justi\u00e7a. Os ministros nunca ter\u00e3o culpa em nenhuma situa\u00e7\u00e3o...que rica profiss\u00e3o, sem responsabilidades mas com boas regalias!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211834062",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ministra que n\u00e3o sacuda a \u00e1gua do casaco. Tem de se demitir ela tamb\u00e9m. Tem de saltar do lugar j\u00e1!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}