{
    "header": {
        "title": " Secret\u00e1rio de Estado assume que \u00e9 o primeiro membro do Governo casado com uma pessoa do mesmo sexo para combater preconceito ",
        "subtitle": " Governante\u00a0falou sobre homossexualidade para ajudar a combater preconceito. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/717946/secretario-de-estado-assume-que-e-o-primeiro-membro-do-governo-casado-com-uma-pessoa-do-mesmo-sexo-para-combater-preconceito ",
        "postText": "'Andr\u00e9 Moz Caldas, secret\u00e1rio de Estado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros, revelou, numa entrevista que o pr\u00f3prio destacou na sua p\u00e1gina de Facebook, ser o primeiro membro do Governo casado com uma pessoa do mesmo sexo.', 'N\u00e3o fa\u00e7o disso especial alarde p\u00fablico, mas tamb\u00e9m n\u00e3o sinto que seja apenas um aspeto da minha vida pessoal. E espero que isso possa significar, para os jovens portugueses, que n\u00e3o est\u00e3o condenados a um ostracismo. Se houver um jovem que, pelo meu exemplo, se possa sentir mais livre para viver a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual abertamente, eu ficaria muito feliz, disse o governante, na entrevista que concedeu \u00e0 entrevista da edi\u00e7\u00e3o de outono da Revista da Universidade de Lisboa.', 'Andr\u00e9 Caldas considera que, por ser de Lisboa, e de um contexto social e familiar progressista, a sua experi\u00eancia n\u00e3o se compara com a de outras pessoas homossexuais.', 'Nunca me senti vitimizado em raz\u00e3o da minha orienta\u00e7\u00e3o sexual, mas tenho consci\u00eancia de que, sendo de Lisboa e de um contexto social e familiar progressista, a minha experi\u00eancia n\u00e3o se compara com a de outras pessoas homossexuais. N\u00e3o nos podemos permitir vitimizar-nos, e devemos desarmar os nossos advers\u00e1rios vivendo abertamente a sexualidade. Ningu\u00e9m me pode aviltar em fun\u00e7\u00e3o da minha orienta\u00e7\u00e3o sexual, porque n\u00e3o o admito. Se algu\u00e9m me aviltar, n\u00e3o me posso sentir diminu\u00eddo \u2013 sinto, pelo contr\u00e1rio, que o outro \u00e9 diminu\u00eddo, disse.', 'Enquanto sociedade, temos de perceber que existe diversidade e que as pessoas n\u00e3o s\u00e3o diminu\u00eddas por integrarem uma minoria, de \u00edndole sexual ou outra. E quem pertence a uma minoria tem de ter uma grande energia para se dar permanentemente ao respeito, defendeu ainda. ', ' Andr\u00e9 Moz Caldas, que \u00e9 tamb\u00e9m antigo chefe de gabinete de M\u00e1rio Centeno no Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as, cargo que chegou a acumular com a presid\u00eancia da Junta de Freguesia de Alvalade, falou ainda do crescimento da extrema - direita em Portugal, considerando que esta apela ao que de mais b\u00e1sico existe nas pessoas, uma vez que um argumento sofisticado e racional obriga a um esfor\u00e7o e a um disp\u00eandio de energia muito maiores. ', ' Temos de construir uma sociedade civil participativa, democr\u00e1tica e livre, capaz de fazer, com eleva\u00e7\u00e3o e serenidade, os debates que importam ao pa\u00eds e ao mundo.N\u00e3o podemos continuar a ter mais espa\u00e7o de debate televisivo sobre futebol do que sobre o que verdadeiramente afeta a vida das pessoas, disse ainda. ', ' De real\u00e7ar que Andr\u00e9 Moz Caldas \u00e9 o primeiro membro de um Governo em Portugal a assumir que \u00e9 casado com uma pessoa do mesmo sexo, mas n\u00e3o o primeiro a falar sobre a sua homossexualidade.Em 2017, a ent\u00e3o secret\u00e1ria de Estado da Moderniza\u00e7\u00e3o Administrativa e atual ministra da Cultura, Gra\u00e7a Fonseca, tamb\u00e9m revelou que era homossexual.Uma declara\u00e7\u00e3o a que chamou de afirma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica para ajudar a mudar mentalidades.' ",
        "numberPosts": " 230 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Homofobia,Homossexual,Sexual,G\u00e9nero,Mulher,Aberra\u00e7\u00e3o,Maricon\u00e7o,Bicha,Abichanado,Gajo,Na\u00e7\u00e3o,Muda,Nazi",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5188738514",
            "user": "danisilva",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso n\u00e3o \u00e9 o mais importante. Sendo do PS, o mais importante \u00e9 que a pessoa com quem este \u00e9 casado tamb\u00e9m tem cargos p\u00fablicos do PS.\nNo PS, a \"fam\u00edlia\" est\u00e1 sempre primeiro, seja qual for o sexo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188373340",
            "user": "mjferro",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pela pinta deve ser o marido da marida!?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188242117",
            "user": "Encornador",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00fanico facto que interessa \u00e9 se este politico fecha o Zoombi da TAP, NB,... e quanto dinheiro fica nos meus bolsos! Se n\u00e3o , \u00e9s um politico in\u00fatil como os outros, mesmo que pegues de marcha atr\u00e1s...!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188164041",
            "user": "disqus_ZYfma195Fv",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 que isto interessa......E ainda por cima diz que \u201cN\u00e3o fa\u00e7o disso especial alarde p\u00fablico\"...Ent\u00e3o isto \u00e9 fazer o qu\u00ea.....?????",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187885586",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 temos secret\u00e1rios de Estado que comem para dentro por tr\u00e1s!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187871134",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "panehhleiros de mhherda estes ps rbertas, khhaboeszecos..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187798769",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Secret\u00e1rio de Estado assume que \u00e9 o primeiro membro do Governo casado com uma pessoa do mesmo sexo para combater preconceito!<br/>E o Martelo o que tem a dizer a isto? N\u00e3o tira umas selfies e d\u00e1 uns abra\u00e7os?<br/>\u00c0 noite \u00e9 meter a sarda no buraco f\u00e9tido!<br/>Vergonha. Cheirete!!! Anti-natura!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187732054",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sr  marcelo  ainda n\u00e3o  lhe  deu  os parab\u00e9ns  pois  n\u00e3o.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187587851",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E em que que isso contribiu para a minha felicidade? Al\u00e9m de ser <b> gay </b>\u00e9 competente ao menos?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5187563001",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...casado com uma pessoa do mesmo sexo...\u00bb - in jornal Sol\nCaro sr. Caldas, ningu\u00e9m quer saber da sua vida pessoal e <b> sexual </b>para nada.\n Est\u00e1-se tudo marimbando para isso.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5187480739",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "haver\u00e1  l\u00e1 mais   nesse pacote  que  tem vergonha...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187462127",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um panaska s\u00f3cio do pedroso......\"n\u00e3o fa\u00e7o alarde\" , diz o panaska....queres ir para a campanha da Marisa Matias??......Panaskas , drogados , ladr\u00f5es  , cal\u00e9s , etc. , enfim todo o lixo \u00e9 bem recebido pata aqueles lados.......",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187454156",
            "user": "rufia",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Wow!<br/>Grande not\u00edcia para o bem da humanidade e da preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana!!!<br/>A criatura veio anunciar a descoberta de uma vacina ou um f\u00e1rmaco milagroso?<br/>N\u00e3o!<br/>Veio anunciar um grande feito, uma coisa extraordin\u00e1ria: \u00e9 panelleiro!<br/>Triste!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187462550",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Assim podemos todos ficar tranquilos ao lado dele. Por isso ele fez o an\u00fancio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187453207",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "agora  j\u00e1 se  chama  (preconceito)  parece  um grande feito!!!    mais dia menos dia  andam todos de saias    no  meu tempo era     rapa tostas    <br/> como eles ficam contentes    por saber que s\u00e3o  bichas...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187522425",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OLHE QUE homens de SAIAS J\u00c1 OS H\u00c1 NA ESC\u00d3CIA E J\u00c1 OS HOUVE NO TEMPO DE VIKINGS P\u00c1! E PARA MINZINHA COMO <b> MULHER </b>AT\u00c9 AMO E ADORO VER homens de SAIAS P\u00c1! A GRANDE MAIORIA AT\u00c9 \u00c9 ATRAENTE DE SAIA P\u00c1! COMO<b>  MULHER</b> AT\u00c9 AMAVA VER os homens com SOUTIENS P\u00c1! TRAPOS NUNCA DE NUNCA definira<b> m g\u00e9ner</b>o ou sexo E MUITO EXTREMAMENTE MENOS PERSONALIDADE P\u00c1!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187735252",
                            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Kilt escoc\u00eas",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187867000",
                                    "user": "magdagama",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 A MESMA COISA QUE SAIA P\u00c1, BASTA homens ABRIREM RACHA DA SAIA ENTRE PERNAS QUE AQUILO FICA A VER-SE TUDINHO P\u00c1! PODE AT\u00c9 TER NOMES reais, MAS NO FIM MIERDA \u00c9 A MESMA P\u00c1!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187447441",
            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1 o tema do fim de semana, sem qualquer interesse para o pa\u00eds, para entreter ignorantes.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187423165",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caldas? J\u00e3 sei, ter\u00e1 ido ao Caldas e enfiou um grosso das Caldas",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187417356",
            "user": "disqus_pTjki554NN",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00f2p\u00e0.<br/>O ku \u00e9 teu tens direito a armazenar nele o que l\u00e1 couber,<br/>Agora se entende por qual a raz\u00e3o do PANascas apoiarem o Costa.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187411011",
            "user": "olh_metro",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A sexualidade de cada um nada tem a ver com cultura, intelig\u00eancia, ideologia ou condi\u00e7\u00e3o social. Os gays s\u00e3o diferentes na sua sexualidade, \u00e9 um problema deles e ningu\u00e9m tem nada com isso. N\u00e3o queiram \u00e9 dizer que s\u00e3o como os heterossexuais, porque n\u00e3o s\u00e3o, caso contr\u00e1rio n\u00e3o necessitavam de estarem constantemente a assumir a sua \"normalidade <b> sexual\"</b>. De resto estou-me nas tintas, se o Secret\u00e1rio de Estado, ou outro qualquer, \u00e9<b>  gay</b> ou n\u00e3o <b> \u00e9 ga</b>y.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187458069",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele \u00e9 que diz que n\u00f3s temos a ver com isso, n\u00e3o seja mais papista que o papa !",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187411424",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exibicionismo Kagueiral",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5187410975",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta de um <b> gajo </b>mandar a Pila \u00e0 Nerda.....mas deve gostar de NERDA",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5187409925",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora bolas, um <b> gajo </b>Pandeleiro. Gosta de levar no Bilro da Nerda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5187407335",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "L\u00e1 andam eles com necessidade de chamar a aten\u00e7\u00e3o. Mas o que \u00e9 que isso nos interessa? Trabalha e cala-te!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187402987",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com preconceito ou sem preconceito, o ku \u00e9 dele...<br/>Mas com aquelas fu\u00e7as n\u00e3o deve ter muitas alternativas...!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187410265",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Daaaasssssse esta foi bem ao Rego katano",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187397881",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E \u00e9 nisto que os nossos impostos sao desbaratados!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187479748",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que tem a ver a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>do homem para os nossos impostos.!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187395314",
            "user": "olh_metro",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enfim, mais um que precisa de assumir a sua \"normalidade <b> sexual\"</b>. N\u00e3o entendo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5187395029",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Who cares?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187398329",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Elas\"!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187777448",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187384665",
            "user": "disqus_YRsYJhFjqd",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem. Sem preconceitos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187380917",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O recato e privacidade s\u00e3o duas palavras desconhecidas para estes gajos...<br/>Dizer que tem um companheiro do mesmo sexo para combater o preconceito ro\u00e7a a linha da vergonha.<br/>Cada um dentro das quatro paredes faz o que quer, desde que seja com adultos e consentido, no entanto dar a entender que leva continuadamente no pacote,  n\u00e3o tinha nada que pregar ao mundo...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187376295",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".......bom........se levar na \"bilha\"....\u00e9 democr\u00e1tico.........o \"<b> gajo\"</b> at\u00e9 tem toda a raz\u00e3o quando diz que......\"ISTE T\u00c1 MESME TUDE FEDIDE\".....!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5187365419",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este panaska depravado quer convencer as pessoas que levar na peida n\u00e3o s\u00f3 \u0117 normal como tamb\u00e9m \u00e9 progressista ... o lobby <b> gay </b>\u00e9 uma das maiores amea\u00e7as \u00e0 civiliza\u00e7\u00e3o, constituem um grupo que est\u00e1 entranhado ao mais alto nivel social e na igreja cat\u00f3lica. Al\u00e9m de se defenderem e apoiarem uns aos outros tamb\u00e9m s\u00e3o dos maiores impulsionadores da \"diversidade\" e do multiculturalismo pois assim tamb\u00e9m se legitimam socialmente, pois quanto mais aberra\u00e7\u00f5es sociais como eles melhor.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5187347238",
            "user": "carlosadcarrio",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O LOBI <b> GAY </b>\u00c9 MUITO PODEROSO CASAM COM O MESMO SEXO PORQUE ASSIM N\u00c3O V\u00c3O TER FILHOS PARA EDUCAR, logo v\u00e3o ter mais tempo para as COISAS do poder e da manipula\u00e7\u00e3o-  Ele \u00e9 nos GOVERNOS, ele \u00e9 nas institui\u00e7\u00f5es, ele \u00e9 na comunica\u00e7\u00e3o social, etc  Os \u00abT\u00d3T\u00d3S\u00bb que t\u00eam filhos que os aturem. \u00c9 verdade que ningu\u00e9m tem que saber da vida privada. Mas ent\u00e3o porque andam  sempre a por-se em bicos de p\u00e9s. Ser\u00e1 porque eles est\u00e3o certos e os outros \u00e9 que t\u00eam \"Preconceitos\".",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187380477",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cibernauta Carlos A. D. Carri\u00e7o! \u00c9s activo nas redes sociais?...\nTens ou tiveste filhos para criar, educar e aturar?...\nSe sim; consideras-te, por isso, um pai pateta \"T\u00d3T\u00d3\" por teres criado, educado e aturado, filha, filho ou filhos?...\nQuais s\u00e3o os lobistas \u201cgays\u201d com poder, que conheces, sem crian\u00e7as para criar, educar e aturar?...\nReconheces e assumes que \u00e9s v\u00edtima da <b> homofobia </b>e um preconceituoso?...<br/>.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188376829",
                            "user": "mjferro",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ui ui com esse patu\u00e1 deves sentar no croquete! Ou atracas de popa?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188549643",
                                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Espero e desejo que n\u00e3o fiques ofendida/o com estas minhas  indiscretas perguntas!...\nQual foi ou/\u00e9 a rela\u00e7\u00e3o com o teu pai, com o teu irm\u00e3o/irm\u00e3 - acaso tenhas - para tentar compreender se h\u00e1 qualquer problema, qualquer coisa e/ou situa\u00e7\u00e3o que te cause esse, claro, desequil\u00edbrio mental e que te obrigue a essas express\u00f5es do teu pensamento?...<br/>.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5187557527",
                            "user": "carlosadcarrio",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "... onde est\u00e1 o teu orgulho? Cada um sabe de si  e faz a sua vida como quer. Pessoalmente nunca  senti necessidade de para a\u00ed andar a dizer que sou muito ou pouco homem. N\u00e3o somos contra ningu\u00e9m somos contra o exibicionismo gratuito e pind\u00e9rico.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5187303816",
            "user": "disqus_iXsbf220pM",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O indiv\u00edduo Andr\u00e9 Moz Caldas, secret\u00e1rio de Estado da Presid\u00eancia do Conselho de Ministros, revelou, numa entrevista que o pr\u00f3prio destacou na sua p\u00e1gina de Facebook, ser o primeiro membro do Governo casado com uma pessoa do mesmo sexo e que o \u201cSol online\u201d aproveitou matraquear e real\u00e7ar, no segmento \u201cSociedade\u201d\u2026\nOsso lan\u00e7ado (diga-se de prop\u00f3sito) para seduzir uma maioria dos seus triviais comentaristas a fazerem o respectivo relaxo dos seus sublimes preconceitos homof\u00f3bicos, ajudando, ao mesmo tempo, a corroer um dos muitos TABUS da nossa sociedade democr\u00e1tica\u2026Bem hajas, Andr\u00e9 Moz Caldas...<br/>.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187201063",
            "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Caldas,o pa................. Assim j\u00e1 tem cognome o nosso secret\u00e1rio do estado falido.<br/>Esse Centeno est\u00e1 em todas.  Ele foi o impulsionador de grandes neg\u00f3cios para o Estado Portugu\u00eas, dignificando assim a nossa posi\u00e7\u00e3o no mundo. Salvou a economia, tendo comprado a TAP e vendido o Novo Banco.  Arrecadou milh\u00f5es para os cofres do estado.  Como reconhecimento Ant\u00f3nio Costa e Marcelo Rebelo de Sousa elegeram-no Governador do Banco de Portugal.  Grande <b> Na\u00e7\u00e3o </b>a nossa, governada por fracos e corruptos, onde se premeia a incompet\u00eancia.<br/>O CUrriCUlo aqui do menino \u00e9 de um boy competente..........",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5187171169",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sr. Andr\u00e9, algu\u00e9m lhe perguntou pela sua vida privada? Ent\u00e3o porque fez quest\u00e3o em vir \u00e0 pra\u00e7a p\u00fablica promover a sua orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual?</b> S\u00f3 queremos avali\u00e1-lo pela sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 causa p\u00fablica. O resto, \u00e9 da sua conta.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5187142503",
            "user": "disqus_shKzbkUsba",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Panascas, n\u00e3o t\u00eam mais nada que dizer, e dizem que gostam de apanhar na bilha. E n\u00f3s a pagar a estes anormais para terem 5 minutos de fama. Se a criatura n\u00e3o apregoasse que gostava de pegar de empurr\u00e3o, ningu\u00e9m sabia quem era o desgra\u00e7ado. Ao menos leva o apelido que merece.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187216784",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sejamos sinceros.<br/>Ele n\u00e3o diz se gosta de apanhar na bilha ou dar na bilha.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187107403",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Quanto ao est\u00fapido , n\u00e3o surpreende que as dedu\u00e7\u00f5es , ac\u00e7\u00f5es , sejam est\u00fapidas E quanto \u00e0s generaliza\u00e7\u00f5es <br/>pretensas suas , s\u00f3 est\u00fapido outro para as querer , tentar validar ..<br/>----------<br/>Mais um breve \" apontamento \" do + Mestre , deixado .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187121972",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 uma pergunta:<br/>O + Mestre e o + Amigo virtual s\u00e3o a mesma pessoa?<br/>Eh eh eh eh eh eh.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187104354",
            "user": "disqus_GnsDESNAOc",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ser\u00e1 que ser gays e uma das condi\u00e7\u00f5es para ingressar na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187656938",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na TV \u00e9.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187255443",
                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo caminho que isto leva, qualquer dia ser\u00e1 e n\u00e3o s\u00f3 para a FP. Qualquer dia, ser <b> gay </b>\u00e9 o normal e n\u00e3o ser \u00e9 estar fora de contexto.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187098257",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dass! Quero la saber com quem est\u00e1s casado!!! Quero \u00e9 que sejas competente e honesto quando tomas decis\u00f5es que afectam o Pa\u00eds!!! Mas parece que tu \u00e9 que te precisas de afirmar no que diz respeito \u00e1s tuas rela\u00e7\u00f5es pessoais!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187084094",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quase que querem convencer que ser <b> gay </b>\u00e9 normal\u00edssimo, os hetero \u00e9 que s\u00e3o discriminat\u00f3rios...",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 61,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187098999",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, s\u00f3 querem que perceba que s\u00e3o pessoas normais como voc\u00ea. <br/>A sua op\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>n\u00e3o as define enquanto seres humanos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 40,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187256686",
                            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para se afirmarem, n\u00e3o \u00e9 preciso andar a apregoar aos quatro ventos, basta afirmarem-se naturalmente, por civismo e compet\u00eancia profissional.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187366767",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Rui eu concordo consigo e percebo o seu ponto xe vista.<br/>Mas aqui esse n\u00e3o se coloca pela simples raz\u00e3o de existir discrimina\u00e7\u00e3o. <br/>De se julgar outros como inferiores. O que estas pessoas bem sucedidas est\u00e3o a fazer \u00e9 mostrar que aqui n\u00e3o h\u00e1 inferioridade nenhuma, porque s\u00e3o pessoas de elevadas compet\u00eancias e s\u00e3o gays...Conseguindo atingir sucesso como qualquer outra pessoa de n\u00edvel elevado. <br/>O objectivo \u00e9 mudar mentalidades",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187401005",
                                            "user": "olh_metro",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ora, uma pessoa normal \u00e9 o por natureza, sem necessitar que os outros compreendam ou n\u00e3o. Veja bem o seu preconceito, \" porque s\u00e3o pessoas de elevadas compet\u00eancias e s\u00e3o gays...\"",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187422934",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O preconceito n\u00e3o \u00e9 meu. A minha frase representa justamente a confus\u00e3o da vossa cabe\u00e7a e o facto de n\u00e3o quererem assumir que s\u00e3o preconceituosos. Era sobre isso que eu estava a escrever.<br/>E caro, tenho um amigo de h\u00e1 nuitos anos que \u00e9 gay, e bate qualquer homem aos pontos, enquanto homem, entenda-se.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187451055",
                                                            "user": "olh_metro",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Continua com o preconceito, repare como escreve. Eu n\u00e3o sei se as pessoas com quem falo s\u00e3o gays ou n\u00e3o, pois n\u00e3o me interessa a quest\u00e3o da sexualidade de cada um. O que me interessa \u00e9 como as pessoas s\u00e3o no trato profissional e/ou social. Ningu\u00e9m precisa de se assumir de coisa nenhuma perante mim ou de quem quer que seja. Agora quando vejo pessoas que sentem necessidade de berrar aos quatro ventos a sua sexualidade \u00e9 porque n\u00e3o se sentem bem na sua pele.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187489767",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Anteriormente comentado..",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5187380252",
                                            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "As pessoas realmente bem sucedidas que s\u00e3o gays e conhecem-se algumas, n\u00e3o precisam, nem andam a apregoar a sua condi\u00e7\u00e3o gay. <br/>Agora, considerar este pulh\u00edtico uma pessoa bem sucedida? Eu, por exemplo, nem sabia que ele existia at\u00e9 hoje.<br/>De qualquer maneira, acho infeliz fazer a apolologia da condi\u00e7\u00e3o sexual, deste modo. S\u00f3 denota inseguran\u00e7a.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5187117840",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "At\u00e9 porque as pessoas \u201cnormais\u201d t\u00eam por h\u00e1bito anunciar a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual sem o menor dos contextos...",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 32,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187369032",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "As pessoas que apelida como normais n\u00e3o t\u00eam necessidade de o fazer, porque para si e pessoas como o senhor, os anormais s\u00e3o os outros.<br/>Por serem considerados de anormais, por pessoas como v.exa., \u00e9 que existe a necessidade de mudar consci\u00eancias. Pois em nada estas pessoas s\u00e3o inferiores a si ou aos seus filhos.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 31,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187538880",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Serve de alguma coisa lembrar-lhe que a express\u00e3o \u201cpessoas normais\u201d \u00e9 sua?\nServe de alguma coisa lembrar-lhe que \u201cv.exa.\u201d n\u00e3o faz a menor ideia quais s\u00e3o as minhas considera\u00e7\u00f5es?\nServe de alguma coisa lembrar-lhe que, se h\u00e1 gente cariada de preconceitos, \u201cv.exa.\u201d \u00e9 um acabado exemplo?\nDeixe l\u00e1, todos sabemos as respostas...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 26,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187561380",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Todos sabem as respostas?? Todos quem? Os mach\u00f5es como v.exa???<br/>Sabem! As respostas que os seus quadrados c\u00e9rebros lhes permitem alcan\u00e7ar.<br/>Tudo o resto \u00e9 isso mesmo - somente o que o seu c\u00e9rebro o permite alcan\u00e7ar. <br/>S\u00e3o pessoas normais, s\u00e3o. Como v.exa. e os seus filhos!! NORMAIS!! Nem mais, nem menos!<br/>Ali\u00e1s, como africanos s\u00e3o pessoas normais, mas existem n associa\u00e7\u00f5es anti racismo, para lembrar pessoas tamb\u00e9m normais, como V.exa, de que eles s\u00e3o igualmente normais.<br/>Falando em africanos, falamos em Mulheres, Ciganos, Obesos, deficientes etc, etc, etc....Pessoas Normais!! Tal como v.exa. e os seus filhos!!<br/>E se todas estas pessoas normais t\u00eam necessidade de apelar aos outros, \u00e9 justamente porque v.exa e pessoas como v.exa. n\u00e3o os consideram como tal.<br/>E n\u00e3o, n\u00e3o vale a pena. Ali\u00e1s, como ambos bem sabemos de outros artigos. N\u00e3o caminhamos sobre os mesmos princ\u00edpios e valores.<br/>N\u00e3o tenho o menor gosto em discutir o que quer que seja com v.exa.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 25,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187592741",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 a personifica\u00e7\u00e3o de uma fan\u00e1tica intolerante e prova viva dos perigos que os ide\u00f3logos constituem para o bem da vida em comum!<br/>Incapaz de viver com a opini\u00e3o dissidente, \u00e9 v\u00ea-la, furibunda, a postar apelidos ao car\u00e1cter de quem se transvia do caminho permitido.<br/>N\u00e3o contente com isso, quer substituir o que realmente cada um pensa e no seu lugar colocar essa sua vers\u00e3o caricaturada que tanto jeito lhe d\u00e1 para, depois,  narrar uma realidade que s\u00f3 existe na bolha onde, obediente, subsiste...<br/>Enfim, valores e princ\u00edpios, sem novidade,  \u00e9 coisa que n\u00e3o a assiste, n\u00e3o poderia sobreviver no seio da esquerda identit\u00e1ria fosse o caso contr\u00e1rio!<br/>Nesse sentido, sim, n\u00e3o temos nada para discutir, mais n\u00e3o seja porque aquilo que repete, muito, nem sequer sabe o que repete, quanto mais!<br/>Discutir consigo \u00e9 discutir com um sem\u00e1foro...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 24,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187793172",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Muito bem!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5187767206",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Tudo isto porque chamei-o de \"armado em bom\", \"Casanova\", \"Bas\u00f3fias\" e \"Kiss and tell\", quando veio para este espa\u00e7o gabar-se que j\u00e1 tinha dormido com Brasileiras,  africanas, Belgas, Chinesas, Espanholas, Portuguesas ...e estas s\u00e3o as que me lembro....<br/>N\u00e3o contente,  catalogou as aventuras na cama, de cada uma delas, dizendo que a africana \u00e9 \"um animal soberbo\".<br/>Voc\u00ea \u00e9 um gabarolas, indecente e porco.<br/>Pode comer meio mundo,  \u00e9 l\u00e1 consigo, mas falar da forma que fala, num espa\u00e7o p\u00fablico, revela bem a merdha de homem que \u00e9.<br/>Voc\u00ea mete nojo, n\u00e3o passa de um javardo , borra botas.<br/>Trata as mulheres como carne de talho e seres descart\u00e1veis.<br/>Faz listas e d\u00e1-lhes pontua\u00e7\u00e3o. <br/>Voc\u00ea mete nojo.<br/>Est\u00e1 zangadinho comigo por t\u00ea-lo atacado da ultima x?<br/>Problema seu!!<br/>Dec\u00eancia \u00e9 algo que n\u00e3o conhece.<br/>E esta pode ser apenas uma opini\u00e3o, mas voc\u00ea da-me v\u00f3mitos. <br/>PORCO. JAVARDO. MACHISTA. VELHO GAITEIRO E BAB\u00c3O.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 22,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5187825616",
                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Se quer mesmo saber , trato as mulheres de duas formas distintas:\nPor um lado trato-as como elas pedem e gostam de ser tratadas.\nPor outro lado trato-as como elas merecem e devem ser tratadas.\nNo seu caso e da\u00ed o seu problema, voc\u00ea gostaria e pede para ser tratada de uma maneira e eu trato-a como voc\u00ea deve e merece ser tratada.\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nQuanto ao resto, j\u00e1 lhe disse, temos pena, resigne-se...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 21,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5187874558",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o sou uma das suas puthas, nem a estupida que consigo teve filhos.<br/>Voc\u00ea \u00e9 um frustrado, um mal amado que por muito que procure n\u00e3o vai encontrar  porque o problema est\u00e1 em si.<br/>Crian\u00e7ola de 50 ou 60 anos ainda a necessitar de se provar aos outros e a si pr\u00f3prio.  <br/>Velho rid\u00edculo.<br/>O poder est\u00e1 nas m\u00e3os das mulheres e n\u00e3o nas vossas.<br/>A mim tratam-me da forma que eu quero e deixo. E voc\u00ea est\u00e1 longe de ter categoria para se dar com mulheres como eu, que certamente o rejeitam, por isso vai \u00e1s puthas.<br/>E sempre que me tratar de forma mais desrespeitosa,  vou persegui-lo at\u00e9 aos confins,  e massacr\u00e1-lo tanto que vai pedir miseric\u00f3rdia. N\u00e3o vai haver um coment\u00e1rio seu em que eu n\u00e3o caia em cima, restando-lhe apenas a alternativa de bloquear-me. E a\u00ed vejo-me livre de si.<br/>N\u00e3o me trate da forma como eu quero, e fa\u00e7a bra\u00e7o de ferro comigo que vai conhecer uma mulher como nunca conheceu antes.<br/>Pulha. Cobardolas. Adolescente de 6o anos. <br/>Idiota!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 20,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5187915642",
                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "E tudo isso sem se quer ter visto o tamanho do nabo, olha se tivesse visto...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 19,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5188037553",
                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 mesmo um idiota.<br/>E muito vulgareco...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5188099628",
                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Exactamente como voc\u00ea gosta...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 17,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5188142002",
                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Errado.<br/>Cada tiro cada melro. Por isso \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o acerta com as mulheres...",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 16,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5188172145",
                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Deixe l\u00e1, n\u00e3o precisa de disfar\u00e7ar, prometo que n\u00e3o conto a ningu\u00e9m...",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 15,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5188204104",
                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23<br/>Nem nas suas maiores preces, nem nos seus melhores sonhos...<br/>Tem que viver muitas vidinhas, e depois....nem assim!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 14,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5188244063",
                                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea, de joelhos, \u00e9 bom que seja santa porque se n\u00e3o for, com esse jeitinho, nem com a ajuda de todos os santinhos!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 13,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5188459723",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "E c\u00e1 est\u00e1, novamente a demonstrar de que massa \u00e9 feito....<br/>O meu desinteresse pela sua pessoa atingiu o climax. Consigo, est\u00e1 \u00e9 a unica forma de aplicar tal palavra.<br/>N\u00e3o  admira que voc\u00ea se sinta muito importante ao p\u00e9 das puthas, porque ao p\u00e9 de mulheres voc\u00ea n\u00e3o passa de uma cabe\u00e7a cheia de correntes de ar.<br/>Enfim....um pateta alegre.",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5188523887",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Ep\u00e1, atinja l\u00e1 o que tem que atingir bem longe!!!\nQuantas vezes tenho que lhe dizer que n\u00e3o estou minimamente interessado???\nCompreendo que ao fim de vinte anos de casamento, enfim, tudo lhe pare\u00e7a melhor do que tem. Isso n\u00e3o lhe d\u00e1 a legitimidade de usurpar e atentar!\nSinceramente!!\nV\u00e1 se ver ao espelho, a senhora \u00e9 um atentado est\u00e9tico! Tenha pelo menos no\u00e7\u00e3o disso antes de insistir (e persistir na insist\u00eancia...). A simples ideia de o menor dos contactos consigo provoca calafrios!!!\nOra, neste momento, j\u00e1 est\u00e1 a entrar no dom\u00ednio do v\u00f3mito, nesse sentido, de uma vez por todas, guarde para si essas suas depravadas inten\u00e7\u00f5es!\nAscoroso!!!",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5188547324",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "...e continua na fanfarronice o bas\u00f3fias.<br/>Querido, 20 anos e parece que foi ontem.<br/>Se n\u00e3o tivesse um casamento feliz, muito feliz, n\u00e3o acreditaria tanto no amor como acredito, e homenzinhos como v.exa, n\u00e3o me causariam tanto desprezo e nauseas. <br/>Voc\u00ea n\u00e3o passa de um adolescente de 60 anos, que nunca chegar\u00e1 a homem para entender, apreciar e viver o que \u00e9 o amor.<br/>Realmente,  s\u00f3 mesmo as puthas aturam uma excrem\u00eancia como voc\u00ea. E deve ter que desembolsar bom dinheiro para isso...<br/>Idiota!<br/>Pateta alegre!",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5188565561",
                                                                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "As travessias do deserto t\u00eam essa particularidade...",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5188567817",
                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Percebe-se que para si foi deserto. Lamento. Mesmo.",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5188570880",
                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Oh dona \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nVoc\u00ea nem de avental percebe....",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5188578319",
                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o uso avental. Tenho quem use por mim.<br/>Dona \u00e9 a sua av\u00f3.<br/>Percebe-se ao longe e sem \u00f3culos que voc\u00ea \u00e9 um mal amado. At\u00e9 um miupe.",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5188586102",
                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Como j\u00e1 lhe disse in\u00fameras vezes, o que faz ou deixa de fazer entre portas, n\u00e3o me interessa!",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5188603530",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Nem lhe interessa, nem eu alguma vez contaria, a si ou a algu\u00e9m.  N\u00e3o sou como voc\u00ea,  um bas\u00f3fias, kiss and tell.",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "5188616598",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "V\u00e1 l\u00e1 dizer isso \u00e0 criatura que obriga a usar o seu avental...",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5188661066",
                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "\u00c1 minha Maria?<br/>Que tem ela a ver com isto?<br/>Ah!!! Agora denunciou-se...ent\u00e3o \u00e9 disso que elas gostam?<br/>De o ver de avental??<br/>H\u00e1 gostos para tudo, credo!!",
                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5188731327",
                                                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea at\u00e9 nos exerc\u00edcios de l\u00f3gica tem celulite por todo o lado.",
                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5188800052",
                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Ai n\u00e3o tenho n\u00e3o!!<br/>Nem em l\u00f3gica, nem fora dela. Em grande forma.<br/>J\u00e1 voc\u00ea \u00e9 um parolo, azeiteiro, fanfarr\u00e3o armado em homem interessante \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23...uma par\u00f3dia.<br/>Mas olhe, ao contr\u00e1rio de si, eu tenho bem mais que fazer e de maior interesse.<br/>N\u00e3o vou ficar aqui o dia a dar-lhe colo e fazer-lhe companhia...at\u00e9 porque n\u00e3o tenho forma\u00e7\u00e3o em geriatria.",
                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5187409540",
                                            "user": "olh_metro",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 a superioridade ou inferioridade que est\u00e1 em causa. A sexualidade de cada um nada tem a ver com cultura ou intelig\u00eancia. Os gays s\u00e3o diferentes na sua sexualidade, \u00e9 um problema deles e ningu\u00e9m tem nada com isso. N\u00e3o queiram \u00e9 dizer que s\u00e3o comos os heteros, porque n\u00e3o s\u00e3o, caso contr\u00e1rio n\u00e3o necessitavam de se estarem constantemente a assumir a sua condi\u00e7\u00e3o.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187421260",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "S\u00e3o exactamente como os heteros. E s\u00f3 s\u00e3o obrigados a assumir a sua condi\u00e7\u00e3o constantemente, porque os mach\u00f5es acham que os outros s\u00e3o apan\u20acleirados, bichonas, homens-mulher, e portanto fracos.<br/>Porque na realidade os homossexuais n\u00e3o tem problema algum.<br/>O problema \u00e9 dos mach\u00f5es, primeiro em considerarem a mulher o sexo fraco, e depois por ficarem ofendidos que um homem (sexo forte, portanto superior), queira debandar-se para o outro lado",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187460721",
                                                            "user": "olh_metro",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Um homossexual \u00e9 um ser humano com uma sexualidade diferente, sem precisar de andar a berrar coisa nenhuma, de resto \u00e9 como os outros.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187489593",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Anteriormente comentado",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5187096986",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187090477",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sei se e normal ou normal\u00edssimo s\u00f3 sei que n\u00e3o me incomodam e muito bom seria se fossem muitos, mas mesmo muitos mais. De imediato havia acesso a mais mulheres",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 18,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187257807",
                            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso costumo eu dizer, mas depois temos as fufas, que s\u00e3o cada vez mais, a fazer concorr\u00eancia desleal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187421691",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sempre o velho problema de sol na eira e chuva no nabal",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5187097587",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os Cheganos j\u00e1 reuniram para o recrutar",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 15,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187387983",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Raz\u00e3o tinha o Estaline quando os mandava catar-se para a Siberia.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5187382511",
                                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o sou recrut\u00e1vel.<br/>Penso de modo pr\u00f3prio.<br/>E sim, nada tenho contra os gays masculinos, pois at\u00e9 me ajudam.<br/>N\u00e3o gosto de gays femininos, pois fazem-me concorr\u00eancia ( desleal ), excepto, quando me deixam ficar no meio.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187423461",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5187100499",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nos ch@g@nos gostamos deles mais discretos.<br/>O nosso amig\u00e3o p@neleir\u00e3o h\u00fangaro deu muito nas vistas.<br/>Preferimos coisas mais soft como por exemplo fazer festinhas numa coelhinha Ac\u00e1cia .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187118830",
                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "v\u00eas  h\u00e1  toler\u00e2ncia  nos  \"chega  \"  cada  um  come  do  que  gosta  ......",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187217722",
                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "e onde gosta",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187446258",
                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "sim, mas isso \u00e9 igual em todos os partidos, aposto que na festinha onde esteve o h\u00fangaro, estiveram comunistas, socialistas, bloquistas etc, a UE ainda n\u00e3o disse quem eram os outros diplomatas eurodeputados que estiveram na festa, seria interessante saber quem eram  ......",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5187102401",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sei n\u00e3o. O Cam\u00f5es hitlerilas  que por aqui anda tem um jeito bem abichanado.<br/>Este Andr\u00e9 \u00e9 um Homem.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187121293",
                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "pois  vesse, notasse    quem s\u00e3o os  que  comem \"a fruta \"  ....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187367508",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Cada um come o que gosta e o que o faz feliz. Nada contra.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187440573",
                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "ningu\u00e9m  disse  o  contrario, nem nada  contra  ....",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5187104061",
                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Contra factos n\u00e3o h\u00e1 argumentos, mas esse tem  a desculpa de n\u00e3o jogar com o baralho todo",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187441265",
                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "facto  o  senhor  \u00e9  gay e  contra  isso  n\u00e3o  ha  argumentos , nem  baralhos  ... fa\u00e7a  bom  proveito , mas  n\u00e3o  se esque\u00e7a  da vaselina ...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5187104727",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00f3s \u00e9 que n\u00e3o temos culpa...",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187441429",
                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "nem  eu  .....",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5187081065",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E isso interessa a quem? Da proxima vez vira dizer quem \u00e9 o passivo?<br/>Trabalhem mas \u00e9 ... \u00e9 para isso que sao pagos, nao \u00e9 para andarem a dizer que sao gays ou lesbicas. Faz bom proveito e arranja mta vaselina...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187082101",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A vaselina e para o passivo, ora nos esperamos que um membro do governo seja ativo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187106251",
                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "h\u00e1   mas  tu  sabes  para  que  \u00e9  que  a  vaselina  serve  , por  acaso  n\u00e3o  \u00e9s  casado  com  Andr\u00e9 Moz Caldas   ?\ud83d\ude02\ud83d\ude01\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187107830",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nao ,n\u00e3o sou, <br/>n\u00e3o te armes em ciumento<br/>ahahaahahahahaha",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187111319",
                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "nada  disso  meu caro , sou casado  e bem casado com  a minha  senhora   ,   n\u00e3o  gosto  de  homens   ....    \u00e9s  livre de  comeres  a  fruta  que  gostas  ,  n\u00e3o te  esque\u00e7as da vaselina   , n\u00e3o v\u00e1  o  Andr\u00e9  aleijar-te   .....\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187120984",
                                                    "user": "magdagama",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "S\u00d3 RIIIIR RIIIIR P\u00c1!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5187112272",
                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "V\u00e1, sai la do arm\u00e1rio",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187120301",
                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\ud83d\ude01\ud83d\ude02eu  sou  bem resolvido  , obrigada  mas  vou  ser  for\u00e7ado  a  recusar  o teu pedido  , tenta  engatar  outro  , n\u00e3o te  esque\u00e7a  da  vaselina  , deve   doer \ud83d\ude25 , n\u00e3o ?!\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187124625",
                                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Es a pessoa indicada para responder as tuas perguntas.<br/>Eu limito-me a respeitar o teu conhecimento e experiencia",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5187443019",
                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "dasse  , deves  pensar  \u00e9  que apanho  nos  mesmos  s\u00edtios  que  tu, responde-me  s\u00f3  a  uma  pergunta   \"doi \" ?  .....\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5187495942",
                                                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o penso, tu apanhas nu ku e adoras apanhar sabonetes do ch\u00e3o por isso e que nunca mudas de assunto.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5187554937",
                                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\ud83d\ude08\ud83d\ude02  quem  anda  sempre  a fugir  do  assunto  \u00e9s  tu  , toda  a gente  sabe  que  o teu  forte  s\u00e3o os  refrescos   ,  adoras  abafar  a  palhinha ,  l\u00e1  sabes  como  andas  a  apanhar  sabonetes   , deves ter  apanhado  muitos  naqueles  balne\u00e1rios  da  tropa ou da prisa , la  eras  conhecido  como o \" bajulador  de  sabonetes \"   ....  passa  vaselina  nisso  , vais ver  que  n\u00e3o  custa  nada  apanhares  mais  uns  quantos  sabonetes  \ud83d\ude01\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5187640578",
                                                                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "larga-me a braguilha",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5187086710",
                            "user": "joovascoalexandremouta",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desse ponto de vista sao todos passivos ... n\u00e3o fazem um chavelho.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187069100",
            "user": "pitchahlupata",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "nisto , em que?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187107263",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tu  sabes  ,  n\u00e3o  ser\u00e1   tudo gasto  em vaselina   ? \ud83d\ude01\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187077317",
                    "user": "soudeesquerdasougay",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em vibradores irm\u00e3o Relvas",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187063085",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preferia que ele fosse competente... mas agora n\u00e3o podemos dizer nada se ele fizer asneira, por causa das discrimina\u00e7\u00f5es...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187062479",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Uma das diferen\u00e7as entre um m\u00edope e um est\u00fapido , \u00e9 que no m\u00edope , os \u00f3culos podem minimizar a defici\u00eancia sua - <br/>miopia , mas nada pode minimizar , a estupidez do est\u00fapido , pelo que deve ser votado ao desprezo , indefinidamente .<br/>-------<br/>Breve \" apontamento \" do + Mestre , deixado .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187077220",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por isso \u00e9 que toda a gente aqui despreza as clarifica\u00e7\u00f5es do \"Mestre\".<br/>Na treta do blog nem uma visita tinhas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187091547",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Clarificador (que \u00e9 agora o Leonardo) foi atingido por um meteorito e nunca mais saiu do mundo virtual...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187054846",
            "user": "pitchahlupata",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada de especial<br/>Vejamos o nome: Andr\u00e9 Caldas<br/>Andr\u00e9: vem de imediato a ideia hitlerlilas<br/>Caldas: nem ao diabo lembra<br/><br/>Continuemos a assuntar o n\u00e3o assunto:<br/>n\u00e3o me interessa a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>dele ou de qualquer outra pessoas<br/>n\u00e3o precisa de gritar que e<b>  homossexual</b> tal como eu n\u00e3o ando por a\u00ed a gritar que sou heterossexual<br/>em cargos governamentais e julgado pela sua atividade enquanto pol\u00edtico e n\u00e3o por dormir com homem(ens)\n<b> E ga</b>y pois tem estudos para isso. Se n\u00e3o tivesse era simplesmente p@neleiro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187055576",
                    "user": "soudeesquerdasougay",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m acho mano Relvas",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Gay",
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5187051302",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m quer saber se o senhor gosta de chupar pilas. O Sr. \u00e9 mais ou menos importante pela sua compet\u00eancia profissional.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187081377",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De um parasita que praticamente ninguem conhecer\u00e1, espera o qu\u00ea?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187049374",
            "user": "TechMan99",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preferia ter ficado a saber do Andr\u00e9 Caldas pelo trabalho efetuado nas suas fun\u00e7\u00f5es em prol do pa\u00eds.<br/>N\u00e3o sendo poss\u00edvel, falou mais alto a verdadeira pandemia dos tempos que correm: o d\u00e9fice de aten\u00e7\u00e3o.<br/>Portanto, vamos deixar o Andr\u00e9 atribuir a si pr\u00f3prio a medalha por ter sido o \"primeiro\" em qualquer coisa.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187051418",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso que \u00e9 importante pelo<br/>Exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas o que faz em benef\u00edcio do todo",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187049624",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem dito!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187049318",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sobre gostos pessoais quando adultos e com adultos \u00e9 com eles .\nAgora cuidado com os contratos atrav\u00e9s das orgias pol\u00edticas que fa\u00e7am pagar o contribuinte A\u00ed \u00e9 viola\u00e7\u00e3o do bolso",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187047239",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\n<blockquote>S\u00d3, N\u00c3O CONCORDO COM A ATRIBUI\u00c7\u00c3O  DA PALAVRA  \" CASAMENTO \" DEVIA SER UMA UNI\u00c3O MATRIMONIAL CIVIL , PORQUE \" CASAMENTO\" , \u00c9 NA SUA BASE RELIGIOSO  .<br/><br/> E NESSE SENTIDO , \u00c9 SEMPRE ENTRE PESSOAS DE SEXO DIFERENTE .<br/><br/>N\u00c3O TENHO NADA CONTRA QUEM \u00c9 LGBTQ+ MAS, DA\u00cd MISTURAR AS COISAS COMO SE FOSSE TUDO IGUAL ,J\u00c1 \u00c9 DEMAIS .<br/><br/>DEVEM TER OS MESMOS DIREITOS MAS N\u00c3O APRESENTAR COMO SE FOSSE A MESMA COISA !<br/><br/>UM EXEMPLO MAIS SIMPLES :<br/><br/>UMA MA\u00c7A \u00c9 SEMPRE UMA MA\u00c7A ,MAS MA\u00c7A VERMELHA \u00c9 UMA COISA, VERDE \u00c9 OUTRA , REINETA \u00c9 OUTRA E POR AI VAI.<br/><br/>S\u00c3O TODAS MA\u00c7\u00c3S MAS, N\u00c3O S\u00c3O IGUAIS !!!</blockquote>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187125805",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Casamento e sempre um casamento<br/>macho-f\u00eamea<br/>macho-macho<br/>f\u00eamea-f\u00eamea",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187076536",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que diferen\u00e7a lhe faz que chamem casamento a uma uni\u00e3o civil ou que chamem outra palavra qualquer?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187055399",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nos dicion\u00e1rios diz que \u00e9 entre duas pessoas. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma defini\u00e7\u00e3o completa, num pa\u00eds mu\u00e7ulmano , e outros, podem-se casar v\u00e1rias pessoas ao mesmo tempo, no mesmo casamento e cerim\u00f3nia.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 16,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187072578",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "CASAMENTO DA BIBLIA \u00c9 ENTRE UM HOMEM E UMA MULHER !\nAGORA, SE OS LGBTQ+ CASAM E \u00c9 CERIM\u00d3NIA CIVIL OU MATRIM\u00d3NIO CIVIL,N\u00c3O ME INTERESSA .\nISSO \u00c9 COM ELES !!!!\nCASAMENTO, N\u00c3O !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187088858",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso e um casamento religioso.<br/>Um casamento civil n\u00e3o tem os preconceitos religiosos",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5187056695",
                            "user": "pitchahlupata",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Um mu\u00e7ulmano pode-se casar com v\u00e1rias mulheres, mas n\u00e3o a granel.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187082248",
                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude0f\ud83e\udd14\ud83e\udd28\ud83d\ude08 quero  ver  \u00e9  um casamento  mu\u00e7ulmano  entre  dois  homens  ou  duas  mulheres  ....  que  \u00e9  que  eu  estou insinuar,   que  os  mu\u00e7ulmanos  s\u00e3o  homof\u00f3bicos    ,claro  que  n\u00e3o  s\u00e3o ?!   no isl\u00e3o  isso  n\u00e3o  \u00e9  poss\u00edvel  por  quest\u00f5es  culturais  , s\u00f3  nos  pa\u00edses   ocidentais , cat\u00f3licos   \u00e9  que  n\u00e3o   \u00e9  por  quest\u00f5es  culturais , \u00e9  por  razoes racistas  e   homofobicas .....  \ud83d\ude01   os  senhores  que sejam  muito  felizes  e  que  tenham  muitos  filhinhos  os  dois  \ud83d\ude02 \u2026",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187085489",
                                            "user": "pitchahlupata",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "o que e que queres dizer com isso?<br/>Quem te disse que n\u00e3o a homossexuais entre mu\u00e7ulmanos?<br/>Nos hot\u00e9is nas redondezas de Meca s\u00e3o bichas de bichas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187090250",
                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "l\u00ea  outra  vez  o  que  eu  escrevi  parece  que   tas  com  dificuldade (t\u00edpica  da esquerda  quando  n\u00e3o  interessa )    em  intender  o  que  escrevi   .....quero  dizer  o  que  esta  no texto   , o isl\u00e3o  \u00e9  do mais  homof\u00f3bico  e  racista  que  h\u00e1  , regimes  que  voc\u00eas  defendem ,  e  n\u00e3o  \u00e9  s\u00f3  l\u00e1  tamb\u00e9m  \u00e9  c\u00e1,  ora  vai  perguntar  ao  Im\u00e3  de  lisboa  o  que  \u00e9  que o isl\u00e3o  diz  sobre  a  homossexualidade , e o   fazem  aos  homossexuais  na  grande  maioria  dos  pa\u00edses  mu\u00e7ulmanos ,  hip\u00f3critas       .....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187092977",
                                                            "user": "pitchahlupata",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Fazem exatamente o que se fazia aqui.<br/>Nenhuma religi\u00e3o se da bem com a homossexualidade",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187094680",
                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "tu  deves  pensar  \u00e9  que  as  pessoas  andam a  dormir   ,  na  cat\u00f3lica  h\u00e1  toler\u00e2ncia    ,nunca  vistes   ningu\u00e9m os  matar  a  pedrada ,  hipocritas     \u2026.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5187096242",
                                                                            "user": "pitchahlupata",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Deve ser um brincalh\u00e3o.<br/>Quando a igreja tinha nas m\u00e3os o poder pol\u00edtico n\u00e3o era flor que se cheirasse",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5187099435",
                                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "quando  \u00e9  que  foi  que  tu  vistes  isso  ? !  s\u00f3  nos tempos  da  inquisi\u00e7\u00e3o  \u00e9 que  a  igreja  teve  o poder  na  m\u00e3o , nem nesses  tempos  tu vistes   homossexuais  serem mortos   como  s\u00e3o hoje  nos  pa\u00edses  isl\u00e2micos   .... a  brincar  a  brincar  a  brincar  \u00e9  que  o  macaco  f ...  a  mae,  entre  os  nazis  e  os  mu\u00e7ulmanos  n\u00e3o  h\u00e1  muita  diferen\u00e7a     .....",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5187101678",
                                                                                            "user": "pitchahlupata",
                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eu n\u00e3o disse que vi. Mas o hist\u00f3rico da igreja o diz.<br/>Tu mesmo falas na inquisi\u00e7\u00e3o",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5187104654",
                                                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "h\u00e1  quantos  seculos  \u00e9  que  isso  foi  , fala-me  de   hoje  p\u00e1 , n\u00e3o fales  do <br/> que se  passou  h\u00e1  600 anos , tu vives  hoje  ,  n\u00e3o  vives  no  seculo  XV.....",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5187106242",
                                                                                                            "user": "pitchahlupata",
                                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Muito f\u00e1cil passar com um pano pela hist\u00f3ria.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5187108742",
                                                                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "migo  , n\u00e3o  entres  por  ai , antes  de comparar  a  historia  da  religi\u00e3o cat\u00f3lica  ,  deves  a  comparar   com  o isl\u00e3o , aposto  contigo   que  tem muitas mais  barbaridades  para  lamentar   .....",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5187110745",
                                                                                                                            "user": "pitchahlupata",
                                                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Olhe que n\u00e3o, olhe que n\u00e3o <br/>antes de o Isl\u00e3o aparecer o cristianismo teve uns bons s\u00e9culos de avan\u00e7o para cometer barbaridades",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5187116134",
                                                                                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "\"Olhe que n\u00e3o, olhe que n\u00e3o \",    olha  me  este  vem-me  com um chav\u00e3o  comunista   ,  parece  que  n\u00e3o  foi  s\u00f3 o isl\u00e3o  que  matou  mais  gente  que  a  peste   ,  o  comunismo tamb\u00e9m   , matou  mais  gente  o  comunismo  em  cem  anos  que  a  religi\u00e3o  cat\u00f3lica  em  2000  , ora  pergunta  ao camarada Josef Stalin  , ao  camarada  Mao Ts\u00e9-tung  ,ou  ao  camarada Kim Il-sung , pelos  vistos  criticas  a  extrema  direita  mas  adoras  bem pior      .... \ud83d\ude01\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187030260",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ N\u00e3o se pode , literalmente , casar com outr\u00e9m do sexo mesmo  . Pode - se , mas n\u00e3o se deve , por E No exemplo , ter <br/>uma [ rela\u00e7\u00e3o <b> homossexual </b>] E cham\u00e1 - la , insustentadamente , [ Casamento ] ; portanto , sem [ O ] ser , ter sido OU que vez alguma , venha a s\u00ea - [Lo] .\n+ A orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> humana , \u00e9 \u00fanica E denomina - se , [heterossexual] . Com isto traduzo que todos , repito.., TODOS ,  os DESvios \u00e1 orienta\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l humana , s\u00e3o [DESorientac\u00f5es sexuais] , incluindo , claro est\u00e1 , [a homossexualidade].\n+ N\u00e3o se pode respeitar , o que N\u00c3O \u00e9 respeit\u00e1vel , como No exemplo , a abomin\u00e1vel Desorienta\u00e7<b> \u00e3o sexu</b>al , [ homossexualidade ] .\n+ N\u00e3o se pode dignificar , o indigno , como No exemplo <b> , a aberra</b>\u00e7\u00e3o [ homossexualidade ] .\n+<b>  O [ homosse</b>xual ] , pode dizer que sente felicidade , mas garantidamente , esta , est\u00e1 corrompida , pois foi obtida atrav\u00e9s do pecado ( demasiado ) PESADO .\n<b> + O [ homoss</b>exual ] , \u00e9 um inversor ignominioso , assim como , [ o diabo ] .\n+ O Norte<b>  , N\u00c3</b>O muda . O que pode mudar , mudan\u00e7a amplamente m\u00e1.., \u00e9 a capacidade boa por O detectar E seguir .\n+ A diversidade , { veneno , in\u00f3cuo } , n\u00e3o faz com , n\u00e3o garante que ,  quem beba o primeiro , n\u00e3o o venha a sentir como <br/>tal ( veneno ) .<br/>----------<br/>Final do coment\u00e1rio do + Mestre Discriminador , Para o nosso Portugal real .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187093649",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixa-te de p@neleirices",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187831712",
                            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "- Sim , [-(eu)] vi que atrav\u00e9s do x teu inc\u00f3modo , veemente , + O tentaste alcan\u00e7ar ..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187032264",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que cada um faz na vida privada, o que tens tu a ver com isso?<br/>Normalmente quem mais professa \u00f3dio contra essas pessoas \u00e9 porque tem algo a esconder, como aquele deputado europeu da Hungria.<br/>O que vos incomoda que numa uni\u00e3o civil entre pessoas do mesmo sexo lhe chamem casamento ou p\u00edfaro?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187060909",
                            "user": "oscarmaximo",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 o pr\u00f3prio que diz que o assunto n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 privado, \u00e9 para mostrar qualquer coisa. Pois quem v\u00ea a \"montra\" que d\u00ea opini\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187094443",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E por ele fazer disso assunto publico que todos nos divertimos a custa dele(a?)",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187100705",
                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "hip\u00f3crita",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Homossexual",
                "Aberra\u00e7\u00e3o",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "5187027459",
            "user": "disqus_sIREYt3sBp",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitadinho de Portugal ... Entregue \u00e1s bichas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187057489",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas o Zequinha \u00e9s tu",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187023235",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um membro do governo dizer que se casou com outro homem s\u00f3 para combater o preconceito, \u00e9 mesmo de um grande homem...<b> sexual.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187023786",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 o que se chama dar o cu pela causa",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187059279",
                            "user": "pitchahlupata",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele n\u00e3o especifica se e ele-ele ou ele-ela",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5187023181",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E est\u00e1 cheio de contente o <b> maricon\u00e7o </b>por ser o primeiro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187026698",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pioneiro...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187029036",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pioneiro e phaneleiro.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Maricon\u00e7o"
            ]
        },
        {
            "id": "5187019911",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica maneira de ser falado \u00e9 dizer que abafa a palhinha. \u00c9 o melhor que o PS tem.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187060348",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um exemplo para o ch@g@no h\u00fangaro.<br/>n\u00e3o vale a pena viver dentro do arm\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187017117",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que \u00e9 que isso interessa?",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187015194",
            "user": "magdagama",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "OQUEM \u00c9 MESMO ESTA VACA-VOADORA DA RATA P\u00c1 do partido socialista P\u00c1? ? N\u00c3O, N\u00c3O \u00e9 o \u00daNICO J\u00c1 QUE TIAGO BRAND\u00c3O RODRIGUES TAMB\u00c9M \u00c9 PANASCA E <b> BICHA </b>E H\u00c1 MAIS neste DES\"governo\" E MUITOS/AS COM FACHADAS DE ENFORCAMENTO por casamento de MALDITAS SEITAS religiosas! Ali\u00e1s partido socialista DO LARGO DE RATA \u00c9 FAMOSO POR ABICHANADOS P\u00c1 BICHAS L\u00c9SBICOS!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187064912",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cuidado com esses abichanados, s\u00e3o capazes de roubar o marido a muitas vedetas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187100198",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AI ESSA QUERIA EUZINHA VER! AT\u00c9 PORQUE PARA UMA MULHER TEM INTERESSE VER BICHINHAS homens A LUTAR PELO AMOR DE homens CASADOS ENFORCADOS num casamento P\u00c1 DE SEITA religiosa!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187061576",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ser l\u00e9sbico tamb\u00e9m eu sou pois se uma l\u00e9sbica e uma <b> mulher </b>que gosta de mulheres ent\u00e3o eu sou lesbico, pois tamb\u00e9m gosto de mulheres",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187097675",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00c3O P\u00c1 \u00c9 EXACTAMENTE O OPOSTO MESMO:SER L\u00c9SBICO \u00c9 homem+homem TUDO DO MESMO PACOTE NUM S\u00d3 PACOTE P\u00c1!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187105055",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "homem com homem e p@neleirice",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187119103",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "homem+homem AT\u00c9 ACHO FOFUCHINHO P\u00c1 ESPECIALMENTE QUANDO H\u00c1 LAMBIDELAS E CHOUCHOS. P\u00c1!  UMA MULHER TEM DE APROVEITAR BEM ESTAS OPORTUNIDADES DE VISUALIZA\u00c7\u00c3O VISTA ALEGRE P\u00c1!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 13,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5187121772",
                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Homem a gostar de homem n\u00e3o entendo.<br/>Mas percebo que uma mulher goste de mulheres, pois eu tamb\u00e9m gosto",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187126196",
                                                            "user": "magdagama",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "C\u00c1 S\u00d3 GOSTO DE VER homens A LAMBER homens, AT\u00c9 D\u00c1 ORGASMOS DE RIIIIR RIIIIR a uma mulher P\u00c1! E O MELHOR DESTA VIDA PARA UMA MULHER S\u00c3O OS ORGASMOS A RIIIIR, RIIIIR dos homens P\u00c1!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187127679",
                                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "voc\u00eas s\u00e3o umas depravadas",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5187130310",
                                                                            "user": "magdagama",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Quanto \u00e0s outras mulheres N\u00c3O sei e NEM quero saber P\u00c1! QUANTO A MINZINHA SEI:N\u00c3O, N\u00c3O sou depravada P\u00c1! GOSTO \u00c9 DE RIIIIR RIIIIIIR DOS homens P\u00c1! BEM DIFERENTE P\u00c1!",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5187124623",
                                                            "user": "magdagama",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "POIS EUZINHA S\u00d3 ENTENDO A 1\u00b0! A SEGUNDA:\"Mas percebo que uma mulher goste de mulheres,\":NUNCA DE N\u00c3O N\u00c3O MESMO! E SE voc\u00ea gosta de mulheres:\u00c9 L\u00c1 CONSIGO P\u00c1!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5187128464",
                                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o basta que seja la comigo.<br/>Tamb\u00e9m e necess\u00e1rio que seja la com elas",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5187132066",
                                                                            "user": "magdagama",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "L\u00c1 com elas? ? OU COM ela DEPRAVADICE P\u00c1? ? AFINAL ANDA A COMER H\u00c1 D\u00daZIA \u00c9? ? AFINAL A DEPRAVADICE \u00c9 SUA E N\u00c3O, N\u00c3O minha P\u00c1!",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5187214692",
                                                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Nem unidades quanto mais d\u00fazias",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5187517771",
                                                                                            "user": "magdagama",
                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "HONESTAMENTE ALGUMA \u00c9:AT\u00c9 voc\u00ea PODE SER PANASCA TIPO O da foto, o galamba, pedro nuno santos, medina, tiago Brand\u00e3o Rodrigues, at\u00e9 Miguel poiares maduro, at\u00e9 muitos outros polipol\u00edticos portugueses como o Andr\u00e9 ventura P\u00c1! AT\u00c9 O do partido do GALO CRISTAS me PARECE PANASCA (DESCONFIO MUITO EXTREMAMENTE MESMO! )!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5187520695",
                                                                                                    "user": "pitchahlupata",
                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Azar, n\u00e3o passo de um anormal e honesto homem casado",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5187525981",
                                                                                                            "user": "magdagama",
                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "J\u00c1 DESCONFIAVA QUE ALGUMA COISA tinha de ser MESMO P\u00c1!",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5187525373",
                                                                                                            "user": "magdagama",
                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Quanto a ANORMAL S\u00d3 SE FOR por ser homem P\u00c1! QUANTO ao resto N\u00c3O, N\u00c3O vi a sua TROMBA em fotos ou v\u00eddeos para dizer isso em termos de PERSONALIDADE P\u00c1! E quanto a casado. ...MELHOR DIZER ENFORCADO NUMA GUILHOTINA DE FORCA P\u00c1! ANTES voc\u00ea QUE EUZINHA P\u00c1. ..E SOU MULHER P\u00c1, MAS SEMPRE ODIEI ISSO P\u00c1!",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5187514754",
                                                                                            "user": "magdagama",
                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Isso \u00e9 porque voc\u00ea N\u00c3O est\u00e1 ABERTO A uma dessas mulheres (EST\u00c1 FECHADO OU J\u00c1 TEM ALGUMA! ) OU ENT\u00c3O N\u00c3O TEM QUALIDADES INTELECTUAIS que ATRAIAM ALGUMA MULHER! OU ENT\u00c3O \u00c9 UMA MULHER A FAZER-SE passar por homem online!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5187117468",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "NESTE CASO N\u00c3O, N\u00c3O \u00c9 porque SOU MULHER! NO caso de mulher+mulher \u00c9 que \u00c9 PANASQUICE na minha PERSPECTIVA!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "5187014717",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a comich\u00e3o no buraquinho \u00e9 phodida",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187062047",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu la sabes do que e que estas a falar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5187020918",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00d3 RIIIIIIIIR RIIIIIIIIR, RIIIIIIIIR",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187013557",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica maneira de ser falado \u00e9 dizer que abafa a palhinha. \u00c9 o melhor que o PS tem.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187014710",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve ter combinado com o aldrab\u00e3o-mor para desviar as conversas da TAP.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187000655",
            "user": "disqus_1sjqPI6ToU",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca tinha ouvido falar neste tipo e, se ele n\u00e3o viesse para aqui dizer que era <b> homossexual,</b> continuaria sem ter ouvido falar nele. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que, para quem quer dar nas vistas, o melhor \u00e9 passar a \u201cser progressista\u201d, ou l\u00e1 o que \u00e9\u2026",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187005955",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 dar nas vistas. Agora vc pode sentar-se ao lado dele com toda a tranquilidade.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187012863",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sei ... pega-se?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5186998679",
            "user": "varatojo",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9 filho de Deus e nosso irm\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187016478",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00d3 SE FOR SEU! MEU NUNCA DE NUNCA P\u00c1. ..ODEIO pol\u00edticos P\u00c1!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186990356",
            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois das elei\u00e7\u00f5es o nosso candidato <b> nazi </b>Andr\u00e9 Ventura tamb\u00e9m vai regularizar a sua situa\u00e7\u00e3o amorosa clandestina casando com o seu amor de sempre, o J\u00f3zsef Sz\u00e1jer.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5186985802",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como est\u00e1 o t\u00edtulo da not\u00edcia fica a d\u00favida se este pederasta casou com um outro homem para combater o preconceito...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186990810",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se \u00e9 casado com um homem n\u00e3o \u00e9 pederasta, esse \u00e9 um termo semelhante a ped\u00f3filo.\nDesde que seja com outro adulto e dentro de casa, cada um faz o que quiser.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187017483",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Permita-me a correc\u00e7\u00e3o.\nPederasta, de acordo com o dicion\u00e1rio on-line (que uso) \u00e9 aquele que pratica a pederastia e essa tem dois significados.\nAquele que aqui uso \u00e9:\nQue pratica rela\u00e7\u00e3o com pessoas do mesmo sexo.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5187018291",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A defini\u00e7\u00e3o que eu vi \u00e9 que se refere \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre um homem e um rapaz bem mais novo.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5187089748",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Desculpe se insisto:\nNo Priberam diz, sobre pederastia, passo a citar:\n\u201cRela\u00e7\u00e3o sexual entre indiv\u00edduos do sexo masculino\u201d",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5186987383",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve ser afilhado do Ferro.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5186987810",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Disc\u00edpulo...",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5186988713",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o sei se era s\u00f3 isso.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186975808",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada vez somos mais a levar com a morcela PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS PS",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186973611",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ORGULHOSAMENTE GAY",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187019208",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00c9SBICO <b> ABICHANADO </b>QUER voc\u00ea dizer P\u00c1! MAS REALMENTE QUEM \u00c9 O<b>  BICHA</b> MESMO? ? IRM\u00c3 DO medina, do galamba, do pedro Nuno Santos OU DA MADAME DA ANTRAM Andr\u00e9 Matias de Almeida P\u00c1? ?",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Abichanado",
                        "Bicha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5186973510",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que nos interessa saber com quem o senhor Caldas partilha a cama?<br/>Os homossexuais s\u00e3o como os vegan, sentem necessidade de revelar essa caracter\u00edstica a toda a gente.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187064728",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os vegan s\u00f3 comem vegetais e este e apreciador de  chouri\u00e7o na brasa e devagarinho",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5186987237",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ali\u00e1s, o nome Caldas \u00e9 j\u00e1 suficiente dica sobre as prefer\u00eancias do dito...\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}