{
    "header": {
        "title": " Apresentador Jos\u00e9 Carlos Malato operado de urg\u00eancia ",
        "subtitle": " 'Est\u00e1 a ser o pior ano da minha vida!' ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de dezembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/639502/-apresentador-jose-carlos-malato-operado-de-urg-ncia ",
        "postText": " ['Jos\u00e9 Carlos Malato, o apresentador da RTP, partilhou na sua p\u00e1gina do Instagram que teve de ser submetido a uma cirurgia de urg\u00eancia devido a uma pedra no rim. \"Digam l\u00e1 se eu n\u00e3o tenho raz\u00e3o quando digo que 2018 foi, e est\u00e1 a ser, o pior ano da minha vida!\", escreveu o apresentador.', '\"S\u00f3 se pode levar isto com humor!\", L\u00ea-se ainda.', 'Recorde-se que este ano, Jos\u00e9 Carlos Malato perdeu o pai, em maio, v\u00edtima de cancro. Uns meses depois aunciou que a sua rela\u00e7\u00e3o com o fadista Jo\u00e3o Ca\u00e7ador tinha chegado ao fim e, mais recentemente, revelou que est\u00e1 de costas voltadas com a m\u00e3e e com a irm\u00e3.', '', '', '', ''] ",
        "numberPosts": " 10 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Maricon\u00e7o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4253620192",
            "user": "marialionza",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83d\udd95j\u00e1 fedes!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251974934",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": " E teve muita sorte, muita sorte mesmo, porque h\u00e1 doentes bem longe de Lisboa que esperam meses para a mesma opera\u00e7\u00e3o, agora imaginem as dores e o fim destes doentes...\nH\u00e1 pessoas que nasceram de cu para o ar de tanta sorte que t\u00eam...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251943032",
            "user": "TBrites",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Passam uma vida a abusar do Organismo e depois t\u00eam a lata de vir chorar a p\u00fablico... Deixa de ser degenerado a ver se isso n\u00e3o te passa!\nEspero que n\u00e3o tenha sido operado no SNS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251924319",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este pedantolas deve julgar que algu\u00e9m se importa !! vai morrer num beco <b> maricon\u00e7o </b>!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Maricon\u00e7o"
            ]
        },
        {
            "id": "4251786231",
            "user": "disqus_LOreiqIzmq",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As figuras p\u00fablicas da televis\u00e3o, etc., deviam ter algum decoro na forma como se exp\u00f5em e se deixam expor! <br/>A quem interessa se A ou B foi operado, ou se perdeu um familiar, ou deixou um companheiro? <br/>E para a comunica\u00e7\u00e3o social, presumo que haja melhores not\u00edcias, ainda que triviais, para dar!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251664896",
            "user": "disqus_mJ79PUqymq",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 mudou de sexo ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251574829",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 not\u00edcia \u2026 ??? \u2026 est\u00e1s ultrapassado, Malato \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251509696",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aquilo rasgou?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251505505",
            "user": "carvalhoaugusto",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 malato ou malata?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4251503548",
            "user": "disqus_MktFwA7bmk",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com todo o respeito, bem-vindo ao mundo dos comuns dos mortais, Malato. As melhoras, sinceras!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}