{
    "header": {
        "title": " Greta Thunberg poder\u00e1 estar a caminho de Portugal ",
        "subtitle": " Tamb\u00e9m uma decis\u00e3o da comiss\u00e3o parlamentar do Ambiente da Assembleia da Rep\u00fablica, tomada na passada ter\u00e7a-feira, mostra que a passagem da ativista por Portugal pode estar cada\u00a0vez mais pr\u00f3xima. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 13 de novembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/677055/greta-thunberg-podera-estar-a-caminho-de-portugal- ",
        "postText": " ['A passagem de Greta Thunberg por Portugal est\u00e1 cada vez mais certa. A jovem ativista sueca iniciou uma viagem de barco, esta quarta-feira, dos Estados Unidos para cruzar o Atl\u00e2ntico e participar na Cimeira do Clima (COP25) de Madrid.', 'Elayna Carausu, que viaja a bordo do catamar\u00e3 chamado La Vagabonde, com Greta Thunberg, fez uma publica\u00e7\u00e3o no Instagram que deixou a curiosidade dos seguidores portugueses da jovem de 16 anos no ar. \u0093Uma decis\u00e3o espont\u00e2nea de mudar a nossa casa para o outro lado do oceano, mas n\u00f3s amamos a Europa, por isso estamos ansiosos [para comer] um caldo verde \u00e0 chegada\", pode ler-se na publica\u00e7\u00e3o, que sugere que o porto de chegada ser\u00e1 Portugal.', 'Tamb\u00e9m uma decis\u00e3o da comiss\u00e3o parlamentar do Ambiente da Assembleia da Rep\u00fablica, tomada na passada ter\u00e7a-feira, mostra que a passagem da ativista por Portugal pode estar cada vez mais pr\u00f3xima. A proposta apresentada pelo presidente da Comiss\u00e3o de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio, Jos\u00e9 Maria Cardoso (BE), tinha como objetivo convidar Greta Thunberg a vir a Portugal e teve a aprova\u00e7\u00e3o dos deputados.', '\"Foi uma proposta apresentada por mim e aprovada por unanimidade, que foi assumida por toda a comiss\u00e3o. Esta \u00e9 uma vontade que vem j\u00e1 da anterior legislatura\", disse Jos\u00e9 Maria Cardoso, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Lusa.', '\"A vinda [de Greta Thunberg] a Portugal servir\u00e1 para reconhecer o trabalho desta ativista no que se refere \u00e0s altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas [...] e tamb\u00e9m responde \u00e0 vontade manifestada por v\u00e1rios grupos de jovens\", acrescentou.', 'A proposta ir\u00e1 agora ser deliberada pelo presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Eduardo Ferro Rodrigues, e s\u00f3 ap\u00f3s esta decis\u00e3o \u00e9 que ser\u00e1 endere\u00e7ado um convite \u00e0 jovem sueca e agendada uma data.'] ",
        "numberPosts": " 52 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - General,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Imbecil,Estrangeiro,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4690452324",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00f3s \u00e9 necess\u00e1rio mais Treta, temos a Greta.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688874037",
            "user": "o_critico",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "L\u00e1 vem a marioneta da extrema esquerda globalismo que est\u00e1 destruir o planeta com mentiras e impostos, porque mexer nos problemas de fundo...nada...o excesso de popula\u00e7\u00e3o mundial, principalmente nos pa\u00edses de terceiro mundo onde a natalidade \u00e9 brutal e \u00e9 um antro de ignor\u00e2ncia mas tamb\u00e9m de m\u00e3o de obra barata para o socialismo radical.<br/>Essa menina representa o que de pior pode existir nesta m\u00e1fia esquerdopata.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688871188",
            "user": "rufia",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Evidentemente que a preocupa\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica deve ser levada muito a s\u00e9rio, por todos, e deve ser tratada como a primeira prioridade de todas as prioridades.<br/>Todavia, este problema requer o melhor conhecimento, nomeadamente cient\u00edfico, e n\u00e3o pode nem deve andar a reboque de uma adolescente semi-analfabeta.<br/>J\u00e1 agora, viajar de avi\u00e3o provoca polui\u00e7\u00e3o e viajar de barco n\u00e3o?<br/>Triste!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688843397",
            "user": "disqus_9HAkUgzRPu",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se ela viesse a nado \u00e9 que era de grande valor e contributo para o ambiente. De quem \u00e9 o catamar\u00e3? quem paga o combust\u00edvel? quem sustente esta comitiva? Que comenda lhe vai ser oferecida?<br/>Portugal n\u00e3o pode ficar atr\u00e1s dos outros. Professor MRS ponha j\u00e1 os galard\u00f5es, cruzes....a polir.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688829729",
            "user": "disqus_HYSkVUqBVn",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vem dar beijinhos ao Ti Celito e agradecer ao velhaco Galamba por destruir o ambiente e o planeta \u00e0 conta do l\u00edtio!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688598101",
            "user": "JJSMarafuga",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma  \"inocente\"... uma \"idealista\" como o eram no tempo da instaura\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica muitos rapazes da Carbon\u00e1ria que, chegados a velhos, se arrependeram amargamente!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688429121",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando ela for \u00e0 \u00cdndia e \u00e0 China espalhar a doutrina, ent\u00e3o sim, \u00e9 trabalho s\u00e9rio.<br/>At\u00e9 l\u00e1, bons passeios.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688401102",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande estilo de iate. Eu curto \u00e9 a cara dos bocas abertas que acreditam nestes filmes. Parecia o outro a sair da cadeia e ao mesmo tempo saudava os ot\u00e1rios sentado num jacto particular, muito bom. Os boca abertas todos contentes, chamados os retardados mentais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688875074",
                    "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou ent\u00e3o, os \"soy face\".",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688338247",
            "user": "antonieta_cabral",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que n\u00e3o receba sal\u00e1rio igual ao do Obama quando veio ao porto pra mesma propaganda. Custou 2 \u00d7 500 mil euros. E fartou-se de polu\u00edr com aquela malta toda, jeeps e jatos privados",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688322065",
            "user": "disqus_tTUc8zSS4Q",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Voc\u00eas est\u00e3o a roubar a inf\u00e2ncia dela. mandem-na de volta para a creche para ela recome\u00e7ar a inf\u00e2ncia do come\u00e7o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688449327",
                    "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa.Eheheheheheheheheheheh",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688300983",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...\u00e9 engra\u00e7ado ver a direitalha a ficar furibunda quando aparece algu\u00e9m que pretende estragar os seus planos de transformar o planeta Terra num enorme e colossal chiqueiro ...a direitalha sem estrume para rebolar n\u00e3o consegue viver.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688881663",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o fosses um <b> idiota </b>anormal como essa Greta, os seja um comuna anti democracia que s\u00f3 cospe veneno... Portanto vai viver para teu para\u00edso, China (antro de polui\u00e7\u00e3o), Coreia do Norte, Venezuela... Anda r\u00e1pido<b>  idiota</b<b> > imbeci</b>l mentiroso que nem sabes o quando parvo as tua ideologias s\u00e3o..",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idiota",
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4688396416",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A coca queimou-lhe o c\u00e9rebro todo, est\u00e1 todo queimado, n\u00e3o diz coisa com coisa.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4688316891",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No meio do caminho tinha uma pedra .. trope\u00e7aste e bateste com os kornos no ch\u00e3o !!<br/>\u00c9h home v\u00ea s\u00f3 o estado que ficaste .. Est\u00fapido !",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4688311912",
                    "user": "joocalca",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "copiaste essa palheta de algum sitio e n\u00e3o viste a data...??",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688290677",
            "user": "olh_metro",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, preocupa\u00e7\u00f5es de burgueses in\u00fateis.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688867059",
                    "user": "ganadeiro",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nega\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, actividade de grunhos contentinhos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4690448280",
                            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "At\u00e9 o homem pr\u00e9-hist\u00f3rico j\u00e1 se preocupava com as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. Pois o clima, desde que a terra existe,  sempre se alterou e por mais tretas que inventem vai continuar a alterar-se.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688246845",
            "user": "kika_1900",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A criatura que transporte escolheu? Vem de bal\u00e3o \ud83c\udf88 ?<br/>Ai... nem li o artigo. Vem de barco \u00e0 vela . Muito bem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688227497",
            "user": "teixeiranet",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Independentemente de uma crian\u00e7a n\u00e3o poder conhecer os problemas t\u00e9cnicos do Clima e sua previs\u00e3o (Sistema Ca\u00f3tico, modelos matem\u00e1ticos, import\u00e2ncia e sensibilidade dos c\u00e1lculos para as condi\u00e7\u00f5es iniciais, a necessidade de uso de super - computadores, os sistemas v\u00e1rios espalhados pelo globo, fixos e bal\u00f5es, sat\u00e9lites, etc,...necessidade de dividir o globo em quadr\u00edculas de 10 km de lado (menos que isto, tornaria os custos computacionais insustent\u00e1veis, o trabalho de Lorentz, equa\u00e7\u00f5es, o atractor, bom \u00e9 um nunca mais acabar\u2026\u2026).\nMas o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 esse. o problema \u00e9: este fen\u00f3meno \u00e9 natural, tal como os que levaram a climas extremos no passado (as idades do gelo, ou calor extremo) ? Sendo que, se intervierem factores externos, radia\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es solares, etc,  tamb\u00e9m produzem altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas extremas?;\nOutros cientistas, depois das an\u00e1lises, simplesmente respondem: Com o que dispomos, n\u00e3o sabemos porque estes fen\u00f3menos muito r\u00e1pidos de mudan\u00e7as radicais de Clima est\u00e3o acontecendo;<br/>Outros dizem: se n\u00e3o fosse as interven\u00e7\u00f5es negativas do homem, nada disto aconteceria;<br/>Ou seja, as altera\u00e7\u00f5es por vezes brutais e dram\u00e1ticas do clima \u00e9 um dado adquirido. Onde h\u00e1 d\u00favidas (e n\u00e3o as certezas - que n\u00e3o existem em ci\u00eancia - ) \u00e9: Quais s\u00e3o as causas?\nQuando a temperatura atingiu 40\u00ba na zona de Moscovo, um especialista desconfiou se n\u00e3o seria uma Arma modificadora do Clima que estaria a ser utilizada.\nMas os Americanos tamb\u00e9m desconfiaram se a enorme quantidade de cat\u00e1strofes clim\u00e1ticas, cheias, furac\u00f5es, tornados, buracos s\u00fabitos a abrirem-se nas traseiras das casas (na Fl\u00f3rida contabilizaram cerca de 200 !! buracos de diversos tamanhos, mortes de animais aos milh\u00f5es, areia a desaparecer das praias, custos de centenas de bili\u00f5es de D\u00f3lares, etc,...se isso n\u00e3o seria fruto de ataques de Armas Clim\u00e1ticas dum pa\u00eds <b> estrangeiro.</b><br/>Portanto, ainda estamos um pouco longe dessas certezas, reconfortantes mas eventualmente falsas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688233713",
                    "user": "teixeiranet",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ARMAS CLIM\u00c1TICAS? (R\u00daSSIA):\nRussian Scholar Warns Of 'Secret' U.S. Climate Change Weapon\nAs Muscovites suffer record high temperatures this summer, a Russian political scientist has claimed the United States may be using climate-change weapons to alter the temperatures and crop yields of Russia and other Central Asian countries. \nIn a recent article, Andrei Areshev, deputy director of the Strategic Culture Foundation, wrote, \"At the moment, climate weapons may be reaching their target capacity and may be used to provoke droughts, erase crops, and induce various anomalous phenomena in certain countries.\"\nThe article has been carried by publications throughout Russia, including \"International Affairs,\" a journal published by the Foreign Ministry and by the state-owned news agency RIA Novosti\u2026\nBy Ashley Cleek<br/>July 30, 2010",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4688241969",
                            "user": "teixeiranet",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "THE GUARDIAN\nThe CIA asked me about controlling the climate \u2013 this is why we should worry <br/>Alan Robock<br/>Geoengineering has many risks, and we don\u2019t yet know the CIA\u2019s intentions. But given the lack of political will on climate change, we have to look at it\n \u2018Global warming is real and is being caused by humans, mainly by burning coal, oil, petrol and natural gas, which puts carbon dioxide, a greenhouse gas, into the atmosphere.\u2019 Photograph: Phil Noble/Reuters <br/>Tuesday 17 February 2015 16.35 GMT Last modified on Thursday 19 February 2015 10.45 GMT <br/>On January 19, 2011, I got a phone call from two men who told me they were consultants for the CIA. Roger Lueken and Michael Canes, analysts for the Logistics Management Institute, asked, among other things, \u201cIf another country were trying to control our climate, would we be able to detect it?\u201d\u2026\u2026\u2026",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "4688186501",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estudar que \u00e9 bom, nada feito.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688182878",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim, convidem a Greta para ir \u00e0 assembleia da Rep\u00fablica, mais maluco menos maluco n\u00e3o se nota nada.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688173198",
            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preparem lhe a \u00absuite presidencial\u00bb do J\u00falio de Matos!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688170538",
            "user": "olh_metro",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A menina da vida de luxo, que o dinheiro proporciona, vem c\u00e1 manifestar as suas raivinhas contra as suas pr\u00f3prias mordomias capitalistas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688157767",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se vier de certeza que vai ter uma corte de populistas atr\u00e0s dela...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688189950",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Moda \u00e9 moda!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688127432",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"How dare you\"?<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fm.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DlFOuoTCAlYA%3AZwY1CvbKsOEKhH0ujihDYIaLT94&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://m.youtube.com/watch?v=lFOuoTCAlYA\">https://m.youtube.com/watch...</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688112939",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00a5*\u00a3*\u00a5*\u00a3 = palavr\u00e3o",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688105769",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para Portugal vem a mherda de toda a europa, gays, panehhleiros, l\u00e9shhhbicas, comuhistas, bloquistas udp e toda a trampa..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688205522",
                    "user": "disqus_Xjobv0GBnk",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tamb\u00e9m tu vieste \u00e9 claro. por isso est\u00e1s a falar aqui",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688079066",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De certeza que se arranja um quartinho pra menina ali na <a href=\"http://disq.us/url?url=http%3A%2F%2FAv.do%3ANkfhfisLG1W6rS77Bs7RosGumd0&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"Av.do\">Av.do</a> Brasil. O nosso sns tem sempre lugar pra mais um.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688032790",
            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se aquela \u00e9 a mae dela, \"polu\u00eda\" aquele corpinho todo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688029876",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em vez de andar a viajar \u00e0 conta dos outros, E A POLUIR, devia ir \u00e0 escola como os outros da <b> idade </b>dela.",
            "likes": 15,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4688029246",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vem vender baterias com desconto para ve\u00edculos el\u00e9ctricos duma marca conhecida ...",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688028111",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vem de barco e vai atracar mesmo \u00e0 porta da assembleia da rep\u00fablica, pois o n\u00edvel do mar est\u00e1 a subir a olhos vistos!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688026638",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Metam uma rodela de lingui\u00e7a no caldo verde da Greta.\ud83d\ude08",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688023289",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O caldo verde tem muito carbono, faz mal \u00e0 Greta.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688020385",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fujam enquanto \u00e9 tempo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688020209",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora \u00e9 aproveitar a fama enquanto dura.<br/>Quando acabar o \u20ac\u20ac\u20ac das presen\u00e7as vai para caixa de supermercado.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688013142",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deve vir de bicicleta\u2026.a pedal de certeza,  que de carro nem pensar e de avi\u00e3o ainda menos\u2026.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688006181",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "agora apareceu  esta visionaria   que  deve ser comandada  por  alguma ordem",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688033243",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o foi Pr\u00e9mio Nobel, mas talvez Ordem do Infante, Marcelo ter\u00e1 muito gosto.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688005108",
            "user": "disqus_3OoLLkJ0kU",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A tolinha vem c\u00e1? Mandem-na para o Pante\u00e3o, j\u00e1!",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688000859",
            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 dizia o Quim Barreiros....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4688000441",
            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vem para a mostra do cinema de terror.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4687998490",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "She's coming to Lisbon, Spain.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4688870154",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Google acha e at\u00e9 mostra mapa.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4687997317",
            "user": "disqus_4QBsEv9OCu",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Xutem a bolacha para o ventura:Eheheheheheheh",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}