{
    "header": {
        "title": " Racismo. Tr\u00eas deputadas receberam e-mail amea\u00e7ador para sa\u00edrem do pa\u00eds em 48 horas ",
        "subtitle": " Bloco\u00a0informou a PJ das amea\u00e7as e vai apresentar queixa no Minist\u00e9rio P\u00fablico. Joacine\u00a0tamb\u00e9m recebeu missiva. ",
        "owner": " Cristina Rita ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de agosto 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/705679/racismo-tr-s-deputadas-receberam-e-mail-ameacador-para-sairem-do-pais-em-48-horas ",
        "postText": " ['A Pol\u00edcia Judic\u00e1ria est\u00e1 a investigar um e-mail enviado a dez pessoas, entre elas tr\u00eas deputadas (Mariana Mort\u00e1gua, Beatriz Gomes Dias e Joacine Katar- Moreira) em que os autores as amea\u00e7avam e exigiam que abandonassem Portugal em 48 horas. Caso contr\u00e1rio, medidas ser\u00e3o tomadas contra estes dirigentes e os seus familiares, de forma a garantir a seguran\u00e7a do povo portugu\u00eas, segundo se pode ler na missiva citada pelo Expresso, e assinada pela Nova Ordem de Avis - Resist\u00eancia Nacional, de extrema-direita e neonazi.', 'A informa\u00e7\u00e3o sobre a investiga\u00e7\u00e3o foi avan\u00e7ada pela que deu conta de mais um dado: um dos visados, o dirigente do SOS Racismo Mamadou Ba, j\u00e1 foi prestar declara\u00e7\u00f5es \u00e0s autoridades esta quarta-feira \u00e0 tarde.', 'O Bloco de Esquerda vai apresentar duas queixas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, cada uma em nome das deputadas visadas ( Mariana Mort\u00e1gua e Beatriz Gomes Dias) no e-mail que foi enviado na passada ter\u00e7a-feira \u00e0 noite. O Bloco deu imediatamente conhecimento \u00e0 PJ assim que soube do e-mail, as duas deputadas do Bloco ir\u00e3o apresentar queixa ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, avan\u00e7ou ao, fonte do partido.', 'De real\u00e7ar que no s\u00e1bado \u00e0 noite houve uma concentra\u00e7\u00e3o de pessoas, com m\u00e1scaras a tapar o rosto e a envergarem tochas junto \u00e0 sede da SOS Racismo, uma iniciativa sem precedentes recentes e sobre a qual Mamadou Ba se pronunciou na rede social Facebook: Ainda n\u00e3o ouvi nada sobre o terrorismo cultural, nem sobre a sacrossanta necessidade de zelar pela higiene urbana e ordem p\u00fablica face \u00e0 infe\u00e7\u00e3o da parada do kkk em frente \u00e0 sede do SOS.', 'O i tentou obter algum dado adicional junto do gabinete da deputada n\u00e3o-inscrita Joacine Katar Moreira, que tamb\u00e9m recebeu o e-mail amea\u00e7ador, mas sem \u00eaxito para j\u00e1.', 'Esta \u00e9 a primeira vez na hist\u00f3ria recente que tr\u00eas elementos eleitos no Parlamento recebem este tipo de amea\u00e7as.', 'No passado, mesmo no tempo da troika, com v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es \u00e0 porta do Parlamento, n\u00e3o houve registo similar de amea\u00e7a.', 'Jonathan Costa e Rita Os\u00f3rio (da Frente Anti-Fascista)Vasco Santos, ( Movimento Alternativa Socialista), Lu\u00eds Lisboa, Melissa Rodrigues e Danilo Moreira, todos membros da SOS Racismo tamb\u00e9m receberam um e-mail igual.', 'O Movimento Alternativa Socialista mostrou-se solid\u00e1rio com a SOS Racismo ap\u00f3s \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o junto \u00e0 sua sede.', 'Nos \u00faltimos dois relat\u00f3rios anuais de seguran\u00e7a interna (RASI) j\u00e1 se alertava para fen\u00f3menos de aumento de extrema-direita e no \u00faltimo balan\u00e7o, dizia-se, no referido documento, para as atividades neonazis e o facto de a extrema-direita estar a alargar a sua base de apoio.'] ",
        "numberPosts": " 205 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ideological and Political Identity - General,Ethnicity - White,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Preto,Preta,Negro,Comunista,Esquerdalho,Gajo,Branco,Nazi,Mulher,Imigrante,Amarelo,Amarelo,Cigano,Senil,Tuga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5031390150",
            "user": "disqus_7bslPgijFj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A mem\u00f3ria, ou a falta dela.<br/>N\u00e3o foi esta deputada e dirigente destacada do be que andou de MEGAFONE a gritar que queria o bolsonaro MORTO como salazar, com coro e tudo?<br/>Houve algum discurso de \u00d3DIO  que superasse este?<br/>N\u00e3o h\u00e1 um jornalista que coloque a quest\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria?<br/>Tem medo de qu\u00ea?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5029208504",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AQUI EST\u00c1 A EXTREMA DIREITA NO SEU MELHOR!!<br/>DEIXEM O CHEGA CRESCER QUE V\u00c3O VER O QUE \u00c9 BOM PARA A TOSSE.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5029218387",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Karen nao precisa de escrever em letras maisculas...mas ok ja sabemos que se acha mais que os outros aqui...\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd22\u00e9 engra\u00e7ado que nao a vi comentar sobre aquele sr. do jornal em hong kong que foi preso...l\u00e1 pelos menos nao tinhamos que ler os seus comentarios estupidos e malcriados nao podia opinar...\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5029157949",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quantas horas j\u00e1 passaram?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5029219813",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5029099017",
            "user": "limalhas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora c\u00e1 temos os \"defensores\" da democracia a revelarem oficialmente os seus objectivos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5029235589",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 est\u00e3o todos a passar as suas t\u00fanicas brancas e os seus chap\u00e9us em cone.....j\u00e1 devem ter ido comprar combust\u00edvel para as tochas....felizes que est\u00e3o os KKK \u00e0 portuguesa",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5029240952",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O mais engra\u00e7ado \u00e9 que ainda n\u00e3o vi nenhum destes \"defensores\" da democracia a elevar o seu pluralismo democr\u00e1tico ao ponto de repudiarem a atitude dos KKK portugueses.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5029246077",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fazem-se de desentendidos....<br/>Hoje est\u00e3o todos muito ocupados para comentar....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5029045842",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 tempos foi captada pelas camaras de um elevador, uma <b> mulher </b>a agredir-se!!!  Depois a dita senhora foi \u00e0 policia apresentar queixa  contra o marido por violencia domestica .  sorte dele foi que conseguiu aceder \u00e1 imagens!                                                                A PJ que identifique o mais depressa possivel  quem foram os autores desse e-mail. Se n\u00e3o forem capazes, pe\u00e7am ajuda ao Rui Pinto. Mas divulguem o nome do  autor ou autores!!! Se calhar vai haver surpresa das grandes!!! Seria muito estupido que alquem de direita fizesse amea\u00e7as deste tipo a deputados!  Acredito mais que estas amea\u00e7as venham da parte daqueles que querem ilegalizar o Chega! E mais n\u00e3o digo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5028771307",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O SOS <b> Racismo </b>tanto apreguou pelo<b>  racismo</b> que irritou demais. Agora , em vez de acabarem a fantochada d<b> o racism</b>o, v\u00e3o a correr para a pol\u00edcia. <br/>Quem semeia ventos colhe tempestades.<br/>Podiam era fazer isso nos seus pa\u00edses.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028759492",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ainda n\u00e3o falaram  no  mo\u00e7o que  foi morto  no algarve h\u00e1  um ano  por  um <b> preto </b>que  fugiu para fran\u00e7a .... porque ser\u00e1? onde andam esse fregueses do s.o racismos?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028761433",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o vesgos e mirolhos!<br/>Tanto alardo por um <b> preto </b>ser morto em Bragan\u00e7a.<br/>E o Eng inform\u00e1tico, assaltado e morto por 3 pretos \u00e0 naifada no Campo Grande nem um pio!<br/>Metam o<b>  Racismo</b> onde o sol n\u00e3o entra!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028773151",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 uma organiza\u00e7\u00e3o racista, s\u00f3 lhes interessa a ra\u00e7a negra, os outros bem podem morrer ai a um canto.<br/>Apoiada pela esquerda n\u00e3o se podia esperar outra coisa, se n\u00e3o uma organiza\u00e7\u00e3o para criar trincheiras na sociedade Portuguesa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Preto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5028751045",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "estes novas Pides como BE, PCP, SOS-BE, Mariana vieira da silva, Isabel moreira ,  Fernando rosas, Boaventura Santos, etc  que querem impor uma ditadura de pensamento \u00fanico de esquerda n\u00e3o t\u00eam moral para falar de amea\u00e7as.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028775386",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pela estripe s\u00e3o bem capazes de criar a pr\u00f3pria noticia, assim como fizeram no Brasil com o Bolsonaro, diziam que tinham feito su\u00e1sticas na perna de uma adolescente. Quando foram ver repararam que a su\u00e1stica estava ao contr\u00e1rio, a rapariga acabou por confessar que foi tudo montado por uns amigos de esquerda do PT.\nEstamos a falar de pessoas radicais que n\u00e3o medem o que \u00e9 razo\u00e1vel.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028724910",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "BAIXO N\u00cdVEL E BLUFFF PARA APARECEREM NOS JORNAIS",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028723209",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pedofilo \"Ferro Rodrigues repudia \"tentativas de intimida\u00e7\u00e3o\" a deputadas e a ativistas\"...e pronto \u00e9 isto...\ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028714534",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00e3o para \u00e1frica para verem o que \u00e9 <b> racismo!</b> Agora da-se um traque e come\u00e7am logo uns energ\u00famenos a berrar <b> \"RACISMO</b><b> ! RACISM</b>O!\" A maior parte das vezes n\u00e3o tem a ver c<b> om racis</b>mo, mas com o comportamento anormal, inaceit\u00e1vel, anti-social, fora da lei, que nada respeitam de certas etnias \"n\u00f3rdicas\"...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028699793",
            "user": "o_critico",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que interessante... o BE e nojo do SOS cria <b> Racismo.</b>.. S\u00e3o os maiores criadores de \u00f3dios entre pessoas, ao ponto de chamar todos os portugueses de racistas... Tanto que envergonham a nossa historia de Portugal e fazem do nosso pa\u00eds uma vergonha mundial... Esse monto de lixo esquerdopata deve esse sim ser preso por trai\u00e7\u00e3o e<b>  racismo</b> contra povo portugu\u00eas.<br/>J\u00e1 agora porque \u00e9 que ontem saiu uma noticia sobre uma crian\u00e7a de 5 anos morta nos EUA, de repente sil\u00eancio total... pois vinham com a desculpa das armas, pois, mas n\u00e3o er<b> a racism</b>o, era s\u00f3 um afro que matou uma crian\u00e7a branca e num estado onde a policia pouco faz devido ser democrata e estes estarem tirar dinheiro da policia para dar a manifesta\u00e7\u00f5es BLM, onde estes v\u00e3o armados destruir tudo... Interessante... como vai o mundo, e jornalixo nada diz sen\u00e3o mentiras em defensa do marxismo cultural.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028741064",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Algu\u00e9m que avise o berloque que se esqueceram de mim pois n\u00e3o me chamaram de <b> racista.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028697810",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta gente que defende regimes como a Venezuela e a Coreia do Norte \u00e9 contra amea\u00e7as???\nComo \u00e9 poss\u00edvel em pleno s\u00e9culo XXI, ainda existir um partido que se denomina por partido <b> comunista </b>portugu\u00eas? Isto \u00e9 um atentado contra a constitui\u00e7\u00e3o portuguesa... Seria o mesmo que existir um partido chamado partido<b>  nazi</b> portugu\u00eas!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nazi",
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5028694554",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A agenda de esquerda criou o novo normal... Serem amea\u00e7adas ( o que se realmente aconteceu, \u00e9 lament\u00e1vel) por email e por pessoas identificadas \u00e9 terrorismo... Pilhar lojas, assassinar brancos por vingan\u00e7a, destruir est\u00e1tuas, incendiar casas e carros \u00e9 apenas manifesta\u00e7\u00e3o antifa...\nAt\u00e9 parece normal...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028743583",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foram mesmo amea\u00e7adas/os isso \u00e9 um facto<br/>Uma pergunta \"Pilhar lojas, assassinar brancos por vingan\u00e7a, destruir est\u00e1tuas, incendiar casas e carros \u00e9 apenas manifesta\u00e7\u00e3o antifa...\" quando \u00e9 que isso aconteceu c\u00e1 no nosso Portugal?<br/>\u00c9 que corre por a\u00ed que s\u00f3 as est\u00e1tuas foram pintadas e parece que foi algu\u00e9m que queria culpar os antifas",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028752674",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"pol\u00edcia bom \u00e9 pol\u00edcia morto\"... Claro que isto n\u00e3o \u00e9 amea\u00e7ar ningu\u00e9m...\nAntifa \u00e9 antifa, seja em Portugal ou nos EUA... Ou acha que podem existir nazis em Portugal porque os nazis s\u00f3 mataram na Alemanha?\nE o bloco de esquerda apoiou pilhagens, assassinatos e inc\u00eandios provocados por antifas",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028762200",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "As mortalhas s\u00e3o filhas de um assaltante!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5028757635",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"pol\u00edcia bom \u00e9 pol\u00edcia morto\"- n\u00e3o sei quem o disse <br/>onde \u00e9 que o berloque apoiou pilhagens, assassinatos e inc\u00eandios<br/>falta-te fontes<br/>sem fontes \u00e9 mentir",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5028778390",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Estava num placar levantado por um anormal que acompanhava a manifesta\u00e7\u00e3o do bloco de esquerda.<br/>Informa-se, vai ver que deixa de escrever tantas asneiras.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5028787455",
                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "ah a do puto de 16 anos que n\u00e3o sabe nada da vida e que muita gente condenou, inclusive os pr\u00f3prios manifestantes? <br/>A manif n\u00e3o era do BE!<br/>Afinal quem tamb\u00e9m n\u00e3o sabe nada da vida \u00e9s tu!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5028833572",
                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o era oficial, mas foi organizada pelo be. Voc\u00ea \u00e9 que anda a apanhar bon\u00e9s.\nAl\u00e9m disso est\u00e1 provado a sua falta de caracter. Num coment\u00e1rio anterior dizia que era tudo mentira e pedia provas, agora at\u00e9 sabe que era um puto de 16 anos, que at\u00e9 o deve conhecer visto dizer que ele n\u00e3o sabe nada da vida. Aqui d\u00e1 para ver o seu estilo.\nNada de novo para uma esquerdista.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5029147703",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Mentir, para eles \u00e9 mais um dia no escrit\u00f3rio...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028686119",
            "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lendo a noticia, e consultando outro meio de comunica\u00e7\u00e3o onde constam os nomes dos prendados/prendadas, a \u00fanica que \u00e9 dif\u00edcil mandar para a terra dela \u00e9 a Mort\u00e1gua, que \u00e9 Alentejana, os/as restantes podiam ir mesmo para a terra deles/delas, s\u00e3o africanos e brasileiros que nada produzem e vivem de expedientes ou \u00e0 custa do er\u00e1rio publico, logo por mim podiam mesmo ser todos enviados para a terra deles.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028740938",
                    "user": "Ilgino",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu bem que podias ir \u00e0 G.P.Q.T.PARIU!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5033664054",
                            "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pela educa\u00e7\u00e3o v\u00ea-se qual a sua origem, nada a reportar.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028685874",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "dizia um revolucion\u00e1rio dias atr\u00e1s que policia bom \u00e9 o que est\u00e1 morto.....bem podia dizer o mesmo para pretos amarelos e outras ra\u00e7as e at\u00e9 que <b> gajo </b>be bom \u00e9 o que est\u00e1 preso na urna...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028685666",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Mort\u00e1gua j\u00e1 veio a publico dizer que se encontra segura, contratou duas mulheres machos matulonas para seguran\u00e7a dela e por uma quest\u00e3o de cautela a Filomena caso tenha que fugir de carro...acho que \u00e9 uma grande condutora mesmo embriagada....\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028685632",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3h meu rico S\u00ba Ant\u00f3nio! <br/>\u00d3h meu Santo Popular ! <br/>Leva l\u00e1 o Bolsonaro! <br/>Para junto do Salazar!!!!!\nQuem cantou esta quadra na Av. da Liberdade????  Foram.....Foram.... As Mort\u00e1guas do Bloco de Esterco!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028747403",
                    "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 discurso de \u00f3dio..... chega de ditadura de pensamento \u00fanico de esquerda com o apoio de toda a comunica\u00e7\u00e3o social vendida",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028684028",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A coisa est\u00e1 <b> preta </b>para os pretos e alguns seus apoiantes, mas ainda h\u00e1 dinheiro daquele c\u00e9lebre assalto ao banco na Figueira da Foz que os faz viver acima de tudo ...<b> .racismo</b> n\u00e3o h\u00e1, mas h\u00e1 gente que faz tudo para haver...esquerdalhos sempre a odiara direita, mas se h\u00e1 direitos de odiar a direita n\u00e3o pode haver \u00f3dio contra a esquerdalhada?<br/>Os pretos em Portugal est\u00e3o melhor que em \u00c1frica, pois n\u00e3o precisam de trabalhar....e tem mais que os brancos o que parece negativo,poish\u00e1 gente que trabalhou uma vida e n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de vida, e outros sejam pretos ou amarelos tem tudo do nosso estado...uma vergonha nacional.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028686756",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que importa a cor da pele, o que importa \u00e9 se usufruem de coisas para as quais n\u00e3o contribu\u00edram. <br/>Tambem h\u00e1 muitos imigrantes que pagam impostos e acabam por voltarem ao seu pa\u00eds de origem, sem usarem o que contribu\u00edram.\nDevia haver mais fiscaliza\u00e7\u00e3o e quem fosse <b> imigrante </b>e n\u00e3o tivesse contracto de trabalho a descontar para a seguran\u00e7a social, recebia guia de marcha para o seu pa\u00eds.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imigrante"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5028687878",
                    "user": "disqus_cCN608U5Li",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "disse <b> ama<b> relo </b</b>>para dizer todas as ra\u00e7as, e a n\u00e3o ser que me metem nojo, nada tenho contra os amarelos..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Amarelo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "5028683728",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estao a mandar os email's a elas proprias, s\u00f3 para se fazerem passar por coitadinhas e tentarem mais uns votitos ou subs\u00eddiositos!<br/>E em tralha inutil desta, que os nossos impostos sao desbaratados!<br/>A pretalhada e afins, se acham que h\u00e1 c\u00e1 \"<b> racismo\"</b>, que nao venham para c\u00e1, que ninguem os chamou nem fazem falta nenhuma, pois s\u00f3 servem para poluir o ambiente!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028680530",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00c3O FORAM AS MORT\u00c1GUAS QUE ANDARAM A CANTAR E A DESEJAR A MORTE A JAIR BOLSONARO??? O SOCIALISMO \u00c9 ASSIM , PODEM DESEJAR E CANTAR \u00c0 MORTE DOS OUTROS , MAS QUANDO \u00c9 COM ELES.........eu nem acredito nesta hist\u00f3ria desta gente que passa 365 dias a mentir.....",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028681754",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu vi as Mort\u00e1guas aos pulos a cantar a morte ao Bolsonaro. Pareciam umas cabras doidas!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028684576",
                            "user": "disqus_cCN608U5Li",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muito bem sr.Zangado, \u00e9 assim mesmo..",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028678386",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 grave! E os comentadores abaixo que acham que \u00e9 tudo uma mentira, ou que est\u00e1 tudo bem, n\u00e3o entendem a gravidade da situa\u00e7\u00e3o!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028748648",
                    "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "gravidade \u00e9 as Mort\u00e1gua e comunistas gritarem pela morte de Bolsonaro por exemplo e ser aceite como normal porque \u00e9 BE e PCP",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028759448",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "LOLOLOL <br/>Acho que h\u00e1 uma diferen\u00e7a entre cantar e pedir a morte simb\u00f3lica de uma figura de Estado que est\u00e1 separada de n\u00f3s por um oceano e amea\u00e7as directas perpetradas por um bando de neonazis treinados na Europa de Leste. <br/>Quem n\u00e3o v\u00ea essa diferen\u00e7a \u00e9 porque n\u00e3o quer",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028678230",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para rir e avacalhar !!!<br/>Sabem o que disse Deus quando fez o 2\u00ba <b> negro?</b>?? iiiii queimou de novo!!!!<br/>Sabem porque os negros tem a palma da m\u00e3o e dos p\u00e9s brancos??? Porque estavam de 4 quando Deus os fez!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028679135",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu tens o olho do c u <b> preto </b>porque estavas de quatro e ficaste com ele rebentado!<br/>\u00e9 s\u00f3 para rir e avacalhar!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028679581",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai ofender o caaralho que te fez!! Para avacalhar e mandar-te para o caaaralho!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028688784",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Era para rir e avacalhar! N\u00e3o gostaste? Temos pena racista de merd@",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5028681290",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cuidado que essa A anda a bisbilhotar a vida das pessoas...o Cam\u00f5es que o diga , j\u00e1 foi incomodado por ela e pelos amigos....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5028682614",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esse (A) j\u00e1 est\u00e1 riscado dos meus coment\u00e1rios!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5028689637",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ui camedo!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "5028674741",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Moro onde existem muitos de cor, e nunca me apercebi de <b> racismo.</b> Vejo trabalhar os negros nas obras e n\u00e3o me apercebo de nada. Sempre em boas rela\u00e7\u00f5es.<br/>Pior que os negros \u00e9 a ciganada, que vive das feiras, n\u00e3o pagam qualquer tipo de impostos e s\u00e3o uns malandros.<br/>J\u00e1 viram algum<b>  cigano</b> a trabalhar nas obras????? Ou noutro s\u00edtio em que seja necess\u00e1rio vergar a mola????<br/>S\u00f3 posso dizer bem dos negros.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Cigano"
            ]
        },
        {
            "id": "5028667876",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Encontraram o que procuravam...a estrategia dos anti <b> racismo </b>\u00e9 mesmo esta..levar as coisas ao ridiculo e ao extremo para que o lado oposto tenha atitudes extremistas para quem est\u00e1 esquecido ou morto politicamente seja ressuscitado..\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd14",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028669584",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O <b> Racismo </b>e a permanente mexida nessa porcaria pensam que \u00e9 a salva\u00e7\u00e3o do BE sen\u00e3o desaparecia! Insiste nisso para se manter \u00e0 tona!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028673913",
                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sem duvida, a agenda do BE pouco passa disso...nao vao faltar comentarios deles nos proximos tempos, mas ainda estou \u00e0 espera dos comentarios desta gente \u00e0 cerca da detencao recente daquele Sr. em Hong kong...\ud83e\udd2e\ud83e\udd22\ud83e\udd22",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028667621",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> Racismo </b>em Portugal s\u00f3 existe nas cabe\u00e7as OCAS das mortalhas do BE! E na cabe\u00e7a escura da Joacine e no chulo Mamadou BA!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028662655",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o que eu digo!<br/>D\u00e1-me a sensa\u00e7\u00e3o que h\u00e1 gentinha que ainda n\u00e3o se apercebeu da gravidade da amea\u00e7a terrorista!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028652493",
            "user": "disqus_3pm6ec5fB9",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comece em casa com o Google! \u00c9 de longe o melhor neg\u00f3cio. Recebi 27359 \u20ac no meu \u00faltimo sal\u00e1rio por trabalhar 4 horas por dia. Comecei isto h\u00e1 3 meses e imediatamente trouxe para casa pelo menos 700 \u20ac por dia e os ganhos podem ser ainda maiores com o tempo ..Eg6.. Veja mais aqui\n..............................\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4\u27a4 \ud835\udd00\ud835\udd00\ud835\udd00.\ud835\udc22     \ud835\udc20\ud835\udc2b\ud835\udc1e\ud835\udc2c\ud835\udc28\ud835\udc2c\ud835\udfd7..\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\udd3b\nN\u00e3o adicione \"\ud835\udd3b\" no endere\u00e7o da web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028651350",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma manobra de propaganda de esquerda. Ao ponto onde chega esta gente.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028649228",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 que cantou aos saltos  (parecia uma caabra) na Av. da Liberdade de megafone na m\u00e3o assim: \u00d3h meu rico S\u00ba Ant\u00f3nio! \u00d3h meu Santo Popular ! Leva l\u00e1 o Bolsonaro! Para junto do Salazar!!!!!  Mort\u00e1gua s\u00f3 sabe......dizer meeerda!!!<br/>E anda esta porcaria a dar leis!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028647217",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Mamadou Ba mais as Mortalhas do BE deviam de ir ter com o Bolsonaro e desejar-lhe a morte frente a frente!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028481306",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Querem mandar as deputadas brancas juntamente com as negras pr\u00e1 terra delas?\nIsso n\u00e3o \u00e9 <b> racismo.</b><b>  Racismo</b> seria mandar s\u00f3 os negros.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028400694",
            "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estava a ver que isto nunca mais acontecia...<br/>Espero que n\u00e3o se fiquem apenas pelas amea\u00e7as!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028326303",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o concordo com amea\u00e7as, mas que \u00e9 preciso p\u00f4r cobro em alguns \"activistas\" de esquerda e outros do mesmo naipe n\u00e3o tenho a menor d\u00favida... \u00c9 que s\u00f3 com algum medinho \u00e9 que se calhar v\u00e3o come\u00e7ar a respeitar os outros. \u00c9 que estamos a chegar a um ponto em que uns tantos se auto-elegeram pol\u00edcias do pensamento, e que ningu\u00e9m pode discordar deles. E a popula\u00e7\u00e3o come\u00e7a a ficar farta. N\u00e3o se pode dar opini\u00e3o sobre nada, pois se a opini\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de esquerda \u00e9 <b> racista,</b> \u00e9 qualquer coisa \"f\u00f3bica\" e toda a lenga-lenga de \"fobias\" que agora se lembraram de inventar. Realmente \u00e9 preciso fazer qualquer coisa, se n\u00e3o, num futuro bem pr\u00f3ximo, se, por exemplo um professor der uma negativa a um aluno de pele mais escura, s\u00f3 porque ele n\u00e3o sabe a mat\u00e9ria, esse professor, com estes pol\u00edcias de esquerda, ainda acaba a cumprir 25 anos de pris\u00e3o. \u00c9 mesmo preciso fazer qualquer coisa, pois a democracia, com estes mamadous e restante s\u00e9quito, est\u00e1 bem amea\u00e7ada.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5028310025",
            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso \u00e9 treta e propaganda, devem \u00e9 enviar mails uns aos outros... Porque \u00e9 muito dif\u00edcil conseguir esconder a sua proveni\u00eancia... Mas se algu\u00e9m realmente o fez ent\u00e3o \u00e9 um bo\u00e7al declarado....",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028301727",
            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ser\u00e1 dificil apanhar os autores da gracinha.!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028297559",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Eles s\u00e3o todos iguais<br/>Eles s\u00e3o todos iguais<br/>N\u00e3o acredito em nenhum<br/>Eles s\u00e3o todos iguais<br/>No inferno ou no c\u00e9u<br/>Venha o diabo e escolha um\"\nBombocas\nDefine o que penso do BE, SOS <b> racismo </b>e estes do Nova Ordem de Avis.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028622374",
                    "user": "nomedeutilizadortemdeserunico",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E precisam uns dos outros para terem raz\u00e3o de ser.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028289838",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O meu \u00fanico lamento \u00e9 que n\u00e3o se venha a descobrir quem \u00e9 que realmente mandou este e-mail...\nComo \u00e9 que se diz Jussie Smollett em vale-da-amoreir\u00eas?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028293458",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o cumprem.<br/>E a justi\u00e7a s\u00f3 atua quando o crime \u00e9 muito grosseiro. Por exemplo: homic\u00eddio ou tr\u00e1fico de droga em quantidades que se vejam.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028286203",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com a pademia perderam espa\u00e7o medi\u00e1tico...\u00e9 uma boa maneira de chamar \u00e0 aten\u00e7\u00e3o.<br/>Podiam ir para a praia com o prof Marcelo, apareciam e era mais divertido...assim \u00e9 s\u00f3 desespero.<br/>O Mamadu e companhia n\u00e3o querem falar do que se passou no Bairro Padre Cruz na semana passada? O assunto foi abafadinho com uma categoria e foram baleadas 4 pessoas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028632146",
                    "user": "nomedeutilizadortemdeserunico",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mamadu e companhia vieram para a Europa com a lavagem cerebral bem feita e, como \"soldados\" que s\u00e3o da sua causa, v\u00e3o at\u00e9 onde lhes permitirem ir.<br/>Aliados aos comunas, s\u00e3o os reis da reinvindica\u00e7\u00e3o dos direitos. N\u00e3o me recordo de os ouvir falar em deveres. <br/>A t\u00e9cnica do coitadinho sempre resultou. Parecem aqueles velhos esfarrapados, sempre sujos, de boina de lado, aos ca\u00eddos nos bancos do jardim e, quando se vai a ver, t\u00eam contas banc\u00e1rias com 6 d\u00edgitos.\nPortugal \u00e9 terreno f\u00e9rtil para esta gente.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028287086",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 assunto de cornos, roubo de ouro ou bruxaria?\nSegundo a minha av\u00f3, \u00e9 s\u00f3 isso que l\u00e1 aparece.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028345437",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sabia que cornos era um palavr\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028675458",
                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o z\u00e9 meliodas \u00e9 assexuado\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028274174",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o absolutamente conden\u00e1veis estas amea\u00e7as!<br/>\u00c9 no que d\u00e1 o banalizar das express\u00f5es racistas \"que v\u00e1 para a terra dela\"!<br/>Continuem a fazer mais manifs de Portugal n\u00e3o \u00e9 <b> racista,</b> ou a rua agora \u00e9 da direita!<br/>Resultado fant\u00e1stico!\nE depois, nestes caixotes de bitaites \u00e9 o que se v\u00ea!<br/>Em vez de todos condenarmos estas amea\u00e7as terroristas, ainda h\u00e1 quem arranje teorias mirabolantes ou se envolva em discuss\u00f5es est\u00e9reis como \u00e9 o caso do palha\u00e7o masoquista de servi\u00e7o!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028298829",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TODOS os extremismos s\u00e3o lament\u00e1veis, e os ofendidos p\u00f5em-se a jeito e depois queixam-se.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028722694",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 ofendidos, mas sim amea\u00e7ados!<br/>S\u00e3o coisas bem diferentes!<br/>E fizeram muito bem em apresentar queixa!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5029128046",
                                    "user": "TechMan99",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O ideal seriam pararem de semeiar ventos.<br/>Depois colhem tempestades e queixam-se.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5028275608",
            "user": "gabrielorfaogoncalves",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O SIS s\u00f3 vai passar a trabalhar bem quando vier o inevit\u00e1vel corte de sal\u00e1rios, corte esse produto de pol\u00edticas irrespons\u00e1veis.\nTal como no caso S\u00f3crates, a malta do SIS s\u00f3 se mexeu para passar informa\u00e7\u00f5es preciosas ao Minist\u00e9rio P\u00fablico sobre a vida faustosa e no apartamento de Paris quando lhes tiraram o 13\u00ba e o 14\u00ba m\u00eas e perceberam que o respons\u00e1vel pelo descalabro econ\u00f3mico se chamava Jos\u00e9 S\u00f3crates.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028297230",
                    "user": "jorge_rodrigues_valente",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nota: o SIS j\u00e1 n\u00e3o existe, \u00e9 agora SIRP.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028260998",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conveniente...<br/>A esquerdalha com os truques do costume.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028247334",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Telefona ao Rupp que ele trata te dos n\u00fameros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028320320",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o digas isso... O Rupp est\u00e1 em grande forma...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028340268",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o! O astrof\u00edsico da pandemia!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028225743",
            "user": "caodalaura",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mandei um email a mim mesmo a amea\u00e7ar-me.\nEm rela\u00e7\u00e3o a extrema direita a aumentar talvez os nossos dirigentes n\u00e3o devessem ter mais imigrantes num ano do que beb\u00e9s nascidos. S\u00e3o eleitos para cuidar do povo que os elege, n\u00e3o para substituir o povo quando este est\u00e1 em baixa de natalidade. Tanto Costa como Marcelo dizem o mesmo 'estamos em baixa de natalidade? imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria ent\u00e3o, agora somos multiculturais'.<br/>N\u00e3o me lembro do multiculturalismo e substitui\u00e7\u00e3o \u00e9tnica terem sido referendados. Literais traidores.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028221597",
            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aquilo que eu sei \u00e9 que temos h\u00e1 15 dias uma excelente higiene pol\u00edtica e um ar muito mais respir\u00e1vel sem a presen\u00e7a di\u00e1ria do monte de esterco do primeiro ministro nas televis\u00f5es.<br/>Os tele jornais sao muito mais interessantes sem aquela figura que mete nojo.<br/>Este ign\u00f3bil indiano deveria ir de f\u00e9rias para sempre.<br/>Quanto \u00e0 mort\u00e1gua e ca \u00e9 s\u00f3 propaganda <b> comunista </b>para nao se falar da incrivel festa do avante....<br/>Uma vergonha...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5028208142",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Quando n\u00e3o se tem argumentos, o recurso \u00e9 a amea\u00e7a pessoal a n\u00edvel f\u00edsico.!\"\n\"N\u00e3o! A pergunta para sim n\u00e3o \u00e9 o karalho que te phoda. O meu nome do meio \u00e9 \"parto-te os Kornos! Serve?\"<br/>\u00d4do ta kif, na not\u00edcia sobre as associa\u00e7\u00f5es de eventos.\nBem prega Frei Tom\u00e1s.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028247967",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Mort\u00e1gua, n\u00e3o disfarces..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 18,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028262090",
                            "user": "gabrielorfaogoncalves",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cam\u00f5es,\npe\u00e7o-lhe que veja a troca de coment\u00e1rios entre eu e este \"\u00d4do ta kif\" na not\u00edcia com o n\u00famero 705596 (sobre as Associa\u00e7\u00f5es de Eventos terem enchido o Terreiro do Pa\u00e7o com malas) para compreender todo o contexto, para ver quem \u00e9 que insultou quem, e o porqu\u00ea de o Meliodas transcrever para aqui um coment\u00e1rio que esse \"\u00d4do\" deixou na not\u00edcia referida.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028770466",
                                    "user": "gabrielorfaogoncalves",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00abEST\u00c1S PHODIDO! VOU-TE ROER ESSAS ORELHAS AT\u00c9 AO CACO! A MALTA VAI <br/>ARRANJAR-TE UMA T-SHIRT \u00c0 MEDIDA!  O Meliodas deixou-te a falar sozinho?<br/> Recorres agora ao Cam\u00f5es? A quem mais vais recorrer para justificar que<br/> me atacaste de uma forma cobarde , que me amea\u00e7aste de morte, sem <br/>imaginares no minimo com quem te estas a meter? Quem \u00e9s tu para me <br/>amea\u00e7ar? Aguarda...O teu ID j\u00e1 c\u00e1 canta! Vou facilitar-te a vida. Vais <br/>poder por em pr\u00e1tica esse teu instinto agressivo recalcado, muito mal <br/>disfar\u00e7ado  com falinhas mansas!\u00bb\nJ\u00e1 lhe disse que n\u00e3o gosto de t-shirts, irra!\nAtaquei-o? Foi? E em que s\u00edtio?\nAmeacei-o de morte? Foi? E em que coment\u00e1rio? V\u00e1 azinha \u00e0 Judite.\nO \"ID\" \u00e9 nos filmes americanos.<br/>Voc\u00ea \u00e9 o mesmo tipo que no Insurgente acusava os outros de o amea\u00e7arem de morte assim do nada - mas literalmente do nada, n\u00e3o \u00e9? Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 o \"Carlos\", ou l\u00e1 o que era?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5028322124",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pe\u00e7o lhe que veja os insultos deste Melo dias \u00e0 minha pessoa... Este melo dias \u00e9 um esquerdopata envergonhado...\nEsse odo \u00e9 apenas um maluquinho \u00e0 procura de aten\u00e7\u00e3o...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 15,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028784407",
                                    "user": "gabrielorfaogoncalves",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sobre os alegados insultos do Melodias a si, agrade\u00e7o que me indique links de not\u00edcias e o n\u00famero # do coment\u00e1rio. Para obter esse n\u00famero, se por exemplo ele o insultou e V. respondeu, carregue na seta que aparece a seguir ao seu nome na resposta que deu. Isto vai redireccionar para um URL que no fim tem um # e um n\u00famero. \u00c9 a melhor forma de encontrar um coment\u00e1rio entre centenas que por vezes acompanham uma not\u00edcia.\nObrigado.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5028323201",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Coitadinho do Calimero Cam\u00f5es, lan\u00e7a mentiras sobre os outros e depois faz-se de v\u00edtima.<br/>Coitaaaaaado.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 13,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5028326573",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O facto de seres um mal educado n\u00e3o faz de mim v\u00edtima... Mesmo que quisesses n\u00e3o conseguias... \u00c9s apenas mais um... Ao n\u00edvel do relvas, do odo, do vendap e outros que tais...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 12,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5028330332",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O meu hist\u00f3rico n\u00e3o \u00e9 privado como o teu, cobarde.<br/>Quem quiser desvendar quem \u00e9 o mal educado aqui que v\u00e1 ver as trocas de coment\u00e1rios.<br/>\u00c9s mal educado e sem princ\u00edpios morais.<br/>Apenas pelo delito de opini\u00e3o de criticar de vez em quando o Chega, e nunca nos mesmos moldes ordin\u00e1rios de outros comentadores, lan\u00e7as logo mentiras a meu respeito, que sabes que s\u00e3o mentiras porque at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo atr\u00e1s at\u00e9 davas like nos meus coment\u00e1rios, para tentar descredibilizar-me, coisa que eu nunca fiz com ningu\u00e9m.<br/>E n\u00e3o satisfeito, ainda andas atr\u00e1s de mim a responder aos meus coment\u00e1rios com provoca\u00e7\u00f5es infantis.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5028351601",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ah ah ah ah ah ah, quando um apoiante do Chega e um comuna se metem a trocar likes e a bailar a m\u00fasica que eu toco, j\u00e1 tenho o dia ganho, eh eh eh eh eh eh eh.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5028354072",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah..\n\u00d3 comuna podes assumir-te... Sai do arm\u00e1rio.. Est\u00e1s j\u00e1 a pensar no avante e a pensares em bailar?\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5028355529",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "S\u00f3 vou ao Avante se apanhar o covid.\nQuem precisa de sair do arm\u00e1rio \u00e9s tu.<br/>Pelos teus coment\u00e1rios, o teu partido chama-se Ergue-te.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5028359180",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...<br/>O PNR existe h\u00e1 20 anos e nunca votei neles... Tu j\u00e1 votaste no bloco de esquerda...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5028360635",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Pois j\u00e1 votei, e o Ventura andou muitos anos no PSD at\u00e9 decidir fundar o seu pr\u00f3prio partido, \u00e9 porque deve ter mudado de opini\u00e3o, algo que s\u00f3 os burros nunca fazem.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5028335813",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o ando atr\u00e1s de ningu\u00e9m... Mas n\u00e3o penses q deixo passar em claro a cobardia e a hipocrisia... E eu, ao contr\u00e1rio de ti, n\u00e3o minto... J\u00e1 te expliquei...\nElei\u00e7\u00f5es Pol\u00f3nia <br/>\u00d3dio a Trump e bolsonaro<br/>Aborto<br/>LGBT <br/>Elei\u00e7\u00f5es usa <br/>Insultos ao chega (\"o chega \u00e9 um partido de merda\")<br/>Eutanasia<br/>J\u00e1 votou bloco de esquerda\nTUDO VERDADE!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5028358364",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Prefiro mil vezes algu\u00e9m que se assume e que eu discordo, do que estes tren\u00f3s que n\u00e3o s\u00e3o carne nem s\u00e3o peixe e que andam aqui a tentar agradar a tudo e a todos!\nOs advers\u00e1rios, eu respeito como \u00e9 o seu caso! O outro... Pensa exactamente como voc\u00ea, mas tem vergonha... E n\u00e3o h\u00e1 nada mais deprimente que esta gente...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5028344389",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E l\u00e1 vamos n\u00f3s ao julgamento p\u00fablico do meu car\u00e1cter.<br/>Chamas-me cobarde quando o teu hist\u00f3rico \u00e9 privado, de certeza que \u00e9 por medo de que se descubra algum rabo de palha.<br/>Mas vamos a isso, quem quiser que decida se eu sou de esquerda ou direita porque a felicidade do f\u00f3rum depende disso:\nElei\u00e7\u00f5es Pol\u00f3nia - o candidato derrotado era de um partido de centro-direita.\n\u00d3dio a Trump e Bolsonaro - n\u00e3o simpatizo com as figuras, e da\u00ed? No caso do Trump at\u00e9 os republicanos formaram o Lincoln Project para evitar a sua reelei\u00e7\u00e3o.\nAborto - \u00e9 mais uma quest\u00e3o da cren\u00e7a religiosa e da consci\u00eancia de cada um, conhe\u00e7o pessoas de direita que s\u00e3o a favor e outras de esquerda que s\u00e3o contra e vice-versa.\nLGBT - o que \u00e9 ser \"a favor\" ou \"contra\" essas pessoas?<br/>Desde que n\u00e3o me chateiem, quero \u00e9 que cada um fa\u00e7a a sua vida pessoal como entender, desde que seja com outros adultos e com consentimento.\nInsultos ao Chega - j\u00e1 reconheci que exagerei quando escrevi essa frase, quem \u00e9 que numa discuss\u00e3o acesa nunca disse algo que se arrependeu?\nElei\u00e7\u00f5es USA - entre Biden e Trump, n\u00e3o sei quem tem menos ju\u00edzo, nenhum deles me parece ter perfil para o cargo.\nEutan\u00e1sia - digo o mesmo que escrevi sobre o aborto.\nJ\u00e1 votei no BE - pois j\u00e1, foi na primeira vez na vida que votei, quando era um jovem de 18 anos que n\u00e3o sabia nada de pol\u00edtica, como disse M\u00e1rio Soares, \"S\u00f3 os burros n\u00e3o mudam de opini\u00e3o\".",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5028352476",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Essa de citares Mario Soares \u00e9 uma p\u00e9rola... Ningu\u00e9m de direita o faria...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5028359033",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Se pensas que me vais condicionar em futuros coment\u00e1rios por causa dessa tentativa de me denegrir est\u00e1s muito enganado, nunca tive problemas em escrever o que penso e n\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m que me vai impedir de o fazer, nem que escrevas mil coment\u00e1rios por dia a dizer mal de mim.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5028354318",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Quando a frase \u00e9 verdadeira n\u00e3o interessa quem a proferiu.<br/>Quem nunca mudou de opini\u00e3o na vida sobre alguma coisa, s\u00f3 pode ser burro.\nAt\u00e9 o execr\u00e1vel Goebbels disse uma frase igualmente verdadeira:<br/>\"Uma mentira contada muitas vezes torna-se verdade\".",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028309106",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vale o que vale, at\u00e9 porque somos todos culpados (eu com toda a certeza!) de dar muito mais aten\u00e7\u00e3o a determinados vermes do que aquilo que alguma vez fizeram para o merecer, mas ap\u00f3s ler a referida troca de coment\u00e1rios, de facto, se d\u00favidas houvesse que h\u00e1 uma mentalidade violenta, intolerante, nestas aut\u00eanticas mil\u00edcias de pacotilha que enxameiam as caixas de coment\u00e1rios dos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o nacionais, sempre com o mesmo modus operandi, sempre ao servi\u00e7o do discurso \u00fanico permitido, o exemplo dessa criatura \u00e9 definitivo.\nA raiar o tr\u00e1gico de tal forma \u00e9 a l\u00e1stima \u00e9tica que o comp\u00f5e...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028765219",
                    "user": "gabrielorfaogoncalves",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora at\u00e9 diz que eu o ameacei de morte. \u00c9 ir ler os \u00faltimos coment\u00e1rios dele aqui. J\u00e1 no Insurgente, quando eu por l\u00e1 andava, houve um tipo que tinha mais ou menos o mesmo tipo de discurso (agressivo, mas n\u00e3o mal-educado como aqui) que consistia em imputar aos outros coisas que eles nunca tinham dito ou feito. E justamente dizia que o tinham tamb\u00e9m amea\u00e7ado de morte naquele site - O Insurgente. Quando se lhe perguntava em que post \u00e9 que isso estava, remetia para algo que nada tinha que ver com o assunto. Julgo que \u00e9 a mesma pessoa.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028911398",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o me interprete mal, mas o culpado \u00e9 voc\u00ea que tem a paci\u00eancia de lhe dar troco (eu tenho o mesm\u00edssimo defeito...)\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028264562",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \"beef\" do Cam\u00f5es comigo \u00e9 por eu de vez em quando criticar membros do Chega.<br/>Desta vez foi devido a eu ter criticado o Jo\u00e3o Tilly, um conhecido Youtuber de teorias da conspira\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028250419",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha o stalker de servi\u00e7o, queres aten\u00e7\u00e3o \u00e9?<br/>N\u00e3o preciso de disfar\u00e7ar nada, eu escrevo aquilo que penso <b> preto </b>no<b>  branco</b> (espero que esta express\u00e3o ainda n\u00e3o tenha sido proibida).<br/>Se quiseres acreditar acredita, se n\u00e3o quiseres n\u00e3o acredites, agora andares sempre atr\u00e1s dos meus coment\u00e1rios indicia que tens alguma obsess\u00e3o por mim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5028235091",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um agressor? Onde?<br/>Ah ah ah ah, mete a casca de ovo na cabe\u00e7a, Calimero.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028244460",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E qual foi a parte onde eu ofendi algu\u00e9m, \u00f3 burro?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028328789",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "At\u00e9 tu que \u00e9s inqualific\u00e1vel, tens raz\u00e3o quando discutes com o comuna Melo dias!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028346814",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 pah...f o d e o ju\u00edzo ao Melo dias que deve ser o \u00fanico talento que tens e deixa-me em paz...\nAproveita, que quando comparado com ele at\u00e9 pareces um comuna moderado.......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5028362028",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Deixa l\u00e1 o comuna Melo dias... Ainda me enganou algum tempo... Agora j\u00e1 n\u00e3o tenho d\u00favidas que \u00e9 do pior que por aqui anda!\nOlha, uma boa noite para ti!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5028363787",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Do pior que por aqui anda?<br/>Lol, eu penso exactamente o mesmo de ti.<br/>Um fan\u00e1tico partizan que n\u00e3o admite cr\u00edticas ao seu querido partido, que parte logo para a tentativa de assassinato de car\u00e1cter dos cr\u00edticos, uma estrat\u00e9gia digna dos sovi\u00e9ticos.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5028348141",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"Aproveita, que quando comparado com ele at\u00e9 pareces um comuna moderado\"\nMais uma prova de m\u00e1 f\u00e9 da tua parte, obrigado Cam\u00f5es.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028270976",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao contr\u00e1rio de si eu n\u00e3o desejo mal \u00e0s pessoas s\u00f3 porque n\u00e3o concordam comigo.<br/>Um comuna a defender a honra de uma associa\u00e7\u00e3o de extrema-direita \u00e9 o c\u00famulo do rid\u00edculo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028361923",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Podes chamar o que quiseres que eu estou-me a ca gar para a tua pessoa.<br/>Antes de me ir deitar (j\u00e1 devia estar a dormir porque levanto-me \u00e0s 6.00) vou bloque\u00e1-los aos dois.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028366657",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bloqueado.<br/>Junta-te ao Cam\u00f5es a falar mal de mim como duas velhas \u00e0 janela, eh eh eh eh eh.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028368983",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fazes bem camarada... Se eu gostasse de tofu, era vegetariano...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5028377151",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A partir de agora podes andar atr\u00e1s de mim \u00e0 vontade que eu n\u00e3o vou ler nada do que escreves.<br/>N\u00e3o se pode enganar toda a gente o tempo todo, a mim n\u00e3o enganas mais.<br/>Usas uma capa de erudito mas s\u00f3 dura at\u00e9 criticarem o teu partido.\nQuando criticam o IL eu n\u00e3o me comporto como uma crian\u00e7a mimada a inventar mentiras sobre esse comentador, essa \u00e9 a diferen\u00e7a entre n\u00f3s.\nN\u00e3o te desejo mal nenhum mas eu venho aqui para me divertir e debater argumentos de forma honesta e respeitadora, o que \u00e9 imposs\u00edvel contigo.\nPassa bem.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5028380095",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Fica uma diferen\u00e7a entre os 2...nunca te insultei...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5028375094",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 odo... S\u00f3 mais uma coisa... PR\u00d3 CARALH0!\nEND AND OVER!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028248311",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda bem que n\u00e3o insulta ningu\u00e9m",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028237760",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sempre bem educado, o menino, eh eh eh eh eh.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028245449",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tantas refer\u00eancias sexuais indicam alguma coisa mal resolvida, mas eu n\u00e3o dou para esse pedit\u00f3rio.<br/>Um conselho: nunca \u00e9 tarde para sair do arm\u00e1rio.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028262923",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tens de sentar no div\u00e3 do psicanalista, tantas refer\u00eancias sexuais n\u00e3o s\u00e3o de uma pessoa no seu estado normal.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5028247923",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pa\u00b7rir <br/>            -<br/>            Conjugar<br/>(latim pario, parere)<br/>verbo transitivo\n1.<br/>          Dar \u00e0 luz (filhos).<br/>            =<br/>            PARTEJAR\n2.\n                  [Figurado]<br/>                 Produzir, causar.verbo intransitivo\n3.<br/>          Ter um parto.<br/>Ver tamb\u00e9m d\u00favida lingu\u00edstica: parir.\nPalavras relacionadas:\npari passu, pari\u00e7\u00e3o, parida, par pari refertur, partejar, parideiro, nul\u00edparo.\n\"parido\", in Dicion\u00e1rio Priberam da L\u00edngua Portuguesa",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028279372",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma, duas, tr\u00eas respostas ao mesmo coment\u00e1rio e todas com refer\u00eancias sexuais.<br/>\u00c9s um caso de psiquiatria e bem grave, pareces o Herman naquela fase em que todas as conversas iam dar ao cu, mas sem piada nenhuma.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5028253430",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Primeiro vai procurar o significado das palavras antes de fazeres figura de burro.<br/>N\u00e3o te metas onde ningu\u00e9m te chamou, o Relvas j\u00e1 \u00e9 um \"inimigo\" de outros carnavais.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028261065",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sou teu irm\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5028262134",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que eu saiba nunca insultei ningu\u00e9m gratuitamente.<br/>Quem quiser ver o meu hist\u00f3rico vai perceber isso.<br/>Agora apetece-me devolver os: AH AH AH AH AH AH.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028338096",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mentira!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028344997",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Verdade.<br/>Eu nunca fui o primeiro a atirar a primeira pedra.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5028349310",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mentira",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5028349896",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 mentira s\u00f3 porque escreves isso muitas vezes.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5028285886",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"Um dos maiores passados vergonhosos da hist\u00f3ria da democracia em Portugal\".<br/>Confirma-se, \u00e9s maluco de pedra como dizem no Brasil.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028186771",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Portugal \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9 quando os pretos matam brancos(o rapaz do Campo Grande, o da discoteca, etc...) n\u00e3o \u00e9 <b> racismo.</b>\nQuando um<b>  branco</b> mata u<b> m pret</b>o, aparecem logo as carpideiras do bloco de esterco e<b>  o pre</b>to Mamaki a dizerem que foi um ato<b>  de raci</b>smo.  Este pa\u00eds \u00e9 um esgoto a c\u00e9u aberto.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5028152960",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mentirosas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028136753",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A nossa sociedade civil caminha uma estrada perigosa, obscura, armadilhada. Certas frases proferidas pelo sr. Mamadou, ou no v\u00e9rtice oposto pelo sr. Ventura, extremam a sociedade em blocos, num manique\u00edsmo execr\u00e1vel! Basta ver a quem serve uma sociedade assim: os extremos pol\u00edticos, da esquerda \u00e0 direita! Isto j\u00e1 parece a Alemanha de 1920 at\u00e9 1945... Basta trocar os judeus, por todos os outros grupos \u00e9tnicos e... voil\u00e1! O mesmo cocktail explosivo. As mesmas t\u00e1cticas subversivas, suspei\u00e7\u00f5es, etc. Est\u00e3o aqui os mesmos ingredientes de h\u00e1 100 anos atr\u00e1s.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028397746",
                    "user": "leaodetroll",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ANTIFA vai descobrir os fascistas e meter um pau de bandeira na peida desses patifes !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5028395762",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os aven\u00e7ados de direita s\u00e3o mesmo assim!\nPena a geringon\u00e7a n\u00e3o ter tomates para se unir a Coreia do Norte, e mostrar a esses FILH0S DE MARAFONA quem tem que abandonar Portugal !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5028292338",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De acordo, e como mostra esta not\u00edcia alimentam-se uns aos outros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028119589",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bastonada no lombo desses bandalhos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028138909",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 se for nos dois grupos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5028135784",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente, nada melhor do que violar todos os alicerces de um estado de direito para se rebater algo com o qual n\u00e3o se concorda...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028694693",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SAntinho:\na AVALIAR  PELO CONJUNTO DOS ARRAZOADOS COM QUE VAIS INFECTANDO ISTO, DEVES JULGAR QUE O ESTADO DE DIREITO \u00c9 UM BORREGO.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028909521",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro que sim...\nAli\u00e1s, isso da viol\u00eancia policial sobre cidad\u00e3os s\u00f3 se aplicar a determinadas \u201cesp\u00e9cies\u201d de borregos \u00e9 uma das mais distintas caracter\u00edsticas de um qualquer Estado de Direito...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5029104406",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "pOIS SIM BORREGO.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 14,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5029138790",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A subtileza, a eleva\u00e7\u00e3o, a educa\u00e7\u00e3o.\nTudo imagem de marca da probidade xuxalista!\nQuanto a argumentos? S\u00e3o borregos, Senhor...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5029278870",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Meu santo, se tiveres com que argumentar, manda. Para a burrice que ostentas, n\u00e3o queres que eu disserte, ou queres?<br/>Sobre a minha rusticidade,  surpreende-me a tua admira\u00e7\u00e3o, obviamente sou um r\u00fastico, n\u00e3o me digas  que me julgavas um erudito?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5029296729",
                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Uau!!!\nArgumentos? Tipo chamar-lhe borrego? \u00c9 esse o tipo de argumentos que espera rebater?\nSim porque, com toda a certeza, defender o espancamento de cidad\u00e3os ao sabor das suas escolhas \u00e9 algo absolutamente \u00e0 prova de qualquer argumento...\nAh, j\u00e1 agora, da mesma forma que n\u00e3o me lembro de lhe ter chamado \u201cr\u00fastico\u201d ( um daqueles detalhes que n\u00e3o o atrapalhar\u00e1, com toda a certeza...), tamb\u00e9m n\u00e3o me lembro de voc\u00ea ter esclarecido em que parte da lei manda dar \u201cbastonada no lombo desses bandalhos\u201d...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5030113147",
                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Borrego: entra na categoria de pensamento e discurso infantil, infundado, estabelecido no empirismo. Entendido?<br/>Palerma, depois de na ditadura ter sido v\u00edtima  dos excessos policiais, lutei pelo Estado de Direito, no qual delego a obriga\u00e7\u00e3o de dar bastonadas no lombo, de facto ou figuradamente, a quem n\u00e3o o respeita. No Estado de Direito estabelecemos um complexo quadro de valores a que demos forma de lei, para julgar, e sendo caso disso, punir todos os que o transgridem.\nConsidero merecedor de puni\u00e7\u00e3o severa todo o cidad\u00e3o que ponha em causa de forma violenta a liberdade de pensamento e de opini\u00e3o de quem quer  que seja.\nA liberdade deu muito trabalho a conquistar, custou muito sangue suor e l\u00e1grimas, quem contra ela atentar tem de levar umas valentes  bastonadas no lombo.\nPercebido, ou nem por isso?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5030214024",
                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Obrigado pela explica\u00e7\u00e3o, confesso que n\u00e3o seria capaz de explicar melhor, afinal, voc\u00ea lutou pelo Estado de Direito no qual delega a obriga\u00e7\u00e3o de dar umas bastonadas no lombo dos borregos que transgridam do seu rebanho...\nE percebido estava h\u00e1 muito tempo que eu, mesmo n\u00e3o sendo pastor, quadr\u00fapedes, vejo-os ao longe!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5030259331",
                                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Justamente, foi o que  eu lhe chamei desde o princ\u00edpio, borrego.\nQuanto ao Estado de Direito, naturalmente fez a sua interpreta\u00e7\u00e3o borrega. Obviamente sei do que falo, tenho 400 cabe\u00e7as.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5030316153",
                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "E mais, isso de ter 400 cabe\u00e7as \u00e9 not\u00f3rio e patente...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5031645153",
                                                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Depois de  ter contado a tua.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5031657207",
                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "T\u00e3o f\u00e1cil, basta, por exemplo dizer:\n\u201cEnt\u00e3o tem 401, que a sua meia-irm\u00e3, sai \u00e0 m\u00e3e, gosta de ser montada com a cabe\u00e7a enfiada na palha...\u201d\nComo lhe disse, not\u00f3rio e patente...",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5031661144",
                                                                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Borrego, n\u00e3o somos fam\u00edlia, l\u00e1  no rebanho deves ter meios  pais, meias  m\u00e3es e irm\u00e3s, depois dos 10Kg marchas, ser\u00e1s cozinhado.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5031672318",
                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "As suas suspeitas que a sua meia-irm\u00e3, enfim, mantenha rela\u00e7\u00f5es incestuosas, atendendo ao n\u00edvel de devassid\u00e3o da criatura, n\u00e3o deixam de ser compreens\u00edveis.\nAli\u00e1s, s\u00e3o as suas irm\u00e3s e a sua querida m\u00e3ezinha (mais valia terem Via Verde na vulva...), o que talvez justifique essa sua afli\u00e7\u00e3o de ver fam\u00edlia em todo lado...",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5032033346",
                                                                                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Borrego, l\u00e1 est\u00e1s tu a borregar, eu sou o dono. Por mais que berres \u00e9s borrego, s\u00f3 isso.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5032060005",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Claro que \u00e9 o dono \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5032491888",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "... do rebanho, borrego.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028099353",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me admira nada que este email n\u00e3o tenha sido de autoria do Mama dou, para ganhar publicidade dado \u00e0 imagem negativa que o SOS <b> Racismo </b>estava a ter.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028099313",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 claro que quem quer amea\u00e7ar, envia um email e assina o mesmo... \u00c9 \u00f3bvio...\n\u00d3 cachopada...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028154326",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mentirosas...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028099290",
            "user": "letaojor",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".,l",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028088947",
            "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mamadou Ba pronunciou-se na rede social   Facebook. \"   Ainda n\u00e3o ouvi nada sobre terrorismo cultural nem sobre a sacrossanta necessidade de zelar pela higiene urbana e ordem p\u00fablica face \u00e0 infe\u00e7\u00e3o da parada do KKK em frente \u00e0  sede do SOS <b> Racismo\"</b>. Oh Mamadou eu tamb\u00e9m estou contra essa parada. Mas tal como tu n\u00e3o ouviste nada sobre isso, eu tamb\u00e9m n\u00e3o ouvi nada da tua parte sobre a morte de brancos perpetrada por pretos. Ser\u00e1 que para ti s\u00f3 \u00e9<b>  racismo</b> quando s\u00e3o brancos a matar pretos?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5028077632",
            "user": "disqus_Wg3olzVO2a",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me digam que foram aquelas senhoras que andaram na rua de megafone em punho a desejar a morte ao Bolsonaro!? ( e sabe-se l\u00e1 mais a quem ... )",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028058498",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nova Ordem de Avis, que merda \u00e9 essa?<br/>Mais um clube de degenerados skinheads que se juntam em garagens a ouvir heavy metal <b> nazi?</b>\nN\u00e3o gosto do BE e do seu spin-off SOS<b>  racismo</b>, mas amea\u00e7as dessas \u00e9 caso de pol\u00edcia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028102050",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o tenho a certeza , mais parece da autoria de algu\u00e9m ligado ao SOS <b> Racismo </b>ou do BE.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5028068526",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bom, que eu saiba, e corrija-me se estiver errado, a mesma legitimidade que a SoS <b> racismo </b>tem para organizar as vig\u00edlias que bem entender, algumas delas com cariz realmente de confronto, \u00e9 a mesm\u00edssima legitimidade que estes grupelhos de imbecis t\u00eam para organizar as suas vig\u00edlias sob os motes que bem entendem.\nO que eu n\u00e3o percebi foi qual a raz\u00e3o para a chamada para a PSP. Mas da SOS<b>  Racismo</b> se h\u00e1 coisa que n\u00e3o se espera \u00e9 coer\u00eancia...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028092321",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cada um tem liberdade para idolatrar quem entender, se neste pa\u00eds at\u00e9 permitem festejar uma ideologia que matou 100 milh\u00f5es de pessoas, adorar nazis n\u00e3o \u00e9 muito diferente.<br/>S\u00f3 que fazer amea\u00e7as \u00e9 crime punido por lei.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028130736",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ali\u00e1s, h\u00e1 qualquer coisa de fundamental completamente errado quando s\u00e3o os ide\u00f3logos dessas ortodoxias sanguin\u00e1rias os paladinos das liberdades c\u00edvicas.\nOu seja, ver estes fascistas lusitanos,  \u00e0 esquerda e \u00e0 direita, a arvorarem-se de z\u00e9nites da dec\u00eancia democr\u00e1tica \u00e9 como assistir ao Ferro Rodrigues a defender os direitos das crian\u00e7as...\nDito isto, e longe de mim de querer defender neo-nazis e restantes quejandos, n\u00e3o estou ao corrente qualquer amea\u00e7a que tenham efectuado para l\u00e1 da exagerada susceptibilidade do Mamadu que at\u00e9 v\u00ea Ku Klux  Klan na Lu\u00eds de Noronha (coitados que n\u00e3o saberiam encontrar Portugal no mapa nem que disso dependesse a sua vida!).",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5028136320",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sim eu sei que os do BE e seus paridos n\u00e3o s\u00e3o o exemplo de toler\u00e2ncia, nem os tipos que alegadamente fizeram as amea\u00e7as o s\u00e3o.<br/>Os extremos pol\u00edticos s\u00e3o como a mat\u00e9ria e a anti-mat\u00e9ria: anulam-se mutuamente.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5028053182",
            "user": "antonio_valente",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> preta </b>j\u00e1 h\u00e1 muito que devia ter sa\u00eddo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028069788",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A <b> preta </b>incomoda-o.<br/>S\u00e3o seres humanos como todos n\u00f3s, ou talvez n\u00e3o, pessoas como voc\u00ea mais se assemelham a animais.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5030186428",
                            "user": "antonio_valente",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A preta era passar-lhe o FIO DA NAVALHA pelo pesco\u00e7o e estava o assunto resolvido",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preta"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5028063456",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um <b> esquerdalho </b<b> >racista</b>?<br/>J\u00e1 vi de tudo.<br/>Pensando bem, olhando como os comunas tratam minorias, at\u00e9 faz sentido.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Esquerdalho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "5028052017",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ahahahahahahahah... Eles atiram os foguetes e apanham as canas... Que coisa t\u00e3o mal encenada... Amadores...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028047605",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u201ckkk\u201d(por ser do Samouco?) nem a mai\u00fasculas tem direito...\nSe bem que, agora que penso nisso, quem tamb\u00e9m tem alergias \u00e0s mai\u00fasculas \u00e9 um tontinho que por aqui anda com um pot-pourri de nicks. Querem ver que \u00e9 o Mamadu?\nSe bem que, no meio disto tudo, n\u00e3o deixa de ser c\u00f3mico ver um <b> preto </b>a chorar pela prote\u00e7\u00e3o da \u201cb\u00f3fia\u201d...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5028043452",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...est\u00e1 na altura de descongelar as FP25.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028143711",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s <b> senil </b>est\u00e1s.<br/>Nesse caso tamb\u00e9m teriam de descongelar os grupos de extrema-direita como o MIRN e o MDLP.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028722800",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...como deves ter reparado o MIRN e o ELP/MDLP j\u00e1 est\u00e3o descongelados \u00e0 muito tempo! ...portanto \u00e9 preciso algu\u00e9m que d\u00ea cabo deles!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5028250896",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vieste defender o teu namorado Relvas?<br/>:-)))",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028273599",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tens fome?<br/>Queres alimento?\nLarga a minha braguilha e procura algu\u00e9m da tua orienta\u00e7\u00e3o sexual.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Senil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028118601",
            "user": "mavidoor",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essa foi mais uma treta que so serviu para....governar alguns.....esse movimento n\u00e3o serviu os interesses do POVO!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028038766",
            "user": "sonasov",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Minist\u00e9rio P\u00fablico investiga financiamento da campanha de Passos Coelho em 2015\nOs fachos andam doidos...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028047901",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me parece que tenham sido eles que se autoame\u00e7aram para aparecerem ... boa t\u00e9cnica!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028053338",
                            "user": "sonasov",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Apeados desde 2015 e sem vislumbre de apoio popular s\u00f3 lhes resta o terrorismo. Gente perigosa...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5028132054",
                                    "user": "mavidoor",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mais uma manobra para desviar as aten\u00e7\u00f5es dos neg\u00f3cios do novo banco,do l\u00edtio, e recentemente e que pouco se fala\u2026do HIDROGENIO\u2026.h\u00e1 granda GALAMBA\u2026tem a escola do preso 44!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028034539",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eheheheheh!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028033599",
            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com os desgovernos e desgovernantes, que temos tido, assim como com a esquerda caceteira que temos, \u00e9 natural que a direita radical suba nas inten\u00e7\u00f5es de voto, o que \u00e9 perigoso, mas \u00e9 o que temos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028033515",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "......\u00f3 Laurindinha....vem \u00e0 janela.....ou ent\u00e3o.......ai...\u00f3 \u00e9s t\u00e3o linda.....!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028029708",
            "user": "kika_1900",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamem o Rui Pinto e ele resolve este assunto.<br/>Talvez at\u00e9 seja uma manobra perversa para legitimar <br/>certos comportamentos inadmiss\u00edveis e certas pessoas <br/>estrangeiras que nasceram para \" mandar \" neste pa\u00eds.<br/>Fico a aguardar com o m\u00e1ximo interesse   \ud83d\udc40",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5028162910",
                    "user": "mavidoor",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o espere. A decis\u00e3o de libertar o Rui Pinto \u00e9 apenas uma manobra do POLVO.<br/>-A justi\u00e7a h\u00e1 muito esta instrumentalizada por pol\u00edticos ,agentes desportivos, grandes empresas,etc.<br/>Se vivesse-mos numa verdadeira DEMOCRACIA e n\u00e3o em DEMO-cracia, este caso do Rui Pinto e por tudo aquilo que se sabe na minha logica de democracia e estado de direito ,este deve ser condenado(com a respetiva atenuante de colaborar com a pseudo justi\u00e7a) mas todos os envolvidos nos e-mails deveriam ser acusados e condenados a pris\u00e3o efectiva pelos crimes que cometeram.<br/>Como j\u00e1 se devem ter apercebido que esta logica pode denunciar e condenar muita gente importante\u2026..ent\u00e3o liberte-se Rui Pinto que daqui a umas semanas j\u00e1 pouco se vai falar de Rui Pinto.<br/>A press\u00e3o era enorme\u2026.ou libertavam o homem ou tinha de dar seguimento a muitos processos crime contra muita gente instalada no\u2026.POLVO <b> TUGA\n</b>Como dizia o outro\u2026.cultivem-se!<br/>PS:Para os papagaios da esquerda \u00e1 direita\u2026.eu j\u00e1 deixei de votar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5028225204",
                            "user": "kika_1900",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E ,eu s\u00f3 votei uma vez. <br/>No que diz respeito ao Rui Pinto que esteve preso um ano , \u00e9 natural <br/>que fique a aguardar julgamento em liberdade como tantos outros. <br/>Espero por esse julgamento e que nos sejam dadas a conhecer as trafulhices <br/>e quem as praticou. Referi o RP porque tudo nos diz que o rapaz \u00e9 brilhante neste <br/>assunto de computadores , e tamb\u00e9m um pouco por provoca\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5028026858",
            "user": "felciomafio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo racistas.. trabalhar, est\u00e1 quieto...!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}