{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha partilha imagem do quarto de hospital ",
        "subtitle": " Apresentador deixou mensagem nas redes sociais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de junho 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/566676/manuel-luis-goucha-partilha-imagem-do-quarto-de-hospital- ",
        "postText": " ['O apresentador Manuel Lu\u00eds Goucha foi internado, esta quinta-feira, depois de sentir uma forte dor de costas que o deixou alarmado. \u0093Na passada quinta feira, preparando-me para uma viagem de f\u00e9rias que teria in\u00edcio no dia seguinte, senti uma forte dor nas costas que, associada a alguns sintomas n\u00e3o habituais de cansa\u00e7o que na altura fui atribuindo ao excesso de horas de trabalho, me deixou alarmado, pelo recorri \u00e0s urg\u00eancias do Hospital dos Lus\u00edadas\", esclareceu o apresentador das manh\u00e3s da TVI.', 'Goucha foi diagnosticado com uma embolia pulmonar ligeira, e por quest\u00f5es de vigil\u00e2ncia ficou internado no Hospital dos Lus\u00edadas.', \"Esta ter\u00e7a-feira, o companheiro de Cristina Ferreira em 'Voc\u00ea na TV' partilhou uma imagem do quarto do hospital, com uma mensagem:\", '\"Com um dia de chuva (!!!) aqui est\u00e1-se lindamente, levando umas picadas, fazendo umas TACs...\nTenham um \u00f3ptimo dia que o meu ... tamb\u00e9m o ser\u00e1! Abra\u00e7o\", escreveu na sua p\u00e1gina oficial do Facebook.', ''] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Maricas",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3178900195",
            "user": "macsof",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma pequena pergunta, isto \u00e9 not\u00edcia?<br/>Quem \u00e9 o Goucha?<br/>Quem \u00e9 a Rita?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3178842108",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Brincadeiras de <b> maricas </b>contra l\u00e9sbica!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3180692760",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A fama da ritinha n\u00e3o \u00e9 bem essa!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3179429059",
                    "user": "disqus_eZ8Rb1i7up",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Te viste ao espelho?Pois, pois foi para conseguires tema, bravo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3178856063",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 carnaval ningu\u00e9m leva a mal , com Rita ou sem ela , todos por hoje podem ser matrafonas . Viva o carnaval , saia o corso . E, l\u00e1 vai Manel ! ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Maricas"
            ]
        }
    ]
}