{
    "header": {
        "title": " Comportamento dos jogadores do FC Porto 'foi nojento' ",
        "subtitle": " Ex-jogador ingl\u00eas cr\u00edtica comportamento dos jogadores do FC Porto com Marega. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686441/comportamento-dos-jogadores-do-fc-porto-foi-nojento ",
        "postText": " ['Shaun Wright-Phillips, antigo jogador ingl\u00eas que representou o Chelsea e o Manchester City, comentou o epis\u00f3dio deste domingo que envolveu o jogador do FC Porto Marega.', 'Em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 Sky Sports, o ex-m\u00e9dio ingl\u00eas, atualmente com 38 anos, disse que Marega \u0093deve ter-se sentido sozinho\u0094.', '\"Para ser honesto, acho que foi nojento\", disse Shaun Wright-Phillips sobre o comportamento dos colegas de equipa de Marega. \"Quando entrava em campo com os meus companheiros de equipa, estava disposto a entregar o meu corpo e o meu destino nas m\u00e3os deles. E n\u00e3o esperava menos do que isso em troca\".', '\"Se aquilo tivesse acontecido comigo e eu sentisse a necessidade de sair do campo esperaria que os meus companheiros de equipa me apoiassem. Mas eles pareceram n\u00e3o o fazer, o que foi doloroso de ver, especialmente para ele. Imagino como se deve ter sentido sozinho naquele momento\", concluiu o ingl\u00eas.'] ",
        "numberPosts": " 83 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Sexual Identity - Male homosexuality,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Preto,Negro,Roto,Cabra",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4800219199",
            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "so tenho pena dos pobres macacos,eles nem sequer tem em a culpa",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800512884",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caluda, su\u00edno do GAYFICA",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801571815",
                            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "imagina,PANELEIRITO DO ALGARVE,se fosses preto como o marega,macaco feio gordo como um porco e com essas porcas barbas,serias o numero 1 do algarve",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801621168",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Burro",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4803582498",
                                            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "e tu es a minha burra,estas sempre a levar no cagueiro",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4803598639",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Porco roto ..\ud83d\udc02",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4803594243",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Calou, Kornudo manso",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4805003886",
                                                            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "e tu es um cornudo bravo,cada vez que te enravo,tenho que te agarrar pelos cornos",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4805197306",
                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Incha, porcanho do GAYFICA ..Boi",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4805535357",
                                                                            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "ela fica inchada quando esta dentro da tua peida",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4805562283",
                                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Roto de mierda.. Vai engatar para o Monsanto ..Desinfecta ..Boi",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799759412",
            "user": "Vendap",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00ea-se logo que este tipo nada percebe do Porto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800464527",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem ?? o Vendap ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799755952",
            "user": "disqus_n94WuSjY6X",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...porque ser\u00e1 que apenas o Marega foi brindado com insultos, que depois descambaram para racistas, e o Z\u00e9 Luis n\u00e3o? Por sinal ambos jogadores do mesmo clube!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799742796",
            "user": "palavrademocrata",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "RACISMO \u00c0 MODA DO PORTO!<br/>A VAIA COLETIVA dirigida a Marega transformou-se num epis\u00f3dio de <b> racismo,</b> mas se fosse dirigida a um Jogador com a cor da pele branca, NADA ACONTECIA como tem sido habitual jornada a jornada, onde t\u00eam predominado os IMPROP\u00c9RIOS EM CORO entoados pelas Claques contra as equipas advers\u00e1rias e aos \u00e1rbitros!<br/>H\u00e1 quanto tempo as Claques Legalizadas (cerca de 30) se COMPORTAM COMO BANDOS DE V\u00c2NDALOS?<br/>O que tem sido feito pela LIGA ou FPF sobre tais comportamentos, para al\u00e9m das MULTAS?<br/>Tudo tem sido ADMITIDO pelo conjunto das autoridades e at\u00e9 hoje n\u00e3o h\u00e1 uma \u00fanica Claque EXTINTA!<br/>Se houver PROVA de ter existido<b>  RACISMO</b> contra Marega, a sua origem vem desse tipo de ORGANIZA\u00c7\u00c3O DAS CLAQUES que devem ser RESPONSABILIZADAS por tal pr\u00e1tica, a come\u00e7ar pelos seus \u00d3rg\u00e3os Sociais e acabando nos autores que vierem a ser identificados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico!<br/>N\u00e3o se BRINCA A<b> O RACISM</b>O nem pode haver APROVEITAMENTO DAS MODAS que ocorrem noutros pa\u00edses, como a t\u00edtulo de exemplo, as televis\u00f5es t\u00eam vindo a divulgar v\u00e1rios casos em termos comparativos!<br/>Se a MODA PEGA, passamos a t<b> er RACIS</b>MO nos jogos de cada jornada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799540369",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E quem \u00e9s tu para mandar bitaites sobre o que se passa em Portugal? Go f.... yourself.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799478413",
            "user": "alfredocostam",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00e1rbitro n\u00e3o acabou com o jogo e fez bem.<br/>Os jogadores do Porto n\u00e3o sa\u00edram de campo e fizeram bem.\nSe isso tivesse acontecido ter\u00edamos o Vict\u00f3ria e o Benfica a fazer guerra \u00e0 arbitragem e ao FCP com a ajuda de uns tantos comentadores paineleiros e uns \"jornais de refer\u00eancia sobe dom\u00ednio da \u00e1guia\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799447694",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A generalidade dos adeptos de futebol, aquelas turbas de arruaceiros ululantes escoltados, n\u00e3o passam disso mesmo. Uma cambada de psicopatas que deveriam era ser impedidos de frequentar est\u00e1dios de futebol ou de outras modalidades.\nEssa trampa do futebol, j\u00e1 agora, em nada faria falta se desaparecesse. Isso e as toiradas. Seria um sossego que adviria \u00e0 sociedade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799469947",
                    "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Realmente n\u00e3o poderia concordar mais consigo!!!! Para o desporto rei e seus clubes h\u00e1 sempre fundos perdidos, as outras modalidades n\u00e3o existem \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799404287",
            "user": "benficasempre",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Para ser honesto, acho que foi nojento\", disse Shaun Wright-Phillips<br/>HAJA ALGU\u00c9M ESCLARECIDO !!<br/>O TEATRINHO DO MAREGA ENGANA OS TOLOS ... ISSO SIM !!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800203510",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Continuas o monte de merrda do costume.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800463156",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Dos costumes era os gajos que andavam atr\u00e1s da tua m\u00e3e ... OT\u00c1RIO !!<br/>Claro que foi tudo um teatrinho do marega .. ou ainda consegues ser mais ot\u00e1rio  que aquilo que demonstras ??!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800518679",
                                    "user": "desprezo_carnides",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s um caso perdido de imbecilidade",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800528719",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "andas procurando teu pai ???<br/>N\u00c3O n\u00e3o sou eu .. n\u00e3o rastejes mais pah !! BAZA !!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799760596",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "1 pontito, e j\u00e1 estou quase a prometer que como uma panela de merda se o Benfica for campe\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800461110",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "H\u00e1 promessas que devias ter cuidado a fazer ... para cumprires, vai treinando o sabor disso !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799398820",
            "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "fds , onde anda a extrema esquerda, neste caso o tijolo de esquerda  :D ? ah j\u00e1 est\u00e1 no palco:D  os parasitas aproveitadores j\u00e1 est\u00e3o a esfregar as m\u00e3os de contentes com a mis\u00e9ria dos outros:)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799307644",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E dos jogadores do fc porko alguem esperava coisa diferente??????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799391262",
                    "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "coitado..... como te tens sentido ..... carrrega ...carrrrrega :D\ns\u00f3 v\u00eas clubismo \u00e0 tua frente  , nem sabes o que se passa \u00e0 tua  volta , desde que o teu clube ganhe t\u00e1-se bem mano ( \u00e9 assim que falas certo ;) )",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799269506",
            "user": "disqus_Druca",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799184293",
            "user": "Gkshaki",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto e o que d\u00e1 em nao apostar na forma\u00e7\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799187059",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois \u00e9... Mas a culpa \u00e9 dos teus pais.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799366587",
                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "eu quero ver \u00e9 no fim da \u00e9poca  o campeonato  , anda tudo atr\u00e1s da  novela  do Marega e est\u00e3o-se a esquecer do essencial  .....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799182972",
            "user": "desprezo_carnides",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso \u00e9 o que muita gente desejaria, p+ara o FCP perder o jogo.<br/>O asno que fez o trsite coment\u00e1rio, deve desconhecer as regras para este tipo de situa\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799368922",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "triste  foi o comportamento do Marega , jogador  profissional ignora   .....",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799207022",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acaso at\u00e9 gostava de saber porque \u00e9 que o tipo n\u00e3o acusou o apitador!<br/>Esse sim outro pulha!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799156349",
            "user": "disNiX",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 este <b> Roto!</b>??\ud83e\udd14<br/>Who's this nerd.? \ud83d\udca9",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Roto"
            ]
        },
        {
            "id": "4799151015",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se sa\u00edssem dos jogos todos os jogadores a quem a assist\u00eancia chama F D P, n\u00e3o haveria um jogo que chegasse ao fim do tempo.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799194726",
                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim... \u00e9 verdade!<br/>E os mesmos que chamam <b> preto </b>a um jogador<b>  negro</b> do advers\u00e1rio, idolatram jogadores negros da pr\u00f3pria equipa! (a grande maioria, pelo menos)... o caso n\u00e3o \u00e9, na sua base, d<b> e racism</b>o, \u00e9 mesmo de clubismo estupidamente exacerbado (e n\u00e3o sei se n\u00e3o \u00e9 bem pior!)!!!<br/>Mas, n\u00e3o deixa de ser grave...!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Preto",
                        "Negro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799150774",
            "user": "disqus_zIYPlYj7Km",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tem mais piada nisto tudo \u00e9 que os adeptos do boifica fizeram pior, mataram dois adeptos do clube rival, e o que \u00e9 que boifica e o orelhas/vieira fizeram, alem de nada riram-se bastante.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799146293",
            "user": "disqus_zIYPlYj7Km",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A minha <b> cabra </b>que pasta nos montes a toda a hora comentou-me que o Shaun Wright-Phillips nem para ovelha serve.<br/>Andar a escrever coment\u00e1rios deste cabr@oz@o \u00e9 de quem n\u00e3o tem mais que fazer.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cabra"
            ]
        },
        {
            "id": "4799144793",
            "user": "disqus_derEqe29EO",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que tem mais piada nisto tudo foi que 16 de fevereiro de 2012 os adeptos do FC Porto fizeram exatamente a mesma coisa! E o que fez o FC Porto e o Sr. Jorge Nuno? NADA!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799392990",
                    "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "que belo par de cornos que tens :)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800084306",
                            "user": "disqus_derEqe29EO",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o tenho culpa que a tua mam\u00e3 ande a rodar pelo bairro inteiro, imbecil...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799185812",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando o Hulk foi vitima de <b> racismo </b>por parte dos carnides responeu marcando um excelente golo<br/>MAr\u00e7o de 2012<br/>E oq ue fez o orelhas? NADA!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799206058",
                            "user": "disqus_derEqe29EO",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Todas as manifesta\u00e7\u00f5es de racismo s\u00e3o erradas. Venham de quem vier. Isso \u00e9 uma quest\u00e3o b\u00e1sica de civismo e civilidade.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799449920",
                                    "user": "donalddirceu",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00e3o crime, para se ser mais preciso.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4799395050",
                                    "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a\u00ed agora falas assim , t\u00e3o bonito : )",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800390717",
                                            "user": "NNginga",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Obs: Percebi a ironia na tua resposta \ud83d\ude09 mas n\u00e3o diminui a assertividade da resposta dele \ud83d\ude07\ud83d\ude4c\ud83e\udd17..",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4799201841",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Engoliu em seco eheheh!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799233403",
                                    "user": "desprezo_carnides",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9... T\u00eam a mania... S\u00e3o o pior exemplo, mas v\u00eam para aqui atirar pedras ao telhado dos outros.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799641585",
                                            "user": "NNginga",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sei  a quem mandas estes bitaites, mas #racismo  \u00e9  o que \u00e9  independente do clube, partido. Credo ou ra\u00e7a!!<br/>Quando passares por isso cresces!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800185090",
                                                    "user": "desprezo_carnides",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Essa foi ao lado.<br/>Devias ler os coment\u00e1rios com mais aten\u00e7\u00e3o e perceber as respostas a outros coment\u00e1rios.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800386144",
                                                            "user": "NNginga",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Olha, que os li \ud83d\ude0f...e racismo tamb\u00e9m na tua terra sofri...<br/>#So, falo pela minha experi\u00eancia ! Purely \ud83d\ude09<br/>#BemHaja",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4800405707",
                                                                    "user": "desprezo_carnides",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eu nunca afirmei que aqui n\u00e3o havia...<br/>Afirmo que \u00e9 tempo de parar.<br/>Critiquei um comentador que apenas apontava ao FCP.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799132799",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai agora o comportamento dos jogadores do Porto \u00e9 que foi nojento?<br/>O boitura vai pegar nessa para tentar conter danos na cmtv!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 27,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799154472",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quantos jogadores de cor tem o FCP e o Vit\u00f3ria?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 20,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800398094",
                            "user": "NNginga",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "#Decor???\ud83d\ude31\ud83d\ude2c\ud83d\ude28<br/>E por acaso es  incolor?\ud83d\ude44\u00c9 com cada...\ud83d\ude46\ud83e\udd26<br/>  Please, say  it: Negros, de ra\u00e7a negra, n\u00e3o tenhas medo!! \ud83d\ude09<br/>Magoa menos!!\ud83d\ude18",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4799198738",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sei l\u00e1 eu!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 18,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799211247",
                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "V\u00ea, ningu\u00e9m quer saber.\nNeste caso o problema era o Marega e n\u00e3o a ra\u00e7a ... se fosse racismo dirigiam-se a todos e n\u00e3o s\u00f3 a um.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799218084",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Que fazes quest\u00e3o em usar o nome de ignorante \u00e9 l\u00e1 contigo n\u00e3o queiras \u00e9 que todos sejam como tu!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4799214519",
                                            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O VIT\u00d3RIA TEM NENO QUE \u00c9 NEGRO COMO EMBAIXADOR E MAIS 10 PRETOS NO PLANTEL...OBVIAMENTE N\u00c3O FOI RACISMO.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 15,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800402138",
                                                    "user": "NNginga",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pois....N\u00e3o foi \ud83d\ude0f, Foi s\u00f3 carinho, ui!!\ud83d\ude2c\ud83d\ude43<br/>#engana-te\ud83e\udd26",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4803077462",
                                                            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
                                                            "date": "7 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00c3O ME ENGANO..\u00d3DIO CLUBISTICO N\u00c3O \u00c9 RACISMO.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4799390554",
                                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O racismo e a viol\u00eancia associada ao desporto s\u00e3o dois problemas graves das sociedades  mas t\u00eam de ser combatidos de forma diferente, e ao confundirem os dois ningu\u00e9m vai combater nenhum.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4799222145",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "COBARDE KORNUDO.. DEVOLVE O NICK E O AVATAR.. PALHA\u00c7O BOCA DE KONA.. ESTULTO DO CACETE.. BOI",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4799703785",
                                                            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "PALHA\u00c7O NEM PARA INVENTEAR UM NICK E UM AVATAR SERVES...SUICIDA-TE PORKO.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4799767514",
                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "MARRA, KORNUDO DO CACETE ..BOI",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4803076383",
                                                                            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
                                                                            "date": "7 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "COMO COBARDE QUE \u00c9S ...SUICIDA-TE.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4803229518",
                                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                    "date": "7 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Idiota do cacete ..COBARDE de mierda ..Boi !!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4805701719",
                                                                                            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
                                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "AGUENTA PORKO SEM RABO...K\u00d3PIAS KORNUDO.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4806991712",
                                                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Aguenta, porcanho do GAYFICA ..Olha para cima, COBARDE filho de pputah !!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4805718169",
                                                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Incha, cobarde filho de pputah ..Boca de kona kornudo ..Boi !!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4799220988",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Foi ent\u00e3o uma atitude irreflectida do Marega, \u00e9 isso Manolito?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4799704798",
                                                            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "PROVOCOU E FOI PROVOCADO N\u00c3O ME PARECE QUE SEJA RACISMO.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4799223293",
                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "ESSE BOI \u00c9 O K\u00d3PIAS-KORNUDO.. N\u00c3O LIGUES !!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4799230732",
                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Odassssssss que nunca mais morre o animal!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799152371",
                    "user": "disqus_BBxHuOI4VT",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh palha\u00e7o fecha essa matraca ou ent\u00e3o vai encher a boca no pi\u00e7o do preto",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799168161",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que dizes ao teu paizinho que te sustenta quando chegas \u00e1 tua cubata n\u00e3o \u00e9 para aqui chamado!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799175197",
                                    "user": "disqus_BBxHuOI4VT",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O meu paizinho est\u00e1-se bem a cagar para filhos da put@ como tu....chupador de pi\u00e7os",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799200224",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Espera s\u00f3 mais um bocadito que a tua sostra j\u00e1 te leva a meita na boca para te fazer uns iogurtes!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4799140577",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Andr\u00e9 Soltura ainda te culpa a ti pelo coment\u00e1rio que ele fez...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799166397",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele que culpe \u00e1 vontade!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}