{
    "header": {
        "title": " O dia mais negro do Brasil ",
        "subtitle": " At\u00e9 ao momento, a pandemia j\u00e1 infetou um total de 49.492 pessoas e matou 3.313 no pa\u00eds. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/694176/o-dia-mais-negro-do-brasilo ",
        "postText": " ['Segundo dados divulgados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Brasil registou, do dia 23 at\u00e9 dia 24 de abril, aquele que foi, at\u00e9 \u00e0 data, o pior dia no que ao n\u00famero de mortes provocadas pela pandemia de Covid-19. Houve a lamentar 407 v\u00edtimas mortais,', 'O n\u00famero \u00e9 em muito superior ao anterior ao m\u00e1ximo di\u00e1rio (217, fixado no passado dia 17 de abril), e faz com que o registo global de \u00f3bitos no pa\u00eds ascenda a 3.313.', 'Nas \u00faltimas 24 horas foram, ainda, detetados 3.735 casos confirmados de infe\u00e7\u00e3o pelo novo coronav\u00edrus, o que tamb\u00e9m representa um novo recorde di\u00e1rio, e que eleva o n\u00famero total para 49.492.', 'Neste momento, 17.533 pessoas permanecem hospitalizadas. Quanto ao n\u00famero de cidad\u00e3os dados como recuperados em territ\u00f3rio brasileiro \u00e9 de 25.318.', 'S\u00e3o Paulo continua, de resto, a ser o estado mais afetado do pa\u00eds, com 16.740 casos confirmados e 1.345 mortes, seguido do Rio de Janeiro, que soma 6.172 casos e 530 mortes.'] ",
        "numberPosts": " 173 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - Brazilian",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Psicopata,Brasuca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4888060431",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 apenas uma gripe comum.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887815438",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bolsonaro j\u00e1 vai descobrir a vacina, n\u00e3o contar ningu\u00e9m",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887782602",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal a \"gripezinha\" est\u00e1 a ter consequ\u00eancias bem graves. O Lula n\u00e3o era grande coisa, mas esse Bolsonaro, m\u00e3ezinha.....",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887912059",
                    "user": "Guest",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fa\u00e7a l\u00e1 as contas por milh\u00e3o de habitante e compare com Portugal para ver onde p\u00f5e o ilusionista costa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4888690601",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fa\u00e7a ent\u00e3o as contas dos testes feitos por milh\u00e3o de habitantes para ver quem \u00e9 realmente o ilusionista. Portugal-30967/MH. Brasil-1373/MH. Quanto a mortes falamos daqui a poucas semanas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4888555198",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O BOIS\u00d3NORO \u00c9 QUE T\u00caM DE APRENDER A FAZER ILUSIONISMO NOS N\u00daMEROS COM O COSTA !\nVAI PRECISAR !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4887941969",
                            "user": "disqus_JFYXPhDk12",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s mesmo ignorante... A prociss\u00e3o ainda vai no adro, como podes querer comparar o nosso pa\u00eds, onde a progress\u00e3o de novos casos e de mortes j\u00e1 estabilizou \u00e0 muito tempo, com o Brasil, onde a progress\u00e3o de novos casos est\u00e1 subindo exponencialmente, e por consequencia tb o numero de mortes. J\u00e1 para n\u00e3o mencionar que n\u00e3o tem qualquer compara\u00e7\u00e3o a percentagem do numero de testes realizados em ambos os pa\u00edses.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887358570",
            "user": "pedescalco",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...\nParece que o corona afinal n\u00e3o tem medo do sol brasileiro.<br/>..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887343285",
            "user": "limalhas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 que uma \"gripezinha\" faz uma coisa a um povo destes, povo esse \"que n\u00e3o pega nada\"?!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 42,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887623288",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Detectaram o primeiro caso ainda em fevereiro e at\u00e9 agora, pelo menos oficialmente, morreram menos de 3500 pessoas com covid 19 (em dois meses).<br/>Muito bom est\u00e1 aquilo para um pa\u00eds de 200 milh\u00f5es.<br/>Os homic\u00eddios em assaltos e rixas de traficantes matam mais por aquelas bandas. Andam sempre entre 40-60mil/ano.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4888415742",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu falei dos coment\u00e1rios infelizes que o presidente do Brasil teceu. N\u00e3o falei no n\u00famero de mortos. Talvez daqui a uma semana ou duas o fa\u00e7a.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4887913754",
                            "user": "Guest",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "210 milh\u00f5es, 21 vezes Portugal.\nSe a taxa de mortalidade fosse a mesma teria 21 x 820 = 17 220.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4888595459",
                                    "user": "limalhas",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Calma. L\u00e1 a prociss\u00e3o ainda mal saiu do adro. Daqui a poucas semanas vemos. Em termos de testes por milh\u00e3o de habitantes, para fazer a mesma compara\u00e7\u00e3o, a coisa vai negra para o lado de l\u00e1 do Atlantico!...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887361557",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Brasil, at\u00e9 ver, est\u00e1 muito melhor do que Portugal em mortos por milh\u00e3o de habitantes. Ou n\u00e3o?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 33,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4888411328",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O problema n\u00e3o \u00e9 se est\u00e1 melhor. N\u00e3o vi no meu coment\u00e1rio nada que levasse alguem a pensar isso ou o contr\u00e1rio. O problema est\u00e1 nos tristes coment\u00e1rios que um presidente de uma Rep\u00fablica faz. Entendeu?! Daqui a uma ou duas semanas falamos disso. Mas j\u00e1 que faz referencia a isso, no que toca a testes por milh\u00e3o de habitantes a coisa vai mesmo muito mal comparativamente com Portugal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4888832215",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os mortos n\u00e3o precisam de testes. Compare os n\u00fameros De mortos em Portugal e no Brasil.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4889302491",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 vi que afinal a estupidez n\u00e3o \u00e9 atributo unicamente de Trump e Bolsonaro.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4889841577",
                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Toc, toc, toc.. est\u00e1 algu\u00e9m em casa? Que parte de \u201cos mortos n\u00e3o precisam de testes\u201d \u00e9 que n\u00e3o percebeu?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4889868524",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Que parte dos testes por milh\u00e3o de habitantes n\u00e3o percebeu?!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4889927140",
                                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Estou a falar de mortos.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4890435610",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "A conversa dos testes n\u00e3o lhe interessa, n\u00e3o \u00e9?!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4890534407",
                                                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Para mim, a vida \u00e9 muito mais importante de quaisquer testes ou seja l\u00e1 o que for. Para si, n\u00e3o sei.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4890741856",
                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\u00c9 o que eu digo. Bolsonaros e Trumps \u00e9 o que n\u00e3o falta por a\u00ed.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4889976680",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Os mortos n\u00e3o precisam de testes. Para alem de concordar, as palavras n\u00e3o s\u00e3o minhas.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4887780313",
                            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E............?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4887485429",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O BRASIL EST\u00c1 MELHOR MAS COME\u00c7OU A GRANDE INFEC\u00c7\u00c3O H\u00c1 UMA SENANA...PORTUGAL A QUASE 2 MESES....ISSO N\u00c3O SE V\u00ca ASSIM !\nPORTUGAL T\u00caM CONDI\u00c7\u00d5ES QUE O BRASIL N\u00c3O T\u00caM ... DAQUI A 1 M\u00caS VEREMOS SE N\u00c3O PASSA OS U.S.A NOS N\u00ba.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 20,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887860599",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ou esperamos ou pedimos a opini\u00e3o da Maia.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887894318",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "NEM A MAIA A PAGAR DINHEIRO FAZ BOAS PREVISOES DO RESULTADO ! ! !\n...POIS  NEM NOS, COM TANTO CUIDADO, NAO NOS SAFAMOS DE UNS AZARES.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4887615852",
                                    "user": "miguelgodinho",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Brasil detetou o seu primeiro caso antes de Portugal, a 26 de fevereiro. O problema est\u00e1 por l\u00e1 h\u00e1 tanto ou mais tempo que em Portugal.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887919385",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ok !\n....MAS PARA NOSSA SORTE, O COSTA E O MARCELO NAO SAO IGUAIS AO BOISONORO...! ! !",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 16,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4888103631",
                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o dizem tantos disparates, mas devo recordar que o presidente da rep\u00fablica, j\u00e1 o Carnaval em Veneza tinha sido cancelado, andou a promover o Carnaval em Portugal em grande folia.<br/>Ovar foi o que se viu poucos dias depois.<br/>Uns s\u00e3o irrespons\u00e1veis e desbocados, outros s\u00e3o s\u00f3 irrespons\u00e1veis.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4888417942",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E os presidentes de camera a assobiar para o lado!!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4888496919",
                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Todos.<br/>A festa era mais importante.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4888306597",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "DESCULPE MAS N\u00c3O CONCORDO !\nO PRESIDENTE SABIA DO PROBLEMA NA CHINA, DO OUTRO LADO DO MUNDO...MAS N\u00c3O QUE J\u00c1 ESTAVA AQUI E QUE ERA T\u00c3O GRAVE AS CARACTER\u00cdSTICAS DA DOEN\u00c7A E HESITOU EM TOMAR MEDIDAS DR\u00c1STICAS.\n\u00c9 MUITO DIFERENTE DE SABER O QUE SE PASSA... E ESTAR A  FAZER TUDO AO CONTRARIO DO RESTO DO MUNDO, SENDO UM PA\u00cdS DE POBRES E NA MIS\u00c9RIA...E SEM CONDI\u00c7\u00d5ES B\u00c1SICAS , CHEIO DE VICIADOS E CRIMINOSOS PERIGOSOS.\n... E QUANDO O MINISTRO DA SA\u00daDE E CHEFE DA POLICIA TENTAM AINDA PREVENIR A CAT\u00c1STROFE, SER O PRESIDENTE QUE FICA IRRITADO E OS DEMITE DIA AP\u00d3S DIA. !",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4888483840",
                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Nas v\u00e9speras do Carnaval, j\u00e1 a Lombardia em It\u00e1lia estava a ferro e fogo com zonas vermelhas.<br/>J\u00e1 n\u00e3o era do outro lado do mundo. Era na Europa e os avi\u00f5es n\u00e3o paravam de circular.<br/>O nosso presidente e outras entidades em Portugal, continuavam em nega\u00e7\u00e3o.<br/>Depois do disparate feito, at\u00e9 se refugiou em casa nas primeiras semanas de mar\u00e7o para esconder a vergonha.<br/>S\u00f3 tem um m\u00e9rito. Mudou de postura.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4888612145",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Isso \u00e9 menos verdade. O Presidente n\u00e3o se refugiou. Esteve sim de quarentena como muitos que andam na rua deviam fazer. H\u00e1 pessoas que convivem com familiares infectados que andam na rua. H\u00e1  infectados que andam na rua. Na minha maneira de ver ele teve uma atitude que devia servir de exemplo para todos.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4891854979",
                                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 verdade, esteve de quarenta por causa das patetices que andou a fazer e promover.<br/>Aquele momento de isolamento foi ouro para fazer o chamado \"cool down\".",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4892477329",
                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea decida-se. Ou \"refugiou-se\" ou esteve de quarentena. Em que \u00e9 que ficamos?",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4892576620",
                                                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Foi uma uma alegada quarentena que serviu de refugio. At\u00e9 porque todos os testes feitos antes e depois deram sempre negativo.<br/>Aqueles comportamentos irrespons\u00e1veis j\u00e1 come\u00e7avam a criar anticorpos na comunica\u00e7\u00e3o social e sociedade civil. Nada melhor do que desaparecer por uns tempos.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4892912126",
                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Testes feitos antes? Novidade!!! Comportamentos irrespons\u00e1veis?! Outra novidade. Deix\u00e1mos, isso sim, de ter uma m\u00famia, como bem o apelidaram. Ninguem esperava de Marcelo um presidente t\u00e3o popular e ao mesmo tempo com o sentido de Estado como ele tem. Nem quem votou nele.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4893133110",
                                                                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Com tanta novidade, devo estar a falar para um habitante de Marte.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4888495607",
                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "SEJA VERDADEIRO ...ESTAR A FRENTE DE UM PA\u00cdS...SEM SABER BEM COMO FAZER OU CONTROLAR SEM TRAZER PREJUIZOS.\n.... AT\u00c9 VOCE FICARIA ABANANADO<br/> E ELE FICOU EM CASA PORQUE \u00c9 GRUPO DE RISCO, POR ISSO AINDA L\u00c1 EST\u00c1.",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4888510866",
                                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Vou ser o mais verdadeiro poss\u00edvel.<br/>No Carnaval, eu j\u00e1 n\u00e3o sa\u00ed de casa e j\u00e1 evitava tudo o que era grandes eventos sociais desde meados de fevereiro. Era casa trabalho, trabalho casa.<br/>Quando se v\u00ea um pa\u00eds a construir um hospital da forma como a China fez, se calhar \u00e9 porque a coisa n\u00e3o era boa.<br/>Na minha opini\u00e3o n\u00e3o foi sensato brincar ao Carnaval este ano, mas cada um tem a sua.<br/>Espero que quem saiu tenha apreciado e tenha valido a pena.<br/>Eu s\u00f3 desconfio que ajudou bastante a propagar a coisa.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4888516012",
                                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00c3O SEI.... MORREU MUITA GENTE NOS LARES ...E EST\u00c1VAMOS J\u00c1 PRESOS, EM CASA !",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4888531148",
                                                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Tendo em conta que s\u00e3o 15 dias para ter os primeiros sintomas e mais 15 a 21 para morrer, \u00e9 s\u00f3 fazer as contas.<br/>O caso do escritor Luis Sep\u00falveda \u00e9 um bom exemplo da cronologia que o problema pode assumir.",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4888548283",
                                                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "MIGUEL ESQUE\u00c7A A DESGRA\u00c7A... ESTAMOS QUASE NO 25 DE ABRIL ! ! ! !\n\u00c9 COMO O ANO NOVO !\n...VAI HAVER FOGUETES \u00c1 JANELA ! !",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4887481910",
                            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9 verdade! (Por enquanto) . Como em tudo... n\u00e3o \u00e9 como come\u00e7a, mas sim, como acaba. Espero estarmos aqui para fazermos as contas.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887349226",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ".....VAI SER A PERGUNTA DO BOIS\u00d3NORO DAQUI A 1 M\u00caS !",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887356434",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E os tristes ainda v\u00e3o acreditar na \"inoc\u00eancia\" dele!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887365324",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "SIM CLARO...S\u00c3O T\u00c3O TAPADOS DOS OLHOS QUE...HOJE  FOI O DIA MAIS NEGRO EM MORTES E A NOTICIA IMPORTANTE FOI A  AUTO DEMISS\u00c3O DO JUIZ S\u00c9RGIO MOURO, PORQUE O BOISON\u00d3RO DEMITIU, O CHEFE DE POL\u00cdCIA, SEU SUBORDINADO.\nO PALERMA DO BOISON\u00d3RO, QUER CRIAR UMA GUERRA POLITICA, EM CIMA, DA PANDEMIA COVID.\nJ\u00c1 DEMITIU NA SEMANA PASSADA O MINISTRO DA SA\u00daDE E HOJE O CHEFE DA POL\u00cdCIA.... OS MAIS IMPORTANTES NO COMBATE AO COVID-19.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887345601",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AHHHHHH AHHHHH AHHHHH AHHHH AHHHH AHHHH AHHHH BOLSOCAGARO!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887323234",
            "user": "magdagama",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AVISOS T\u00c3O DADOS em portugal e no Brasil, SEN\u00c3O ME ligam, CULPA TODA E EXCLUSIVAMENTE VOSSA P\u00c1! AFINAL EUZINHA N\u00c3O, N\u00c3O sou NINGU\u00c9M DE NINGU\u00c9M NINGU\u00c9M NESTA VIDA! APENAS UMA POBRE, MISER\u00c1VEL E desempregada de longa dura\u00e7\u00e3o! OU SEJA NADA DE NADA EUZINHA sou!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887320028",
            "user": "magdagama",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00c3 FOI POR FALTA DE AVISO P\u00c1!  MAS AINDA segundo algumas perspectivas T\u00c3O S\u00d3 NO COME\u00c7O P\u00c1! E N\u00c3 QUERIAM DESTRUIR A AMAZ\u00d3NIA E COMUNIDADES DE \u00cdNDIOS BRASILEIROS? QUEM \u00c9 QUE LEVOU COM QUASE TODA A FUMADA VINDA DA AMAZ\u00d3NIA? O estado de S\u00e3o Paulo PRATICAMENTE P\u00c1! AFINAL COVID-19 ADORA POLUI\u00c7\u00c3O E PORCARIA P\u00c1! POR ISSO SE DEU T\u00c3O BEM EM WUHAN! <br/>P\u00c1 NENHUM/A <b> BRASUCA </b>PODE DIZER QUE EUZINHA MAGDAZINHA N\u00c3 TENHA AVISADO P\u00c1! E QUEM AVISA AMIGA \u00c9!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Brasuca"
            ]
        },
        {
            "id": "4887292181",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "<br/>ENT\u00c3O BRASILEIROS APOIANTES DO BOISON\u00d3RO.... ENT\u00c3O O QUE DIZEM AGORA ??????\nQUE CRITICAVAM E CHAMAVAM OS PORTUGUESES DE BURROS E IGNORANTES ! ! !\n....QUANDO HUMILDEMENTE ..N\u00d3S  TENT\u00c1VAMOS-VOS AVISAR ! ! ! !\n...AGORA N\u00c3O DIZEM NADA.... O TRAMPA TINHA DINHEIRO E O BURRO JOHNSON TAMB\u00c9M, E VOCES O QUE SER\u00c1 DE VOCES????\nAGORA COMO \u00c9 QUE SE AGARRA O BRASIL DE POIS DE COME\u00c7AR, SE NEM N\u00d3S DEMOS AINDA, POR TERMINADO ! ! !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887264171",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...e 8313 pessoas est\u00e3o entre a vida e morte nos cuidados intensivos, \u00e9 o 2\u00ba maior numero do mundo logo a seguir aos EUA! ...isto s\u00e3o os dados apresentados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro e publicados no site americano WORLDOMETER.<br/>...e pergunto eu, o Brasil que tem um dos piores sistemas de sa\u00fade do mundo (que consegue ser pior que o do Sud\u00e3o) alguma vez na vida tem 8313 camas de cuidados intensivos com os respetivos ventiladores?<br/>...\u00e9 nesta mis\u00e9ria que acabam os pa\u00edses cujo povo se distraiu e votou na extrema direita para os governar!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887398336",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"...paga-se mas n\u00e3o \u00e9 agora\u2026\" ...h\u00e1 pois n\u00e3o! ...o kit de teste custa 120 d\u00f3lares. ",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887350209",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem assim.<br/>Um trabalhador da Amazon explicava que se ficasse doente n\u00e3o podia ir ao hospital porque n\u00e3o tem seguro.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887355493",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele n\u00e3o podia ir ao hospital porque n\u00e3o tem seguro nem dinheiro.<br/>L\u00e1 n\u00e3o \u00e9 como aqui, s\u00f3 \u00e9 tratado quem tem seguro sen\u00e3o ter\u00e1 de vender um rim para pagar as contas do hospital.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887383450",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00c3O FALE DO QUE N\u00c3O SABE !\nVAI AO HOSPITAL E VOLTA PARA TR\u00c1S SE N\u00c3O TIVER DINHEIRO...E N\u00c3O S\u00c3O COMO OS PORTUGUESES QUE VAIS PARA O FACEBOOK  PEDIR DINHEIRO E OS PORTUGUESES COME\u00c7AM A CHORAR E A ABANAR O RABO ATR\u00c1S DE TI...AT\u00c9 VER O TRATAMENTO PAGO....QUE D\u00c3O TANTO QUE DEPOIS ...FICAM A RECLAMAR QUE O FULANO FICOU RICO A CUSTA DA DOEN\u00c7A...TAL FOI O VOLUME DE AJUDAS EM DINHEIRO !\nTU N\u00c3O CONHECES, NEM NUNCA ESTIVESTE NOS ESTADOS UNIDOS, TAMB\u00c9M N\u00c3O V\u00caS MUITOS FILMES.... MAS VOU-TE AJUDAR  !\n*********************************************************\n OS SEGUROS DE SA\u00daDE DO U.S..A. AFECTAM TODOS....MAS MUITO OS BLACKS QUE S\u00c3O QUEM T\u00caM MENOS DINHEIRO E PIORES TREBALHOS COMO OS IMIGRANTES ,ENT\u00c3O APROVEITA A QUARENTENA,  PARA VER ESTE FILME ....\n\" UM ACTO DE CORAGEM \" (2001) COM O GRANDE  DENZEL WHASHINGTON\nESSE FILME \u00c9 UMA CRITICA POLITICA E EXPLICA O SISTEMA DE SAUDE AMERICANO .",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887393842",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "V\u00ca O FILME QUE TE DISSE.... \u00c9 ANTIGO...MAS CONSEGUES SACAR GRATUITO POR AI ! ! !\nN\u00c3O ! N\u00c3O \u00c9S ATENDIDO, DEPENDE SE A DOEN\u00c7A SE \u00c9 \" COBERTA\" PELO SISTEMA DE SA\u00daDE OU N\u00c3O... V\u00ca O FILME...ESTE GAJO S\u00d3 FAZ FILMES BONS SOBRE RACISMO E COISAS QUE EST\u00c3O MAL NA SOCIEDADE !",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887450826",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "OK DESISTO...\u00c9S DOS PALERMAS  !\nFICA ASSIM ENT\u00c3O IGNORANTE !",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4887395093",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Qual filme e qual gajo?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887398727",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "MEL....\nFILME: \"UM ACTO DE CORAGEM \" (2001)\nACTOR PRINCIPAL : DENZEL WASHINGTON\n\u00c9 UMA CRITICA E EXPLICA O SISTEMA AMERICANO DE SA\u00daDE QUE AFECTA MAIS OS BLACK POR\nTEREM MENOS DINHEIRO E PIORES TRABALHOS  COMO OS IMIGRANTES\nV\u00ca \u00c9 UM PRETO QUE CONHECES A CARA !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887399982",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sei quem \u00e9 o Denzel mas nunca vi esse filme.<br/>Pela frase pensei que ia responder que era o Spike Lee.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4887402257",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O DENZEL TEM PARA AI 50 ANOS ELE S\u00d3 FAZ FILMES POLEMICOS TIPO SOBRE RACISMO...\n FEZ A BIOGRAFIA DO MARTIN LUTHER KING  E  \"MALCOM X \" DEFENSORES DO RACISMO NO\nU.S.A.\n",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4887403667",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "De filmes vejo poucos, eu \u00e9 mais s\u00e9ries.<br/>Quando tiver tempo vou tentar sacar esse filme.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4887406483",
                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "EPA VER FILMES AMERICANOS, \u00c9 TAMB\u00c9M ENRIQUECER A CULTURA GERAL SOBRE O MUNDO  ...MAS\nESSE FILME FALA DO SISTEMA DE SA\u00daDE  \u00c9 UMA CRITICA POLITICA .....E COMO AFECTA MUITO OS PRETO ...ELE \u00c9 PRETO METEU-SE NELE !\nSERIES \u00c9 DE 2010 PARA C\u00c1.. PORQUE ESTE ACTORES EST\u00c3O A MORRER E A FICAR VELHOS !!J\u00c1 N\u00c3O H\u00c1 GRANDES FILMES",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4887446697",
                                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "O TRUMP S\u00d3 EST\u00c1 L\u00c1 PORQUE OS BRANCOS ULTRA RACISTAS ( OS COWBOYS) QUE MATAM OS INDIOS AMERICANOS , NO TEXAS ..  S\u00c3O BRANCOS, RICOS E CONSERVADORES SENTEM REPRESENTADOS PELO TRAMPA, APESAR DE ELE N\u00c3O VALER PARA NADA !",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887362106",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem se compara.<br/>O pouco que se paga aqui s\u00e3o amendoins comparado com as contas absurdas dos hospitais americanos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887370203",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os americanos n\u00e3o t\u00eam um SNS porque a maior parte dos impostos v\u00e3o para alimentar a m\u00e1quina de guerra das for\u00e7as armadas.<br/>Se em vez de gastar dinheiro a bombardear pa\u00edses que 90% dos americanos nem sabem apontar no mapa, gastassem um quarto desse valor em sa\u00fade, era bem melhor.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887369664",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "HOSPITAL PRIVADO???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887359734",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 PARA VER QUANDO SE DIZ QUE PORTUGAL... \u00c9 UM DOS MELHORES PA\u00cdSES, PARA SE VIVER.... E NESTAS COISAS ! ! !\n...ESSE PROGRAMA DE POR A SA\u00daDE DEPENDENTE, DO SEGURO DE SA\u00daDE \u00c9 UMA MEDIDA DA\nM*RDA DO PARTIDO CHEGA ! ! !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887360837",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apesar da defici\u00eancia do sistema de sa\u00fade ainda \u00e9 um dos melhores para se viver sim, \u00e9 preciso \u00e9 ter duas coisas para vingar nesse pa\u00eds:<br/>Esperteza e n\u00e3o ter medo de trabalhar no duro.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887370650",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "..S\u00d3 TRABALHAR NO DURO... NEM PRECISA DE SER ESPERTO ! ! !\nNOS OUTROS PAISES TAMB\u00c9M SE TRABALHA NO DURO, N\u00c3O \u00c9 S\u00d3 AQUI !!!\nAT\u00c9 NA CHINA !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887372423",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se apenas trabalharem no duro ser\u00e3o como os burros de quatro patas.<br/>Trabalho sem alguma esperteza e um pozinho de sorte n\u00e3o \u00e9 trabalho, \u00e9 penit\u00eancia.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4887375049",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 P\u00c1 .....MAS \u00c9S ATENDIDO E PODES TRABALHAR E FAZER BISCATOS.....PARA DEPOIS PARA IR BUSCAR ESSE DINHEIRO.\n....EX: TU SE TIVERES UM ACIDENTE AGORA ...CORRES PARA O HOSPITAL E \u00c9S ATENDIDO.PONTO !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4887366978",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O tendencialmente \u00e9 a diferen\u00e7a entre pagar 20 euros numa ida \u00e0s urg\u00eancias ou pagar 20 000.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887378200",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "QUANDO OLHAS PARA OS 20.OOO ....DIZES LOGO \" \u00d3 SRA. N\u00c3O ME CHATEI, TOME L\u00c1 OS 20 EUROS E\n...VAMOS A ISSO, DESPACHE-SE, DINHEIRO N\u00c3O \u00c9 PROBLEMA \" !",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4887375352",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se eu pagasse menos impostos, teoricamente teria mais dinheiro para pagar um seguro do meu bolso.<br/>Esse \u00e9 o pensamento dos EUA, s\u00f3 que na pr\u00e1tica n\u00e3o funciona.<br/>Ter um servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio ser 100% do Estado.<br/>O nosso \u00e9 inspirado no modelo ingl\u00eas mas h\u00e1 outros melhores como o canadiano que podia ser aplicado aqui.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887306663",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O BRASIL \u00c9 PIOR ! ! ! !\n1\u00ba  OS E.U.A. T\u00caM DINHEIRO, N\u00c3O UMA MOEDA FRACA, COMO O REAL, QUE VALE 6 X MENOS QUE O EURO OU DOLLAR ! !\n2\u00ba T\u00caM ZONAS DE DROGA COM A DIMENS\u00c3O DA CRACOL\u00c2NDIA\n3\u00ba AS PRIS\u00d5ES N\u00c3O S\u00c3O SOBRELOTADAS\n4\u00ba N\u00c3O T\u00caM FAVELAS, GIGANTES SEM SANEAMENTO B\u00c1SICO ! !\n5\u00ba N\u00c3O LUTA, AO MESMO TEMPO COM OUTRAS DOEN\u00c7AS MORTAIS DO NIVEL DO COVID-19, COM ZICA E OUTRAS TANTAS !!!!\n6\u00ba A POPULA\u00c7\u00c3O T\u00caM DE TRABALHAR TODOS OS DIAS PARA N\u00c3O MORRER \u00c1 FOME ! ! !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887281497",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...como se est\u00e1 a ver t\u00eam um excelente tratamento! ...49648 mortos em unicamente dois meses, faltam 3000 mortos para ultrapassar o total de mortos ocorridos na guerra do Vietnam em 20 anos! ...ou seja, mais uns dias e o Trump consegue assassinar tantos americanos como o Ho Ch\u00ed Minh.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887322786",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O BURRO JOHNSON IA PELO MESMO CAMINHO ....MAS TEVE SORTE, COMO APANHOU....GANHOU\nMEDO E INVESTIU LIBRAS DE FORMA PESADA, PARA CONSEGUIR VACINA ! !\nAGORA COMO \u00c9 QUE, O BRASIL  VAI AGUENTAR, AT\u00c9 SETEMBRO.....COM O REAL A VALER 6X\nMENOS QUE O DOLLAR E NEM SEI QUANTAS VEZES MENOS QUE,\n A LIBRA VAI COMPRAR A VACINA, EM SETEMBRO PARA PREVENIR A DOEN\u00c7A ?????.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887331656",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ah....N\u00c3O SABIA !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887340190",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "FUI IR\u00d3NICA OK...ESCREVO AQUI ASSIM, N\u00c3O VOU MUDAR NADA ! !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887444069",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "UM POUCO LENTO ..MAS CHEGAS-TE L\u00c1 !\nVAI VER O FILME E APRENDE ALGUMA COISA SOBRE O U.S.A.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887328906",
            "user": "magdagama",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vacina da gripe J\u00c1 DEVERIA SER TOMADA desde j\u00e1 pelos idosos, doentes cr\u00f3nicos, etc no Brasil, antes de chegada de INVERNO! N\u00c3O previne contra COVID- 19 MAS AJUDA E MUITO P\u00c1!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887337743",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MAS N\u00c3O H\u00c1 VACINA AINDA, MAGDA S\u00d3 EM SETEMBRO SE, A INGLATERRA TIVER BONS\nRESULTADOS COM AS COBAIAS HUMANAS QUE, HOJE ACEITARAM INJECTAR, NO CORPO A\nDOEN\u00c7A COVID, PARA DEPOIS SE CURAREM E PROVAREM QUE, ESTA VACINA\nREALMENTE, FUNCIONA",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887344166",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "P\u00c1 \u00e9 a vacina da gripe normal a tal que se deve tomar todos os anos ANTES DE INVERNO CHEGAR! Para COVID-19 S\u00d3 L\u00c1 PARA setembro/ Outubro de 2021 P\u00c1!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887441774",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "PASSA A VER A CMTV PARA ESTARESMAIS BEM INFORMADA... S\u00c3O OS UNICOS S\u00c9RIOS !\nA INGLATERRA PEDIU COBAIAS HUMANAS POR 600 LIBRAS PARA SEREM INFECTADAS COM O COVID-19  ...PARA  VER SE, CURA  A DOEN\u00c7A.\nE N\u00c3O ESPERAR TANTO TEMPO, \u00c9 PARA CONSEGUIR A VACINA EM 6 MESES\nINFECTANDO PESSOAS SAUDAVEIS COM A DOEN\u00c7A E DEPOIS COM A VACINA DA CURA, PARA DEPOIS SERVIR PARA A POPULA\u00c7\u00c3O MUNDIAL ...\u00c9 A ESTRATEGIA DA INGLATERRA PARA SAIR DA CRISE VENDENDO E GANHADO DINHEIRO COM A VACINA",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887444957",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "TAL E QUAL CHINOCAS P\u00c1!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887447824",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "CHINOCAS ???",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887451260",
                                                            "user": "magdagama",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "SIM P\u00c1 N\u00c3O, N\u00c3O se fa\u00e7a de aparvalhada/o P\u00c1! OLHOS EM BICOS,  LOJA CHINOS DE TUDO ASSIM-ASSIM (PORQUE barato J\u00c1 N\u00c3O, N\u00c3O \u00e9)!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4887458176",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A VACINA \u00c9 INGLESA ...SAIR\u00c1 CARO AOS PAISES !\nELES ESTAM EM CRISE E N\u00c3O RECEBERAM NA U.E. TEM DE VENDER A VACINA !",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4887463899",
                                                                            "user": "magdagama",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "ANT\u00c3O QUEM ENCONTRASSE 1\u00b0 A vacina N\u00c3 ERA PARA SER PRODUZIDA para toda a gente de forma GRATUITA S\u00d3 COM AJUDA DE CUSTOS dos diferentes pa\u00edses? Excepto claro CHINOCAS E states e r\u00fassia claro!",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4887488921",
                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "MADGA GAMA  !\nESTOU A FALAR A\u00b4SERIO V\u00c1 VER A CMTV, CANAL 8 DA TV CABO ... ISSO \u00c9 S\u00d3 FALTA DE INFORMA\u00c7\u00c3O E INFORMA\u00c7\u00c3O MANIPULADA",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4887493476",
                                                                                            "user": "magdagama",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "P\u00c1 SE voc\u00ea me PAGAR TV CABO E CMTV! E MESMO ASSIM COM MARAVILHA CHINOCAS QUE TENHO SOBRE CABE\u00c7A DUVIDO MUITO QUE DESSE PARA VER P\u00c1! CHINOCAS \u00c9 QUE ME DEVERIAM ESTAR A PAGAR A MIM PARA AGUENTAR TER DE ATURAR ISTO MADE IN edp/ren! P\u00c1 MAGDAZINHA POBRE E MISER\u00c1VEL DEMAIS PARA LUXOS DE tv cabo!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4887444563",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "S\u00c3O \u00c9 LOUCOS, ASSASSINOS, PSICOPATAS-SOCIOPATAS E MONSTROS P\u00c1!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887449676",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "COMO SAIRAM DA EUROPA( BREXIT )... EST\u00c3O A APOSTAR NA VACINA PARA IMUNIZAR A POPULA\u00c7\u00c3O .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887453594",
                                                            "user": "magdagama",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Isso N\u00c3O, N\u00c3O \u00e9 desculpa para TANTA ESTUPIDEZ tipo made in china+r\u00fassia + trump! ATITUDES MONSTRUOSAS!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4887455277",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "TIPO EU SOU UMA PESSOA INTELIGENTE...ACHEI QUE ERAS TAMB\u00c9M.... MAS N\u00c3O ! !\nFICA ASSIM ...L\u00ca AO MENOS O QUE ESCREVO E N\u00c3O FALES A TOA !\nA U.K. ESTA A PAGAR 600 LIBRAS( 700\u20ac) PARA  TER COBAIAS HUMANAS.\nVAI VER A CMTV, CANAL 8 DA TV CABO !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887340599",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Setembro s\u00f3 se for do ano que vem.<br/>E mesmo que algu\u00e9m crie uma vacina antes disso \u00e9 preciso resolver outro problema:<br/>A produ\u00e7\u00e3o em massa.<br/>At\u00e9 imunizar a maioria da popula\u00e7\u00e3o mundial vai demorar.<br/>O mundo s\u00f3 deve voltar ao normal que era antes nuns tr\u00eas anos no m\u00ednimo.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887342990",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "DESTE..ANO PENSO EU, N\u00c3O QUERO ERRAR MAS ACHO QUE SIM ! ! ! !\n...A INGLATERRA EST\u00c1 ESPERAN\u00c7OSA NA VACINA PORQUE DEPOIS DO BREXIT E DO COVID...\nA VENDA DA VACINA \u00c9 A ESTRATEGIA DA INGLATERRA, PARA SAIR RAPIDO DA CRISE\nSEGUNDO, A  INFORMA\u00c7\u00c3O DA CMTV , CANAL 8 DA TV CABO",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887344932",
                                    "user": "magdagama",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "V\u00c1 SONHANDO E MUITO MESMO!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887295263",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o que \u00e9 que isso tem a ver com o assunto?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887395335",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...olha que novidade! ...T\u00f3quio, Seul, Singapura e Taiwan n\u00e3o s\u00e3o densamente habitadas?<br/>...a Am\u00e9rica tem um r\u00e1cio de 150 \u00f3bitos por um milh\u00e3o de habitantes e o <b> idiota </b>do Trump ainda acha que s\u00e3o poucos e exige que os governadores dos estados mais afetados acabem com o confinamento ...isto \u00e9 uma atitude de um assassino<b>  psicopata</b>!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887861967",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...o Trump \u00e9 mais que um idiota! ...\u00e9 um assassino!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887910921",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...ainda bem que assumes ...a realidade est\u00e1 a tornar-te ligeiramente mais inteligente!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887916776",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...o facto da Rosa Grilo assassinar o marido d\u00e1 o direito \u00e0 tua mulher de te assassinar?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota",
                        "Psicopata"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887272485",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"s\u00f3 que  nos  EUA  pessoas  tem tratamento\"<br/>Nem todas, nem todas.<br/>Se tiver possibilidade veja o epis\u00f3dio 8 da s\u00e9tima temporada do \"Last Week Tonight With John Oliver\" que ele aborda essa quest\u00e3o do acesso \u00e0 sa\u00fade por parte dos trabalhadores.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887281916",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diga isso aos trabalhadores/escravos da Amazon.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887284764",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 nos EUA.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887261051",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Portugal, com 820 mortos em 10,5 milh\u00f5es de habitantes, n\u00e3o me parece que esteja melhor.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887282278",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Brasil tem 210 milh\u00f5es de  habitantes. Faz contas !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887257987",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Relvas ainda n\u00e3o veio vangloriar-se das mortes no Brasil?<br/>Se calhar n\u00e3o lhe deram a ra\u00e7\u00e3o hoje...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887272403",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...eu sei que tu gostas do jardim de cruzes azuis, o famoso Jardim Bolsonaro!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887273296",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"eu sei que tu gostas do jardim de cruzes azuis, o famoso Jardim Bolsonaro!\"<br/>????????????????",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887286832",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...tens buracos no lugar dos olhos?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887290090",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Estou a tentar encontrar alguma l\u00f3gica nesse coment\u00e1rio.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887326634",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "coment\u00e1rios cartilhados .. nem ele os percebe !!!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887328009",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Noutro dia insinuei que ele era o defunto nick \"Eu Estou Aqui\" e ele n\u00e3o desmentiu...",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4887329242",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Claro que \u00e9 !!<br/>Mas tem mais casacos facilmente identific\u00e1veis !!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4887331787",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ele podia ressuscitar esse nick tipo um eu estou aqui 2.0<br/>Apesar das falhas de car\u00e1cter ainda era o esquerdista que dava alguma luta nos coment\u00e1rios em vez dos outros que s\u00f3 sabem provocar.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4887834128",
                                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "o \"eu estou aqui\" dava o qu\u00ea ?????<br/>era o mesmo encartilhado que este analitico, exatamente igual !!",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4887836946",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Se s\u00e3o a mesma pessoa n\u00e3o sei embora desconfie.<br/>Com o Eu Estou Aqui dava para comentar alguma coisa, j\u00e1 o Relvas apenas sabe chamar nazi aos outros.",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4889193575",
                                                                                                    "user": "biatcheslater",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Seu nazi!!!!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4887840018",
                                                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "pelo estilo, na falta de outras confirma\u00e7\u00f5es, consegues entender que sim, s\u00e3o a mesma pessoa .. ele e muitos, muitos mais mesmo !!",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4887296896",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...toma Cloroquina pode ser que te ajude!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887297278",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Lol.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887267112",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Afinal recebeu a ra\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887251450",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes s\u00e3o casos notificados, imaginem-se o reais.\nEstes s\u00e3o os mortos oficiais pela covid 19, quantas v\u00edtimas tiveram de morte violenta?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887250512",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que afinal n\u00e3o era s\u00f3 uma gripezinha ... Infelizmente parece que muitos Brasileiros est\u00e3o condenados a morrer do covid19 ou de fome.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887244471",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que o virus n\u00e3o se esque\u00e7a do Luladr\u00e3o.<br/>Mas reparem que a mortalidade \u00e9 de apenas 6.6%, metade dade Espanha por exemplo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887244260",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ser\u00e1 que algu\u00e9m consegue explicar como seria poss\u00edvel o isolamento social numa favela ... eu n\u00e3o estou a ver !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887279590",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eu n\u00e3o sei exatamente os n\u00fameros das favelas, ou a propor\u00e7\u00e3o relativamente ao resto da popula\u00e7\u00e3o nessas cidades, mas entendo que o que est\u00e1s a propor \u00e9 o \"isolamento social em grupo\" .. ou seja \"auschwitz\" !!<br/>... e ainda criticam o Bolsonaro ?!!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887297948",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "responde se quiseres ... imaginas um pa\u00eds em \u00e1frica vivendo democracia, com um presidente democrata ?<br/>Eu te digo que o Brasil em muito se parece com \u00c1frica, por isso concordo com a exist\u00eancia do Bolsonaro e discordo com um Lula ...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887306777",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "nessa linha o socrates devia estar na cadeia h\u00e1 muito ... e anda em ribamar a almo\u00e7ar no viveiros do atl\u00e2ntico e afins !!<br/>A quest\u00e3o que levantei \u00e9 se seria poss\u00edvel isolamento social no Brasil ... cada pa\u00eds tem uma realidade especifica !!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887321642",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Por acaso nunca experimentei um carcavelinhos ... nem me lembro de ver \u00e0 venda !!<br/>No Brasil conter as pessoas na favela seria como tentar tapar o sol com uma peneira....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887299579",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Democracias em \u00c1frica contam-se pelos dedos mas ainda h\u00e1 algumas.<br/>Ruanda, Cabo Verde, S\u00e3o Tom\u00e9, \u00c1frica do Sul...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887304190",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ruanda e Cabo Verde .e,e,e muito for\u00e7ado aceitar ... mas mais nenhum dos que apontas !!<br/>O melhor sistema politico para pa\u00edses \"quentes\" n\u00e3o ser\u00e1 a democracia, nos quais incluo o Brasil !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887309250",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Ruanda \u00e9 uma democracia saud\u00e1vel hoje em dia e com desenvolvimento acelerado, o Ruanda do genoc\u00eddio faz parte do passado.<br/>\u00c9 um dos poucos pa\u00edses do mundo onde a maioria do parlamento s\u00e3o mulheres.<br/>Discordo de que o melhor sistema pol\u00edtico para esses pa\u00edses n\u00e3o \u00e9 a democracia.<br/>A democracia \u00e9 o melhor sistema pol\u00edtico para todos.<br/>O Brasil tem muita corrup\u00e7\u00e3o mas n\u00e3o \u00e9 com ditaduras que isso melhora, antes pelo contr\u00e1rio.<br/>Foi durante esse per\u00edodo de ditadura militar que o governo deu in\u00edcio \u00e0 devasta\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f3nia e ao genoc\u00eddio ind\u00edgena.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887312393",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ok Meliodas, no dia em que quiseres acordar desse teu sonho cheio de anjos dourados podemos falar sobre \u00c1frica !!<br/>Nota que eu at\u00e9 concordei com o Ruanda !!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887313965",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Os pa\u00edses mais desenvolvidos de \u00c1frica s\u00e3o aqueles que s\u00e3o democracias, e a n\u00edvel mundial \u00e9 o mesmo.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887324828",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "H\u00e1 um prov\u00e9rbio sobre a burra a rabiar e o dono sempre a bater !!! mais pareces tu ...<br/>N\u00c2O .. N\u00e2o \u00e9 poss\u00edvel existirem democracias em \u00c1frica, e afirmar o contr\u00e1rio s\u00f3 revelar\u00e1 o profundo desconhecimento sobre o que l\u00e1 se passa, como se vive e a cultura daqueles povos !!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4887325992",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Imposs\u00edvel porqu\u00ea?<br/>Como disse algu\u00e9m, \u00e9 imposs\u00edvel at\u00e9 acontecer.<br/>Ent\u00e3o os pa\u00edses que eu enumerei s\u00e3o o qu\u00ea?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4887327965",
                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "exce\u00e7\u00f5es que n\u00e3o fazem a regra, s\u00e3o isso !<br/>pf n\u00e3o te enterres mais, tu n\u00e3o !",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4887341784",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Falar sobre a geopol\u00edtica africana era assunto para muitos coment\u00e1rios, fica para outra ocasi\u00e3o mais favor\u00e1vel.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887249683",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O isolamento social prolongado nunca \u00e9 poss\u00edvel.<br/>Repare como os lares est\u00e3o sem visitas e mesmo assim s\u00e3o dos mais afectados.<br/>repare ainda que as medidas de evitamento dos contactos s\u00e3o t\u00e3o fr\u00e1geis que infectam pessoal de saude habituado a usar m\u00e1scaras e luvas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887273733",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu entendo, e admito mesmo que a generalidade dos portugueses compreenda o objectivo de retardar  ao m\u00e1ximo a infec\u00e7\u00e3o ... at\u00e9 compreendo e aceito que foi usado um \"clima de terror\", dado que \u00e9 facilitado assim a quest\u00e3o do isolamento for\u00e7ado e do estado de emerg\u00eancia, dando poderes que jamais seriam concedidos sem essa medida conquistada pelo uso do \"medo\".\nMas isso funciona em Portugal, somos meia d\u00fazia, a maior parte muito envelhecida sujeitos \u00e0 press\u00e3o medi\u00e1tica .. em pa\u00edses como a espanha e it\u00e1lia com uma dimens\u00e3o superior, que resistem ao \"bicho pap\u00e3o\" n\u00e3o aceitando estados de emerg\u00eancia ..  \u00e9 como se sabe.\nNo Brasil, cabe na cabe\u00e7a de algu\u00e9m que na favela se praticaria o isolamento social, mesmo numa hipot\u00e9tica situa\u00e7\u00e3o de \"estado de emerg\u00eancia\"... rid\u00edculo, e n\u00e3o h\u00e1 modelos para isto, cada pa\u00eds tem uma realidade !!\nHoje um subdirector qualquer da OMS veio refor\u00e7ar a aten\u00e7\u00e3o que a mortalidade na UE tem a sua maior express\u00e3o nos lares de idosos, lamentando e alertando \u00e0 necessidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ... devem ter-lhe enfiado uma pilha pelo rabo pois acendeu-se-lhe um neur\u00f3nio !!\n\u00c9 um drama com certeza, e est\u00e1 a dizimar a popula\u00e7\u00e3o mais fr\u00e1gil com particular incid\u00eancia nos mais velhos, mas no meio disto sinto existir toda uma aura estranha a n\u00edvel do planeta \u00e0 volta deste covid ... at\u00e9 parece que foi de prop\u00f3sito .. at\u00e9 parece que \"d\u00e1 jeito\" em alguns casos !!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887820590",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o digo que tenha sido propositado porque n\u00e3o tenho provas. Mas foi e vai ser certamente muito bem aproveitado por todos os interesses em presen\u00e7a.<br/>Eu fa\u00e7o parte do grupo de risco e estou em quarentena ainda antes dela ser decretada, e a fazer tele-trabalho. Mas n\u00e3o vivo sozinho e tenho de comer. E para isso tenho de manusear produtos que v\u00eam das mais variadas partes do mundo, sujeitando-me ao cont\u00e1gio. Outrossim os velhos dos lares est\u00e3o isolados e sem visitas mas tamb\u00e9m t\u00eam de coabitar com os funcion\u00b4+arios e de comer o que lhes preparam. Por isso digo que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel isolar ningu\u00e9m e que o virus far\u00e1 sempre o seu trajecto at\u00e9 aos pulm\u00f5es de toda a gente, ficando o lock down como causa da fome que o Costa20 nos impor\u00e1 em seguida. E a seguida durar\u00e1 anos at\u00e9 que a pandemia esmore\u00e7a ou se ganhe alguma imunidade. Lembremo-nos que a imunidade dos Coronas \u00e9 sempre relativa como o demonstra o caso da gripe sazonal.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887837885",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A complexidade biol\u00f3gica \u00e9 bem patente na quest\u00e3o do HIV, estava previsto a cura em dois mil e picos ...<br/>Quanto ao isolamento, embora n\u00e3o o tenha expressado de forma simples como o fez tenho essa percep\u00e7\u00e3o, da\u00ed que custe a aceitar a intoler\u00e2ncia dos que tudo criticam, numa vis\u00e3o muito estreita do problema.<br/>Desejo tudo de bom, e longa vida sem (muitos) bichos !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887912840",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Obrigado, igualmente.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4887275730",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nenhuma epidemia d\u00e1 jeito.<br/>Quando foi a MERS ningu\u00e9m acusou os mohameds de fabricar o v\u00edrus, porque raz\u00e3o agora h\u00e1 tantas teorias \u00e0 volta disso?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887292379",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1s na brincadeira ... certo ?!!<br/>Comparar o cheiro do caneiro de alc\u00e2ntara com o Chanel n\u00ba5, n\u00e3o me parece tema de conversa ... <br/>Al\u00e9m do mais, eu n\u00e3o apontei teorias ... nenhuma .. deixei apenas uma opini\u00e3o, ou se quiseres \"um sentimento\" sobre um tema que est\u00e1 cada vez mais estranho a n\u00edvel global, se analisarmos em profundidade !!<br/>E tens de ser um bocado .... para n\u00e3o \"sentires\" aquilo que aponto, h\u00e1 um histerismo \u00e0 volta disto que n\u00e3o \u00e9 normal, nada normal !",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887296643",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu tento ser pragm\u00e1tico.<br/>Se j\u00e1 apanhaste uma constipa\u00e7\u00e3o na vida, h\u00e1 uma grande possibilidade de ter sido um coronav\u00edrus qualquer porque s\u00e3o um dos tipos de v\u00edrus mais abundantes e contagiosos do mundo.<br/>Este \u00e9 mais mortal do que os outros mas n\u00e3o h\u00e1 at\u00e9 h\u00e1 data nada que prove ou indicie que o v\u00edrus foi modificado artificialmente.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887300493",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Meliodas .. v\u00e1 l\u00e1 pah !! <br/>Em algum momento eu escrevi isso nos meus coment\u00e1rios ... mas j\u00e1 que falas no assunto, se calhar at\u00e9 admito que possa ter origem em um teste mal sucedido e n\u00e3o contido !!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887302046",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Wuhan tem um laborat\u00f3rio de n\u00edvel 4 mas nesses laborat\u00f3rios \u00e9 praticamente imposs\u00edvel haver uma fuga acidental ou propositada por causa das medidas draconianas de seguran\u00e7a.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4887310294",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ahhh .. afinal existe um laborat\u00f3rio !!<br/>E \"praticamente imposs\u00edvel\" \u00e9 diferente de \"imposs\u00edvel\" ... assim como era pr\u00e1ticamente imposs\u00edvel conceber um cen\u00e1rio apocal\u00edptico como este ... mas aconteceu !!<br/>\u00c9 isso .. o dificil por vezes faz-se !!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4887311631",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Nunca neguei que existe l\u00e1 um laborat\u00f3rio, e depois?<br/>Usar isso como argumento a favor da teoria do v\u00edrus fabricado seria o mesmo que culpar o CDC pelos casos de gripe na cidade de Atlanta.",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4887318590",
                                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "eh eh eh ... fonix, tu n\u00e3o \u00e9s ... mas pareces mesmo um anjinho quando te metes a defender essas coisas indefens\u00e1veis !!<br/>Nada do que eu possa dizer ou tu contradizer vai alterar a realidade do que aconteceu ... est\u00e1 feito, de prop\u00f3sito ou por acaso .. agora, agora apenas h\u00e1 que gerir  !!",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4887244026",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O milagre brasileiro... Com 20x a popula\u00e7\u00e3o portuguesa tem apenas 2x os infectados e 4x as mortes...\nEm 3,2,1... Venham os aven\u00e7ados com as mais diversas teorias...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887347994",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Abre o terceiro olho rapaz! N\u00e3o confunda alhos com bugalhos.<br/>O n\u00famero de infectados n\u00e3o \u00e9 concreto em lado nenhum, h\u00e1 infectados que n\u00e3o fizeram testes. J\u00e1 quanto aos mortos, \u00e9 uma certeza!<br/>Portanto, devias comparar, proporcionalmente, o n\u00famero de mortos de um pa\u00eds e do outro. Depois disso j\u00e1 podias vir ladrar para aqui.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887357860",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uau... Que n\u00edvel de coment\u00e1rio... At\u00e9 vais dormir melhor... Faz um printscreen e manda para os teus amigos..\nGrande macho... Conseguiste insultar uma pessoa e ela cheio de medo esteve quietinha...\nUau... \u00c9s um espet\u00e1culo...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887369274",
                                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fique descansado! N\u00e3o sou \"espeta\" \"cu-lo\". Podes procurar outro para \"espetar-to\" no \"ku\".",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887374674",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\n\u00c9 pah... Al\u00e9m de seres um her\u00f3i, \u00e9s homof\u00f3bico! Grande macho!\n\u00c9 ainda tens esse sentido de humor das mentes brilhantes...\n\u00c9s um espet\u00e1culo!\nPS :garanto te que se estivesses a falar comigo presencialmente nem sequer abrias a boca... Por isso \u00e9s um cobardolas... Mas eu n\u00e3o digo nada a ningu\u00e9m... Continuas a ser um her\u00f3i a\u00ed no teu computador...\nVai... Vai minha ovelhinha...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4887391543",
                                                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\" se estivesses a falar comigo presencialmente nem abrias a boca\".<br/>Concordo plenamente contigo! Abrias tu, a tua boquinha, e nem falavas. Ou estavas a mamar-me no mangalho, ou estavas a levar murros nesse buraco que chamas boca.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4887399452",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\n\u00c9 isso... Manda essa aos teus amigos... Eh p\u00e1 que espet\u00e1culo...\nAhahahahahahahah\nE j\u00e1 voltaste a ser panasca para quereres que um homem te fizesse sexo oral?\nAhahahahahahahah...\nAl\u00e9m de um puto sem educa\u00e7\u00e3o que nem focinho deves ter para levar umas boas bofetadas, \u00e9s como um paralelo... <br/>A meninos como tu, punha-te a mijar pelas pernas abaixo em frente aos teus amigos... Infelizmente por aqui n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel... Por isso podes escrever \u00e0 vontade e sentir te um her\u00f3i com isso\n\u00c9 como se fosse uma boa ac\u00e7\u00e3o que te fa\u00e7o...\nVai.... Vai minha ovelhinha",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4887393038",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pelos vistos isso entre voc\u00eas j\u00e1 \u00e9 inimizade antiga?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4887453031",
                                                                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Nada disso! N\u00e3o h\u00e1 c\u00e1 inimizades antigas. Apenas \"incompatibilidade relativa\"... Com qualquer um.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887352676",
                    "user": "limalhas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele n\u00e3o sabe fazer contas. Ou melhor, n\u00e3o quer ver a coisa por esse lado. N\u00e3o lhe interessa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4887315762",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 BRASILEIRO BURRO ! ! !\nPORTUGAL EST\u00c1 NO FIM... VOCES ESTAM A COME\u00c7AR PARA AI COM... 2 SEMANAS...COMO SER\u00c1 DAQUI A 2 MESES???\nMUITO PIOR QUE OS U.S.A, QUE POR SUA VEZ FOI MUITO PIOR QUE CHINA E IT\u00c1LIA.\n... QUE COME\u00c7OU ANTES , J\u00c1 SE FECHOU E  NEM O TRUMP  SABE BEM COMO AGIR ! ! !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4887317528",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "?????\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f<br/>Tente de novo mas agora em portugu\u00eas.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4887329708",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E SE FOSSE MIJAR NUM PNEU E COMER ERVA...PODES IR EST\u00c1 DE NOITE  !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4887330120",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Resposta civilizada.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}