{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha partilha imagem do quarto de hospital ",
        "subtitle": " Apresentador deixou mensagem nas redes sociais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de junho 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/566676/manuel-luis-goucha-partilha-imagem-do-quarto-de-hospital- ",
        "postText": " ['O apresentador Manuel Lu\u00eds Goucha foi internado, esta quinta-feira, depois de sentir uma forte dor de costas que o deixou alarmado. \u0093Na passada quinta feira, preparando-me para uma viagem de f\u00e9rias que teria in\u00edcio no dia seguinte, senti uma forte dor nas costas que, associada a alguns sintomas n\u00e3o habituais de cansa\u00e7o que na altura fui atribuindo ao excesso de horas de trabalho, me deixou alarmado, pelo recorri \u00e0s urg\u00eancias do Hospital dos Lus\u00edadas\", esclareceu o apresentador das manh\u00e3s da TVI.', 'Goucha foi diagnosticado com uma embolia pulmonar ligeira, e por quest\u00f5es de vigil\u00e2ncia ficou internado no Hospital dos Lus\u00edadas.', \"Esta ter\u00e7a-feira, o companheiro de Cristina Ferreira em 'Voc\u00ea na TV' partilhou uma imagem do quarto do hospital, com uma mensagem:\", '\"Com um dia de chuva (!!!) aqui est\u00e1-se lindamente, levando umas picadas, fazendo umas TACs...\nTenham um \u00f3ptimo dia que o meu ... tamb\u00e9m o ser\u00e1! Abra\u00e7o\", escreveu na sua p\u00e1gina oficial do Facebook.', ''] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Roto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3345340529",
            "user": "disqus_ZhqBANvaVY",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A dor de costas deve ser por causa do salto \u00e0 espinha constante.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3344196061",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> roto </b>\u00e9 um nojo! E julga que as pessoas lhe d\u00e3o cr\u00e9dito! Panascoso!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Roto"
            ]
        },
        {
            "id": "3344180636",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Igualzinho \u00e0 enfermaria do hospital p\u00fablico onde estive internada uma vez, sem tirar nem p\u00f4r, um luxo!\nSe esta gente \"famosa\" fosse toda bugiar dava-nos um grande descanso aos neur\u00f3nios, falta-lhes mas \u00e9 vergonha na cara de publicitar os seus luxos num pa\u00eds de meia-d\u00fazia de privilegiados!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "3344203475",
                    "user": "disqus_CxwY5XZMoh",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m posso ir para os Lus\u00edadas...serei mais uma pessoa da meia d\u00fazia dos privilegiados?<br/>Esquecem-se dos seguros e de outros sistema de sa\u00fade. Cabecinhas, mais mesquinhas que por aqui andam! Bolas...bolas!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3344210239",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mesquinha ser\u00e1 \"a madame\" e quejandos. Se gosta do Goucha que lhe fa\u00e7a bom proveito. Eu n\u00e3o gosto de gente idiota e f\u00fatil.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3344237400",
                                    "user": "disqus_CxwY5XZMoh",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu referia-ma \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do Hospital dos Lus\u00edadas, n\u00e3o ao Goucha: Por favor...antes de comentar leia bem o que foi escrito, e siga as regras de interpreta\u00e7\u00e3o da escrita do portugu\u00eas!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3344731859",
                                            "user": "rosa_dutra",
                                            "date": "3 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Manuela Costa Dias\"siga as regras de interpreta\u00e7\u00e3o do Portugu\u00eas\" \"eu posso ir para \"\"\"os\"\"\" Lus\u00edadas\"?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3347180623",
                                                    "user": "disqus_CxwY5XZMoh",
                                                    "date": "3 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Rosa Dutra, pois \u00e9 evidente que sim, desde que tenha os requisitos necess\u00e1rios, seguro de sa\u00fade, um sub-sistema de sa\u00fade, um qualquer. <br/>N\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os particulares que o podem utilizar, tal como o Hospital da Luz, Hospital Ingl\u00eas e Cl\u00ednica da Reboleira-CLISA. CUF Descobertas.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "3344258531",
                                            "user": "mariaportuguesa",
                                            "date": "3 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"A madame fake avatar\" segue j\u00e1 para bloqueio, bye bye!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}