{
    "header": {
        "title": " A\u00e7ores. Vice-presidente do Chega demite-se em rutura com Ventura ",
        "subtitle": " Orlando Lima bateu com a porta com cr\u00edticas \u00e0 \u201cpostura centralista\u201d do l\u00edder do Chega. Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o abdica de liderar as negocia\u00e7\u00f5es. ",
        "owner": " Lu\u00eds Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/713861/acores-vice-presidente-do-chega-demite-se-em-rutura-com-ventura ",
        "postText": " ['O vice-presidente do Chega A\u00e7ores bateu com a porta em rutura com Andr\u00e9 Ventura, presidente do partido. Orlando Lima demitiu-se da dire\u00e7\u00e3o e entregou o cart\u00e3o de militante com cr\u00edticas \u00e0 \u201cpostura centralista\u201d assumida por Andr\u00e9 Ventura desde a noite eleitoral.', 'A carta de demiss\u00e3o est\u00e1 recheada de cr\u00edticas a Andr\u00e9 Ventura. O dirigente do Chega A\u00e7ores acusa o l\u00edder do partido de assumir uma \u201clament\u00e1vel postura centralista\u201d e descurar \u201cos interesses dos a\u00e7orianos\u201d para defender os \u201cinteresses dos \u2018cheganos\u2019 nacionais\u201d.', 'Orlando Lima discorda das condi\u00e7\u00f5es impostas pelo Chega para viabilizar uma geringon\u00e7a de direita e rejeita alinhar com uma estrat\u00e9gia \u201ccentralista que em nada dignifica o imperioso respeito\u201d pelos a\u00e7orianos.', '\u201cOu somos um partido democr\u00e1tico que dialoga e escuta os seus dirigentes, ou somos uma estrutura centralista na qual n\u00e3o me revejo. Como n\u00e3o sou gaja de ningu\u00e9m, n\u00e3o dou para este carnaval\u201d, escreve, na carta de demiss\u00e3o, Orlando Lima, que classifica como uma \u201ctrai\u00e7\u00e3o\u201d a hip\u00f3tese de inviabilizar um Governo de direita.', 'Andr\u00e9 Ventura envolveu-se desde a primeira hora no processo para construir uma geringon\u00e7a de direita. Come\u00e7ou por afastar esse cen\u00e1rio, na noite eleitoral, mas uns dias depois abriu a porta a um acordo. As exig\u00eancias do Chega s\u00e3o, a n\u00edvel nacional, que o PSD participe no processo de revis\u00e3o constitucional e a n\u00edvel regional que o novo Governo assuma o compromisso de reduzir para metade os benefici\u00e1rios de Rendimento Social de Inser\u00e7\u00e3o (RSI), um plano contra a corrup\u00e7\u00e3o e uma auditoria \u00e0 gest\u00e3o socialista.', '\u201cN\u00e3o podemos ceder\u201d Andr\u00e9 Ventura lamenta esta demiss\u00e3o, mas n\u00e3o abdica de acompanhar as conversa\u00e7\u00f5es para viabilizar um Governo liderado pelo PSD. \u201cLamento, mas n\u00e3o posso deixar descaracterizar o Chega. N\u00e3o podemos ceder em posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nas nossa convic\u00e7\u00f5es e valores\u201d, diz ao i o l\u00edder do Chega.', 'Andr\u00e9 Ventura garante ainda que as conversa\u00e7\u00f5es v\u00e3o \u201ccontinuar\u201d, mas \u201co Chega nacional apenas dar\u00e1 luz verde ao processo se estas exig\u00eancias forem satisfeitas\u201d.', 'O PSD quer apresentar uma alternativa para governar que passa por uma coliga\u00e7\u00e3o governamental com o CDS e o PPM. Jos\u00e9 Manuel Bolieiro j\u00e1 tem praticamente fechado esse acordo, mas precisa ainda dos deputados do Chega e da Iniciativa Liberal. A ideia \u00e9 fazer acordos de incid\u00eancia parlamentar para atingir os 29 deputados necess\u00e1rios.', 'PSD, CDS e PPM confirmaram ontem, em confer\u00eancia de imprensa, que chegaram a acordo para governar a regi\u00e3o. Jos\u00e9 Manuel Bolieiro, l\u00edder do PSD/A\u00e7ores, acompanhado por Artur Lima, do CDS, e Paulo Est\u00eav\u00e3o, do PPM, falou numa \u201cproposta de governa\u00e7\u00e3o profundamente auton\u00f3mica\u201d. Sobre os contactos com os restantes partidos, nomeadamente com o Chega, Bolieiro disse apenas que \u201ca seu tempo desenvolveremos todos os contactos e declara\u00e7\u00f5es que se mostrem \u00fateis para este processo\u201d.', 'Rui Rio, questionado sobre as contactos com o partido de Andr\u00e9 Ventura, disse ontem que o PSD/A\u00e7ores tem \u201cautonomia\u201d para gerir este processo, mas assume que \u201ch\u00e1 um reeditar, nos A\u00e7ores, daquilo que foi a Alian\u00e7a Democr\u00e1tica (AD)\u201d no tempo de Francisco S\u00e1 Carneiro. \u201cO Governo \u00e9 centrado nestes tr\u00eas partidos. \u00c9 uma coliga\u00e7\u00e3o entre o PSD, o CDS e o PPM. S\u00f3 faltam os reformadores. Esse \u00e9 o acordo\u201d, disse o presidente do PSD.', 'OPS j\u00e1 tinha desafiado Rui Rio a explicar se est\u00e1 dispon\u00edvel para negociar com o Chega. Jos\u00e9 Lu\u00eds Carneiro desafiou o PSD a esclarecer \u201cse h\u00e1 ou n\u00e3o h\u00e1 negocia\u00e7\u00f5es em curso tendo em vista estabelecer um acordo com o Chega e se, em segundo lugar, esse acordo pressup\u00f5e\u201d a revis\u00e3o constitucional. Rui Rio disse apenas que cabe ao PSD/A\u00e7ores conseguir o apoio necess\u00e1rio para viabilizar uma solu\u00e7\u00e3o com os partidos de direita.'] ",
        "numberPosts": " 101 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Muda,Comunista,Gaja",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5136616183",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Ou somos um Partido democr\u00e1tico...\" <br/>Ahahahahah... Pois claro que s\u00e3o..<br/>At\u00e9 re\u00fanem com a democrata LePen.....Ahahahah",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136473644",
            "user": "Guest",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cinteresses dos \u2018cheganos\u2019 nacionais\u201d. <br/>O que eu pensava ser um bando de marginais, revelou-se um escol de intelectuais pol\u00edticos. Basta ler as frases de Orlando Lima:<br/>- \u201cpostura centralista\u201d (isto \u00e9? Algo assim como que \"contra o sistema?\");<br/>- \u201cOu somos um partido democr\u00e1tico que dialoga e escuta os seus dirigentes, ou somos uma estrutura centralista na qual n\u00e3o me revejo. Como n\u00e3o sou <b> gaja </b>de ningu\u00e9m, n\u00e3o dou para este carnaval\u201d (era a<b>  gaja</b> do Ventura mas acabou-se; profundo....);<br/>E Ventura n\u00e3o deixando por m\u00e3os alheias a dial\u00e9ctica do partido, respondeu \u00e0 altura:<br/>- \u201cLamento, mas n\u00e3o posso deixar descaracterizar o Chega. N\u00e3o podemos ceder em posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nas nossa convic\u00e7\u00f5es e valores\u201d (isto \u00e9? A resposta: \u201cN\u00e3o podemos ceder\u201d Andr\u00e9 Ventura lamenta esta demiss\u00e3o, mas n\u00e3o abdica de acompanhar as conversa\u00e7\u00f5es para viabilizar um Governo liderado pelo PSD\")<br/>N\u00e3o abdica das conversa\u00e7\u00f5es para viabilizar um Governo liderado pelo PSD? Mas onde est\u00e1 o Chega anti-sistema?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5137931388",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "22 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "T\u00e3o poucos e n\u00e3o se entendem, imagino se fossem muitos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gaja"
            ]
        },
        {
            "id": "5136465288",
            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que o partido republicano n\u00e3o estar\u00e1 interessado em importar um <b> imbecil </b>portugu\u00eas chamado Andr\u00e9 Ventura, a c\u00f3pia latina do Donald?<br/>Como \u00e9 baixinho Trump pode utiliz\u00e1-lo como pisa pap\u00e9is, ou coloc\u00e1-lo no p\u00falpito a segurar os microfones.<br/>Tamb\u00e9m podemos incluir o grupo de palradores sincronizados em caixas de 12 unidades.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5136132379",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma vez que foram essas as exig\u00eancias do partido logo de in\u00edcio, para haver um acordo, ficaria mal fazer agora um s\u00f3 porque sim, \u00e0 boa maneira dos lamb\u00f5es e chulecos com sede de ir ao pote gamar, esses mesmos que nos governam e o fizeram em 2015, tal era a sede.\nPercebo perfeitamente a l\u00f3gica do Ventura, pode \u00e9 sair prejudicado de tudo isto, mas eu faria exactamente o mesmo. <br/>Fazer o contr\u00e1rio seria vender-se e passar a ser visto como mais um do regime, sendo exactamente esse regime que ele combate \u00e0 maneira dele.\nDeixem a porca da xuxalhada continuar a governar e acabar de roer os ossos para cairem de uma vez por todas, n\u00e3o tenham pressa.\nSe n\u00e3o for assim, os animais ainda voltam outra vez com express\u00f5es eleitorais altas, express\u00f5es essas que j\u00e1 n\u00e3o existem em nenhum partido socialista da Europa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5136287065",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ventura \u00e9 como um badalo - tanto d\u00e1 como repica! \u00c9 um incoerente! Na noite das elei\u00e7\u00f5es a\u00e7orianas anunciou o seu apoio ao PS A\u00e7ores e a Vasco Cordeiro. Agora, diz que apoia um Governo Regional do PSD - CDS - PPM desde que este apoie uma Revis\u00e3o Constitucional em Lisboa, redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de deputados em Lisboa...o que \u00e9 que isso contribui para a felicidade dos a\u00e7orianos?! N\u00e3o h\u00e1 paci\u00eancia para o l\u00edder \"Le Penista\" portugu\u00eas...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5136919404",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se formos por a\u00ed o monh\u00e9 n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 um bandalho que perde mas ganha na secretaria, acumula a bandalheira com labreguice, mau aspecto, figura rid\u00edcula e incapacidade de lideran\u00e7a.\nTudo o resto ser\u00e1 simples para Portugal sem as incapacidades deste monh\u00e9 e seus capangas.\nMuito simples de perceber!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136124551",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes BOSTASXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX j\u00e1 brigam que nem bichasxxxx loucas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136082185",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".......mais um \"tiro-no-p\u00e9\"....este \"venturosa\" vai dar cabo.........dos \"presuntos\"......!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136065024",
            "user": "disqus_TKM2CoZHB6",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seria a situa\u00e7\u00e3o mais estupida n\u00e3o haver coliga\u00e7\u00e3o de direita nos A\u00e7ores , se n\u00e3o houver menos um voto no chega.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5136234789",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MAS ALGU\u00c9M BOM DA CABE\u00c7A QUER SER GOVERNADO PELA DIREITA AGORA ,EM PORTUGAL ????\nSE BEBER , N\u00c3O COMENTEM AQUI !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136054402",
            "user": "felciomafio",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um reviralho..??.. est\u00e1 na moda..!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136053832",
            "user": "felciomafio",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o P$ deve estar a queimar papel... \u00e0 pressa..!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136036916",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Next!<br/>Toca a lavar roupa suja no fecebocas!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5136054384",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora aqui est\u00e1 uma diferen\u00e7a para a esquerdalha que se agarram ao tacho e metem as perninhas entre as pernas caladinhos n\u00e3o lhes v\u00e1 faltar o tacho....<br/>Estes s\u00e3o assim...n\u00e3o estou bem, vou \u00e0 minha vida!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5136095781",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai \u00e0 sua vida sem antes lhe chamar de tudo ahahah!<br/>Tudo gentinha de alto n\u00edvel!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5136249727",
                                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                                    "date": "23 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ahahaha de facto nivel os gajos n\u00e3o t\u00eam, ja a esquerda \u00e9 um po\u00e7o de n\u00edvel...ahahahahah",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5136586876",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "23 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esta seita bate todos os recordes!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136028165",
            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Giro ver a esquerdatralha a roncar......o principado da famiglia C\u00e9sar e cordeiro acabou; agora vamos ver os buracos!! N\u00e3o sou do chega, mas tenham a consci\u00eancia que s\u00e3o artistas como bosta monhe e seu desgoverno que criam estes partidos!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5136003443",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Orlando Lima! Os A\u00e7ores primeiro! Os interesses do povo dos A\u00e7ores primeiro! \u00c9 ponto assente que os A\u00e7ores e a Madeira s\u00e3o regi\u00f5es ultraperif\u00e9ricas da Uni\u00e3o Europeia (a Madeira, geograficamente, at\u00e9 faz parte da \u00c1frica, est\u00e1 mais pr\u00f3xima da costa de Marrocos), uma esp\u00e9cie de pa\u00edses independentes que delegam em Portugal a Defesa (parte militar), a Justi\u00e7a e pouco mais...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135996134",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Postura centralista ou ditatorial ao extremo da direita?<br/>Este garoto n\u00e3o engana ningu\u00e9m, faz-me lembrar permanentemente um outro, mas psd (tamb\u00e9m os h\u00e1), que n\u00e3o se d\u00e1 com ningu\u00e9m, n\u00e3o tolera ningu\u00e9m, nem os do partido!<br/>No partido errado podia juntar-se ao Aventuras do Chega, faziam uma boa parelha de anormais direitalhos ao extremo, enquanto psd apoiado pelos cds ainda vai conseguindo o que quer (por enquanto), no Chega n\u00e3o chegaria a lado nenhum!...<br/>S\u00e3o ambos uns patetas alegres, mas tristes!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5136005671",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o ofenda. <br/>Se o quiser fazer v\u00e1 ali para os lados da Ericeira e descarregue l\u00e1 esses improp\u00e9rios",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5136010840",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As verdades s\u00e3o ofensas?<br/>Para mim \u00e9 novidade, mas como estas est\u00e3o sempre a surpreender-nos, tudo bem Abelha Maia, \u00e0 moda do presente!...",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135985754",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que o sr. Ventura n\u00e3o parece estar a pensar, \u00e9 que, com esta atitude do \"quero, posso e mando\", as bases do partido dele podem implodir. Porque abre um precedente para a posterioridade, onde outros \u00f3rg\u00e3os do Chega precisam de autonomia e a partir deste exemplo precedente, j\u00e1 sabem que s\u00f3 passa pelo crivo do l\u00edder. \u00c9 algo preocupante. E pouco democr\u00e1tico, \u00e9 a imagem que passa. No m\u00ednimo, \u00e9 sinal de imaturidade. Prefiro pensar que n\u00e3o \u00e9 um sinal de autoritarismo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5136004446",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "esse risco n\u00e3o existe pois o ch@g@ \u00e9 geneticamente um partido de seguidistas ac\u00e9falos.<br/>basta ver os ch@g@nos estripadores de mulheres que por aqui comentam.<br/>nunca sai um \u00fanico coment\u00e1rio antes de haver instrucoes/informa\u00e7\u00e3o publica do ch@g@",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135987055",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andr\u00e9 deu um tiro no seu pr\u00f3prio p\u00e9.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135997234",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh, Oh, Oh!...<br/>Mas que conclus\u00e3o mais \u00f3bvia!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5135993734",
                            "user": "eduardofranciscolouromarque",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro Abelha, boa tarde. Tamb\u00e9m me parece que sim. O sr. Ventura tem de se lembrar de que quem comp\u00f5e um partido, s\u00e3o as pessoas. Se elas abandonam, \u00e9 normal. Outras vir\u00e3o no lugar delas. Mas os militantes que ocupam uma vice-presid\u00eancia do partido, s\u00e3o mesmo para se ouvir. Sen\u00e3o, nem vale a pena ter um partido. Cumprimentos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5136000182",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "23 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sou da mesma opini\u00e3o. Andr\u00e9 assim concentra todas as decis\u00f5es nele e expulsa os outros com ideias diferentes em vez de tentar consensos.<br/>Tinha de deixar eles l\u00e1 nos A\u00e7ores entenderem-se. \u00e0 direita. <br/>Agora colocar uma fasquia alt\u00edssima e umas exig\u00eancias exequ\u00edveis n\u00e3o d\u00e1.<br/>Cumprimentos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135967174",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece-me  (salvo melhor opini\u00e3o) que o Andr\u00e9 aqui esteve mal. <br/>Deveria apoiar sem reservas o candidato do PSD, para formar governo. <br/>Para expulsar do poder o PS bancarroteiro,  xupista e nepotista!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135940624",
            "user": "o_critico",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois quero ver nos outros partidos tomarem a mesma medida quando os seus lideres tem atitudes centralistas... Pois... N\u00e3o o fazem por falta de integridade quem est\u00e1 nas filheiras desses partidos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135899960",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho muito bem, qu\u00e9m \u00e9 qu\u00e9m no partido? O Presidente t\u00e9m as ideias e os valores. Qu\u00e9m quiser seguir as pisadas do chega t\u00e9m que acertar o passo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135931970",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tamb\u00e9m acho bem para um partido que pretende membros ac\u00e9falos e seguidistas",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5136029665",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 a falar do bosta monhe!?!?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135884464",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 existe uma boa estrat\u00e9gia aqui, expulsar o PS da governa\u00e7\u00e3o dos A\u00e7ores.. Tudo o que n\u00e3o passe por isto \u00e9 um tiro nos p\u00e9s. A acontecer esta Queda do PS ela vai estender-se ao Continente e os Socialistas antidemocratas continuam ainda fora da governa\u00e7\u00e3o da Madeira. Perdem assim em toda a linha! 23",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135897852",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estou desejoso de ver a Ana Catarina Mendes a grunhir na oposi\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135881910",
            "user": "sonasov",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda v\u00e3o andar aos tiros uns com os outros. Chega partido de desequilibrados mentais est\u00e1 cheio de gente violenta cuidado povo...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5136031434",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a falar do bosta monhe e o seu desgoverno!?!? S\u00f3 pode!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135885757",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "s\u00e3o os nossos terroristazinhos lusitanos de trazer por casa.<br/>mal cheiram o chul\u00e9 do poder andam logo a cacetada.<br/>Enfim que outra coisa esperar de estripadores de mulheres?",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135889905",
                            "user": "sonasov",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Gato Fedorento sozinho abanou-os todos. Aquele acampamento de cheganos at\u00e9 me deixou com asma de rir...",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135866066",
            "user": "luisinhamaluca",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Andr\u00e9! Salva os portugueses da m\u00e1fia Xuxialista!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135867379",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele n\u00e3o se consegues salvar dos dele e vai salvar-nos do socialismo hahahah...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135855945",
            "user": "bigurak",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os tiques ditadoriais do ch@g@no estripador de mulheres a vir ao de cima",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135899005",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diga antes estripador de t\u00fabaros.<br/>T\u00fabaro s\u00e3o test\u00edculos de ped\u00f3filo usados na alimenta\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135919616",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "poe-te a pau",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5135921475",
                                    "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
                                    "date": "23 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Um bom pau querias tu por esse arganel acima porcanho javardolas \ud83d\udc37",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5135926960",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "23 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "v\u00e1 sacrifica l\u00e1 os tintins  se \u00e9  que os tens por uma causa maior e vai l\u00e1 ao capador<br/>ahahahahaahahahah",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135853512",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem um ditador nojento que trabalha em troca de 33000 euros mensais, mais 167000 euros de b\u00f3nus pago por uma sociedade nas Bermudas. Acham mesmo que ele iria deixar outros terem louros, quando o grande l\u00edder, que gastou 1 milh\u00e3o de euros num jantar de gala no Casino da Figueira da Foz h\u00e1 menos de 1 m\u00eas atr\u00e1s, iria deixar de poder aparecer na toma de posse do grupo de direita, nos A\u00e7ores? <br/>Ser\u00e1 interessante \u00e9 ver onde \u00e9 que o PSD ir\u00e1 buscar os 7600 milh\u00f5es de euros, anuais, que s\u00e3o precisos para cumprir as promessas do CDS, PPM, Chega e IL. Se bem que o IL j\u00e1 deixou de lado a promessa da offshore dos A\u00e7ores, com impostos de 0% e ainda receberem 8200 milh\u00f5es de euros em b\u00f3nus de fundos europeus, que ningu\u00e9m sabe onde seriam viabilizados.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135892334",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "onde foi buscar a informa\u00e7\u00e3o do primeiro paragrafo?<br/>como posso confirmar a veracidade?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135883292",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "os micro-partidos s\u00e3o uns m\u00e3os-largas s\u00f3 n\u00e3o dizem onde e como  v\u00e3o buscar o dinheiro.<br/>a imprepara\u00e7\u00e3o deles para aceder ao poder \u00e9 gritante",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135851258",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A carta de demiss\u00e3o est\u00e1 recheada de cr\u00edticas a Andr\u00e9 Ventura. O dirigente do Chega A\u00e7ores acusa o l\u00edder do partido de assumir uma \u201clament\u00e1vel postura centralista\u201d e descurar \u201cos interesses dos a\u00e7orianos\u201d para defender os \u201cinteresses dos \u2018cheganos\u2019 nacionais\u201d.\nL I N D O.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135848560",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "HAHAHAH adoro ver os porcos na luta pela gamela...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135942349",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desculpa... Mas isso de porcos \u00e9 la no BE, PS, PCP, esses sim s\u00e3o uns porcos, comunas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135841940",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A seguir \u00e0 \u00abpandemia\u00bb da doen\u00e7a do coronav\u00edrus covid-19, o Partido Chega e o seu porta-voz, o sr. Ventura, s\u00e3o a maior fraude do S\u00e9culo XXI em Portugal.\nConv\u00e9m tamb\u00e9m salientar que o Partido Chega \u00e9 o seguro de vida do Partido Socialista, Centro Democr\u00e1tico Social, Bloco de Esquerda, Partido <b> Comunista </b>Portugu\u00eas, Partido Pessoas Animais Natureza, Iniciativa Liberal, e a fac\u00e7\u00e3o neoliberal do Partido Social Democrata representada por Pedro Coelho, Paulo Rangel, Lu\u00eds Esteves, etc..\nFelizmente temos uma alternativa, que passa pelo cidad\u00e3o Rui Rio e no actual Partido Social Democrata (PSD) por ele liderado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135857002",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "desde quando um cancro e um seguro de vida?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5136034997",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desde Soares e o 44!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135855605",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PSD? O mesmo PSD que andou 6 semanas a anunciar que n\u00e3o iria formar governo a n\u00e3o ser que tivessem a maioria (coliga\u00e7\u00e3o com o CDS), sendo que o Chega quer gastos de 1500 milh\u00f5es anuais, o PPM exige luxos de 322 milh\u00f5es anuais e o IL quer 44650 milh\u00f5es usados na cria\u00e7\u00e3o de uma offshore ao estilo das Bermudas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135846932",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o PPD , PCP e CDS em agonia..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135982827",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E PS no funeral",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135844311",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Alternativa, O PSD?! Ahahh<br/>O PSD na atualidade \u00e9 um ap\u00eandice do PS.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135849962",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A DIREITA  EM PORTUGAL, N\u00c3O SERVE PARA NADA, S\u00d3 PARA FISCALIZAR O GOVERNO  E AS SUAS DECIS\u00d5ES.\nOU DAR SUPORTE, QUANDO FOR NECESS\u00c1RIO !\nO VENTOINHA ERA BURRO  E EST\u00c1 A APRENDER QUE QUEM MENDA S\u00c3O OS PORTUGUESES, NO FINAL ,QUERIA \" ESTICAR-SE\"  EM EXTREMISMOS QUE SE DER PARA O TORTO , SALTA DO PARLAMENTO PARA FORA .\n ........MAS SE ASSUMIR APENAS E S\u00d3 A FISCALIZA\u00c7\u00c3O, GANHA MUITO MAIS !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135842822",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E pela vacina russa Sptnk V\u2026",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135925279",
                            "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma vacina pichotrifica querias tu meu animal por esse arganel a dentro... merdon\u00e7a corno = Armandinho panilhas <br/>Boi \ud83d\udc02",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5135840399",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dores de crescimento ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135846015",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ACHO QUE \u00c9 MAIS CHICO-ESPERTEZA E MEDO DE PERDER O \" TACHO\" , O CHEGA GANHA MAIS SENDO UM PARTIDO DE FISCALIZA\u00c7\u00c3O DO GOVERNO .\nO AVESTRUZ AVENTURADO , SABE QUE O SEU PAPEL \u00c9 ESSE E QUE SE FOR BEM FEITO , PODER TORNAR O SEU PARTIDO UMA ESP\u00c9CIE DE PARTIDO <b> COMUNISTA </b>DE DIREITA .\nQUA N\u00c3O VAI AO PODER, S\u00d3 FISCALIZA DE FORA !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135838319",
            "user": "varatojo",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah ah ah!<br/>Ent\u00e3o j\u00e1 h\u00e1 desaparecidos em combate?\nO grande problema destes partidos-aventura reside no substrato. Quando atingem um determinado patamar observa-se uma falta de cultura pol\u00edtica, maturidade. E pior: n\u00e3o t\u00eam gente \u00e0 altura. Ou ent\u00e3o, come\u00e7am a aparecer os segundas linhas e \u00e9 o descalabro.\nVamos acompanhar ent\u00e3o a vida da \u201crosquilha\u201d a\u00e7oriana.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135830973",
            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Come\u00e7o a acreditar que o Pin\u00f3quio cheira mal dos p\u00e9s.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135830331",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 MELHOR MANTER O PS , A GOVERNAR OS A\u00c7ORES, AQUELA DIREITA N\u00c3O SE ENTENDE, GOVERNA O PS MAS, SEMPRE DEBAIXO DO OLHAR CRITICO E FISCALIZADOR DA DIREITA, NO A\u00c7ORES .\nACREDITO QUE ESTA DECIS\u00c3ODE GOVERNAR \u00c1 DIREITA NOS A\u00c7ORES, CONFUNDIU AT\u00c9 OS ELEITORES A\u00c7ORIANOS QUE N\u00c3O QUEREM UMA MUDAN\u00c7A DE GOVERNO MAS, TORNAR OS A\u00c7ORES MAIS DEMOCR\u00c1TICOS , AO PERMITIR \u00c1 OPOSI\u00c7\u00c3O PODER CRITICAR E FISCALIZAR O GOVERNO PS EM FUN\u00c7\u00d5ES, NA SUA GOVERNA\u00c7\u00c3O .\nNINGU\u00c9M , NO \" CONTIMENTE\" OU NOS A\u00c7ORES, QUER A DIREITA CONFUSA E TRAPALHONA A GOVERNAR !!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135839850",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As \u201ccoliga\u00e7\u00f5es\u201d exigem honradez. E sentido de compromisso pol\u00edtico. <br/>S\u00e3o qualidades que a mentalidade de direita n\u00e3o tem. \u00c9 gente que s\u00f3 pensa na bolsa, e est\u00e1 ali s\u00f3 para mandar a golpada.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135843678",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A DIRE ITA DOS A\u00c7ORES AT\u00c9 NISSO \u00c9 BURRA MAS, QUEM OS QUER A GOVERNAR ????\nO QUE OS A\u00c7ORIANOS QUEREM \u00c9 TIRAR A MAIORIA ABSOLUTA DO GOVERNO PS , BOA PARA FABRICAR A CORRUP\u00c7\u00c3O E O COMPADRIO  E DA-LA \u00c1 OPOSI\u00c7\u00c3O PARA MELHOR PODER FISCALIZAR A GOVERNA\u00c7\u00c3O DOS A\u00c7ORES.\nACHO QUE AT\u00c9 UMA CRIAN\u00c7A DE 10 ANOS , ENTENDE ISTO .",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5135844754",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "23 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ningu\u00e9m.<br/>Se os A\u00e7orianos soubessem que teriam de levar com uma coliga\u00e7\u00e3o de direita teriam votado em massa no BE/A\u00e7ores <br/>\u2014 a \u00fanica alternativa para terem um Governo ou Coliga\u00e7\u00e3o Governamental  sem roubalheira.\nNeste momento devem estar todos em p\u00e2nico, pobres A\u00e7orianos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5135847239",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "23 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "CLARO, AQUILO N\u00c3O DURA MUITO , EXTREMISTAS N\u00c3O PODEM GOVERNAR PA\u00cdS NENHUM !!!\nMAS PODEM BEM FISCALIZAR.\nE QUEM FISCALIZA UM GOVERNO, FAZ , TANTO OU MAIS TRABALHO COMO QUEM GOVERNA . ",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5135847550",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "23 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Exactamente.<br/>\ud83d\udc4d",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135838955",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, \u00e9 melhor ser a fam\u00edlia  C\u00e9sar a governar(se)  porque j\u00e1 est\u00e3o bem instalados e conhecem bem os cantos  \u00e0 casa.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135841347",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00c3O \u00c9 POR ISSO !\nAT\u00c9 PORQUE AS ELEI\u00c7\u00d5ES PROVARAM QUE, O GOVERNO DO PS A\u00c7ORES PERDEU A MAIORIA N\u00c3O PARA CRIAR UMA CRISE POLITICA NOS A\u00c7ORES MAS, PARA A OPOSI\u00c7\u00c3O PSD, CHEGA ETC....\nTEREM MAIS PODER PARA FISCALIZAR E CRITICAR AS DECIS\u00d5ES DESSE GOVERNO .\nATEN\u00c7\u00c3O !!!<br/>ISSO N\u00c3O \u00c9, N\u00c3O QUERER MAIS O GOVERNO PS !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5136174849",
                                    "user": "provinciana",
                                    "date": "23 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fico a saber que gostas das famiglias  xuxialistas no governo e os outros todos de fora a fiscalizar!  Nunca me enganaste.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5136181964",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "23 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "SIM ....ASSIM H\u00c1 EVOLU\u00c7\u00c3O  E INVESTIMENTO, CABENDO \u00c1 OPOSI\u00c7\u00c3O DIREITRALHA FISCALIZAR  E CRITICAR SE ACHAR QUE EST\u00c3O A GASTAR DINHEIRO \u00c1 TOA !\nCHAMA-SE A ISSO DEMOCRACIA NA GOVERNA\u00c7\u00c3O !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5136183298",
                                                    "user": "provinciana",
                                                    "date": "23 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Chama-se a isso ditadura esquerdalha.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5136232982",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "23 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00c3O NUMA DITADURA A OPOSI\u00c7\u00c3O NEM PODE FALAR , OS A\u00c7ORIANOS DISSERAM  O PS GOVERNA E A DIREITA FISCALIZA !\nPONTO  N\u00c3O H\u00c1 AQUI DITADURA ALGUMA !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5136335993",
                                                                    "user": "provinciana",
                                                                    "date": "23 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o foi isso que os a\u00e7orianos disseram. a tua vis\u00e3o \u00e9 um nadinha retorcida.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135825330",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o troca tintas no seu melhor...<b> muda </b>de opini\u00e3o ao sabor do vento...\u00e9 nos a\u00e7ores, \u00e9 se n\u00e3o ficar em 2\u00ba nas presidenciais.....politicos todos iguais, da esquerda \u00e1 direita",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135827363",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ELE S\u00d3 QUER BARULHO E POL\u00c9MICA , O QUE \u00c9 BOM PARA DAR IMPORTANCIA AOS PROBLEMAS E REVOLTAS CONTRA O SISTEMA DOS PORTUGUESES.\nMAS, GOVERNAR \u00c9 MUITO MAIS QUE ISSO ....!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "5135809485",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Perfeitamente normal num partido democr\u00e1tico!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135841103",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Democr\u00e1tico era tu arrancares tamb\u00e9m  os test\u00edculos  \u2014 tal como quiseste arrancar os ov\u00e1rios \u00e0s mulheres \u00f3 chegano ZAROLHO.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135809082",
            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 lament\u00e1vel. O Chega tinha aqui uma oportunidade para se mostrar um parceiro mais fi\u00e1vel da direita, tamb\u00e9m para mostrar que n\u00e3o vive s\u00f3 do Ventura e j\u00e1 agora que respeita a autonomia das suas estruturas regionais - ainda mais importante no caso dos A\u00e7ores.\nN\u00e3o gosto de geringon\u00e7as, n\u00e3o tem de existir a todo o custo.<br/>Mas em qualquer negocia\u00e7\u00e3o h\u00e1 que ter uma postura correta e positiva.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135856350",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O maior problema \u00e9 onde \u00e9 que o PSD A\u00e7ores, vai buscar mais de 1000 milh\u00f5es de receitas fiscais anuais, para pagar o que o Chega prometeu...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135879184",
                            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Chega quer baixar a despesa com o RSI.\nDe onde vem essa conversa dos mil milh\u00f5es?! Que promessa \u00e9 essa?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135826594",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 PARA VERES , QUANDO CHEGA A HORA DO PODER E DO TRABALHO, O CHEGA T\u00caM MEDO PORQUE SE AS SUAS MALUQUICES FOREM IMPLEMENTADAS, O CHEGA PERDE AT\u00c9 O LUGAR NO PARLAMENTO DO  CONTINENTE.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135808018",
            "user": "disqus_AQS4lOavzj",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eles agora dizem Chega uns para os outro e dissolvem o partido.,mas n\u00e3o \u00e9 grave porque o Andr\u00e9 Ventura fica livre para criar um novo partido o PIP-Partido dos Inconformados Patol\u00f3gicos onde se voltam a reunir todos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135832628",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O CHEGA N\u00c3O \u00c9 PARTIDO PARA GOVERNAR, ISSO ARRU\u00cdNAVA O PARTIDO .\nDEIXEM O PS A\u00c7ORES GOVERNAR E A DIREITA LIMITE-SE A FICALIZAR E A FAZER UMA OPOSI\u00c7\u00c3O FORTE AO GOVERNO.\nOS A\u00c7ORIANOS N\u00c3O QUEREM MUDAR DE GOVERNO, QUEREM SIM, MAIS  PODER  A FISCALIZAR AS DECIS\u00d5ES DO GOVERNO PS A\u00c7ORES, COMO SE FAZ NO CONTINENTE.\nN\u00c3O \u00c9 DIF\u00cdCIL DE ENTENDER !!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135807470",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem Ventura trabalhar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135859945",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "deixem o ditadorzinho  arrotar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135833447",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MAS, \u00c9 ELE QUE N\u00c3O QUER GOVERNAR !!!\nPORQUE , QUANDO O FIZER, AT\u00c9 O VENTURA SALTA DO PARLAMENTO  DO \"  CONTINENTE  \" ....!!!!\nha ha ha ha !!!!<br/>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135801251",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se estes parolos n\u00e3o perceberem que o exerc\u00edcio do poder n\u00e3o \u00e9 in\u00f3cuo, n\u00e3o perceberam nada.<br/>Rir-se-\u00e1 o Ant\u00f3nio, \"nosso primeiro\", lamber\u00e1 o bei\u00e7o de satisfa\u00e7\u00e3o mal dissimulada.\nH\u00e1 no actual contexto uma oportunidade de ouro para mostrar a outra face da \"moeda pol\u00edtica\".\nPerder esta oportunidade \u00e9 um atestado de ignor\u00e2ncia pura.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135836368",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E T\u00ca-LOS NO SITIO, PARA GOVERNAR APROVANDO EXTREMISMOS, UMA FALHA, DAN\u00c7A O CHEGA  DOS A\u00c7ORES PARA FORA.\nE O VENTURA, DO PARLAMENTO DO \" CONTINENTE \" A SEGUIR.\nAQUILO N\u00c3O \u00c9 O PARTIDO CHEGA , \u00c9 O PARTIDO DO VENTURA !!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5137548181",
                            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                            "date": "22 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O medo que abunda por algo que nunca nos prejudicou como os que l\u00e1 t\u00eam passado, espanta-me.\nAlgo anda muito mal nestas cabecinhas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135822435",
                    "user": "vando_andrade",
                    "date": "23 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uiiiii o Costa e o C\u00e9sar est\u00e3o a adorar terem perdido o Governo dos A\u00e7ores... at\u00e9 deitam foguetes lol",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5135861224",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ningu\u00e9m gosta de perder mas o PSD A\u00e7ores esta metido num imbr\u00f3glio pois ao ch@g@ nem os por delicadeza os bons-dias devia dar",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5135857773",
                            "user": "Antiraoliono",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ser\u00e1 \u00e9 interessante ver se daqui a 1 ano n\u00e3o estar\u00e3o a acontecer novas elei\u00e7\u00f5es, com o governo territorial a ter de pagar 5000 milh\u00f5es de d\u00edvidas dos A\u00e7ores, criadas pelo novo governo de direita que tem promessas loucas, como o IVA 0% e um b\u00f3nus imediato de 500 milh\u00f5es de euros para as empresas a\u00e7oreanas, assim como 5000 euros anuais para cada residente poder deslocar-se ao continente ou 300 milh\u00f5es de euros de ofertas anuais a navios de cruzeiro.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5135862681",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "23 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "vou mudar para a terra prometida - Os A\u00e7ores",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5135834495",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "23 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O COSTA POR VEZES , \u00c9 AUTORIT\u00c1RIO E ISSO BELISCA O PS POR TODO LADO .\nA DEMOCRACIA PORTUGUESA, \u00c9 MADURA MAS, TAMB\u00c9M \u00c9 MUITO SENSIVEL A QUEM A TENTA ATACAR !!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}