{
    "header": {
        "title": " Brasil. A longa descida ao inferno do Governo  de Jair Bolsonaro ",
        "subtitle": " O cerco ao\u00a0Presidente aperta-se. Agora junta-se ao centr\u00e3o e prepara-se para nomear um ferrenho bolsonarista para o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, n\u00e3o v\u00e1 repetir-se uma deser\u00e7\u00e3o como a de Moro. ",
        "owner": " Jo\u00e3o Campos Rodrigues ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 26 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/694478/brasil-a-longa-descida-ao-inferno-do-governo-de-jair-bolsonaro ",
        "postText": " ['Atacado por inimigos e antigos aliados, acossado por suspeitas judiciais contra si e a sua fam\u00edlia, enfrentando a possibilidade de um impeachment, Jair Bolsonaro come\u00e7ou a sua lenta descida ao inferno, no meio de uma pandemia que teima em menosprezar. O Presidente brasileiro enfrenta a sa\u00edda de dois dos nomes mais respeitados do seu Governo, o ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, e o ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, um her\u00f3i para os apoiantes do Presidente, pelo seu papel na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato. Mas Moro n\u00e3o saiu por desentendimentos pol\u00edticos: deixou para tr\u00e1s a acusa\u00e7\u00e3o de que o Presidente forjou a sua assinatura ao destituir Maur\u00edcio Valeixo, diretor-geral da Pol\u00edcia Federal, tentando interferir com investiga\u00e7\u00f5es em curso contra a sua fam\u00edlia.', '\u0093Fiquei sabendo pelo Di\u00e1rio Oficial, pela madrugada. Eu n\u00e3o assinei esse decreto. Em nenhum momento isso foi trazido\u0094, disse o ministro da Justi\u00e7a, no seu discurso de demiss\u00e3o. O documento foi republicado pelo Governo, sem a assinatura de Moro, ap\u00f3s a den\u00fancia, mas pode tratar-se de crime de falsidade ideol\u00f3gica em documento p\u00fablico, pun\u00edvel com at\u00e9 cinco anos de pris\u00e3o. Contudo, trata-se de um crime comum e o Presidente n\u00e3o \u00e9 um cidad\u00e3o comum. A acusa\u00e7\u00e3o teria de partir do procurador-geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras, nomeado pelo pr\u00f3prio Bolsonaro, antes de chegar ao Supremo Tribunal de Justi\u00e7a.', 'Num plano imediato, a grande amea\u00e7a para Bolsonaro \u00e9 a de destitui\u00e7\u00e3o. J\u00e1 se fala nisso nos corredores de Bras\u00edlia. Ontem, j\u00e1 havia 27 pedidos formais de impeachment sobre a mesa de Rodrigo Maia, presidente da C\u00e2mara dos Deputados, dos Democratas (DEM). Por azar, este antigo aliado de Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 em bons termos com o Presidente: antes desta crise, este j\u00e1 tentava retirar-lhe a lideran\u00e7a da c\u00e2mara.', 'Contudo, importa salientar que, por mais fortes que sejam as provas contra o Presidente, a sua destitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um processo jur\u00eddico, mas sim pol\u00edtico - ou seja, depende da rela\u00e7\u00e3o de for\u00e7as no Congresso.', 'N\u00e3o espanta que Bolsonaro tente desesperadamente encontrar pontes com deputados do velho \u0093centr\u00e3o\u0094, incluindo Valdemar Costa Neto (PL) e Roberto Jefferson (PTB), condenados no esc\u00e2ndalo Mensal\u00e3o, bem como Gilberto Kasab (PSD) e Ciro Nogueira (PP), que estiveram na mira da Lava Jato.', 'Mas o Presidente n\u00e3o chega de m\u00e3os vazias \u00e0 mesa de negocia\u00e7\u00f5es. Pode oferecer cargos como a presid\u00eancia do Banco do Nordeste, com um or\u00e7amento equivalente a 4,79 mil milh\u00f5es de euros, ou a lideran\u00e7a do Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (FNDE), que recebe anualmente uns 8,92 mil milh\u00f5es de euros. Segundo a Veja, o Banco do Nordeste ir\u00e1 para Arthur Lira (PP), que disputa a C\u00e2mara dos Deputados com Rodrigo Maia.', '', 'Suspeitas e acusa\u00e7\u00f5es Afinal, que crimes s\u00e3o esses de que a fam\u00edlia Bolsonaro \u00e9 acusada, que ter\u00e3o levado o Presidente a interferir na Pol\u00edcia Federal? Para come\u00e7ar, o segundo filho de Bolsonaro, o vereador Carlos, foi identificado pela Pol\u00edcia Federal (PF) como dirigente do \u0093gabinete do \u00f3dio\u0094, avan\u00e7ou a Folha de S. Paulo. Este esquema ilegal teria como objetivo espalhar desinforma\u00e7\u00e3o online, cal\u00fanias e amea\u00e7as contra autoridades.', '\u0093Notaram que nunca falam que not\u00edcias seriam essas? \u00c9 muito mais f\u00e1cil apontar manipula\u00e7\u00e3o feita pela grande m\u00eddia. Mat\u00e9ria lixo!\u0094, tweetou ontem Carlos Bolsonaro. Contudo, embora a investiga\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal continue sob sigilo, j\u00e1 h\u00e1 alguma ideia do tipo de not\u00edcias falsas divulgadas em redes sociais ou correntes de WhatsApp pelo \u0093gabinete do \u00f3dio\u0094.', 'Por exemplo, h\u00e1 algumas semanas, antes de Bolsonaro declarar falsamente que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade aprovava a diminui\u00e7\u00e3o do isolamento social em alguns pa\u00edses, um v\u00eddeo com um discurso descontextualizado do diretor-geral da organiza\u00e7\u00e3o, Tedros Adhanom Ghebreyesus, j\u00e1 tinha sido legendado e divulgado pelo \u0093gabinete do \u00f3dio\u0094, avan\u00e7ou o Intercept.', 'Outro inqu\u00e9rito em que o nome Bolsonaro se multiplica \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o ao homic\u00eddio de Marielle Franco, a vereadora do PSOL abatida a tiro juntamente com o seu motorista, Anderson Gomes, no Rio de Janeiro, em 2018. O filho mais velho de Bolsonaro, Fl\u00e1vio Bolsonaro, tem sido acusado de liga\u00e7\u00f5es \u00e0s mil\u00edcias, em particular aos principais suspeitos da morte de Marielle.', 'N\u00e3o s\u00f3 Fl\u00e1vio Bolsonaro ter\u00e1 namorado com uma filha de Ronnie Lessa, o suspeito atirador, vizinho do cl\u00e3 Bolsonaro, como se suspeitou que o alegado c\u00famplice deste, \u00c9lcio Queiroz, tivesse visitado a resid\u00eancia dos Bolsonaro no dia do crime: o assunto ficou num p\u00e2ntano de acusa\u00e7\u00f5es e contra-acusa\u00e7\u00f5es.', 'Mais recentemente, em fevereiro, Adriano da N\u00f3brega, alegado l\u00edder do \u0093escrit\u00f3rio do crime\u0094, uma rede de assassinos a soldo de que fariam parte Lessa e Queiroz, foi abatido numa opera\u00e7\u00e3o policia. Encontrava-se numa casa de Gilsinho da Ded\u00e9, um vereador do PSL - o antigo partido de Bolsonaro -, que disse n\u00e3o fazer ideia de que o ex-pol\u00edcia militar estava l\u00e1 escondido. Dias antes, N\u00f3brega dissera ao seu advogado que temia ser assassinado, como \u0093queima de arquivo\u0094, contou este ao El Pa\u00eds.', 'Bolsonaro n\u00e3o hesitou em acusar Moro de se focar mais neste caso que na tentativa de assass\u00ednio que sofreu, durante a campanha presidencial. Seria um dos motivos do seu interesse na Pol\u00edcia Federal. \u0093Ser\u00e1 que \u00e9 interferir na Pol\u00edcia Federal exigir, quase implorar a S\u00e9rgio Moro que apure quem mandou matar Jair Bolsonaro? A Pol\u00edcia Federal de S\u00e9rgio Moro preocupou-se mais com Marielle Franco do que com o seu chefe supremo\u0094, queixou-se o Presidente.', 'Entretanto, Bolsonaro j\u00e1 se prepara para colocar Jorge Oliveira na cadeira deixada vaga por Moro, avan\u00e7ou a CNN Brasil. Coincidentemente, trata-se de um lealista do bolsonarismo, em tempos chefe de gabinete de Eduardo, outro filho de Bolsonaro, e antigo assessor jur\u00eddico do Presidente. \u0093Juntos com o PR Jair Bolsonaro por um Brasil melhor. Brasil acima de tudo, Deus acima de todos!\u0094, tweetou Oliveira este domingo.'] ",
        "numberPosts": " 88 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality,Age - Youngsters,Social Class - Destitute",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Cabra,Canalha,Vagabundo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4893314927",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o Bolsonaro e o Trump devem ter comido as mae de muitos esquerdistas por aqui, a avaliar pelos comentarios de quem os odeia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893311906",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os esquerdalhas filhas da p nao entendem nada do que se passa no Brasil apenas engolem o que a midia esquerdista lhes mija em cima e depois e vem pra aqui defecar com os dedos, O que nao faltam la sao apoiantes de Bolsonaro, o Moro j\u00e1 vai tarde loool",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891911144",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...O GOVERNO ... T\u00caM DE IR AO AEROPORTO SABER O PORQUE,DOS IMIGRANTES BRASILEIROS QUE L\u00c1 EST\u00c3O, N\u00c3O TEREM ONDE DORMIR E O QUE COMER...\n..... E PARA OS AJUDAR A IR EMBORA PARA O BRASIL.\nFICA MAL A PORTUGAL, O CONSULADO BRASILEIRO N\u00c3O QUERER SABER, DOS SEUS CIDAD\u00c3OS E OS PORTUGUESES\nN\u00c3O FAZEREM PRESS\u00c3O, PARA QUE ISSO SEJA, RESOLVIDO.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891478830",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem olha e analisa bem este Bolsonero sente n\u00e1useas!<br/>Quem olha e analisa bem a sua famiglia sente nojo!<br/>Quem olha e analisa bem todo o contexto da sua elei\u00e7\u00e3o tem vontade de dar uns berros bem alto!<br/>Pobre povo brasileiro que fugiu a sete p\u00e9s para tudo o que era s\u00edtio, agora perante a pandemia tem que voltar e enfrentar, l\u00e1, o maior e pior v\u00edrus chamado Bolsonero!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891414993",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".......mas qual fado....qua lpoesia...qual qu\u00ea....?!.....o \"Z\u00e9 <b> Cabra\"</b> \u00e9 que tinha \"pinta\".....\"DEIXEI TUDO POR ELA..DEIXEI..DEIXEI....DEIXEI TUDO POR ELA...EU SEI...EU SEI\".....isto sim \u00e9 \"divinal\".....!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cabra"
            ]
        },
        {
            "id": "4891148544",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Anteontem houve um golpe no Brasil<br/>Este pa\u00eds merece-nos muita piedade<br/>L\u00e1 precisam de um 25 de Abril<br/>Os brasileiros merecem a LIBERDADE !!!<br/>.<br/>Para o Bostanaro acabou o beija-m\u00e3o<br/>Em breve a democracia vir\u00e1 de novo<br/>Est\u00e1 na forja uma forte revolu\u00e7\u00e3o<br/>Que originar\u00e1 a liberta\u00e7\u00e3o do povo !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891445527",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora entram os Militares...afinal quem assume \u00e9 o Vice......olha que desta vez n\u00e3o vai  ser como em 1985.......desta vez n\u00e3o v\u00e3o sair!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891134765",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "............................................................. * * * * * * * * * * * PUBLICIDADE * * * * * * * * * *\nFADISTA ( MULATA ) MARIZA - NOS APRESENTA: A NOSSA VOZ\n\" A UMA SAUDADE GUARDADA,<br/> NO FUNDO PEITO,<br/>NO OLHAR, DE TODOS N\u00d3S \"\nQUERO DAR-TE AQUELE ABRA\u00c7O, <br/>RIR DE CANSA\u00c7O,<br/>OUVIR A TUA VOZ.\n TR\u00c1 L\u00c1 L\u00c1 L\u00c1 ...\nNOSSA NA\u00c7\u00c3OOO PORTUGAL........ !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891137189",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Who cares?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891138697",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "* * * PUBLICIDADE  * * *\n.....COM UM BOM FADO, PELO MEIO, CANTADO PELA MINHA, COLEGA DE COR A ( MULATA)  FADISTA  MARIZA  !\nN\u00c3O GOSTAS DE OUVIR FADOS ?????",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891140597",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nem fado nem nenhuma m\u00fasica em geral.<br/>Quase n\u00e3o ou\u00e7o m\u00fasica.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891142083",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O FADO \u00c9 BOM ..E OLHA QUE N\u00c3O SOU VELHOTA ... !\nESTE FADO PARA O AN\u00daNCIO \u00c9 BONITO E A LETRA \u00c9 LINDA ... A MARIZA FOI, COMO SEMPRE,\nFANT\u00c1STICA.... MAS MEXERAM, NA BOCA DA MARIZA E FICOU ESTRANHOO !",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4891143092",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Raramente ou\u00e7o m\u00fasica mas do pouco que muito de vez em quando escuto, prefiro a voz da Gisela Jo\u00e3o e da Ana Moura.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4891189083",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "OK!\nGOSTOS S\u00c3O GOSTOS!\n... MAS A MARIZA T\u00caM UMA LINDA VOZ,\n....E A PROVA \u00c9 QUE FOI ESCOLHIDA PARA O AN\u00daNCIO DA N\u00d3S E \u00c1S UNS ANOS ATR\u00c1S, QUANDO  FOI A FINAL DA CHAMPIONS LEAGUE, FOI NO EST\u00c1DIO DA LUZ....<br/>SEI PORQUE ACTUEI, COM ELA .\nTENHO BOAS RECORDA\u00c7\u00d5ES DESSE DIA EM MAIO DE 2014:\nFOI LINDO..., ELA CANTAVA,<br/>EU ERA MAIS MIUDA.... MAS EU E OS MEUS COLEGAS DAN\u00c7AVAMOS\nPARA A SEGUIR O CRISTIANO RONALDO JOGAR !\n.... MEM\u00d3RIAS E ATREVIMENTOS PARA UM DIA CONTAR  AOS NETOS !",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891130306",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pobre povo que para fugir de uma merda, meteu-se noutra.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891719412",
                    "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891114399",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o gosto de bater em \"mortos\" e o Bostanaro morreu politicamente !!!...J\u00e1 h\u00e1 quem avance que o verdadeiro l\u00edder do Brasil \u00e9 o general Braga Netto e o papel do Bostanaro \u00e9 o de \"public relations\" do general Braga Netto !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891115146",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E eu avan\u00e7o que o candidato do centro-direita brasileiro vai ser o Moro, com grandes chances de ganhar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891127294",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o se esque\u00e7a do Mandetta.... e do Doria....e mais que por certo v\u00e3o aparecer !!!<br/>Tenha presente que o lugar de PR do Brasil \u00e9 um lugar muito apetec\u00edvel pois permite rechear.... v\u00e1rias contas sitas em offsores.... com centenas de milh\u00f5es !!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891129398",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nenhum deles tem o carisma para isso.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4891128726",
                                    "user": "olh_metro",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A opera\u00e7\u00e3o \"lava jato\" demonstrou isso mesmo.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891105728",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PESADELO BOISON\u00d3RO\n N\u00c3OOOOOOOOOOOOOOOOOOO !\n**********\nHORA DE PASSAR A P\u00daBLIDADE ! ! ! !\n***********\nJ\u00c1 VIRAM O NOVO AN\u00daNCIO DA NOS.... COM A FADISTA ( MULATA ) MARIZA\nNOS APRESENTA : A NOSSA VOZ\nNO  YOU TUBE . COM\n***********",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891092656",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho que felicitar o SOL pelo excelente artigo... o qual chega para dar a verdadeira imagem de salafr\u00e1rio que \u00e9 o Bostanaro !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891111389",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": " SACANA, CACHOROO, SAFADO, <b> VAGABUNDO,</b> CAFAJESTE,<b>  CANALHA</b>, COVADE, SALAFR\u00c1RIO, 171, VIGARISTA  ....MAIS\nHUA HUA HUA ! ! !",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Canalha",
                        "Vagabundo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4891095098",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu quero fazer-lhe uma pergunta por curiosidade:<br/>Se fosse o Lula a demitir o chefe da PF o fabi\u00e3o tamb\u00e9m criticava na mesma?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891114603",
                            "user": "olh_metro",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os bolsonaros existem devido ao excesso de fabi\u00f5es.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891137100",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se n\u00e3o fossem os \"fabi\u00f5es\" deste mundo....muitos mais Bostanaros existiriam \u00e0 superf\u00edcie da Terra !!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4891103747",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "MELIODAS...eu limitei-me a felicitar o SOL pelo excelente artigo !!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891081573",
            "user": "quimcosta",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Socrates tb criou um gabinete de \u00f3dio com os seus bloggers e a imprensa esteve caladinha.<br/>Esta dualidade de crit\u00e9rios mata o jornalismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891099115",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "QUIM...o \"Gabinete de \u00d3dio\" liderado pelo filho do Bostanaro vai ser um \"pedra no sapato\" do Bostanaro !!!....O tal \"Gabinete de \u00d3dio\" \u00e9 uma autentica f\u00e1brica de fakes e tem ao seu servi\u00e7o umas dezenas de robots os quais s\u00e3o pagps pelo er\u00e1rio publico !!!....Consta que o tal \"Gabinete de \u00d3dio\" tem 400 milh\u00f5es de reais para financiar o fabrico de fakes !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891937593",
                            "user": "quimcosta",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estou-me caghando para Bolsonaro e fam\u00edlia pois eles e Lula /PT s\u00e3o tudo gente n\u00e3o recomend\u00e1vel.<br/>As m\u00e1quinas de propaganda dos partidos existem e s\u00e3o transversais a todo o espectro politico e quando criticamos (e bem) e chamamos a este \"gabinete de \u00f3dio\" n\u00e3o podemos esquecer as centenas de blogers financiados pelo PT de Lula que todos os dias enchem as redes sociais com mentiras, deturpa\u00e7\u00f5es e narrativas sobre Bolsonaro.<br/>N\u00e3o aceito a dualidade  crit\u00e9rios pois se ambos utilizam as mesmas armas quando criticamos uns temos que criticar os outros, apenas isso.<br/>No Brasil fala-se que o PT tem 3 mil milh\u00f5es de saco azul para usar na contra informa\u00e7\u00e3o contra os seus opositores, que superam em muito os 400 milh\u00f5es que falas.<br/>No Brasil n\u00e3o h\u00e1 inocentes!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891077053",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Ser\u00e1 que  j\u00e1 podemos agora reconhecer, com seriedade, que isto do cantar Gr\u00e2ndola \u00e0 janela foi um fiasco que a maior parte dos portugueses ignorou? Que os portugueses est\u00e3o fartos dos velhos do Restelo que se a\u00e7ambacaram do Estado e se apropriaram da democracia?\"\nAndr\u00e9 ventura, 2020",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 31,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891474083",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem insiste no \"Aventura\" \u00e9 t\u00e3o triste quanto ele!<br/>Aprende de uma vez quem nem com mil \"Aventuras\" vai haver recuo no regime do pa\u00eds!<br/>Os velhos do Restelo sempre existiram, mas quando tocar a recuar o povo vai dizer N\u00c3O!<br/>Aprende Cam\u00f5es, n\u00e3o te vou durar sempre!...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891529892",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Enquanto for livre voto no chega!\nConsiderar-me triste por isso sem me conhecer de lugar nenhum, n\u00e3o me define a mim, define-a \u00e0 si...\nE espero que seja exactamente esse  vosso sentimento mesquinho que fa\u00e7a o chega crescer!\nAs suas afirma\u00e7\u00f5es revelam a pequena ditador que h\u00e1 dentro de si... Os donos disto tudo... Que at\u00e9 falam pelo povo...\nVemo-nos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4891265947",
                    "user": "amilcaralhinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh Cam\u00f5es , faz-me c\u00f3cegas nos kolh\u00f5es! <br/>TOMA E ENVRULHA OH PULHA!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891536259",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nQue obsess\u00e3o rapaz! N\u00e3o insistas... H\u00e1 tantos homens por a\u00ed... Ainda vais ser feliz!\nAhahahahahahahah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4892646171",
                                    "user": "amilcaralhinho",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 t\u00e3o bom , Cam\u00f5es. Tu respondes sempre. Adoras chupar-me os kolh\u00f5es , n\u00e3o adoras, Cam\u00f5es?<br/>Essa obsess\u00e3o pelo meu Karalho e kolh\u00f5es, fazem-te vibrar de emo\u00e7\u00e3o e amor profundo pelos meus genitais.<br/>Descansa que eu n\u00e3o te abandono.<br/>Est\u00e1 \u00e0 vista para todos os que aqui comentam, que tu tremes todo se eu te deixar de en rabar.<br/>Onde me esperas amanh\u00e3o \u00e0s 3 da manh\u00e3 phanasca? <br/>Como sempre fico \u00e0 espera da tua resposta.<br/>Querem ver pessoal, como ele vai responder? Reparem....<br/>TOMA E ENVRULHA, OH PULHA!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4892814729",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahah\nBons sonhos, querida!\nAgora vai... Vai minha ovelhinha",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4891078257",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "And your point is?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 24,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891116588",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "IS NO POINT !",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891121678",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Is my point!<br/>Four/twenty five forever...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891266902",
                                            "user": "amilcaralhinho",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Oh Cam\u00f5es, lambe-me os kolh\u00f5es.<br/>TOMA E ENVRULHA OH PULHA!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4891535658",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nN\u00e3o!\nAgora vai... Vai minha ovelhinha",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4892650527",
                                                            "user": "amilcaralhinho",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Adoras chamar-me ovelhinha. E eu adoro tamb\u00e9m. Por acaso \u00e9 um tratamento muito fofinho...Ovelhinha! AH AH AH AH AH AH<br/>O Goucha e o Cl\u00e1udio Ramos tamb\u00e9m chamam esses nomes aos cavaleiros que lhes rebentam o kagueiro.<br/>Ovelhinha. Oh amorzinho, j\u00e1 que me lambes os kolh\u00f5es , aproveita e lambe o kuzinho da tua ovelhinha...Est\u00e1 mesmo ali ao lado...uuuuiiiiii, ...chama-me ovelhinha ...chama...chama...mas n\u00e3o pares de lamber, sua p u t a !<br/>TOMA E ENVRULHA OH PULHA!!!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4892814848",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4891080526",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Como a not\u00edcia \u00e9 s\u00f3 para encher chouri\u00e7os e faz parte da agenda de 3 not\u00edcias di\u00e1rias sobre o bolsonaro, decidi falar de alguma coisa que realmente interessa...\nUm coment\u00e1rio de um deputado da na\u00e7\u00e3o que tem toda a raz\u00e3o e que n\u00e3o se p\u00f5e a falar do Miguel...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891267403",
                                    "user": "amilcaralhinho",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Oh Cam\u00f5es, faz-me festinhas nos kolh\u00f5es. <br/>TOMA E ENVRULHA , OH PULHA1",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891535383",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\n\u00d3 Am\u00edlcar eu j\u00e1 te rejeitei todas as propostas que fazes para te envolver-se comigo... N\u00e3o insistas... Aprende a viver com a rejei\u00e7\u00e3o...\nAgora vai... Vai minha ovelhinha",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4892655426",
                                                    "user": "amilcaralhinho",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ovelhinha....ai....assim a chamares ovelhinha e a mamares...a lamberes....aproveita querida e lambe tamb\u00e9m o ku que eu fui kagar h\u00e1 bocado e tu adoras essas porcarias....est\u00e1s sujeito \u00e9 que eu te kague na boca! <br/>Vemo-nos amanh\u00e3, minha p u t a ?<br/>\u00e0s tr\u00eas da manh\u00e3? <br/>Responde por favor.\nTOMA E ENVRULHA, OH PULHA!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4892815136",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah\nTenta descansar, querida!\nAgora vai... Vai minha ovelhinha",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4891081629",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o na sua opini\u00e3o.<br/>Para mim o Ventura \u00e9 s\u00f3 um chupista que se quer aproveitar do descontentamento dos outros para arranjar tacho.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891084813",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 a sua opini\u00e3o... Na minha opini\u00e3o \u00e9 \u00fanico deputado capaz que trata os assuntos que realmente interessam e que n\u00e3o se inibe  confrontar o poder instalado...\nOpini\u00f5es...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4891085589",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Opini\u00f5es valem o que valem.<br/>Na minha, o \u00fanico capaz de fazer o que descreve \u00e9 o Jo\u00e3o Cotrim de Figueiredo.\nOpini\u00f5es...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4891089006",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Exacto... Sobretudo quando fala do Miguel...\nRepare no insulto indirecto da seguinte frase \"a iniciativa liberal \u00e9 um partido que apenas tenta captar os votos dos atrasados mentais...\"\nComo n\u00e3o tenho pretens\u00f5es de julgar ningu\u00e9m pelas suas op\u00e7\u00f5es, s\u00f3 dei o exemplo do quanto insultuosa seria a afirma\u00e7\u00e3o, mas como \u00e9 l\u00f3gico n\u00e3o \u00e9 isso que penso...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4891090779",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ah, era uma refer\u00eancia ao facto do Cotrim ter feito uma carta ao filho.<br/>Repare voc\u00ea que eu n\u00e3o escrevi que o Chega quer captar votos dos atrasados mentais, eu falei nos descontentes que \u00e9 bem diferente.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4891092593",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ontem falou dos ing\u00e9nuos...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4891093803",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ing\u00e9nuos n\u00e3o como insulto mas por acharem que ele \u00e9 o D. Sebasti\u00e3o que vai salvar Portugal.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4891118128",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Portugal n\u00e3o vai ser salvo por um personagem... Portugal pode encontrar salva\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o do povo... E a verdade \u00e9 que na minha opini\u00e3o, o chega \u00e9 para j\u00e1 o \u00fanico partido a romper com os chav\u00f5es e frases feitas da pol\u00edtica nacional, e a ter uma voz activa nos problemas sociais que parecendo que n\u00e3o s\u00e3o os fundamentais para a evolu\u00e7\u00e3o do pa\u00eds...\nN\u00e3o vale a pena focarmo-nos na economia ou em doutrinas econ\u00f3micas se n\u00e3o se alterarem comportamentos e costumes...\nN\u00e3o adianta nada alterar a arquitectura das nossas empresas se a m\u00e3o de obra for desqualificada ou inexistente...\nRepor valores do m\u00e9rito, da recompensa do trabalho, do respeito e da educa\u00e7\u00e3o, da aprendizagem, do conhecimento... \u00c9 fundamental para a competitividade da economia\nDaqui a 50 anos vamos ter 1 milh\u00e3o de empregados de mesa e 1 s\u00f3 electricista...\nAcha que os pa\u00edses n\u00f3rdicos funcionam porque? Por alguma ideologia? N\u00e3o... Por educa\u00e7\u00e3o e civismo do povo...\nPor isso \u00e9 que digo que o partido que mais est\u00e1 a contribuir para a evolu\u00e7\u00e3o de Portugal \u00e9 o chega!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4891120764",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "E acha que um partido qualquer que seja consegue enfiar mentalidades diferentes pela goela do povo?<br/>Os problemas que enumera t\u00eam todos resposta no programa do IL, com a vantagem de n\u00e3o terem o bota-abaixismo de um deputado que diz uma coisa e faz outra.<br/>Lembra-se da promessa do Ventura de ser deputado em exclusividade?<br/>Pelos vistos o pr\u00f3prio Ventura n\u00e3o se lembra...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4891134827",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "O que \u00e9 isso do bota abaixismo?\n\u00c9 ver uma comunidade impune que decide que pode casar crian\u00e7as porque \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o, e apontar o dedo?\n\u00c9 ver uma justi\u00e7a em que algu\u00e9m sai em prec\u00e1ria com pulseira electr\u00f3nica e viola e mata uma freira, e apontar o dedo e propor pris\u00e3o perp\u00e9tua para quem n\u00e3o \u00e9 reintegravel na sociedade ?\n\u00c9 criticar uma medida que imp\u00f5e que os meninos passam todos at\u00e9 ao 9 ano, e apontar o dedo?\n\u00c9 assistir a ped\u00f3filos que apanham penas de 3 anos e saiem e s\u00e3o reincidentes e apontar o dedo e propor a castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica?\n\u00c9 falar de varias comunidades que s\u00e3o subsidiodependentes e que gozam do esfor\u00e7o dos portugueses trabalhadores e apontar o dedo?\n\u00c9 isto que \u00e9 o bota abaixismo? Qual a alternativa?",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4891136971",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Pelos vistos a sua desilus\u00e3o com o Ventura passou-lhe muito depressa.<br/>Eu concordo com algumas coisas que ele defende mas sou contra outras tantas, nem gosto do estilo \"Bruno de Carvalho\" de disparar em todas as direc\u00e7\u00f5es.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4891144360",
                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Na minha forma de estar sempre dei muito mais import\u00e2ncia ao conte\u00fado do que \u00e0 forma...\nNeste caso, para al\u00e9m do conte\u00fado, gosto da forma no que diz respeito \u00e0 parte que \u00e9 disruptive com o restante panorama pol\u00edtico nacional...\nE n\u00e3o me capturam pela chantagem de que quem vota no chega \u00e9 limitado... Penso pela minha cabe\u00e7a e fa\u00e7o a avalia\u00e7\u00e3o pelo conte\u00fado... E a\u00ed em apenas meio ano (e tirando o caso marega que tanto gosta de recordar), avalio como muito positiva a presta\u00e7\u00e3o do chega e do seu deputado",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4891082500",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Que comecem a chover os dislikes.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891058571",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro demitiu o chefe da pol\u00edcia federal por este andar a investigar os seus corruptos filhos.<br/>Moro manteve-se fiel aos seus princ\u00edpios e demitiu-se.<br/>Se fosse o Lula a fazer isto ningu\u00e9m calava certos comentadores de direita, mas como foi o seu \u00eddolo Bolsonaro, est\u00e3o caladinhos hoje.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891100532",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MELIODAS...os seguidores do Bostanaro s\u00e3o uma chusma de cobardolas !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891127127",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os defensores do bolsonaro s\u00e3o o povo brasileiro que o elegeu... Eu sei que como obcecado de esquerda, \u00e9 dif\u00edcil para si o conceito... Chama-se democracia...\nSe no futuro se ver\u00e1 se se arrepender\u00e3o ou n\u00e3o... Tal como em todos os pa\u00edses acontece... Por exemplo em Portugal, o 44 chegou a conseguir 45% dos votos do povo portugu\u00eas... Hoje n\u00e3o conseguiria 1%...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891131031",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "CAM\u00d5ES...voc\u00ea tem uma tremenda fixa\u00e7\u00e3o no n\u00famero 44 !!!...Isso \u00e9 publicidade ao  n\u00famero da porta do pr\u00e9dio onde reside ???",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891269616",
                                            "user": "amilcaralhinho",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o! \u00c9 que o Cam\u00f5es levou na pheida . 44 gajos de seguida rebentara-lhe com a kloaca . Da\u00ed a fixa\u00e7\u00e3o desse grunho.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4891102092",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hoje nem v\u00ea-los.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891127723",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para n\u00e3o fazer copy paste pode ver a minha resposta, na resposta anterior que dei ao Fabi\u00e3o...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891129020",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu referia-me aos simpatizantes dele aqui no jornal online Sol e n\u00e3o nos seus apoiantes em geral.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4891146338",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9 normal que sendo um jornal portugu\u00eas, n\u00e3o existam assim tantos apoiantes de bolsonaro por aqui...\nSeria o mesmo que o Costa ter muitos apoiantes no espa\u00e7o de coment\u00e1rio de um jornal brasileiro...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4891084417",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelos vistos o Paulo concorda que um presidente interfira na justi\u00e7a para safar os seus.<br/>A separa\u00e7\u00e3o de poderes \u00e9 uma formalidade que s\u00f3 d\u00e1 jeito conforme a cor pol\u00edtica de quem governa, n\u00e3o \u00e9 assim?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891041171",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 lament\u00e1vel o que est\u00e1 a acontecer com o pa\u00eds irm\u00e3o, por outro lado merecem, \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o  generalizada, come\u00e7ando logo no sistema  judici\u00e1rio e o seu  juiz Moro, passando pelo pr\u00f3prio presidente, um troglodita pegado.\ntalvez os brasileiros precisem desta terap\u00eautica.\nDeram um golpe  na destitui\u00e7\u00e3o da anterior presidente Dilma,  inventaram um processo  judicial para prender Lula e permitir ao Bolsonaro ganhar as elei\u00e7\u00f5es.\nT\u00eam o que merecem.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891102698",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois de governados durante 16 anos por um partido em que o povo brasileiro depositou todas as esperan\u00e7as, partido esse que traiu todos os princ\u00edpios que dizia defender e se juntou \u00e0 maior m\u00e1fia capitalista brasileira, \u00e9 evidente que em desespero de causa qualquer merda \u00e9 sempre melhor do que a anterior. Bolsonaro acaba por ser um produto criado pelo PT. N\u00e3o \u00e9 com satisfa\u00e7\u00e3o que digo isto, bem pelo contr\u00e1rio.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891443623",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu n\u00e3o fa\u00e7o a menor  ideia do que est\u00e1 a  falar, e tenho a certeza, voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o.\nN\u00e3o perca tempo comigo,   tenho pouca disponibilidade para idiotas, em vez de debitar burricadas, trate de comparar os indicadores econ\u00f3micos e  sociais e depois pronuncie-se.\nEstou a brincar, sei que  n\u00e3o os entende.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4891104740",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Decis\u00f5es tomadas em desespero nunca deram certo.<br/>Mussolini e Hitler s\u00e3o disso exemplos.<br/>E antes que me venham atacar, n\u00e3o, eu n\u00e3o estou a comparar Ventura com esses dois.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4891056301",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 calhau, se n\u00e3o me tivesses bloqueado por causa da tua arrog\u00e2ncia snob, eu perguntava-te onde \u00e9 que um processo de impeachment que \u00e9 constitucionalmente leg\u00edtimo se pode chamar de golpe?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891077444",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"A ilegitimidade a que recorreu Dilma\"<br/>Importa-se de ser mais espec\u00edfico?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891103138",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Seja qual for a justifica\u00e7\u00e3o, foi tudo feito dentro da lei.<br/>Os deputados at\u00e9 podiam ter dito que era por n\u00e3o gostarem do penteado da Dilma, que o impeachment seria v\u00e1lido na mesma.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891128326",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu n\u00e3o estou a dizer que concordo ou n\u00e3o com a destitui\u00e7\u00e3o dela porque n\u00e3o me importo o suficiente para ter opini\u00e3o formada sobre esse assunto, mas do meu ponto de vista, o congresso \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o soberano com poderes legais para destituir um presidente se assim o quiserem.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891032960",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os comunas n\u00e3o perdoam...\nEnquanto o comunismo n\u00e3o acabar no mundo, n\u00e3o haver\u00e1 justi\u00e7a... O corrupto do Lula foi preso por corrup\u00e7\u00e3o e a vingan\u00e7a est\u00e1 a\u00ed...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4891054294",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que tem o comunismo a ver com este assunto?<br/>Foi o comunismo que fez o Bolsonaro demitir o chefe da pol\u00edcia federal que andava a investigar os seus competent\u00edssimos filhos?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4891060909",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exactamente o mesmo que o 25 de Abril tem a ver com o Miguel...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4891062173",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Qual Miguel?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4891070641",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ai Meliodas que anda desatento...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891014507",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito esta gente se preocupa com o Brasil. Preocupem-se antes com a crise em Portugal e a fome j\u00e1 a apertar para muitas fam\u00edlias, mesmo apesar dos bancos alimentares. E isto \u00e9 s\u00f3 o princ\u00edpio...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4891011531",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a comunada raivosa a aproveitar a boleia do corona para derrubar o Bolsonaro.s\u00f3 mesmo desta escumalha comuna",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}