{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa reage a entrevista de Ana Leal ao SOL: \u00e2\u0080\u009c\u00c3\u0089 mentira\u00e2\u0080\u009d ",
        "subtitle": " Andr\u00c3\u00a9 Ventura questionou o primeiro-ministro sobre press\u00c3\u00b5es denunciadas pela jornalista da TVI ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de mar\u00c3\u00a7o 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/688048/antonio-costa-reage-a-entrevista-de-ana-leal-ao-sol-e-mentira- ",
        "postText": " ['Ant\u00c3\u00b3nio Costa reagiu pela primeira vez esta tarde \u00c3\u00a0 den\u00c3\u00bancia de Ana Leal de que teria, enquanto ministro da Administra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Interna, feito press\u00c3\u00b5es para despedir a jornalista. Questionado pelo deputado Andr\u00c3\u00a9 Ventura durante o debate quinzenal, o primeiro-ministro respondeu \u00e2\u0080\u009c\u00c3\u00a9 mentira\u00e2\u0080\u009d, carregando cada s\u00c3\u00adlaba da palavra.', 'O deputado do Chega questionou depois o primeiro-ministro sobre declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de Jos\u00c3\u00a9 S\u00c3\u00b3crates. \"N\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00b3 n\u00c3\u00a3o telefono a despedir jornalistas como respeito a opini\u00c3\u00a3o dos meus antecessores\", afirmou o primeiro-ministro.', 'Em entrevista ao SOL, numa s\u00c3\u00a9rie sobre jornalismo de investiga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, a jornalista da TVI, questionada sobre quais foram as amea\u00c3\u00a7as mais fortes ou tentativas de bloqueio de informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o durante o seu percurso, respondeu que o que mais a preocupa, para l\u00c3\u00a1 de amea\u00c3\u00a7as f\u00c3\u00adsicas, \u00c3\u00a9 que um \u00e2\u0080\u009cpol\u00c3\u00adtico, \u00c3\u00a0 \u00c3\u00a9poca ministro, ache que pode \u00c3\u00a0 dist\u00c3\u00a2ncia de um telefonema ligar para uma administra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ou para uma dire\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o a dizer: \u00e2\u0080\u0098Despe\u00c3\u00a7am-na!\u00e2\u0080\u0099\u00e2\u0080\u009d, acrescentando que a situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o aconteceu \u00e2\u0080\u009cv\u00c3\u00a1rias vezes\u00e2\u0080\u009d e que se estava a referir ao primeiro-ministro Ant\u00c3\u00b3nio Costa e \u00c3\u00a0 investiga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o sobre o SIRESP.', 'Ap\u00c3\u00b3s a entrevista, o SOL questionou o gabinete do primeiro-ministro sobre as afirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de Ana Leal, mas nunca teve resposta.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 191 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Age - Youngsters",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Canalha,Velho,Na\u00e7\u00e3o,Bife,Labrego,Tuga,Gay,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4821723466",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem, se um diz que sim e o outro diz que n\u00e3o, segundo a Sr.\u00aa disse, existiu um processo em Tribunal que parece ter sido entreposto pelo dito cujo, e que o mesmo o tinha perdido (se li e entendi bem), ent\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil de resolver, ela que mostre as provas do tal processo e ficamos a saber de vez quem tem raz\u00e3o, quem afinal de contas \u00e9 o/a mentiroso/a aqui ! Uma coisa \u00e9 certa, ela acabou de ganhar o processo que o \"neto\" do Edir Macedo lhe moveu em Tribunal !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4821603341",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 Ana Leal \u00e9 aquela que foi violada pelo Cristiano Ronaldo e s\u00f3 fez queixa 10 anos depois? Porque RAIO essa pinderica n\u00e3o denunciou est\u00e1 ocorr\u00eancia na devida altura. Agora que est\u00e3o a tirar-lhe o tapete j\u00e1 vale tudo? Nojenta!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4821464099",
            "user": "nicolaug",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aprendeu com a Joacine? \u00c9 MENTIRA! MEN-TI-RA!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4821303728",
            "user": "disqus_lF05ZwB4M1",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o gosto desta senhora \u00e9 perigosa t\u00eam pinta de justiceira, agora sente o poleiro a cair e dispara \u00e9 tarde em todas as dire\u00e7\u00f4es era uma grande <b> mulher </b>se quando aconteceu  o tivesse dito, agora \u00e9 tarde",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4821298675",
            "user": "pocodero",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que admira\u00e7\u00e3o!! Pol\u00edticos a pressionarem a comunica\u00e7\u00e3o social em Portugal \u00e9 coisa inaudita!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4821289492",
            "user": "alveslopes",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a defini\u00e7\u00e3o da palavra MENTIRA n\u00e3o \u00e9 igual para todos...essa \u00e9 a quest\u00e3o...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4821260668",
            "user": "diconodasobras",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois, uma Palavra contra outra palavra! Um com capangas, poder, e dominador , com interesseiros e vassalos \u00e0 sua volta... e outra corajosa lutando contra eles!!<br/>Quem ganha? Quem desempata?<br/>Luta desigual...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4821255540",
            "user": "danisilva",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esperemos que a verdade venha ao de cima, com as respectivas consequ\u00eancias para quem estiver a mentir...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4821044449",
            "user": "eupenso",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa telefonou h\u00e1 anos a pedir a demiss\u00e3o  da Ana.A dire\u00e7\u00e3o da TVI n\u00e3o a despediu. Esta fulana esteve estes anos todos calada.e vem agora com esta conversa . \u00c9 rid\u00edculo. A TVI devia despedi-la imediatamente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4821395614",
                    "user": "mariaemliarodrigues",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o a despediu mas desmentiu-a e levantou-lhe um processo disciplinar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4822007389",
                            "user": "eupenso",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Entao se a desmentiu o que \u00e9 que quer mais? E ao desmenti-la n\u00e3o tinha que lhe levantar um processo disciplinar?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4821725874",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aguardemos ent\u00e3o o resultado do processo disciplinar !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4821761222",
                                    "user": "mariaemliarodrigues",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esteve suspensa",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4821778246",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Estar suspensa quer dizer que foi despedida ? Culpada ? \u00d3 minha santa, suspensa \u00e9 quase como Arguido, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio ou ser condenado !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820921873",
            "user": "disqus_Gcp9j5QpVa",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essa not\u00edcia s\u00f3 podia ser do jornal sol... O jornal  dos anarquistas e reaccion\u00e1rios... D\u00e3o not\u00edcias a qualquer pre\u00e7o p verem se vendem mais e mais... O jornal dos curiosos...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4821202486",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bandalho, ultrapassado pelo tempo. O que \u00e9 um reaccionario, filio duna putana?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820805346",
            "user": "disqus_3HN3nec2yW",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ventura j\u00e1 os colocou de cal\u00e7as na m\u00e3o!!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820786977",
            "user": "disqus_7dMEBTEu9M",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro! Os covardes escondem-se por tr\u00e1s das suas m\u00e1scaras, n\u00e3o \u00e9 Ant\u00f3nio Costa?",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4821727348",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem muita coisa, se n\u00e3o sabe fique calado ! Faz melhor figura !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4821776059",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o, foi para o papagaio, agora faz outro n\u00famero para nos divertires !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820779342",
            "user": "sonasov",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A direita \u00e9 pobre. A direita est\u00e1 podre...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820772385",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Costa a encontra cara a cara ainda lhe vai \u00e0 tromba, como queria fazer com o <b> Velho </b>que o acusou de ir de f\u00e9rias na \u00e9poca dos inc\u00eandios....o facto de n\u00e3o ter ido de f\u00e9rias, foi como tivesse ido, simplesmente esfumou-se como o fumo dos inc\u00eandios, faltou uma voz de comando e s\u00f3 se ouviu SIL\u00caNCIO.<br/>N\u00e3o basta ser 1\u00ba ministro, tamb\u00e9m tem que parecer-lo ....como a<b>  mulher</b> de C\u00e9sar.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820774504",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa n\u00e3o admite mentiras e penso que est\u00e1 no seu pleno direito !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4821735432",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea nem conhece a pe\u00e7a, como \u00e9 que pode \"atestar\" de \"verdadeiro\" tal pe\u00e7a ?? Eu conhe\u00e7o o MONH\u00c9 \u00e0 v\u00e1rios anos (mais de 20), ainda antes de ele desempenhar cargos P\u00fablicos, era um bom \"vivan\", queria era almo\u00e7aradas e jantaradas, bem regadas e tentativas de subir dentro do PS, naquele caso, ningu\u00e9m lhe passava \"cartucho\" era um desconhecido, mas um bom conviva e era assim que todos o viam ! Tentava se meter em negociatas, mas j\u00e1 havia os outros, que l\u00e1 andavam h\u00e1 mais tempo e n\u00e3o o deixavam ! Por isso que para subir no PS, deu muitas \"facadas\" nas costas de quem lhe abriu as portas e o foi levando pelo caminho acima !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4821203846",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esres comentarios s\u00e3o os tais pagos a 20 euros cada?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4821000722",
                            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Conhe\u00e7o o Costa desde o liceu.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4821262246",
                                    "user": "diconodasobras",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sempre conhecido como o Calculista... O surpresas...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "4820741591",
            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ant\u00f3nio Costa at\u00e9 contratou a Joacine para ela gritar alto \"\u00c9 Mentira!\". Mas o contrato foi a \"recibos verdes\" porque o Centeno cativou o contrato.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820715798",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas alguma vez algum pulhitiqueiro, seja das esquerdas, centro ou direitas, essas tretas, alguma vez ia admitir que \u00e9 um pulha, fac\u00ednora, corrupto?! Veja-se o outro ca nalha socr\u00e1tico...",
            "likes": 15,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820696440",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eheheheheh  :)  :)  :)<br/>De facto... giro giro era, em lugar de dar um murro na mesa, levantar-se e dar uma solha no Ventura...isso \u00e9 que era de Homem!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820741058",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se um deputado incomoda tanta gente, imagine-se o chega com meia d\u00fazia deles, vai ser bonito.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4821204472",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vou adorar quando esse tempo chegar.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4821205002",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cabe\u00e7a putrefacta, est\u00e1s a ver o futura da tua aven\u00e7a em risco.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820839730",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eram mais palha\u00e7os para o circo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820908581",
                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os palha\u00e7os s\u00e3o sempre 230!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820751394",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o...vai ser um piad\u00e3o...se eu j\u00e1 muito me divirto com um,  imagino com  5 ou 6...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820742857",
                    "user": "disqus_rqGnXmELcd",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todos juntos em Caxias devia de ser bonito devia...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820679297",
            "user": "disqus_TRnbQ9Tb9z",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "espelho meu, espelho meu ,haver\u00e1 pessoa mais mesquinha, vingativa , invejosa , rancorosa  do que eu que n\u00e3o olho a meios para atingir fins, diz o primeiro",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820692972",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh Maria, quantos quer????<br/>Olhe l\u00e1 para o plen\u00e1rio...s\u00e3o \u00e0s m\u00e3os cheias...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820691945",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MARIA...voc\u00ea \u00e9 uma \"santa\"....j\u00e1 a outra \u00e9 tudo isso que voc\u00ea indica !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820645251",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mentira que tu \u00e9s um monte de banha nojenta????? N\u00e3o,\u00e9 verdade,verdadeira!!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 40,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820648413",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rios muito profundos, s\u00f3 podem ser de algu\u00e9m sem neur\u00f3nios....!!!!!!!!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 39,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820778365",
                            "user": "aquariustranslucido",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Diz n\u00e3o ser do ps mas, quando algu\u00e9m  desabafa sobre algu\u00e9m ligada a essa comandita, l\u00e1 vem v/ exa. em defesa da honra dessa escumalha, porque ser\u00e1!?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820780196",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Em defesa de quem?<br/>A pr\u00f3pria TVI diz que a Ana Leal mente.<br/>Em que ficamos?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4820799162",
                                            "user": "aquariustranslucido",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Um gajo que mente descaradamente todos os dias quem o pode levar a s\u00e9rio!?<br/>J\u00e1 \u00e9 compulsivo e...n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4820805838",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quais s\u00e3o essas mentiras de todos os dias?<br/>\u00c9 que no essencial tem cumprido com o que tem prometido, e com as metas, e previs\u00f5es que inscreve no Or\u00e7amento de cada ano.\nDe certeza que est\u00e1 a fazer confus\u00e3o com Passos como PM, que em Junho de 2011 mal tomou posse come\u00e7ou a fazer tudo, mas \"tudo\" ao contr\u00e1rio do que prometeu aos eleitores, e falhou todos os anos as metas, e previs\u00f5es que inscrevia no Or\u00e7amento de cada ano, e por valores elevados.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4820811187",
                                                            "user": "aquariustranslucido",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 um comentador do sistema    socialista descaradamente  e ao fim da noite a 1\u00aa coisa que faz antes de ir dormir \u00e9 apresentar o servi\u00e7o feito durante a noite ao costa para na manh\u00e3 seguinte receber a aven\u00e7a do saco azul...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4820817049",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "S\u00f3 apare\u00e7o por aqui no final do dia porque trabalho, e na manh\u00e3 seguinte ponho-me a p\u00e9 \u00e0s 7 horas da manh\u00e3 para ir trabalhar numa empresa privada em Braga.\nE n\u00e3o sabia que comentar realidades tinha a ver com sistemas pol\u00edticos, n\u00e3o tenho nada a ver com pol\u00edtica, e muito menos com pol\u00edticos.",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4820656659",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Realmente a express\u00e3o \"MENTIRA\" \u00e9 profana e particularmente quando proferida carregada de \u00f3dio !!<br/>O sr costa cada vez mais confirma a sua condi\u00e7\u00e3o de ap\u00f3stata .. e profano !",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820661892",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ol\u00e1 Rui, a mim pareceu-me antes ser um assunto sobre o qual ele se sente injusti\u00e7ado. N\u00e3o me pareceu que tenha respondido com \u00f3dio, mas com m\u00e1goa. Muito sinceramente.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4820667035",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Na casa dos horrores todos s\u00e3o bons atores !!<br/>Sejam de direita ou esquerda, ningu\u00e9m \u00e9 inocente !!<br/>N\u00e3o h\u00e1 qualquer injusti\u00e7a nas acusa\u00e7\u00f5es dado que foi real a suspens\u00e3o do programa at\u00e9 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es !<br/>Somos adultos e com o m\u00ednimo de seriedade., pelo que essa afirma\u00e7\u00e3o sobre a \"m\u00e1goa\" s\u00f3 a posso considerar como ironia, boa ironia !",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4821953194",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Concordo, Realmente come\u00e7a ser vis\u00edvel a fertilidade da imagina\u00e7\u00e3o do sr costa, e s\u00f3 parir parvo\u00edce.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4820672610",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nada de ironia. Simplesmente j\u00e1 tinha ouvido esta vers\u00e3o h\u00e1 alguns anos (2013), com o nome de Passos Coelho \u00e0 baila....<br/>Agora s\u00f3 muda o nome....n\u00e3o me parece cred\u00edvel...",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4820678717",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Considera pouco cred\u00edvel a ideia que o poder politico n\u00e3o interfere com comunica\u00e7\u00e3o social ?<br/>N\u00e3o sei n\u00e3o, mas s\u00f3 pode estar a brincar com o senso comum !!<br/>Tem ideia do teor das conversas entre as pessoas em geral, sobre o tema ??",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4820680770",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o foi isso que eu escrevi. O que escrevi \u00e9 que \u00e9 uma hist\u00f3ria que j\u00e1 tinha sido contada com outros personagens, apenas tendo como denominador comum a Ana Leal...pelo que n\u00e3o me parece cred\u00edvel.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4820689334",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Lu\u00edsa, o cesar numa sa\u00edda infeliz j\u00e1 me \"chamou\" de \"idiota \u00fatil\", brinco quando tenho de brincar e sou s\u00e9rio quando assim tem de ser !!<br/>Eu sei o que escreveu, como tamb\u00e9m sabe o que escrevi.<br/>Sei o que est\u00e1 por detr\u00e1s do seu coment\u00e1rio, assim como saber\u00e1 o que o meu  indica !!<br/>O denominador \u00e9 uma personagem vol\u00favel, pelo que \u00e9 \"usada\", mas isso n\u00e3o \u00e9 o que est\u00e1 em causa !!<br/>O jogo de influ\u00eancia quem mais consegue \u00e9 que \"doi\" quando somos meros expectadores !! e como mero expectador, claramente vejo o destaque de algumas personagens na supremacia do controlo da informa\u00e7\u00e3o !!<br/>Mas que interessa isso afinal ??! reitero que somos meros expectadores ...",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4820659887",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "At\u00e9 a dire\u00e7\u00e3o da TVI j\u00e1 disse que o que a Ana Leal afirmou, \u00e9 mentira.\nQuem mente \u00e9 a Ana Leal, ou a TVI?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 24,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820662818",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem mente \u00e9 o sr costa !!<br/>O facto \u00e9 que o programa foi suspenso, e contra isso ....",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 23,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4820783951",
                                            "user": "c_o_raivoso",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas o tal programa da Sr.\u00aa em causa n\u00e3o continua na programa\u00e7\u00e3o da TVI? Que suspens\u00e3o?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4821955032",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu sei l\u00e1, mas toda a gente fala nessa suspens\u00e3o.. j\u00e1 n\u00e3o percebo nada !!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4820668906",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ali\u00e1s Rui, lembro-me vagamente que a investiga\u00e7\u00e3o que Ana Leal fez, sobre os col\u00e9gios privados com financiamento p\u00fablico, em 2013, tamb\u00e9m motivou algo id\u00eantico - e penso que ela chegou mesmo a sair da TVI.<br/>Na altura o que se andou a dizer \u00e9 que foi press\u00e3o do PM Passos Coelho....lembra-se desta hist\u00f3ria??",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4820743041",
                                                    "user": "nuno_miguel_silva",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Passos Coelho \u00e9 passado o mentiroso do chamu\u00e7as \u00e9 infelizmente presente...",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4820752406",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mal por mal, antes ele.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4820755636",
                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "LUISA....desculpe a minha confus\u00e3o...mas prefere o Passos Coelho ao Costa ???",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4820673069",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Numa guerra nenhuma das partes \u00e9 totalmente inocente !<br/>Mas \u00e9 vis\u00edvel um \"vendetta\" contra a jornalista que \"incomodou\" o poder instalado !",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4820676906",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sim, j\u00e1 sabemos isso. Mas esta hist\u00f3ria que j\u00e1 tem barbas...",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4820680273",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Lu\u00edsa, mas esta \u00e9 a hist\u00f3ria do momento .. o povo tem mem\u00f3ria de peixe, e \u00e9 isto que est\u00e1 em cima da mesa !!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4820687536",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Rui, eu n\u00e3o sou especial f\u00e3 de Ant\u00f3nio Costa. N\u00e3o sou mesmo.<br/>Para mim \u00e9 mais do mesmo. E acredito plenamente que ele tivesse a distinta lata para o fazer, n\u00e3o tenha d\u00favidas. Mas, o que me pareceu, foi de facto que ele estava a dizer a verdade.",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4820692822",
                                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Quando entramos na vertente de convic\u00e7\u00f5es pessoais, mesmo que n\u00e3o se concorde temos de saber respeitar as opini\u00f5es. A mim n\u00e3o me pareceu, face ao enquadramento e hist\u00f3rico dos personagens, mas respeito a sua opini\u00e3o !",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4820694507",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "E eu a sua. Concordamos em discordar, n\u00e3o \u00e9 a primeira vez  :)",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4820665921",
                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quando foi suspenso?<br/>E o ser suspenso n\u00e3o quer dizer absolutamente nada, e muito menos prova que Costa fez qualquer telefonema.<br/>Os programas, e as programa\u00e7\u00f5es mudam sempre que as dire\u00e7\u00f5es das TV o pretendem.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4820670159",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Se o c\u00e9u estiver carregado de nuvens e soprar uma nortada, possivelmente pressagiamos chuva !!<br/>Afirmar que a suspens\u00e3o \"n\u00e3o prova nada\" \u00e9 real, mas \u00e9 um insulto a quem seja inteligente !! <br/>Eu n\u00e3o gosto de ser insultado !",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4820671905",
                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sim, tens raz\u00e3o, \u00e9 um insulto para idiotas \u00fateis, como tu...!!!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4820681064",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "S\u00f3 podes ser parvo com esse teu coment\u00e1rio, tira as palas e aprende a olhar em redor !",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4820729414",
                                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Para pessoas parvas como tu, todos que tenham opini\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 tua t\u00eam palas..\nMuito profundo...!!!!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4820732411",
                                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "A profundidade da tua estupidez fica patente com o teu primeiro coment\u00e1rio e a \"teimosia\" demonstrada neste .. respira e l\u00ea o que escrevi, e depois se te apetecer desatinar faz, mas com a plena consci\u00eancia e n\u00e3o por um impulso est\u00fapido como est\u00e1s a demonstrar !!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4820735089",
                                                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "A realidade para ti \u00e9 uma estupidez..!!!!!!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4820750485",
                                                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Consegues parar ?<br/>A conversa h\u00e1 muito ultrapassou os limites do razo\u00e1vel !! Nada tenho contra ti particularmente, mas n\u00e3o estou a gostar das tuas afirma\u00e7\u00f5es. Considero que enveredaste por um caminho complexo, pelo que na presen\u00e7a da tua parvo\u00edce, ponho um ponto final ! <br/>Gosto de \"conversar\" com pessoas inteligentes, contigo n\u00e3o existe conversa !",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4820764450",
                                                                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Claro que n\u00e3o, n\u00e3o existe intelig\u00eancia quando se \u00e9 contra realidade.!!!!<br/>Ponto...!!!!",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4820673617",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Estamos bem ent\u00e3o !!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4820777672",
                                                                            "user": "varatojo",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mais uma vez parvalh\u00e3o.\nEh eh eh. Triste....<br/>( Nem um pensamento articulado este tanso consegue formular...)",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820644064",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mentira \u00e9 mentira.<br/>https: //m. youtube. com/watch?v=unsIQCl4-MU",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820642597",
            "user": "cacacdaav",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que \u00e9 mentira!!!\nEste paquiderme sem\u00edvero alguma vez faria press\u00f5es sobre um jornalista. O topete!\nO Costa n\u00e3o faz press\u00f5es, tem a prima e o irm\u00e3o que tratam dessas minud\u00eancias...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820640791",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"MENTIRA\" O QUE FALO:ANTONIO COSTA.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820635969",
            "user": "binopardal",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o ventura cabe\u00e7a de geleia sempre a trabalhar para o bem geral dos portugueses, \u00e9 uma vergonha...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820628539",
            "user": "kengohan",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Sr. Dr. Primeiro Ministro disse que \u00e9 mentira, ent\u00e3o \u00e9 porque existe algo de falso em tais declara\u00e7\u00f5es da Jornalista Ana Leal. Quando foi o caso de Pedrog\u00e3o em 2017, ele tamb\u00e9m disse que n\u00e3o tinha ido de f\u00e9rias e o facto \u00e9 que o Pol\u00edgrafo da SIC veio esclarecer tudo isso. Eu acredito no Primeiro Ministro e em todos os l\u00edderes parlamentares, Compreendam de uma vez por todas, que eles est\u00e3o l\u00e1 por todos n\u00f3s, com total esp\u00edrito de altruismo e dedica\u00e7\u00e3o. Por favor respeitem e deixem-nos trabalhar pela nossa <b> Na\u00e7\u00e3o.</b> J\u00e1 se esqueceram quando da cataplana do Sr. Dr. Ant\u00f3nio Costa que a todos n\u00f3s portugueses fez criar \u00e1gua na boca, no programa da Cristina Ferreira? Que n\u00e3o vem ao caso mas \u00e9 sem d\u00favida, uma passoa muito humana. #cristinaferreiraumapassoamuitohumana.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "4820621624",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui deixo mais uma curiosidade... O jornalista brasileiro Luis Nassif escreveu algo muito interessante !!!....Diz o jornalista que quando nos seus artigos ataca o BolsoNERO....o seu artigo  n\u00e3o desperta qualquer rea\u00e7\u00e3o por parte dos \"bolsominions\" (apoiantes fan\u00e1ticos do BolsoNERO). Mas quando ataca o MORO a\u00ed provoca \"enorme alvoro\u00e7o das colmeias\" as quais atacam forte e feio... com muitos erros de portugu\u00eas... muitos palavr\u00f5es... e muitas amea\u00e7as !!!...Isto \u00e9 a normalidade  da ultra direita !!!...Mais avan\u00e7a o jornalista que hoje quem lidera a extrema direita brasileira j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o BolsoNERO...mas sim o MORO !!!....E o resultado disto \u00e9 a extrema direita brasileira dividida !!!....Ser\u00e1 bom ou mau para o Brasil ???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820845160",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Certos jornalistas,  que se acham intelectualmente superiores, esquecem-se que o voto de um iletrado vale exactamente a mesma coisa que o voto de um doutor! Mais. Esquecem-se ainda  que a cultura  nem sempre d\u00e1 caracter. E gra\u00e7as a isso v\u00ea-se por ai muito doutor sem  car\u00e1cter e  iletrados que s\u00e3o homens de H grande. Para nosso mal, \u00e1s vezes esses doutores at\u00e9 est\u00e3o \u00e0 frente dos destinos de pa\u00edses!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820661759",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o te trates que n\u00e3o \u00e9 preciso !! fds .. l\u00eas alhos e respondes c****lhos !!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820647810",
                    "user": "josegusmaofilho",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CUIDADO,O COVID 19 VAI TE PEGAR...VAI MORRER!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820608794",
            "user": "olh_metro",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo que entendo Ana Leal est\u00e1 \"feita ao <b> bife\"</b> na TVI. Por outro lado \u00e9 \"gratificante\" saber que Flor Pedroso foi compensada pelo favor que fez ao governo de A. Costa.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820614754",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sairam da informa\u00e7\u00e3o da TVI a Constan\u00e7a...a Judite...o Jo\u00e3o Abreu...e o Jo\u00e3o Oliveira ...sinal que a senhora dona Ana Leal...est\u00e1 de pedra e cal !!!...At\u00e9 rima !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820620074",
                            "user": "olh_metro",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aguarde e ver\u00e1.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bife"
            ]
        },
        {
            "id": "4820608178",
            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando nos livramos deste lixo socialista?<br/>Cheira tudo mal.<br/>Tudo podre.<br/>Mentiras atr\u00e1s de mentiras sem vergonha.<br/>Um primeiro ministro que nao \u00e9 respeitado em lado nenhum, pois nao passa de um <b> labrego </b>armado em importante.<br/>Um governo sem estrat\u00e9gia, sem qualquer designio nacional, onde tudo \u00e9 feito com uma pobreza miser\u00e1vel e com uma incompet\u00e9nxia escandalosa.<br/>Este caso \u00e9 s\u00f3 mais um.<br/>Tudo cheira mal....",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820621123",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O JOTA anda demasiado carente<br/>As suas palavras disso s\u00e3o sinal<br/>Mais indicam que ele est\u00e1 doente<br/>Da\u00ed se justifique que  cheire mal !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4821186962",
                            "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este Fabi\u00e3o tem ar de porqueiro<br/>Insiste sempre em fazer rimas <br/>Quando lhe mandam pro traseiro<br/>Vem para aqui chorar e fazer birras!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4820631276",
                            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A minha rima para ti \u00e9 esta:<br/>Vai pr\u00e1 kona da tua mae e desampara a loja.<br/>Cobard\u00e3o nao prestas para nada.<br/>\u00c9s um meerdas....",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820703343",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O JOTA \u00e9 um grande moina<br/>Da esquerda diz muito mal<br/>Ele n\u00e3o gosta de ir \u00e0 co(i)na<br/>Porque o tipo \u00e9 homossexual !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4821188277",
                                            "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A caghar fiz um cigarro<br/>A caghar o acendi<br/>A caghar o fumei todo<br/>A fumar caghei pra ti...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820618249",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a falar de que Pa\u00eds, e de que PM...!!!!!!\nE o PS deixa de ser Governo quando a maioria dos eleitores quiserem, mas as alternativas o cheiro ainda \u00e9 pior, como tal n\u00e3o vai ser t\u00e3o cedo.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "4820604913",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SE O PRIMEIRO MINISTRO, FEZ ISSO...FICA - LHE MAL!\nMAS O PROGRAMA E PARA CONTINUAR....E MUITO UTIL A SOCIEDADE. E O DA COLEGA ANA BORGES TAMBEM !\nE O \" <b> TUGA </b>\" QUE NAO E ESTUPIDO, APROVA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "4820578484",
            "user": "provinciana",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mentira, mentira, mentira! O s\u00f3crates diz o mesmo, \u00e9 tudo uma inf\u00e2mia.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820582666",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "At\u00e9 que enfim que a PROVINCIANA ...fala verdade !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820575620",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sei que n\u00e3o vem a prop\u00f3sito....mas como estou profundamente chocado...n\u00e3o resisto a colocar aqui a not\u00edcia !!!....E segundo bons \"observadores\"... o BolsoNERO anda cabisbaixo...porque a sua honorabil\u00edssima \"partenaire\" colocou-lhe um par de enfeites na testa !!!...E para rep\u00f4r a sua honra...no dia 15 deste m\u00eas...vai imp\u00f5r a ditadura no Brasil para calar os \"mal falantes\" !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820852605",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela at\u00e9  \u00e9 bem mais nova que ele e bonita. Da\u00ed,  fazer-me lembrar uma \"estoria\" sobre um tipo com 70 anos que se casou com uma pita de 20. Quando confrontado pelos amigos sobre a fidelidade da mo\u00e7a, retorquiu-: N\u00e3o se preocupem com isso. Prefiro comer uma boa lagosta com os meus amigos que comer um monte de mer..da  sozinho! Pode  ser a ideia  do Bolsonaro!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820884751",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "JOAO...ser\u00e1 que o anci\u00e3o tinha \"dentes\" capazes de comer a tal \"lagosta\" ???",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820898433",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Agora com os comprimidos azuis n\u00e3o h\u00e1 lagosta que meta medo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820578572",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que raio \u00e9 que isso interessa ?",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820580715",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Amigo...eu fiquei chocad\u00edssimo com a not\u00edcia e como o SOL at\u00e9 agora n\u00e3o disse nada...eu avancei com a noticia !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820696739",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00e9s jornalista ?<br/>porque n\u00e3o te candidatas a um lugar no SOL ? queres o e-mail do JAS ? ou do Ramirez ?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4820752841",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Viva RUI !!!....Tens andado desaparecido !!!....Foste desfilar no Samb\u00f3dromo ???<br/>Quanto \u00e0 not\u00edcia supra coloquei-a porque o SOL ultimamente parece querer vestir a pele das revistas \"cor de rosa\" e como ainda n\u00e3o tinha abordado o assunto...eu avancei com a not\u00edcia....mas com o meu cora\u00e7\u00e3o sangrando de dor !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4820758695",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A insist\u00eancia que usas sobre o tema \u00e9 que causa estranheza !!<br/>Quanto ao resto, sim, mas humano que sou estou apreensivo porque tenho uma s\u00e9rie de viagens agendadas e n\u00e3o estou nada confort\u00e1vel com as noticias !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4820766103",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mas vais viajar para o Brasil ???....Vai j\u00e1...porque a partir do dia 15 v\u00e3o fechar as fronteiras e n\u00e3o por causa do coronav\u00edrus...mas sim por causa do Bolsonov\u00edrus !!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820570770",
            "user": "disqus_0y7Tv7j5Tc",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 tudo mentira ! Tudo !<br/>Diria mesmo: a Terra \u00e9 plana ! Quem disser o contr\u00e1rio \u00e9 <b> gay.</b>",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820603305",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A pr\u00f3pria dire\u00e7\u00e3o da TVI j\u00e1 afirmou que \u00e9 mentira.\nQuem mente \u00e9 a Ana Leal, ou a TVI?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820578780",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas quem o disse foi o BolsoNERO e os seus ministros e apoiantes secundaram-no !!!<br/>Ent\u00e3o \u00e9 por isso que a \"partenaire\" lhe enfiou o \"par\" !!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4820562801",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deve ser influ\u00eancia da joacine... \u00c9 mentira!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820581785",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com algumas diferen\u00e7as,  quem fez as tintas carregou mais nela que nele.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820583631",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "RACISTAS !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820586321",
                                    "user": "provinciana",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "LOL!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820561336",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o resisto a mandar um \"bitaite\" sobre a apresenta\u00e7\u00e3o a candidatura do sr Ventura a PR !!!...Aquilo foi uma VERGONHA !!!<br/>Prometiam a presen\u00e7a de milhares de pessoas....mas se retirarmos os \"olheiros\" estariam l\u00e1 cerca de 100 pessoas !!!<br/>Publicitaram um jantar de gala !!!...Afinal aquilo foi um jantar... de galo ou galinha...mas de gala n\u00e3o tinha nada !!!<br/>Prometiam um baile de gala...mas o resultado foi um grande galo... porque a \"orquestra\" que animou o baile era um conjunto de m\u00fasica popular....que eu adoro...pois \u00e9 musica do povo !!!<br/>Afinal quem acompanhou o sr Ventura foram os seus familiares e as \"task force\" do Chega !!!<br/>A apresenta\u00e7\u00e3o da candidatura do sr Ventura foi um desastre !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820582675",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E voc\u00ea  acha que, para quem acredita nele, isso conta para alguma coisa? Queria que ele fizesse como o PS? Contratava figurantes?  L\u00e1 para Janeiro  \u00e9 que se vai ver se foi ou n\u00e3o um desastre.  Mas como diria Jo\u00e3o Pinto, \"prognosticos s\u00f3 no fim\"",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820586072",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma equipa campe\u00e3 da 1\u00aa Liga a jogar com uma equipa dos distritais \u00e9 evidente que vai dar uma \"cabazada\" !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820707781",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Prognosticos...s\u00f3 no fim! Tudo o que for acima de 10% ser\u00e1 uma Grande vitoria! E  deixar\u00e1 as for\u00e7as do \"sistema\" em panico!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820565712",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o estive...mas recebi informa\u00e7\u00f5es de absoluta confian\u00e7a !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820588739",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acredite que n\u00e3o fui....mas havia l\u00e1 muitos olheiros os quais transmitiram o fulgor da passeata !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820609540",
            "user": "disqus_Oe6x7GpL6C",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"peca pela incompet\u00eancia\"... no entanto nunca foi condenada em tribunal, apesar de j\u00e1 v\u00e1rios a\u00ed a terem tentado calar. Explique l\u00e1 melhor isso, ou ent\u00e3o elucide-nos, fornecendo exemplos dessa incompet\u00eancia de que a acusa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820556014",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O bosta \u00e9 o l\u00edder da ditadura que reina em Portugal!!!!!! Quem n\u00e3o estiver com ele,leva!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820638182",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves viver em Marte, ou na Lua...!!!!!!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820544314",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A fam\u00edlia PS apresenta:<br/>Vitalino Canas, um comediante como h\u00e1 poucos.<br/>Diz ele que anda h\u00e1 40 anos a preparar-se para ser juiz no TC.<br/>Ora, o TC s\u00f3 existe h\u00e1 38, portanto o jovem Vitalino come\u00e7ou a sua jornada ainda antes dessa institui\u00e7\u00e3o ser criada, um aut\u00eantico vision\u00e1rio!!!!\ud83d\ude2e\ud83d\ude2e\ud83d\ude2e\nFelizmente nem os deputados do PS se deixaram comover e convencer por t\u00e3o muy inteligente figura.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820543816",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...tenho pouca paci\u00eancia para conversas de tasca! ...o senhor primeiro ministro se acha que a jornalista est\u00e1 a mentir s\u00f3 tem uma coisa a fazer, \u00e9 coloca-la em tribunal ...que \u00e9 isso que se faz nos pa\u00edses democr\u00e1ticos e civilizados.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820541328",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas o sr Ventura colocou algumas quest\u00e3o ao PM sobre o coronav\u00edrus ???...Eu penso que n\u00e3o....apesar do debate incidir sobre o coronav\u00edrus !!!<br/>O sr Ventura \u00e9 um \"baderneiro\" !!!...S\u00f3 quer \"baderna\" !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820536650",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que \u00e9 mentira!<br/>Tamb\u00e9m \u00e9 mentira que ele enviou um sms ao ent\u00e3o director adjunto do Expresso Jo\u00e3o Vieira Pereira, por n\u00e3o ter gostado de um artigo.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820545404",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas isso \u00e9 normal\u00edssimo !!!...Tantas vezes que os jornalistas que est\u00e3o \"vendidos\" \u00e0 direita...e s\u00e3o MUITOS...lan\u00e7am c\u00e1 para fora not\u00edcias totamente falsas e a pessoa atingida pela falsidade da noticia tem todo o direito a telefonar \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do jornal para rep\u00f4r a verdade dos factos !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820529754",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah bom! Se o ilusionista/malabarista Costa diz que \u00e9 mentira, ent\u00e3o j\u00e1 fico mais \"descansado\". \u00c9 que pol\u00edticos a mentirem \u00e9 uma coisa muito \"rara\".......",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820531617",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O sr Ventura mente compulsivamente !!!...J\u00e1 o nosso primeiro...n\u00e3o pode mentir pois tem todo o mundo a beber as suas palavras !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820529486",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pote de unto \u00e9 um mentiroso compulsivo.\nTem a escola do Nr. 44 e n\u00e3o tem vergonha na cara.\nClaro que pressionou a esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o \ud83d\udcfa para despedirem a jornalista.",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820658688",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O  pote de unto \u00e9 o maior mentiroso que c\u00e1 temos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820696569",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este KLABAU \u00e9 asqueroso<br/>Tem postura de demente<br/>Ele sim que \u00e9 mentiroso<br/>E isso aqui est\u00e1 bem patente !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4821386207",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o fui eu que mandei encobrir os furtos de Tancos, Carregueira e Penha de Fran\u00e7a. Foi o Bosta.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820645671",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Informo-o que a dire\u00e7\u00e3o da TVI j\u00e1 afirmou que \u00e9 mentira.<br/>Por isso quem mente, \u00e9 a Ana Leal, ou a TVI?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820684939",
                            "user": "amigodocamolas",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Informo-o que a Ana Leal afirmou que \u00e9 verdade.<br/>Por isso quem mente, \u00e9 o Ant\u00f3nio Costa, ou a direc\u00e7\u00e3o da TVI?\n\u00c9 isso o que acontece quando qualquer sujeito desliga o c\u00e9rebro e a raz\u00e3o e se entrega todo lampeiro ao desejo de se apegar a ideologias. N\u00e3o tem muita salva\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820605533",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Transformar a mentira em verdade e a verdade em mentira \u00e9 a especialidade  adquirida na  escola socialista.<br/>Demagogos essa <b> canalha.</b>..",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Canalha"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4820532959",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas refere-se ao sr Ventura ???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820524018",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outro mentiroso compulsivo, mas quem \u00e9 que acredita neste kosta do pa\u00eds das maravilhas, o homem abre a boca e s\u00f3 sai aldrabices este vendedor de banha de cobra!!!!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820528694",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu acredito no nosso primeiro ministro.... e como eu est\u00e3o milh\u00f5es de portugueses !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820532231",
                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro que sim, como tu h\u00e1 muitos... Mas tamb\u00e9m h\u00e1 muitos milh\u00f5es que n\u00e3o acreditam nele, nem na palavra dele, que para mim vale zero!!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820571911",
                                    "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 primeiro ministro mas n\u00e3o com o meu voto, nem de uns tantos milh\u00f5es, para mim o kosta vale zero, s\u00f3 faz mal ao progresso de Portugal!!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4821261597",
                                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o te preocupes, o diabo chegou sob a forma de doen\u00e7a, a queda vai ser vertiginosa!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4820591389",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E o Cavaco...e o Dur\u00e3o...e o Santana...e o Passos Coelho....fizeram algo de bom por Portugal ???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4820640690",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E o S\u00f3crates fez o qu\u00ea?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4820644588",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Muita \ud83d\udca9.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4820637975",
                                    "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Muito pelo pa\u00eds, tenho saudades deles, e ao menos n\u00e3o anda a justi\u00e7a a tr\u00e1s de nenhum deles!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820533486",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Problema seu !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820538180",
                    "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Igualmente!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820531792",
            "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se acreditas, ainda bem, o <b> gajo </b>\u00e9 capaz de vender a m\u00e3e por tuta e meia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820777250",
                    "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Querias saber est\u00e1s interessada no neg\u00f3cio?!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4820535370",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas n\u00e3o vendeu o pa\u00eds tal como o fizeram os direiTRALHAS ao privatizar tudo o que era publico por \"dez r\u00e9is de mel coado\" !!!...E N\u00c3O S\u00d3 !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820544339",
                    "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o vendeu o pa\u00eds, porque j\u00e1 n\u00e3o havia nada para vender. O teu amigo pin\u00f3quio encarregou-se de o fazer para lhe aliviar a carga.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820547178",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A venda do pa\u00eds come\u00e7ou com o Cavaco !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820550157",
                                    "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Agora d\u00e1s-lhe com o Cavaco e esqueces-te o outro que teve o cortejo f\u00fanebre em conjunto com os cavalos da GNR,o tal xuxa, que xuxava de noite e de dia.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820513903",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A interven\u00e7\u00e3o do sr Ventura...tal como \u00e9 seu costume...foi uma ...V E R G O N H A !!!<br/>Tal como VERGONHA foi o seu jantar de galo ou galinha quando da apresenta\u00e7\u00e3o da sua candidatura a PR !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820521345",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Fabi\u00e3o, parece que o nick Eu Estou Aqui foi banido do Sol.<br/>Sabe alguma coisa sobre isso?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820527244",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Dever\u00e1 dirigir essa pergunta \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do SOL !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820528959",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como voc\u00eas andam sempre em conjunto pensei que o conhecesse.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4820529968",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "MELIODAS....continua cusca !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4820530983",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Filipa, \u00e9 voc\u00ea?<br/>Ela \u00e9 que confunde as coisas.<br/>Eu sou um homem.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4820537683",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "AHAHAHAH !!!....MELIODAS....hoje est\u00e1 bem humorado...heim ????!!!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4820536444",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "IGNORANTE...lamento mas continua ignorante !!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820508260",
            "user": "desprezo_carnides",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mentira... Pode dizer-se v\u00e1rias vezes... Vergonha, n\u00e3o...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820514999",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que a palavra VERGONHA deve aplicar-se \u00e0 interven\u00e7\u00e3o do sr Ventura !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4821290113",
                            "user": "desprezo_carnides",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Goste-se ou n\u00e3o do tipo (pessoalmente n\u00e3o gosto) a verdade \u00e9 que tem colocado muitas vezes o dedo na ferida.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4820597598",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sabe o que \u00e9 VERGONHA?  Vergonha \u00e9 um trabalhador do privado quando  doente, receber (ao 4\u00ba dia) 55% do seu sal\u00e1rio e se for trabalhador do publico receber (a partir do 1\u00ba dia) 100% do seu sal\u00e1rio. ISSO \u00c9 QUE \u00c9 VERGONHA.  \"Somos todos iguais mas h\u00e1 uns que s\u00e3o mais iguais que outros\"  Cada vez mais esta frase do Triunfo dos Porcos se aplica ao Portugal p\u00f3s 25 de Abril!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4820627799",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "JOAO....mas n\u00e3o \u00e9 direita que vai igualar o publico e privado !!!....Se queremos caminhar para uma futura igualdade.... ser\u00e1 com a esquerda...mas nunca com a direita !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4820821973",
                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A esquerda? Qual esquerda? Aquela que colocou o pa\u00eds refem da Intersindical?  Aquela que impede uma greve legitima do sector privado fazendo uma requisi\u00e7\u00e3o civil e colocando militares a fazer o trabalho dos grevistas como fez a geringon\u00e7a? Aquela que tem por clientela os funcion\u00e1rio publicos como \u00e9 o caso do BE? Ou aquela que tomou de assaltou a SS e a tem delapidado como tem feito o PS? Como v\u00ea h\u00e1 muitas esquerdas ...e nenhuma respeita  quem trabalha  no privado!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820506988",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chega-lhes Andr\u00e9 Ventura at\u00e9 que a voz te doa.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820519136",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas j\u00e1 deve ter problemas de garganta pois que a sua interven\u00e7\u00e3o foi parca em palavras !!!..E ainda bem ...porque o sr Ventura...tal como o BolsoNERO....quando eles abrem a boca... sai asneira !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820502734",
            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eh mentira eh mentira eh mentira sim Senhor lembro me desta musica de algum lado .....",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820502032",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal bateu no fundo, um sistema totalmente putrefacto. <br/>Como \u00e9 poss\u00edvel haver fan\u00e1ticos a votar nisto??",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820520168",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Z\u00c9...foram pouqu\u00edssimos a votar no sr Ventura !!!...E ser\u00e3o cada vez menos !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820501968",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me surpreende nada. Essa senhora \u00e9 o que \u00e9 e s\u00f3 sobreviveu n\u00e3o pelas suas qualidades de rigor e seriedade.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820505698",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sou todo ouvidos, diga, enuncie.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820784393",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c8 tudo?\nUma \u00e9 mentira e oputa \u00e9 o que se sabe...\nQuer que u lhe conte sobre quem fazia o alinhamento do telejornal da RTP?<br/>Quer saber das direc\u00e7\u00f5es de jornais decapitadas?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820484689",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O boitura \u00e9 o t\u00edpico taberneiro!<br/>Engole toda a merda!<br/>Depois pensa que faz um figur\u00e3o com fakes!<br/>Um doutor eheheh!<br/>Quem n\u00e3o o conhecer que o compre!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820473893",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele era s\u00f3 o numero dois do S\u00f3crates, o bra\u00e7o direito do S\u00f3crates e todos sabem bem o que S\u00f3crates fez \u00e0 Moura Guedes\u2026",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820504540",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O povo esquece-se de um dia para o outro das coisas.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4820525905",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Z\u00c9....o povo tem mem\u00f3ria de elefante e por isso deu a vit\u00f3ria ao Antonio Costa !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4820467460",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> canalha </b>deste indiano ainda vai para ao 45 em \u00c9vora! Deixem continuar o caso de Tancos!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4820524188",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este reles VILARDEMACADA<br/>Tem a cabe\u00e7a cheia de teias<br/>Est\u00e1 a precisar d'uma mocada<br/>Que lhe refresque as ideias !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820513083",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves ser do CHEGA. Achas que o caso de Tancos pode levar um primeiro ministro \u00e1 cadeia? O extremismo de esquerda ou de direita (como \u00e9 o teu caso) leva \u00e1 imbecilidade.<br/>Modera no tinto e mete mais tabaco naquela porcaria que compras no chin\u00eas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4820500800",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves-te julgar entre irm\u00e3os.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Canalha"
            ]
        }
    ]
}