{
    "header": {
        "title": " No nono anivers\u00e1rio da legaliza\u00e7\u00e3o do casamento LGBT em Portugal, Malato deixa sugest\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Lisboa ",
        "subtitle": " Casamento LGBT foi legalizado em Portugal a 08 de janeiro de 2010 ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 8 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/641405/no-nono-aniversario-da-legalizacao-do-casamento-lgbt-em-portugal-malato-deixa-sugestao-a-c-mara-de-lisboa ",
        "postText": " ['Assinalam-se esta ter\u00e7a-feira nove anos desde que foi legalizado o casamento LGBT em Portugal.', 'Jos\u00e9 Carlos Malato n\u00e3o deixou passar a data ao lado e utilizou as redes sociais para deixar uma sugest\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Lisboa.', '\"Que data feliz\u0094, come\u00e7ou por dizer o apresentador no Instagram.', '\u0093S\u00f3 falta podermos concorrer aos Casamentos de Sto. Ant\u00f3nio, n\u00e3o \u00e9, C\u00e2mara Municipal de Lisboa? Nem menos, nem mais. Direitos iguais\", acrescentou.', ''] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,Rabeta,Paneleiragem",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4276728757",
            "user": "danisilva",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois, n\u00e3o me parece que o St. Ant\u00f3nio considere isso casamento...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4276436461",
            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 isso, p\u00e1. Promove mais <b> paneleiragem </b>malato. Ser<b>  rabeta</b> e l\u00e9sbica \u00e9 que \u00e9 fixe. Felizmente n\u00e3o se reproduzem.\nE em breve ter\u00e1s os travecos, trans e aberra\u00e7\u00f5es dos 1.000 g\u00e9neros a perseguirem-te porque se<b> r ga</b>y.... \u00e9 coisa do passado, \u00e9 muito opressor.... Come\u00e7am a exigir bichas travecas como apresentadores.. J\u00e1 est\u00e1 a acontecer noutros pa\u00edses e em breve \u00e9 aqui. Mas essa moda, por c\u00e1, morre antes \"de nascer\"...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4287785143",
                    "user": "disqus_CWCpd8Uxqg",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uhmmm\ud83e\udd14 ser\u00e1 que \u00e9s um <b> gay </b>enjaulado? Queres que v\u00e1 buscar o serralheiro? \ud83d\ude02 Agora s\u00f3 pro nojo \"nem menos nem mais direitos iguais\" \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\ud83c\udff3\ufe0f    \u200d\ud83c\udf08\ud83d\udc69\u200d\u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udc69\ud83d\udc68\u200d\u2764\ufe0f\u200d\ud83d\udc68",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Rabeta",
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "4276410870",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me parece que o Sto. Ant\u00f3nio e a S\u00e9 de Lisboa se prestem \u00e0s mariquices do malatos.\nMas n\u00e3o desanime. Pode ele pr\u00f3prio criar o seu evento - tente ir bater \u00e0 porta da mesquita ali na pra\u00e7a de Espanha, quem sabe n\u00e3o ter\u00e1 mais sorte... pode at\u00e9 ser que permitam uns \"casamentos\" polig\u00e2micos \u00e0 maneira!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4276168636",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No nono anivers\u00e1rio da legaliza\u00e7\u00e3o do casamento <b> LGBT </b>em Portugal, Malato deixa sugest\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara de Lisboa...!!<br/>...N\u00e3o<b>  LGBT</b> I ??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4276074224",
            "user": "disqus_0rTGFuXZcK",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sabe l\u00e1 ele o que \u00e9 um casamento ... nem com um desenho l\u00e1 chegaria ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}