{
    "header": {
        "title": " 'Esta \u00e9 uma fase em que eu e o Manel precisamos deste sil\u00eancio' ",
        "subtitle": " Cristina Ferreira fala sobre audi\u00eancias, Goucha e o seu antigo programa ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 14 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/642153/esta-e-uma-fase-em-que-eu-e-o-manel-precisamos-deste-sil-ncio- ",
        "postText": " ['Na entrevista que deu ao jornal P\u00fablico, Cristina Ferreira falou sobre o seu percurso profissional, a rela\u00e7\u00e3o com Manuel Lu\u00eds Goucha, a forma como os antigos colegas est\u00e3o a lidar com esta nova fase, a pol\u00e9mica em torno do telefonema de Marcelo e aproveitou para deixar um \u0091recado\u0092 ao seu antigo programa \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 e \u00e0 escolha dos conte\u00fados apresentados no mesmo.', 'O telefonema do Presidente da Rep\u00fablica no primeiro programa de Cristina Ferreira na SIC foi logo dos primeiros temas a ser abordado. A apresentadora garantiu que nada foi combinado e disse ter ficado com \u0093pena\u0094 que Marcelo tenha sido t\u00e3o criticado por ter ligado para o programa.', '\u0093Foi criticado e eu tive uma pena imensa que as pessoas tivessem essa rea\u00e7\u00e3o, como se ele me tivesse privilegiado em detrimento dos outros, isto quando ele tinha dado uma entrevista ao Manel [Lu\u00eds Goucha] na semana anterior; como ele j\u00e1 ligou duas ou tr\u00eas vezes para o programa da F\u00e1tima Lopes A Tarde \u00e9 Sua; ou para a RTP muitas vezes. Acho que o \u0093efeito Cristina\u0094 \u00e9 que teve esta rea\u00e7\u00e3o por parte da imprensa. Porque em todas as outras vezes que ele ligou para programas de TV nunca se fez uma not\u00edcia\u0094, explicou ao P\u00fablico.', '\u0093O professor Marcelo \u00e9 assim, \u00e9 mesmo afetuoso e gosta de deixar marca nas pessoas. N\u00f3s \u00e9 que somos um pa\u00eds que n\u00e3o entende as coisas da forma mais ligeira como devem ser entendidas. Ali era apenas um amigo, uma pessoa que tem respeito pelo meu trabalho e pela forma como estou na televis\u00e3o e na vida. Achou que eu merecia este miminho. S\u00f3 o entendo dessa forma e vou guardar para o resto da vida este gesto\u0094, acrescentou.', 'Quanto \u00e0 guerra de audi\u00eancias, Cristina lembrou que s\u00f3 dois anos depois de ter chegado ao \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 \u00e9 que o programa da TVI come\u00e7ou a liderar (e assim o fez durante os 12 anos seguintes). Questionada sobre se j\u00e1 tinha contactado Manuel Lu\u00eds Goucha desde a estreia na SIC, a apresentadora disse que ainda n\u00e3o o tinha feito e que sabia que este era um momento mais fr\u00e1gil para ambos: \u0093Eu estou na posi\u00e7\u00e3o mais dif\u00edcil: sou eu que estou a ganhar que vou ligar? Sempre disse que o que perder vai ficar triste nesta fase. \u00c9 inevit\u00e1vel. N\u00f3s os dois est\u00e1vamos habituados a ganhar juntos. Portanto, se eu perder, vou ficar trist\u00edssima, como eu sei que o Manel s\u00f3 pode estar. Nenhum de n\u00f3s quer perder. Eu sei que h\u00e1 tristeza do outro lado mas n\u00e3o tenho de ser eu a dizer [faz o gesto do telefone com os dedos junto ao ouvido e uma careta tristonha] \u0093At\u00e3o, t\u00e1s triste?\u0094 N\u00e3o \u00e9? N\u00e3o sou eu que vou dizer isso\u0085\u0094.', '\u0093O Manel \u00e9 das pessoas mais importantes da minha vida para sempre. Ponto. Mas acho que temos de respeitar as fases do processo e esta \u00e9 uma fase em que os dois precisamos deste sil\u00eancio de parte a parte\u0094, acrescentou.', '', '', 'Cristina Ferreira falou ainda sobre a \u00faltima pol\u00e9mica em torno do \u0091Voc\u00ea na TV\u0092. Questionada sobre se convidaria M\u00e1rio Machado para o seu programa, a apresentadora foi direta ao assunto: \u0093At\u00e9 hoje, no meu percurso profissional, nunca pensei em ter M\u00e1rio Machado como meu convidado, portanto, n\u00e3o o teria trazido a um programa meu\u0094.', '\u0093Temos de ter algum cuidado com os convidados que escolhemos. Mas acho que de alguma forma t\u00eam de ter [espa\u00e7o]. Temos de ouvir toda a gente. N\u00e3o podemos \u00e9 deixar que quem nos ouve n\u00e3o tenha acesso ao perigo de algumas palavras que s\u00e3o ditas. Temos de explicar o porqu\u00ea de algumas daquelas ideias ou conceitos j\u00e1 estarem ultrapassadas. Um pouco como as touradas... Com a quest\u00e3o de Salazar, por exemplo, temos de perceber por que \u00e9 que a maior parte das pessoas com mais de 60 anos tem alguma saudade de Salazar. E podemos fazer esse trabalho de mostrar por que \u00e9 que boa parte dessas pessoas diz que tem saudades daquilo. Mas tamb\u00e9m \u00e9 preciso explicar o que mudou, como a vida era antes e como \u00e9 agora; e por que \u00e9 que agora \u00e9 melhor que antes\u0094, acrescentou.'] ",
        "numberPosts": "5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4287144551",
            "user": "sednas",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m lhe ensine a dizer Manuel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4286151607",
            "user": "kika_1900",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sr. Presidente da rep\u00fablica j\u00e1 a beijou ou ainda n\u00e3o ? <br/>Tudo isto a prop\u00f3sito do sil\u00eancio .<br/>( o Bruno De Carvalho desapareceu das not\u00edcias tinham que arranjar <br/> outra personagem e esta at\u00e9 com o patroc\u00ednio do chefe do estado...<br/>Not\u00e1vel este sil\u00eancio ) .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4286119326",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00c1 BEM ABELHA!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4286107800",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fascista!!!! eheheheh",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4286113090",
                    "user": "disqus_0rTGFuXZcK",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitada da lourinha parece ser t\u00e3o boa rapariguinha ..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}