{
    "header": {
        "title": " Ministro e respons\u00e1veis do futebol v\u00e3o ao Parlamento falar sobre Caso Marega ",
        "subtitle": " PCP considera que \u00e9 preciso tomar decis\u00f5es para que 'estas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o envergonhem o pa\u00eds'. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686742/ministro-e-responsaveis-do-futebol-vao-ao-parlamento-falar-sobre-caso-marega ",
        "postText": " ['O Parlamento aprovou ontem as audi\u00e7\u00f5es do ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Eduardo Cabrita, do secret\u00e1rio de Estado do Desporto, Jo\u00e3o Paulo Rebelo, da Liga Portuguesa de Futebol Profissional e da Autoridade para a Preven\u00e7\u00e3o e o Combate \u00e0 Viol\u00eancia no Desporto, na sequ\u00eancia dos insultos de que Moussa Marega foi alvo no jogo de domingo frente ao Vit\u00f3ria Sport Club.', 'O requerimento, apresentado pelo PCP, contou com os votos favor\u00e1veis de todos os deputados presentes. Ausentes estavam os deputados do PAN, Iniciativa Liberal e Chega.', 'Considerando que este \u00e9 um assunto que ultrapassa as compet\u00eancias da Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, onde o requerimento foi aprovado, o deputado comunista Ant\u00f3nio Filipe sublinhou a import\u00e2ncia da tomada de decis\u00e3o nestes casos para que estas situa\u00e7\u00f5es n\u00e3o continuem a envergonhar o pa\u00eds.', 'Considerando que era necess\u00e1ria uma separa\u00e7\u00e3o de \u00e1guas entre os comportamentos racistas e a linguagem de \u00f3dio e de viol\u00eancia no desporto, Telmo Correia, do CDS, sugeriu que tamb\u00e9m a Autoridade para a Preven\u00e7\u00e3o e o Combate \u00e0 Viol\u00eancia no Desporto fosse ouvida no Parlamento.', '', 'Intransig\u00eancia', 'Beatriz Gomes Dias defendeu que era preciso olhar para o epis\u00f3dio com \u0093uma postura de intransig\u00eancia\u0094. A deputada do Bloco de Esquerda j\u00e1 tinha, na segunda-feira e em conjunto com o deputado Lu\u00eds Monteiro, questionado o Governo sobre quais as medidas de interven\u00e7\u00e3o que se previa tomar neste caso e sobre a exist\u00eancia de casos semelhantes.', 'J\u00e1 a deputada socialista Isabel Moreira lembrou que o jogador Marega n\u00e3o foi a primeira v\u00edtima de racismo no desporto, mas foi \u0093o primeiro exemplo medi\u00e1tico a dizer basta\u0094, e Joacine Katar Moreira alertou para que as quest\u00f5es do racismo n\u00e3o fossem discutidas apenas quando h\u00e1 \u0093um consenso\u0094 por parte dos m\u00e9dia ou dos partidos pol\u00edticos ou \u0093quando se refere a futebol\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - White,Nationality - General,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Ra\u00e7a,Gajo,Branco,Estrangeiro,Preto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4806878016",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que melhor representa o futebol e o <b> racismo,</b> s\u00e3o os oportunistas da situa\u00e7\u00e3o, que neste caso \u00e9 o governo soicialista..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4803052939",
            "user": "disqus_rDi0ytS9VM",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "20 malandros a Bater na policia n\u00e3o envergonha o pais (na policia, nos m\u00e9dicos, nos professores, nos bombeiros) mas est\u00e3o todos muito envergonhados por causa de uma atitude infantil de um jogador de futebol? Ate levam a discuss\u00e3o para o parlamento porque o estado calamitoso dos servicos publicos n\u00e3o envergonha ningu\u00e9m e nem sequer merece ser discutido.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803106173",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os roubos??, a corrup\u00e7\u00e3o?? milhares de milh\u00f5es a voarem para o <b> estrangeiro?</b>? assaltos, arrast\u00f5es, facadas, viol\u00eancia que se vive nos sub\u00farbios?? n\u00e3o envergonha esta cambada??",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Estrangeiro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803012978",
            "user": "30ecinco",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Moussa Marega Nova Contrata\u00e7\u00e3o para o LIVRE...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802910360",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este ministro/palha\u00e7o nem opini\u00e3o pr\u00f3pria tem!!!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802828466",
            "user": "uomemvainu",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "futebol industria de lavagem de dinheiro",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802808320",
            "user": "disqus_tKATGeho7g",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deveriam era ir falar sobre tudo o que se est\u00e1 a passar no futebol extremamente conden\u00e1vel. Mas sobre isso, nem politicos, nem partidos nem deputados est\u00e3o minimamente interessados. Muitos t\u00eam o rabo entalado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803054549",
                    "user": "disqus_rDi0ytS9VM",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deviam convidar o Rui Pinto que tornaria o debate bem interessante para quem paga a estas in\u00fateis. Aposto que ate teriam audi\u00eancia.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4803108244",
                            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "T\u00eam medo do Rui Pinto, ele pode desmascarar a podrid\u00e3o que reina no futebol e na politica, por isso abafam-no.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802780813",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao longo de d\u00e9cadas contruimos uma sociedade sem valores, deram poder a grupos de claques desordeiras e eis o resultado.Isto s\u00e3o os valores assentes na democracia em liberdade s\u00f3 para uns.Um sistema de JUSTI\u00c7A e de leis que n\u00e3o metem medo a ningu\u00e9m,um sistema que s\u00f3 serve para gastar dinheiro.Educaram arruaceiros e agora n\u00e3o os conseguem domesticar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802798442",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sempre dos tempos mais remotos que nos campos de futebol houve cenas de pancadaria.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802774662",
            "user": "valriagusmo",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CABRITA DE NOVO??MAIS DO MENOS...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802774392",
            "user": "disqus_FnCl1dsQjf",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A partir de agora estes rapazes v\u00e3o todas as semanas ao parlamento, acontece todas as vezes que h\u00e1 jogos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802778143",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PAGOS A PESO DE OURO COM OS NOSSOS IMPOSTOS, UM CIRCO BEM PAGO.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802755746",
            "user": "vandercleidedirceu",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A que dever\u00e1 tanta viol\u00eancia no futebol parecendo ser considerado o \u00fanico \"desporto\" deste pa\u00eds?<br/>Ser\u00e1 que certa malta que n\u00e3o tem para onde se virar extravasa as desilus\u00f5es, as frustra\u00e7\u00f5es nos campos de futebol, ou ser\u00e1 uma heran\u00e7a do passado que j\u00e1 vai longe?<br/>Na verdade d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds n\u00e3o tem outros desportos a que a imprensa falada e escrita n\u00e3o se dedica muito, parecendo o futebol um destino p\u00e1trio!<br/>Na verdade o pa\u00eds parece ter-se balcanizado e retrocedido em vez de evoluir para se integrar, um pouco mais, nesta europa de que se orgulham tanto muitos dos politiqueiros que governam Portugal!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802759025",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Soltem mas \u00e9 o Rui Pinto para se desmascarar a podrid\u00e3o que reina no futebol e na politica.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802752361",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acabem com a palha\u00e7ada!!! sejam uteis \u00e0 sociedade que os sustenta.<br/>Todas as equipas t\u00eam pretos, portanto pro\u00edbam a entrada de brancos nos est\u00e1dios para n\u00e3o incomodares os meninos, principalmente os indisciplinados como esse marega.<br/>Politicada nojenta, tanto problema grave neste miser\u00e1vel pa\u00eds e esta escumalha paga com os nossos impostos nestas palha\u00e7adas, nojentos de meerda.<br/>Este <b> gajo </b>a que apelidam de ministro mete NOJO.<br/>Esquerdalhada de meerda, como se consegue votar nesta estercalhada???<br/<b> >Racismo</b> vem do Bloco de Esterco e do mamadou, desses movimentos racistas que pagamos com os nossos impostos e que odeiam os brancos.<br/>Tudo devolvido aos pa\u00edses de origem e acaba-se com essa meerda d<b> o racism</b>o que j\u00e1 mete nojo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802749074",
            "user": "abilioalmeida",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e continuo eu e milhares de pessoas sem saber o que \u00e9 que chamaram ao homem..  e aqueles gestos que este tal marega enviou para as bancadas foi o qu\u00ea??? <b> racismo.</b>. mas qual<b>  racismo</b>??  o de chama<b> r pret</b>o a <b> um pre</b>to?<b> ? e bra</b>nco <b> a um br</b>anco?? o verda<b> deiro ra</b>cismo vem de quem n\u00e3o aceita ou respeita viver em minoria e por tudo e por nada sentem-se logo vitimados.. por favor, nos Pa\u00edses aonde a maioria s\u00e3o de<b>  outr</b>a ra\u00e7a ou cor os outros que podem ser chamados de racistas c\u00e1 ser\u00e3o as vitimas l\u00e1....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Ra\u00e7a",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        }
    ]
}