{
    "header": {
        "title": " Padre expulsa maestro do coro por ser homossexual ",
        "subtitle": " O incidente est\u00e1 a indignar os fi\u00e9is. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de mar\u00e7o 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/552412/padre-expulsa-maestro-do-coro-por-ser-homossexual ",
        "postText": " ['O afastamento de Jo\u00e3o Maria, de 21 anos, do coro da igreja paroquial de Castanheira de Pera, em Coimbra, est\u00e1 a indignar os fi\u00e9is.', 'Segundo a diocese de Coimbra, o afastamento do maestro deveu-se a um alegado desvio de dinheiro, mas a popula\u00e7\u00e3o assegura que a decis\u00e3o se deveu ao facto de o jovem ter assumido a sua homossexualidade, conta o Jornal de Not\u00edcias.', '\"Ele sempre foi um anjo branco na par\u00f3quia, e h\u00e1 cerca de meio ano para c\u00e1 passou a ser o dem\u00f3nio\u0094, disse Piedade Oliveira, membro do coro, ao JN. \"Desde que se tornou p\u00fablico que o Jo\u00e3o era homossexual, passaram a implicar com tudo\", explicou.', 'Os elementos do coro v\u00e3o lutar pela manuten\u00e7\u00e3o do maestro e, em protesto, v\u00e3o apresentar-se nas eucaristias vestidos de negro e sem entoar qualquer c\u00e2ntico.'] ",
        "numberPosts": "34 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female age and physical appearance,Sexual Identity - General,Religious Identity - Roman Catholic",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Mulher,Idiota,Imbecil,Bruxa,Homossexual,Padreca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3192229106",
            "user": "disqus_EXUYNKrE3W",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muitos padres ,a meu ver ,n\u00e3o representam nada do que Jesus quis transmitir e estes crentes desta not\u00edcia devem pensar isso mesmo.<br/>A ser verdade a raz\u00e3o do afastamento \u00e9 triste e curioso ,principalmente vinda de ditos representantes de Deus na Terra que deviam era estar caladinhos ,pois nem a hist\u00f3ria antiga nem a recente lhes \u00e9 favor\u00e1vel em atitudes lament\u00e1veis e vergonhosas.<br/>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3191631096",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O padre quer mais que DEUS ! O padre tem se revoltar contra DEUS ! Todos s\u00e3o filhos da cria\u00e7\u00e3o se DEUS ESSE PODER DA CRIA\u00c7\u00c3O E O SENHOR DE TODAS AS COISAS ! <br/>Ter\u00e3o que se revoltar contra Deus ent\u00e3o por tal permiss\u00e3o . <br/>O que eles n\u00e3o sabem e at\u00e9 ignoram a BIBLIA que dizem defender na qual est\u00e1 escrito .\n\" Deus \u00e9 espirito e os seus adoradores devem ador\u00e1-lo em espirito e verdade \" Jo\u00e3o 4:24 .\nO qual n\u00e3o indu\u00e7\u00e3o adora\u00e7\u00e3o e o valor do ser pela aspecto <b> sexual </b>mem t\u00e3o pouco corporal .\nAssim como tamb\u00e9m ; \" somos corpo e espirito , andemos em espirito \" BIBLIA !\nO que esses HIPOCRITAS ignoram que o real valor est\u00e1 no espirito e nunca no corpo , o corpo f\u00edsico pode ser fisicamente masculino e o espirito ser feminino ou ao inverso . <br/>Como tal DEUS TODO PODEROSOS SENHOR DA CRIA\u00c7\u00c3O COMO PERMITIU TAL ?\nComo TODO PODEROSOS ASSIM PERMITIU ESSA LIBERDADE DA CONCEP\u00c7\u00c3O !\nSegundo esses padre e sua atitude uma m\u00e3e ou pai com filho nesse aspecto teria que o excluir da sua casa e DEUS DO MUNDO!\nQuando observo certas pessoas querendo ser mais que DEUS , caso para perguntar , ser\u00e3o eles o tal DEUS ?\nSera que representam ate Jesus se disse : \" Ide e multiplicai-VOS , eles se ficando pelo celibat\u00e1rio ? T\u00c3O HIPOCRITAS QUE S\u00c3O NAS SUAS AC\u00c7\u00d5ES ...<br/>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3191572647",
            "user": "disqus_wdUc5V6xp0",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A reac\u00e7\u00e3o salutar dos fi\u00e9is e do coro, da igreja paroquial de Castanheira de Pera, \u00e9 louv\u00e1vel e de grande idoneidade crist\u00e3.\nA minha simpatia, vai para todas aquelas pessoas que lutam contra a discrimina\u00e7\u00e3o...j/l",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "3191851934",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O padre deveria ser irradiado por separar algu\u00e9m pelo sexo em vez pelas suas ac\u00e7\u00f5es , nem \u00e9 capaz de julgar algu\u00e9m para isso teria que ser conhecedor da profundeza do ser de cada um . <br/>Agora sen\u00e3o quiser homossexuais na igreja , que digam assim : \" DEUS DEIXOU O SER NASCER LIVRE ; N\u00d3S ESTAMOS CONTRA DEUS DA CRIA\u00c7\u00c3O QUE PERMITIU SEMELHANTE ! \" <br/>Igreja cat\u00f3lica contra a cria\u00e7\u00e3o de DEUS !\nNingu\u00e9m nasce pela sua vontade ...H\u00e1 que aceitar o outrem ! ",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3192331415",
                            "user": "disqus_EXUYNKrE3W",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por vezes nalguns membros da igreja cat\u00f3lica falta a compreens\u00e3o e toler\u00e2ncia que tanto apregoam e \"ensinam\"...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3195953611",
                                    "user": "disqus_EXUYNKrE3W",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Embora brinque com a quest\u00e3o,o que para mim \u00e9 mais importante nisto \u00e9 saber mesmo a raz\u00e3o da expuls\u00e3o ou n\u00e3o.\nUm padre s\u00f3 por ser padre n\u00e3o deveria afastar algu\u00e9m da par\u00f3quia s\u00f3 por ser gay  ,da mesma forma que a um gay n\u00e3o lhe deve ser permitido fazer  o que bem entende s\u00f3 por ser gay .\n\u00c9 bom que n\u00e3o se confundam as coisas...a nossa forma de viver os sentimentos ,se n\u00e3o prejudicar os outros n\u00e3o me parece ser raz\u00e3o para menosprezo. <br/>Nunca me chocou pensar que a IC possa aceitar um dia a possibilidade dos padres poderem casar por exemplo .<br/>Sejam padres ou gays ,quem colocam na sua vida sentimental n\u00e3o me parece influenciar o que Jesus quis transmitir...<br/>\u00e9 a minha opini\u00e3o que vale o que vale.\nP.S. Note que sou casada ,tenho uma fam\u00edlia como se diz ,tradicional,mas isso n\u00e3o me d\u00e1 direito de querer impor a minha forma de vida a ningu\u00e9m...nem acho que Jesus o faria .<br/>Se calhar sou uma crist\u00e3 \u00e0 minha maneira ,s\u00f3 pensando assim consigo continuar a seguir o que penso ser a mensagem de Jesus.\n",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3196108737",
                                            "user": "disqus_EXUYNKrE3W",
                                            "date": "3 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu sei disso...a raz\u00e3o pela qual \"andou \u00e0 biqueirada\" \u00e9 que h\u00e1 d\u00favidas .Dizem que ter\u00e1 sido por ter achado mal estarem a aproveitar-se do seu Pai para neg\u00f3cios duvidosos.<br/>L\u00e1 est\u00e1 ,a raz\u00e3o \u00e9 sempre o principal a esclarecer.\nSinceramente acho que Deus aceitaria um gay,como outra pessoa qualquer. <br/>Se Deus at\u00e9 perdoa a quem n\u00e3o \u00e9 correto na sua conduta ,porque ent\u00e3o n\u00e3o haveria de  acolher quem n\u00e3o fez nada de mal ,mas s\u00f3 se sente melhor com algu\u00e9m do mesmo sexo?\nAs pessoas e os ditos representantes de Deus \u00e9 que confundem tudo e julgam-se capazes e no direito de decretar em nome de Deus em tudo que \u00e9 assunto que n\u00e3o aceitam.<br/>O problema est\u00e1 mesmo no Homem.<br/>O mais caricato \u00e9 que alguns ditos representantes tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam dado bons exemplos...<br/>Contudo criticam ,julgam e decretam o Bem e o Mal de quest\u00f5es como esta.\nJulgo que Jesus hoje tamb\u00e9m teria que andar \u00e0 \"biqueirada\" a muitos que mais uma vez ,embora passassem tantos anos ,continuam a falar e a agir em nome de seu Pai sem propriamente seguirem o que acredito ser a sua mensagem.\n",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3193712510",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Menina Maria S , \u00e9 isso mesmo , ficam na formata\u00e7\u00e3o e abdicam da espiritualidade a informa\u00e7\u00e3o actualizada atrav\u00e9s de cada ser . A religi\u00e3o s\u00f3 faz sentido com o proposito da liberta\u00e7\u00e3o do ser para cada angariar a fluidez da sua luz espiritual a conduta doada a cada um ,os quais o poder\u00e3o fazer em comunh\u00e3o /confraterniza\u00e7\u00e3o , mas nunca nessecariamente . <br/>O problema que procuram domina\u00e7\u00e3o do outro por imposi\u00e7\u00f5es , constrangimentos e aniquila\u00e7\u00e3o do ser . <br/>DEUS NUNCA SE IMP\u00d5E ; SE DISP\u00d5E A QUEM O PROCURAR , mas isso nunca imposi\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da religi\u00e3o , mas predisposi\u00e7\u00e3o para obter a sabedoria do Espirito Santo pessoalmente , a fluidez da informa\u00e7\u00e3o actualizada e nunca constrita e aprisionada a uns livros , mas sim uma conduta da liberta\u00e7\u00e3o do transcendente doado a cada um ! Bem haja ! ",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3191541847",
            "user": "nunovilas",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui est\u00e1 a verdadeira religi\u00e3o cat\u00f3lica, um verdadeiro cancro mundial, se fosse possivel chamavam a rapariga de <b> bruxa </b>e era queimada viva, amen ou amem ou a p... que os pariu.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3203367562",
                    "user": "nunovilas",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Loooool, aqui est\u00e1 a verdadeira religi\u00e3o cat\u00f3lica, a julgares e a chamares porco, deus te salve a ti meu <b> imbecil </b<b> >idiota</b>.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idiota",
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bruxa"
            ]
        },
        {
            "id": "3191578519",
            "user": "disqus_iXsbf220pM",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual rapariga?!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3191540005",
            "user": "disqus_iXsbf220pM",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso era antigamente - leia-se, no tempo da outra senhora - ser-se <b> homossexual </b>era um pecado mortal!\nCom a evolu\u00e7\u00e3o do tempo, a juventude adulta, deita abaixo o mito do pecado, e defende os direitos dos cat\u00f3licos homossexuais...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3191825933",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem os padres sem <b> mulher </b>? Pela sua condi\u00e7\u00e3o e codifica\u00e7\u00e3o dever\u00e3o fazer com algu\u00e9m ? Eles que andam na hipocrisia n\u00e3o se assumindo a sua condi\u00e7\u00e3o humana ! S\u00e3o farsantes ! ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3193696867",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem raz\u00e3o no que escrevi sucintamente poder\u00e1 indiciar generaliza\u00e7\u00e3o . Claro que h\u00e1 em todas as artes e exerc\u00edcio delas como religi\u00e3o e at\u00e9 cat\u00f3lica , com as mesmas vestes , mas uns ser\u00e3o nas ac\u00e7\u00f5es \" joio e outros o trigo \" . <br/>No quotidiano separo isso pelas ac\u00e7\u00f5es de cada em cada profiss\u00e3o como tal na institui\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica . <br/>As vestes nunca foram avalia\u00e7\u00e3o minha , mas as suas ac\u00e7\u00f5es quem as possuem e a\u00ed fa\u00e7o a separa\u00e7\u00e3o . Em tudo que seja . <br/>A vida me ensinou por alguns enganos nesse percorrer , o qual instruiu para a distin\u00e7\u00e3o do ser pela ac\u00e7\u00e3o e nunca pela roupagem . <br/>Esteja descansado que n\u00e3o confundo DEUS COM RELIGI\u00c3O , NEM DEUS COM PADRES , NEM DEUS COM INSTITUI\u00c7\u00d5ES ! <br/>A vida por honoris causa me deu a forma\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do sacrif\u00edcio e por ele questionar , e pelo interrogar e procurar entender , a separa\u00e7\u00e3o do que \u00e9 f\u00edsico e inten\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio do homem e O TRANSCENDENTE DEUS E SUA VONTADE ! <br/>E, por isso al\u00e9m dos ensinamentos seculares o procurar assimilar e confiar a outra sabedoria de cada e transmitida consecutivamente A INFORMA\u00c7\u00c3O ESPIRITUAL ! <br/>Essa sabedoria al\u00e9m dos homens que a considero e confio . Essa a qual pauto a conduta de vida , ap\u00f3s desilus\u00f5es e manipula\u00e7\u00f5es , o qual surgiram as interroga\u00e7\u00f5es e por elas as respostas \u00e1s minhas quest\u00f5es de vida . ESSE FOI O CAMINHO ADOPTEI E N\u00c3O TENHO ARREPENDIMENTO , FOI A SOLU\u00c7\u00c3O E PELO QUAL ENCONTREI DEUS VERDADEIRAMENTE SEM INTERMEDI\u00c1RIOS ! <br/>O qual Me capacitou at\u00e9 se for necess\u00e1rio debater com o PAPA , nenhum  problema ou constrangimento algum! <br/>BEM HAJA , e tamb\u00e9m s\u00f3 pelo sucintamente tem capacidade discernimento espiritual .  . ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3194168981",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "M/caro , nunca se esque\u00e7a disto em sua vida , vers\u00edculos simples que os atesto por honoris causa .\n\" Invoca-ME , e te responderei ; anunciar-te-ei coisas grandes e ocultas , que n\u00e3o sabes \" Jr 33:3\nTranscendente sem intermedi\u00e1rios .\n\" Maior \u00e9 o que est\u00e1 em v\u00f3s do que o que est\u00e1 no mundo \" 1- Jo\u00e3o 4:4 .\nTudo est\u00e1 presente em si tamb\u00e9m , uma imensid\u00e3o , basta descobrir todas as suas potencialidades . <br/>Nunca se esque\u00e7a que \u00e9 sempre muito mais o qual pensa ! <br/>Bem haja e obrigado pelo momento . ",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "3194157626",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "M/caro quando outrora \u00e0 tempos , o sacrif\u00edcio bateu forte , muito questionamos e assim descobri DEUS .\nN\u00e3o com revolta mas pela compreens\u00e3o e entendimento e a\u00ed tudo mudou em minha vida . \" bateu forte \" ! Bem haja e bom dia . ",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "3191722180",
            "user": "ulimeli",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois, a religi\u00e3o cat\u00f3lica \u00e9 mais de preferir e preservar, proteger at\u00e9 os que s\u00e3o ped\u00f3filos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3193543870",
                    "user": "ulimeli",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Percebi o inc\u00f3modo \u00f3 sacrist\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3193562837",
                            "user": "ulimeli",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Porqu\u00ea, costumas soprar o qu\u00ea ao s\u00f4r prior. Ou \u00e9 ele que te sopra a ti ?<br/>Ligeiros bafos na nuca, aposto.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3194490963",
                                    "user": "ulimeli",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Do tipo as tuas: O s\u00f4r prior \u00e9 do melhor que h\u00e1 !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3191830787",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E n\u00e3o l\u00e1 tem nos corredores v\u00e1rias apet\u00eancias sexuais entre eles ? <br/>Dizem-se serem celibat\u00e1rios , onde ? Ou marginais ilus\u00f3rios da condi\u00e7\u00e3o humana ?\nForam castrados sexualmente \u00e0 nascen\u00e7a . Tem piada . ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3205756084",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As ilus\u00f5es e tenta\u00e7\u00f5es : \" Aquele est\u00e1 firme em seu cora\u00e7\u00e3o , tendo dom\u00ednio sobre sua vontade e guardar-se far\u00e1 bem ! 1-corintios 7:37 . <br/>Estando preenchido e partilhando esse preenchimento , estou seguro nas ilus\u00f5es e tenta\u00e7\u00f5es . Resistindo evitando . <br/>Assim como uma mesa de confraterniza\u00e7\u00e3o todos alimentos l\u00e1 est\u00e3o e nem todos toco , sou selectivo e resisto ao que poder\u00e1 fazer mal ou incoveniente .\nClaro que os padres s\u00e3o humanos , s\u00f3 n\u00e3o gosta da hipocrisia em suas viv\u00eancias da\u00ed ser a favor do casamento liberdade de escolha e maior verdade nesse estar . S\u00f3 isso . ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3191416154",
            "user": "ulimeli",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fosse ped\u00f3filo teria sido acarinhado e protegido pelo s\u00f4r padre. Perd\u00e3o, queria dizer <b> padreca.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Padreca"
            ]
        },
        {
            "id": "3191392188",
            "user": "provinciana",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ter\u00e1 sido por roubo?!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "3191832456",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Poder\u00e1 ter sido por recusa algum convite sabendo que era pode ter levado nega e a\u00ed vai a vingan\u00e7a . ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3192271803",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sabemos realmente as  verdadeiras raz\u00f5es mas  andam por a\u00ed umas alminhas a ver discrimina\u00e7\u00e3o , homofobia e  racismo em tudo o que mexe e j\u00e1 condenaram o padre.<br/>Conhe\u00e7o um caso id\u00eantico  em que  um homossexual andava  comprovadamente a roubar  numa associa\u00e7\u00e3o   e foi despedido. Tamb\u00e9m houve quem dissesse que foi por homofobia porque  a associa\u00e7\u00e3o resolveu n\u00e3o  denunciar o roubo aos s\u00f3cios ,  obrigou-o a repor o dinheiro  e deu-lhe a oportunidade de arranjar outro emprego que com uma den\u00fancia p\u00fablica seria muito mais dif\u00edcil.<br/>Alguma raz\u00e3o tem o Jo\u00e3o Braga no seu coment\u00e1rio porque vivemos tempos muito estranhos em que  as minorias podem fazer o que lhes d\u00e1 na gana que tudo lhes \u00e9 desculpado e depois admiram-se  que apare\u00e7a um Trump e outros piores v\u00eam a caminho.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3193732444",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim ! menina Provinciana . Uma coisa ser\u00e1 ac\u00e7\u00e3o do ser , independentemente da sua apet\u00eancia sexual . <br/>Outra coisa ser\u00e3 condenar o ser pela sua conduta sexual , a qual \u00e9 individual . <br/>Agora tamb\u00e9m de acordo que muitos se aproveitam para explorar quer de um lado ou de outro . <br/>A xenofobia e homofobia , por vezes aqueles que acusam os outros delas e dizem ser Cintra nas suas ac\u00e7\u00f5es s\u00e3o tamb\u00e9m mentores contra outros desiguais e at\u00e9 heteros , mas isso um aproveitamento de imposi\u00e7\u00e3o e nunca assumirem e respeitarem a liberdade de cada um . <br/>Por exemplo , n\u00e3o me leve a mal , s\u00f3 como exemplo ; <br/>Estou a dialogar consigo somente , mas fisicamente n\u00e3o conhe\u00e7o e como tal , nem me interesa , n\u00e3o por desprezo , mas por considera\u00e7\u00e3o e respeito pela sua liberdade , e vamos sup\u00f4r que era o padre da sua paroquia , QUE TEREI EM A VER O WUE DESFRUTA OU FAZ NO SEU LAR OU LEN\u00c7\u00d3IS ? <br/>Isco s\u00f3 seu ! Mas poderia ser assunto meu , se tivesses intromiss\u00e3o em sua vida . Porque se preocupam com isso privado e liberdade consentida por DEUS ? <br/>S\u00f3 se quiseram a oportunidade pelo saber ? <br/>Esquisito !\nComo conta a minha dama antes de me conhecer em jovem , num confissionario e a \u00faltima vez que o fez , que o padre estava mais interssado em saber pormenores \u00edntimos que outras coisas de maior valor . <br/>Diz ela que pediu licen\u00e7a o deixando a falar sozinho at\u00e9 hoje ! Queria aproveitamento o celibat\u00e1rio ? <br/>Ter\u00e3o que saber o lugar que ocupam e por vezes nem sabem e muitas vezes divulgam as confiss\u00f5es no alto do altar ou CONTAREM as historias pessoais individuais , ap\u00f3s confiss\u00f5es , quando todos juntos est\u00e3o nos jantares e nem se apercebem quem os servem os escutam e avaliam modos . Muitos deles incoerentes e ausentes dessa confiabilidade . <br/>ORAR \u00c9 FALAR COM DEUS ! <br/>Por isso falo com DEUS e a ele confesso por esse orar . BEM HAJA ! ",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3205781870",
                                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                                            "date": "3 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se est\u00e3o !? , Muitos fazem disso uma divers\u00e3o em grupo em mesa de gastronomia e outras , mas l\u00e1 com eles , cada respons\u00e1vel de si mesmo . ",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "3194244759",
                                    "user": "provinciana",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Noto no seu coment\u00e1rio uma  desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos padres  \u00e9  um pensamento igual aos que   dizem que os homossexuais  tamb\u00e9m s\u00e3o pessoas  de quem nos devemos  precaver.  Garanto-lhe que n\u00e3o sofro desse pecado nem em rela\u00e7\u00e3o a uns ou a outros, mas sei que h\u00e1 padres que s\u00e3o tudo o que disse a homossexuais que  nem todos s\u00e3o aquilo que lhes atribuem.  <br/>P.S.: N\u00e3o me confesso desde os 11 anos, n\u00e3o conhe\u00e7o o padre da minha par\u00f3quia e vivo na capital desde os 12 anos.  A minha imparcialidade neste caso \u00e9 total.  Tamb\u00e9m falo directamente com DEUS, raramente LHe pe\u00e7o alguma coisa, e nunca nada de material,  agrade\u00e7o-LHe muito e tamb\u00e9m O questiono muitas vezes.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3194265236",
                                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                                            "date": "3 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Menina \u00e0 cerca de quinze anos , num per\u00edodo de vida que terminou em div\u00f3rcio , senti-me completamente abandonado e humilhado gozado por v\u00e1rios quando nesse per\u00edodo tenta\u00e7\u00e3o de suic\u00eddio e por vezes somente uma palavra amiga salva . Como tal a\u00ed DEUS interviu e me salvou , foi quando descobri a exist\u00eancia dele e todos dias \u00e1 quinze anos um ganho e F\u00c9 INABAL\u00c1VEL NO DIVINO , mas nunca institucionalmente essa aus\u00eancia quase me levava ao suic\u00eddio . Uma hist\u00f3ria de vida que me enriqueceu aumentou a f\u00e9 em DEUS , o qual por essa salva\u00e7\u00e3o , prometi para todos estar com disposi\u00e7\u00e3o de escutar e ajudar e muitos j\u00e1 salvei sem muito , mas com palavras e passar da energia positiva , quanto mais de mim dou muito mais recebo  , uma for\u00e7a inexplic\u00e1vel e ap\u00f3s toda a compreens\u00e3o de muito apregoar institucional errado . Fa\u00e7o esse combate para clarificar as mentes dia a dia e combater as mentiras . ESSA FOI A <br/>TRANSFORMA\u00c7\u00c3O CONFIEI A DEUS A MINHA VIDA E SUA <br/>CONDUTA ! bem haja . ( fica mais a saber pelo qual a minha liberta\u00e7\u00e3o institucional e o combate aos dogmas errados <br/>ancestrais ) , mas n\u00e3o estou sozinho minha dama , o anjo <br/>vindo  do c\u00e9u que estava na terra, alma g\u00e9mea ,  me acompanha na miss\u00e3o e faz indu\u00e7\u00e3o e ent\u00e3o muito mais sabedora ainda o qual muito dialogamos nesse descobrir !\nPerdi todos os medos angariei a liberdade mental e for\u00e7a espiritual , um poder aos confi\u00e1veis doado ! ",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3194721606",
                                                    "user": "provinciana",
                                                    "date": "3 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Fico contente por si.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3191839963",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m tem nada a ver com acto ou apet\u00eancia <b> sexual </b>de cada um , desde que n\u00e3o prejudique algu\u00e9m ou exer\u00e7a viola\u00e7\u00e3o . Consentida por dois adultos , nem eu tenho a saber de forma posi\u00e7\u00e3o a que horas com a sua esposa . Ou permite o padre da freguesia saber , confessa tudo ?\nDeixemos o pessoal de cada e o ser seja que queira ser .\nAgora para ser maestro tem de ser padre celibat\u00e1rio ? <br/>Poder\u00e1 ser casado e andar na berma da estrada , j\u00e1 pode ser maestro ? E o padre solteiro celibat\u00e1rio \u00e9  confi\u00e1vel para lhe entregar a<b>  mulher</b> na confiss\u00e3o ? ou as criancinhas ? <br/>Nem eu ou a minha se confessa algum , era bonito ;  nos confessamos aos dois mutuamente e a Deus somente . <br/>Era lindo ! <br/>\u00c9 que o padre da freguesia tamb\u00e9m n\u00e3o se confessa ao paroquianos , mas pode ser \u00e0 criada da freguesia para todo o servi\u00e7o . ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3205780460",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deus est\u00e1 presente em toda a parte que O queiramos , fraco seria o Deus , reduzido a um confession\u00e1rio . <br/>Nas coisas de ambos como casal , c\u00famplice e nos confessamos ambos , transpar\u00eancia total . <br/>Em todas as outras Deus \u00e9 conhecedor de tudo e todos s\u00f3 ele conhece a profundeza do ser . <br/>N\u00e3o vou nessa treta secular . <br/>\" N\u00e3o se esque\u00e7a que o verdadeiro perd\u00e3o se reconhece pelos actos muito mais que as palavras \" Paulo de tarso . <br/>Muitos padres enganados nessa avalia\u00e7\u00e3o e o seu perd\u00e3o , n\u00e3o que lhes abrem as portas , mas um dia as ac\u00e7\u00f5es de cada , com conhecimento profundo delas , que s\u00f3 DEUS o poder\u00e1 fazer . <br/>Orar \u00e9 falar com O Criador \" Pedi e recebereis e vossa alegria ser\u00e1 completa \" J\u00f4 16.24\nUtilizo que Deus doou a cada em certa medida , talento , voca\u00e7\u00e3o , dom , espirito , etc s\u00f3 eu sou respons\u00e1vel por mim e pela doa\u00e7\u00e3o , a salva\u00e7\u00e3o ou pecado \u00e9 individual e nunca a salva\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 magote , mas caso a caso e com a profundeza do ser , repito o que s\u00f3 um capaz de o saber DEUS ! ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3205776391",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deus est\u00e1 presente em toda a parte que O queiramos , fraco seria o Deus , reduzido a um confession\u00e1rio . <br/>Nas coisas de ambos como casal , c\u00famplice e nos confessamos ambos , transpar\u00eancia total . <br/>Em todas as outras Deus \u00e9 conhecedor de tudo e todos s\u00f3 ele conhece a profundeza do ser . <br/>N\u00e3o vou nessa treta secular . <br/>\" N\u00e3o se esque\u00e7a que o verdadeiro perd\u00e3o se reconhece pelos actos muito mais que as palavras \" Paulo de tarso . <br/>Muitos padres enganados nessa avalia\u00e7\u00e3o e o seu perd\u00e3o , n\u00e3o que lhes abrem as portas , mas um dia as ac\u00e7\u00f5es de cada , com conhecimento profundo delas , que s\u00f3 DEUS o poder\u00e1 fazer . <br/>Orar \u00e9 falar com O Criador \" Pedi e recebereis e vossa alegria ser\u00e1 completa \" Jo 16.24\nUtilizo que Deus doou a cada em certa medida , talento , voca\u00e7\u00e3o , dom , espirito , etc s\u00f3 eu sou respons\u00e1vel por mim e pela doa\u00e7\u00e3o , a salva\u00e7\u00e3o ou pecado \u00e9 individual e nunca a salva\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 magote , mas caso a caso e com a profundeza do ser , repito o que s\u00f3 um capaz de o saber DEUS ! ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Sexual"
            ]
        }
    ]
}