{
    "header": {
        "title": " Vitorino Silva vs Andr\u00e9 Ventura: Debate, mas pouco ",
        "subtitle": " Os dois candidatos estiveram num frente a frente esta segunda-feira \u00e0 noite, mas o encontro mais pareceu um lado a lado.\u00a0Os dois pontos de disc\u00f3rdia, se \u00e9 que podemos usar o termo em rela\u00e7\u00e3o e este debate, foram o j\u00e1 habitual tema dos ciganos e a luta por quem seria o candidato a Bel\u00e9m mais pr\u00f3ximo do povo. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-08 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719961/vitorino-silva-vs-andre-ventura-debate-mas-pouco ",
        "postText": " ['O debate entre Vitorino Silva e Andr\u00e9 Ventura foi bem mais calmo do que o anterior em que participou o l\u00edder do Chega. Por outro lado, n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o tenha havido lugar a cr\u00edticas, ali\u00e1s Ventura n\u00e3o poupou os advers\u00e1rios Ana Gomes e Marcelo Rebelo de Sousa, que, segundo o l\u00edder do Chega, est\u00e1 completamente desacreditado \u00e0 direita e isso favorece muito. Se o povo da direita sair para votar, como eu espero, no dia 24, eu acredito que o Andr\u00e9 Ventura estar\u00e1 numa segunda volta com Marcelo Rebelo de Sousa, acrescentou, reiterando o seu mea culpa se Ana Gomes ficar \u00e0 sua frente. ', 'J\u00e1 Vitorino Silva, mais conhecido por Tino de Rans, sublinhou que h\u00e1 cinco anos teve mais votos que o Iniciativa Liberal e o Chega juntos e que \u00e9 por respeito a esses eleitores e milh\u00f5es de outros que se recandidata. Por respeito \u00e0quelas 152 mil pessoas que votaram em mim e tamb\u00e9m por respeito \u00e0quela sque n\u00e3o votaram, e que foram milh\u00f5es, e que est\u00e3o arrependidas, afirmou.', 'Ambos os candidatos reclamaram para si a representa\u00e7\u00e3o do povo, acusando os advers\u00e1rios de s\u00f3 se preocuparem com as elites, Andr\u00e9 Ventura chegou mesmo a apontar o dedo a Ana Gomes e Marcelo Rebelo de Sousa. Eu acho que sou mais povo e sinto isso na rua, porque eu n\u00e3o apare\u00e7o s\u00f3 em tempo de elei\u00e7\u00f5es, disse Tino de Rans.', 'Um dos outros pontos de converg\u00eancia entre os dois candidatos foi a defesa da redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de deputados na Assembleia. H\u00e1 muita coisa que eu concordo com o Andr\u00e9, disse o l\u00edder e fundador do RIR (Reagir, Incluir, Reciclar). N\u00e3o devia haver tantos deputados, tamb\u00e9m concordo, acrescentou. ', 'Por outro lado, foi para o debate com Andr\u00e9 Ventura que Tino de Rans escolheu trazer\u2013 literalmente\u2013 pedras de cores diferentes, para melhor ilustrar a sua filosofia: O mar traz pessoas de todas as cores, sou candidato para deitar os muros clandestinos abaixo. ', ' Seguiu - se o j\u00e1 mais do que recorrente tema dos ciganos, com Ventura a reiterar a sua defesa do corte de apoios sociais e do refor\u00e7o do controlo da sua justa atribui\u00e7\u00e3o. A fiscaliza\u00e7\u00e3o tem de ser efetiva. N\u00e3o pode ser a brincadeira que temos, de Mercedes \u00e0 porta e a receber rendimentos. O objetivo do Chega \u00e9 reduzir em metade, revelou, frisando que apenas 18% dos ciganos vivem do seu trabalho.', 'Foi neste tema que o debate esteve mais perto de alguma tens\u00e3o, com Vitorino Silva a sublinhar que gosta de falar n\u00e3o de etnias, mas de pessoas. O povo costuma dizer: um olho no burro e outro no burro. Os ciganos n\u00e3o s\u00e3o burros, s\u00e3o pessoas e eu gosto de falar n\u00e3o de etnias, mas de pessoas, frisou. ', ' O candidato acrescentou tamb\u00e9m que existem cidad\u00e3os de etnia cigana que n\u00e3o t\u00eam emprego porque n\u00e3o lhes d\u00e3o oportunidade para isso. \u00c9 preciso nivelar, defendeu. ', ' Sobre se a pol\u00e9mica do procurador europeu, Jos\u00e9 Guerra, nomeado pelo Governo portugu\u00eas, deveria ou n\u00e3o levar \u00e0 sa\u00edda da ministra da Justi\u00e7a, Tino de Rans disse: Cada macaco no seu galho, n\u00e3o sou candidato para mandar nenhum ministro para o desemprego.N\u00e3o vou falar pelo primeiro - ministro.', ' J\u00e1 a resposta de Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o poderia ter sido mais clara e expect\u00e1vel, o l\u00edder do Chega garantiu que daria um sinal a Ant\u00f3nio Costa de que a ministra da Justi\u00e7a n\u00e3o teria mais espa\u00e7o naquele Executivo.', ' Andr\u00e9 Ventura foi ainda questionado sobre se Donald Trump era uma refer\u00eancia para si, coisa que negou, elegendo antes Francisco S\u00e1 Carneiro e o Papa Jo\u00e3o Paulo II e como exemplos de vida.'] ",
        "numberPosts": " 91 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idade,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5213926733",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Van Dunen, o E. cabrita e o Ministro da Defesa no tempo do Cavaco j\u00e1 tinham sido demitidos num abrir e fechar de olhos.<br/>Mas parece que os ditos cujos s\u00e3o do tamanho de ervilhas de uma certa pessoa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213791273",
            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui \u00e9 que se pode dizer bem, CALHAU CONTRA CALHAU, foi este debate.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213736248",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos sabem que o Marcelo vai ganhar as elei\u00e7\u00f5es , os outros sabem que s\u00f3 est\u00e3o a fazer numero e a fazer figura de palha\u00e7os, por isso os coment\u00e1rios aqui expostos n\u00e3o passam de vazios e de pessoas maldizentes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213055946",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este  tino  parece que  perdeu tino   n\u00e3o sabe  manter um debate  devia estar  na Disney  contar  est\u00f3rias.. isto vai de mal a pior...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213047592",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 encontrado o novo her\u00f3i da esquerda radical e at\u00e9 de alguma direita liberal (que na verdade n\u00e3o passam de Mort\u00e1guas caviar)... O Tino de rans!\nEheheh!\nO desespero \u00e9 total!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5213000155",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".........\"um olho no burro...outro no burro\".........n\u00e3o....n\u00e3o \u00e9 assim...........e assim \u00e9 que \u00e9.....\"\u00e9 quiste t\u00e1 mesme tude fedide\"...!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212999499",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ontem vi no debate da RTP dois candidatos com espinha dorsal. Algo muito diferente que vejo nos outros candidatos do sistema. <br/>O candidato da IL tambem me parece ser uma pessoa s\u00e9ria e correcta.\nOs portugueses podem escolher bem, se n\u00e3o se deixarem levar pela propaganda do sistema.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212989053",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este sendo Socialista est\u00e1 em p\u00e9 de igualdade que a Ana Gomes....ambos s\u00e3o palha\u00e7os.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212966742",
            "user": "chu_pa_mos",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gente ignorante que continua a defender quem vos enraba \u00e1 mais de 40 anos e continua a fazer neg\u00f3cios de milh\u00f5es com familiares, e depois vem para aqui cheios de moral atacar o dr Andr\u00e9 ventura s\u00f3 porque a comunica\u00e7\u00e3o social manipulada v\u00f3s diz, parecem robots formatados, patetas....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212990125",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. A comunica\u00e7\u00e3o Social n\u00e3o manipula imagens do Ventura aos berros  e a vomitar alarvidades xen\u00f3fobas. <br/>A CS d\u00e1-lhe o palco que ele quer. O que faz com isso \u00e9 da total responsabilidade da besta.<br/>N\u00e3o estou contente com o atraso de Portugal,  muito menos com a corrup\u00e7\u00e3o sist\u00e9mica que n\u00e3o <b> muda </b>com altera\u00e7\u00f5es de governos. Mas jamais, JAMAIS, aceitarei que a moeda de troca seja um partido xen\u00f3fobo,  ditatorial, totalitarista, regido por um traumatizado de Rio de Mouro, que em lugar de fazer psicoterapia para se curar dos traumas de inf\u00e2ncia,  onde muito provavelmente levou boas surras por se armar em chico esperto, vem para a pol\u00edtica para se vingar dos que lhe fizeram bullying. <br/>Ele que recorra a um psiquiatra para arrumar a raiva canina que tem, ou que se fa\u00e7a um homem, que j\u00e1 tem<b>  idade</b> para isso..",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 15,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5213011579",
                            "user": "chu_pa_mos",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "leia o programa do Chega e diga me onde est\u00e1 o racismo, quando o mesmo tem muitas pessoas de cor ou pele negra a apoi\u00e1-lo, diga me onde est\u00e1 a xenofobia, se \u00e9 por defender os interesses dos Portugueses e principalmente dos que trabalham ent\u00e3o sou xen\u00f3fobo, onde est\u00e1 o regime ditatorial....deve-se referir ao regime atual em que a censura est\u00e1 bem presente, tente s\u00f3 dizer no trabalho que \u00e9 apoiante de um partido que n\u00e3o seja os do regime e vai ver a rea\u00e7\u00e3o e o rotulo que lhe p\u00f5em na cabe\u00e7a....est\u00e1 tudo a acontecer \u00e1 nossa volta, basta estar atento aos neg\u00f3cios de milh\u00f5es que envolvem amigos e familiares dos ditos \"democratas\" que nos governam.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213074664",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o li nem vou ler. Basta ouvir o Aldrab\u00e9 para perceber que qualquer patranha, para Ingl\u00eas ver, escrita no programa dos hitlerilas, de NADA valer\u00e1 se o ac\u00f3lito extremista chegar ao poder.<br/>AV \u00e9 uma ofensa a qualquer pessoa de bem.<br/>Repito, AV \u00e9 uma ofensa a qualquer pessoa de bem.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5213725610",
                                            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ent\u00e3o n\u00e3o vai ter uma opini\u00e3o pr\u00f3pria mas sim uma opini\u00e3o de uma 3\u00aa pessoa que possivelmente tamb\u00e9m  tem opini\u00e3o de algu\u00e9m da extrema esquerda....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5213742677",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vai ver a SIC. ESPECIAL CHEGA. JORNAL DA NOITE.<br/>ESCLARECEDOR.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5213755683",
                                                            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O canal onde trabalha o irm\u00e3o do outro?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5213768968",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "E ent\u00e3o???",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5213086081",
                                            "user": "chu_pa_mos",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "n\u00e3o l\u00ea o programa e tece coment\u00e1rios sobre o mesmo?? a comunica\u00e7\u00e3o social manipulada est\u00e1 a dar os seus frutos...\u00e9 o que eu digo, parecem robots formatados sem opini\u00e3o pr\u00f3pria.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5213088391",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Onde teci coment\u00e1rios sobre o mesmo?<br/>Por acaso \u00e9 necess\u00e1rio ler o programa se o Ventura abre a boca e vomita tudo?<br/>N\u00e3o interessa o bonitinho que escreveram, interessa as inten\u00e7\u00f5es que o Andr\u00e9 revela ter.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5213091656",
                                                            "user": "chu_pa_mos",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "e que interpreta\u00e7\u00e3o faz sobre as inten\u00e7\u00f5es do mesmo? o que \u00e9 que julga que sabe sobre ele?",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5213130364",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...e ainda...AV preocupa-se muito com a atribu\u00ed\u00e7\u00e3o do RSI mas insiste na discrimina\u00e7\u00e3o dos ciganos, com a desculpa de que s\u00e3o eles que se auto excluem. <br/>Esta \u00e9 uma forma errada de ver as coisas. As pessoas n\u00e3o t\u00eam que se anular e anular a sua cultura como moeda de troca a serem ajudadas pelo estado quando necessitam.<br/>D\u00eaem condi\u00e7\u00f5es \u00e1s pessoas, d\u00eaem oportunidades, garantam igualdade, que certamente deixar\u00e1 de haver necessidade de tanto RSI.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5213124678",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Deus permita que n\u00e3o venhamos a saber nada. S\u00e3o os meus desejos em rela\u00e7\u00e3o ao Andr\u00e9 Ventura. N\u00e3o quero saber o que for em rela\u00e7\u00e3o ao sujeito.<br/>No que toca \u00e1s mensagens que passa na CS, na minha forma de interpretar, obviamente que me sinto triste e ofendida por algu\u00e9m da minha gera\u00e7\u00e3o ter uma postura t\u00e3o pouco inclusiva e social. Ontem at\u00e9 o Tino, com as limita\u00e7\u00f5es que se conhecem, conseguiu defender os ciganos tal como penso que devem ser defendidos, para bem de toda a sociedade.<br/>Fa\u00e7o voluntariado h\u00e1 mts anos, e conhe\u00e7o no terreno, as reais dificuldades das pessoas,  Ventura nada conhece, fala de catedra e despeito. Nunca ser\u00e1 o presidente de todos n\u00f3s.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5213243082",
                                                                            "user": "chu_pa_mos",
                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\u00e9 preciso nascer no meio desses do tal RSI para os conhecer, \u00e9 preciso viver no meio deles e no fim de uma semana de convivio, ter sido amea\u00e7ada, talvez agredida, n\u00e3o conseguir dormir, ver para onde v\u00e3o os seus impostos, ai talvez fique com uma ideia dessa gente....\u00e9 totalmente errado pensar que s\u00f3 porque faz voluntariado conhece alguma coisa.....posso viver num ambiente tranquilo e fazer voluntariado a ir ajudar os emigrantes ao mar mediterr\u00e2neo, isso n\u00e3o me faz conhecer o seu modo de vida, apenas nos faz ver pessoas que pelos mais variad\u00edssimos motivos v\u00eam para a Europa......",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5213499632",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Eu entendo, aceito e respeito a sua perspectiva. <br/>Mas n\u00f3s que fomos aben\u00e7oados pela vida,  que pudemos estudar at\u00e9 tarde, sem trabalhar, e que por isso obtivemos bons resultados que nos permitem hoje termos uma vida estavel e andar aqui a dizer o que nos vai na alma durante o dia, temos que pensar no inicio de vida destas pessoas, no que \u00e9 que as influenciou e em todos os imensos pedregulhos que encontraram pelo caminho.<br/>Pessoas s\u00e3o pessoas, todas iguais. Boas e m\u00e1s em qualquer classe, credo, g\u00e9nero ou ideologia. Apenas a vida nos faz diferentes, pelas oportunidades que t\u00e3o facilmente proporciona a uns e que rouba a outros.<br/>Ventura \u00e9 uma ofensa a qualquer pessoa de bem.<br/>O Chega n\u00e3o tem lugar no nosso lindo e terno pa\u00eds.<br/>VEJAM REPORTAGEM DA SIC SOBRE O CHEGA.<br/>JORNALISTAS J\u00c1 RECEBERAM AMEA\u00c7AS DE MORTE, AINDA NEM FOI PARA O AR.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5212991722",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"Ventura aos berros e a vomitar alarvidades xen\u00f3fobas\", pode-me explicar melhor onde est\u00e1 a xen\u00f3fobia. <br/>\u00c9 que ao contr\u00e1rio disso vejo uma persegui\u00e7\u00e3o politica sem precedentes, feita a uma pessoa que nunca governou, que nunca teve envolvida em esquemas e que simplesmente diz o que pensa, sem hipocrisias ou cinismos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213075899",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como quer que explique o estado da rua a um cego e surdo?<br/>N\u00e3o  se explica.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idade",
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212964228",
            "user": "euestouali",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes 2 convergem mais do que divergem, um debate relativamente tranquilo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212952178",
            "user": "arnaldo_reis",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "TINO DE RANS PRESIDENTE<br/>2021",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213728642",
                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Da junta de freguesia de Rans.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5212953917",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Havia de ser bonito...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212950435",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes debates n\u00e3o s\u00e3o surpresa. Nunca pensei que viessem a ser esclarecedores. Muitos dos temas debatidos s\u00e3o assuntos de governa\u00e7\u00e3o,  que nada t\u00eam a ver com a fun\u00e7\u00e3o presidencial.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212949425",
            "user": "partisanlx",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Tino calou completamente o aldrab\u00e3o oportunista impendindo-o de agir como um c\u00e3o raivoso com ladrar de aldrabices atr\u00e1s de aldrabices! <br/>No fundo e com a sua forma simpl\u00f3ria o Tino mostrou que o Sabujo do Ventura apenas defende uma pequena elite fascista e os interesses daqueles que querem explorar o sistema de sa\u00fade em m\u00f3dulo privado, o ensino em modo privado, o mercado de trabalho sem regulamenta\u00e7\u00e3o, a sa\u00edda de Portugal at\u00e9 da ONU, ... <br/>Ficou provado que tirando o palco o aldrabilhas do Ventura \u00e9 apenas um \u201cartista \u00e1 procura de tacho e que acabar\u00e1 por desaparecer por si com o passar dos anos , pois a mentira tem perna curta!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 22,
            "replies": [
                {
                    "id": "5213001010",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois acordou da sua grande revolu\u00e7\u00e3o marxista. A grande mentira da humanidade.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5212951090",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como \u00e9 que calou o aldrab\u00e3o oportunista se o Partisan LX n\u00e3o participou do debate?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 20,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5212951805",
                            "user": "partisanlx",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desafio para um mentecapto como o com a mania que \u00e9 fascista; <br/>- uma frase e apenas uma do Ventura que n\u00e3o seja mentira ???\nV\u00e1 l\u00e1 s\u00f3 uma",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 19,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213741987",
                                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O amigo vive no Pis\u00e3o em Cascais?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5212956719",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Uma frase do ventura que seja suscet\u00edvel de fact checking? Olha, por exemplo, o caso da TAP. Foi nacionalizada por quest\u00f5es puramente ideol\u00f3gicas e agora todos os portugueses t\u00eam de pagar a fatura! E deve haver mais, eu \u00e9 que nem acompanho o AV, mas de facto a maioria das coisas que diz s\u00e3o opini\u00f5es. Opini\u00f5es que agradam a muito ex-eleitor do PCP.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5212953418",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Uma? Deve ser muito f\u00e1cil, no entanto, neste post n\u00e3o h\u00e1 nenhuma frase de AV que n\u00e3o seja sobre pensamentos pessoais para a presid\u00eancia.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 16,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212956917",
                                            "user": "partisanlx",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nos discursos dele \u00e9 mentira atr\u00e1s de mentira, j\u00e1 no debate com o Jo\u00e3o Ferreira foi um jorro de mentiras e aos berros o que demonstra que tentava n\u00e3o deixar debater para n\u00e3o ser envergonhado, ontem n\u00e3o teve  capacidade para responder a um homem simples do povo ... <br/>o aldrab\u00e3o oportunista pensa que pode agir sempre como nos \u201cdebates\u201d da cmtv onde se mente sem consequ\u00eancias !",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 15,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212958563",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Foi estrat\u00e9gia. Se ele quisesse tinha esmagado o Tino, mas o Vitorino capta um tipo de p\u00fablico que interessa ao Ventura...e tamb\u00e9m pq o Tino n\u00e3o lhe fez sombra ou o atacou...foi dia de descanso para a besta.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5212957538",
                                                    "user": "euestouali",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Se ele mentir \u00e9 ele que fica mal, mas olha que infelizmente o que n\u00e3o falta no parlamento s\u00e3o mentirosos... S\u00f3 que escondem-se atr\u00e1s dos partidos. Como AV \u00e9 deputado \u00fanico, est\u00e1 mais exposto. Eu nem sou apoiante de AV, mas a ret\u00f3rica dele lembra-me o S\u00f3crates. Na altura o PS adorava-o por conta da sua capacidade ret\u00f3rica...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5212959267",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o. Veja o exemplo triste do Trump e a forma distorcida com que ilude os menos esclarecidos",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5213744332",
                                                                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O Trump tem uma fortuna, foi ou ainda \u00e9 presidente de uma pequena na\u00e7\u00e3o e a LR ainda aponta situa\u00e7\u00f5es distorcidas?J\u00e1 agora a LR j\u00e1 chegou \u00e0 esquina da sua rua?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5213772624",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "O Trump nasceu rico. Manipula, corrompe e escala sem dificuldades. <br/>Tenho eu mais forma\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica que ele. Mas n\u00e3o herdei fortuna...que pena.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5212960311",
                                                                    "user": "euestouali",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "AV nem deve gostar do Trump...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5212961631",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ama-o de paix\u00e3o. Venera-o, imita-o...at\u00e9 deve ter um poster do fraldinhas no escrit\u00f3rio. Todos os dias passa por ele e ajoelha-se.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5213748461",
                                                                                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ele e + 70 milh\u00f5es de americanos   e quantos \u00e9 que gostam de si?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5213769721",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Nunca saberei, n\u00e3o tenciono candidatar-me.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5212962811",
                                                                                    "user": "euestouali",
                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ainda ontem disse que Trump n\u00e3o \u00e9 refer\u00eancia...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5212983173",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ele mente, como sempre.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5213749821",
                                                                                                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Mentiras \u00e9 com a Ministra Van Dunen.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5213774008",
                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Em propor\u00e7\u00e3o \u00e9 nada",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5212958842",
                                                            "user": "partisanlx",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o digo que sejam todos Santos ali\u00e1s muitos la est\u00e3o apenas para catapultar interesses pr\u00f3prios e de alguns que nada tem a ver com os interesses do pa\u00eds e do povo",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5212960702",
                                                                    "user": "euestouali",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso \u00e9 verdade, muitos deputados nem chegam a falar ao fim de 4 anos...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212948979",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 n\u00e3o quis gastar cartuchos com um  coelhinho que se apanhava \u00e1 m\u00e3o. Fraco, muito fraco.<br/>Por outro lado, sentiu necessidade de moderar-se, depois da figurinha de maluquinho descontrolado que fez no debate com o candidato do PCP, o que o prejudicou na avalia\u00e7\u00e3o dos especialistas. <br/>Continua o mesmo xen\u00f3fobo,  a aproveitar-se de bandeiras da democracia, que contorna a seu bel prazer, para justificar o seu \u00f3dio contra outras ra\u00e7as e etnias. Um nazista encapuzado.<br/>O Tino, por seu lado, n\u00e3o se mostrou intimidado com a besta. Um ponto para a Tino.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212951720",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se ele fosse mesmo nazista como \u00e9 que tinha o apoio de tanta gente a vir do PCP?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5212952227",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 gente PCP",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5213765321",
                                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como \u00e9 que sabe? da mesma forma de quem diz que sim? <br/>Nunca ponha as m\u00e3os no fogo por ningu\u00e9m...ainda se queima.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5213775653",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Viu o especial Chega no jornal da noite da SIC?<br/>Viu ou n\u00e3o???",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5212958943",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 mais que provado que \u00e9...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212960846",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Na ess\u00eancia.<br/>E n\u00e3o acredite nessas \"provas\"",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212943212",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "debates sem substancia, tudo assuntos futeis, nem uma palavra para a papandemia, tudo circo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212912592",
            "user": "disqus_JBwTnJUDv5",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais valia estes 2 do que macacas a enviar falsos CV p\u00e1 Europa e monh\u00e9s a roubar os portugueses para dar aos amigos no NOVO BANCO e TAP!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212928018",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ao menos diz e assume ser calceteiro e que o escrit\u00f3rio \u00e9 a rua e mesmo assim dentro de portas do tc desapareceram lhe duas mil e a tal assinaturas depois voltaram aparecer .., pelo regime .\nDentro de portas que desaparecimentos acontecem",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212694862",
            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com o Tino ele ficou caladinho porque j\u00e1 sabia que se n\u00e3o o fizesse, o Tino enfiava-o no \"barrac\u00e3o\".",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212926830",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O tino levou pedras com ele para o caso correr mal tinha a defesa .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212678965",
            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 o pa\u00eds que temos! Estes dois da vida airada \u00e9 que s\u00e3o a imagem desta tristeza da cauda da Europa!\nO Tino coitado, pelo menos uma higieniza\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria que custa 25 Eur podia ter feito. Mas n\u00e3o, nem um dentista amigo que lhe fa\u00e7a aquilo de borla\u2026",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212925110",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah, esse amor pelo Portugal portugu\u00eas...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5212688551",
                    "user": "disqus_tvQm9mULHP",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade aquela boca era um nojo para um candidato. Tamb\u00e9m n\u00e3o percebo o que elevai fazer cada vez que h\u00e1 elei\u00e7\u00f5es, o fulano gosta mesmo de palco. J\u00e1 no programa do Ricardo Ara\u00fajo Pereira, que com outros politicos at\u00e9 tinha gra\u00e7a, com este foi uma porcaria, s\u00f3 estava interessado em promover a candidatura,e  n\u00e3o deixava o RAP falar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5212997829",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O rap tb s\u00f3 diz m.... para dar o jeito a quem lhe paga 60.000\u20ac por m\u00eas.<br/>S\u00f3 um retardado mental pode achar gra\u00e7a aquele \"$$$ comunista $$$\".",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5212926938",
                            "user": "disqus_3HwbROClpv",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mas \u00e9 uma elei\u00e7\u00e3o para presidente ou para fazer broches?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5212690452",
                            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 isso, cara comentadora. Diz-se que, de facto, h\u00e1 uma tipifica\u00e7\u00e3o de personalidades com o v\u00edcio de aparecer publicamente. E veja que este n\u00e3o se incomoda um pouco com a imagem que transmite. Mas \u00e9 capaz de estourar os mesmos 25 Euros na tasca \u00e0 volta de umas cervejolas...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212672272",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "G'and'a Tino de Rans! O candidato do povo e para o povo! O filho escolhido do povo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212671359",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que \"lindo\" seria Portugal ter o Tino como Presidente da Rep\u00fablica...!!! A \u00fanica vantagem seria Portugal ser constantemente falado nos media internacionais...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212931812",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os assessores secretarias etc pessoal auxiliar servem para qu\u00ea ?\nPara nos bastidores acompanhar o homem e o transformarem aos interesses como Marcello \ud83e\udd20",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212634848",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tino tratou Ventura como ele deve ser tratado: como um pol\u00edtico igual aos outros e assim meteu-o no bolso.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212930355",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Logo de in\u00edcio retirou as pedras do bolso colocando-as \u00e0 vista do Ventura e lidar com as pedras o Tini sabe . Intimida qualquer um \u00e9 um convite \u00e0 cordialidade .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5212654090",
                    "user": "disqus_IU1EdkEqo8",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu diria mais! ARRASOU o Banz\u00e9!<br/>Na minha opini\u00e3o, hoje, ganhou as Elei\u00e7\u00f5es!<br/>O meu voto tem!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212608778",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tino manteve a besta mansinha como um cordeirinho e disse-lhas todas!<br/>Desde o Forte de Peniche, passando por os refugiados que o mar tr\u00e1s at\u00e9 aos muros de \u00f3dio que estes manhosos andam a pregar e concluindo que anda na rua sem seguran\u00e7as pessoais!<br/>Com uma simplicidade tal que desarmou completamente o rufia!<br/>O rufia armado em anti-sistema ahahah!\nQue banho ahahah!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212593490",
            "user": "pedescalco",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...\nOra aqui est\u00e1 um homem \u00e0 altura do Ventura. O Tino.\n..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212613551",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tomaria o turra ser metade do tino!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5212637934",
                            "user": "disqus_lwSTcgmLU7",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Turra??? Se algu\u00e9m ainda tinha d\u00favidas acerca do racismo despudorado de membros das minorias, pois a\u00ed t\u00eam... \u00c9 s\u00f3 ler com os vossos pr\u00f3prios olhos o que este cavalheiro escreveu.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5212660905",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Boiturra qual \u00e9 a d\u00favida?<br/>O tino tamb\u00e9m \u00e9 Vitorino de nome, mas esse passa, \u00e9 isso filho?<br/>Ahahah cada paraquedista que por aqui aparece!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212663968",
                                            "user": "disqus_lwSTcgmLU7",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Turra \u00e9 uma refer\u00eancia racial do tempo do colonialismo... Agora pode tentar arranjar os diminutivos que quiser, mas o que escreveu antes est\u00e1 a\u00ed pra quem quiser ler.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212669084",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ahahah estou preocupad\u00edssimo com o teu caso!<br/>Com o teu e com o padreco que baptiza os outros candidatos como \"candidato casa pia\" ou \"candidato marijuana\"!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5212672738",
                                                            "user": "disqus_lwSTcgmLU7",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9 natural... poucas vezes vi um membro das minorias preocupado por fazer refer\u00eancias racistas. Al\u00e9m do mais, esse tipo de preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas pra pessoas de bem. Um racista n\u00e3o se preocupa, diz o que quer, seja ofensivo ou n\u00e3o.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5212676223",
                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Coitadito ahahah!<br/>Vai dormir que o teu mal \u00e9 sono!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5212685449",
                                                                            "user": "disqus_lwSTcgmLU7",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Argumenta\u00e7\u00e3o sem conte\u00fado ou factos e falta de educa\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo o que lhe resta... A si, e a boa parte dos seus camaradas racistas. Ainda bem que o coloca por escrito para que todos possam ler e tirar as d\u00favidas.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5212628590",
                            "user": "disqus_POZiXJYjK4",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O tino \u00e9 o dobro da esquerda?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5212630513",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quais esquerdas quais direitas!<br/>Como Homem!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212654929",
                                            "user": "disqus_POZiXJYjK4",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Isso n\u00e3o sei, nunca dormi com nenhum deles.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212661217",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Que piadola!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}