{
    "header": {
        "title": " \u0093Ele n\u00e3o est\u00e1 na TVI e n\u00e3o estar\u00e1 mais\u0094. Marido de Goucha \u0091expulso\u0092 da esta\u00e7\u00e3o de Queluz de Baixo ",
        "subtitle": " O marido de Manuel Lu\u00eds Goucha, Rui Oliveira, teceu duras cr\u00edticas \u00e0 TVI e, esta ter\u00e7a-feira, a diretora de comunica\u00e7\u00e3o da Media Capital j\u00e1 reagiu \u00e0s declara\u00e7\u00f5es feitas pelo companheiro do apresentador do \u0091Voc\u00ea na TV\u0092. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de mar\u00e7o 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/650427/-ele-nao-esta-na-tvi-e-nao-estara-mais-marido-de-goucha-expulso-da-estacao-de-queluz-de-baixo ",
        "postText": " ['Rui Oliveira n\u00e3o vai regressar mais \u00e0 TVI. Depois de ter criticado a esta\u00e7\u00e3o de Queluz de Baixo, a diretora de comunica\u00e7\u00e3o da TVI, Helena Forjaz, j\u00e1 reagiu e, em declara\u00e7\u00f5es ao Correio da Manh\u00e3, deixou claro que ficou chocada com as afirma\u00e7\u00f5es do marido de Manuel Lu\u00eds Goucha.', 'Recorde-se que Rui Oliveira esteve a fazer, durante o m\u00eas de dezembro, o programa no \u0091Monte de Manel\u0092 e, mais tarde, chegou mesmo a estar presente no \u0091Voc\u00ea na TV\u0092.', 'Na altura, o marido de Goucha era visto como sendo um dos trunfos para ajudar nas audi\u00eancias do programa da manh\u00e3 contra a SIC de Cristina Ferreira e, no s\u00e1bado passado, criticou fortemente a esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o onde o marido trabalha: \u0093S\u00f3 voltarei quando a TVI estiver bem estruturada, at\u00e9 porque n\u00e3o sou bombeiro para apagar os fogos do canal. A TVI esteve muito tempo parada com os louros na m\u00e3o e ainda nem sequer se preparou para a guerra\u0094, disse Rui Oliveira, ao CM, \u00e0 margem do Portugal Fashion, tendo acrescentado ainda: \u0093A TVI n\u00e3o tem estrutura profissional, desde o diretor de programas \u00e0 edi\u00e7\u00e3o\u0094.', 'Em rea\u00e7\u00e3o \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de Rui Oliveira, Helena Forjaz disse que estas foram \u0093muito surpreendentes\u0094, e que a TVI n\u00e3o estava \u00e0 espera destas palavras, uma vez que sempre foi \u0093bem tratado\u0094 e foi-lhe dada \u0093a oportunidade de fazer televis\u00e3o\u0094.', '\u0093Ele n\u00e3o est\u00e1 na TVI e n\u00e3o estar\u00e1 mais na TVI\u0094, garantiu Helena Forjaz ao Correio da Manh\u00e3.'] ",
        "numberPosts": " 24 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - Black,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Age - Youngsters,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Preto,Amarelo,Amarelo,Javardo,Veado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4386832944",
            "user": "joseaganteferreira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4386358607",
            "user": "disqus_UuLilQK3R3",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo teor destes coment\u00e1rios j\u00e1 percebi porque \u00e9 que Portugal \u00e9 um dos pa\u00edses mais pobres da Uni\u00e3o Europeia. Al\u00e9m de labregos, uma parte significativa dos tugas  \u00e9 ignorante e burra. O facto de n\u00e3o gostarem do homem n\u00e3o vos d\u00e1 o direito de o insultar. Olhem para v\u00f3s mesmos. Uma vergonha de gente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4386241127",
            "user": "disqus_TxiGpyTIMX",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais reles do que eles, sao voc\u00eas  e os vo\u00e7os coment\u00e1rios. . Haja paci\u00eancia, para tanta gente est\u00fapida!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385824486",
            "user": "eduardolaranjeira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lixo e sempre lixo, quer seja colocado no saco <b> ama<b> relo,</b</b>> azul o<b> u pret</b>o.Presumo que na TVI existam caixotes suficientes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "4385402102",
            "user": "auaudog",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E se o Goucha emprenhasse? imposs\u00edvel, dizem muito bem as outras pessoas com sexos distintos, mas eles v\u00e3o fazendo o que podem...talvez uma opera\u00e7\u00e3o das mais modernas desse resultado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385328718",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quest\u00e3o que se coloca: mas que raio interessam ao Mundo os arrufos destes palermas?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4385417510",
                    "user": "disqus_0UV4kSr7zA",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio s\u00e1bio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385174858",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O substantivo masculino \"marido\" \u00e9 para ser usado entre um \"casal\" e que difere entre um ser o masculino (marido) e o outro o feminino (<b> mulher)</b>, com a modernice da igualdade dos g\u00e9neros , gostava de saber se o Rui Oliveira \u00e9 o marido , ent\u00e3o o Goucha \u00e9 a <b> \"mulher</b>\" ?!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4385776033",
                    "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o ambos \"maridos\" um do outro. Paneleirices.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4385327539",
                    "user": "lavienenrose",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o mariquices: nem \u00e9 marido, nem \u00e9 <b> mulher.</b> Ser\u00e3o parceiros, amantes, talvez namorados. S\u00e3o gays em dueto, parelha ou outra coisa qualquer.\n\u00c0 for\u00e7a de tanto quererem fazer igual o que de facto \u00e9 diferente, caem nestas patetices absurdas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4385416295",
                            "user": "disqus_0UV4kSr7zA",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu acho que pior do que serem marido e marido ou companheiros \u00e9 a baixa qualidade dos programas em que ele participou.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4385144254",
            "user": "ferreiralopes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "adorei, fora com os rotos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385137459",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Duas marias tolas, sem dem\u00e9rito para as verdadeiras Marias!<br/>Duas dignas representantes, das aberra\u00e7oes da natureza!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385098023",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O palha\u00e7o do goucha tem um marido \u00e0 medida, \u00e9 outro mal formado, vaidoso e arrogante.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385095370",
            "user": "disqus_C3of9n3xrS",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> javardo </b>que engana os idosos a vender coisas que deviam ser proibidas.<br/<b> >Veado</b<b> > javard</b>o nojento.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Javardo",
                "Veado"
            ]
        },
        {
            "id": "4385092330",
            "user": "fuzovalzebro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixei de ver a TVI, porque acho que esta esta\u00e7\u00e3o,   j\u00e1 devia estar fechada  a muito tempo.  N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o programa do Goucha,  h\u00e1 outros <br/>bem piores",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4385418853",
                    "user": "disqus_0UV4kSr7zA",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 simples: podes fech\u00e1-la em tua casa, como eu fa\u00e7o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385055202",
            "user": "disqus_XISILFdPT2",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desculpem a minha pergunta que e a seguinte:e o goucha que vai ai ao cu do oliveira ou e oliveira que vai ao cu do goucha?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4385778745",
                    "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se s\u00e3o ambos \"maridos\", um do outro, ent\u00e3o deve ser \u00e0 vez...digo eu. N\u00e3o sei como essas coisas funcionam mas pela l\u00f3gica...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4385299555",
                    "user": "disqus_BWA95hxvmc",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve ser por escala em dias alternados ,KKKKKK.....................",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4385242658",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahahahahaha. Deve ser um cheiro naquele quarto...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4385086079",
                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pela conversa parece que o marido \u00e9 o Rui<br/>enfim, peneleirices",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4385087523",
                            "user": "disqus_XISILFdPT2",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Obrigado Wolf.Bem me parecia.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4385048872",
            "user": "oginjagarafal",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta coisa do fogos no canal veio mesmo a prop\u00f3sito n\u00e3o haja duvida.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}