{
    "header": {
        "title": " Escola crist\u00e3 expulsa aluna por usar camisola com arco-ir\u00eds nas redes sociais ",
        "subtitle": " O arco-\u00edris tornou-se uma imagem\u00a0universalmente reconhecida como sendo\u00a0de apoio ao\u00a0movimento LGBT. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 15 de janeiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/683166/escola-crista-expulsa-aluna-por-usar-camisola-com-arco-iris-nas-redes-sociais ",
        "postText": " ['Uma jovem de 15 anos, estudante numa escola batista, foi impedida de continuar a estudar na Whitefield Academy, em Louisville, nos Estados Unidos, depois de a sua m\u00e3e ter partilhado uma fotografia sua nas redes sociais, onde esta exibe uma camisola e um bolo com desenhos de arco-\u00edris.', 'A m\u00e3e da jovem, para lhe desejar um feliz anivers\u00e1rio, partilhou a fotografia da menina a soprar as velas. \u0093Ela estava feliz. Ela estava linda \u0094, disse a m\u00e3e da adolescente, Kimberly Alford, \u00e0 afiliada da NBC WAVE em Louisville.', 'Dias depois, Kimberly recebeu uma carta do diretor da escola a dizer que a sua filha n\u00e3o deveria continuar a frequentar a Whitefield Academy. \u0093A administra\u00e7\u00e3o da WA tomou conhecimento de uma imagem recente, publicada nas redes sociais, que demonstra uma postura de moralidade e aceita\u00e7\u00e3o cultural contr\u00e1ria \u00e0 das cren\u00e7as da Whitefield Academy\", pode ler-se na carta, assinada a 6 de janeiro pelo diretor da escola Bruce Jacobson .', '\"Esclarecemos anteriormente que qualquer promo\u00e7\u00e3o, celebra\u00e7\u00e3o ou qualquer outra a\u00e7\u00e3o e atitude contr\u00e1ria \u00e0 filosofia de Whitefield n\u00e3o seria tolerada. Como resultado, lamentamos informar que Kayla foi demitida da escola com efeito imediato\", conclui a nota.', 'Sublinhe-se que o arco-iris \u00e9 hoje um s\u00edmbolo reconhecido como sendo de apoio ao movimento LGBT. Em sua defesa, a escola crist\u00e3 sublinhou, num comunicado enviado \u00e0 NBC News, que a jovem j\u00e1 tinha tido outras atitudes que iam contra a filosofia da escola e que a fotografia nas redes sociais foi apenas a \u0093gota de \u00e1gua\u0094.', '\u0093No outono, n\u00f3s encontramo-nos com a aluna em quest\u00e3o para lhe dar uma oportunidade final de come\u00e7ar a aderir ao nosso c\u00f3digo de conduta. Infelizmente, ela n\u00e3o cumpriu o acordo e, portanto, foi expulsa\", afirmam.', 'A m\u00e3e da jovem contou que a menina estava num per\u00edodo de \"liberdade condicional\" desde outubro, devido a alguns comportamentos, como ter interrompido uma aula e ter sido apanhada a fumar um cigarro eletr\u00f3nico.', 'Al\u00e9m disso, Kimberly assume que muitos dos alunos n\u00e3o se sentiam \u00e0 vontade com a orienta\u00e7\u00e3o sexual da jovem e que tal levou um dos conselheiros da escola a dar \u00e0 menor o livro \"Gay Girl, Good God\", cuja autora, Jackie Hill Perry, uma mulher que afirma que Deus a impediu de ser gay. Semanalmente, a adolescente tinha sess\u00f5es de aconselhamento, onde discutia a obra e as conclus\u00f5es a que tinha chegado.', 'A Whitefield Academy optou por n\u00e3o comentar as sess\u00f5es de aconselhamento e n\u00e3o mencionou quais os comportamentos da jovem que violavam o c\u00f3digo da conduta escolar. No entanto, no site oficial da academia est\u00e1 escrito que uma pessoa com uma \"orienta\u00e7\u00e3o sexual homossexual\" n\u00e3o se encontra \"em harmonia\" com as cren\u00e7as da escola.'] ",
        "numberPosts": " 89 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,G\u00e9nero,Mi\u00fada,Sexual,Muda,Rasca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4759164364",
            "user": "aslancosta",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 novidade. CasP possam e queiram, vejam on-line o jornal USA TODAY e a chuva de casos mais ou menos semelhantes nas escolas americanas. E aquilo a que se chama \"breaking point\" - a desfuncionalidade da fam\u00edlia (esta garota tem pai ou \u00e9 filha fde m\u00e3e solteira?, etc), leva os adolescentes, desde muito novos,.  a ter at\u00e9 um certo gosto em haver regras escolares, religiosas, sociais, de comportamento para as violar, arrasar. O problema s\u00f3 se ter\u00e1 agravado devido ao consumo de tecnologia de imita\u00e7\u00e3o quase fulminante e os lobbies de contesta\u00e7\u00e3o do socialmente, sexualmente correto. Mas este caso \u00e9 um bocado marketing  Se a escola \u00e9 privada, a m\u00e3e leva-a para outra e ponto final.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4759140649",
            "user": "danisilva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A vantagem da escolha privada \u00e9 que ambas as partes podem escolher.\nPor um lado percebo que escolhas anteriores tenham sido as mais importantes para esta decis\u00e3o. Por outro lado, o arco-\u00edris \u00e9 tamb\u00e9m um s\u00edmbolo crist\u00e3o, e n\u00e3o deveria ser usado como desculpa para fazer isto...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758607677",
            "user": "zpintor",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta malta baptista at\u00e9 se deve benzer e queimar os olhos quando v\u00ea um arco-\u00edris de verdade...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758429829",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cA palavra Deus para mim \u00e9 nada mais que a express\u00e3o e produto da fraqueza humana, a B\u00edblia \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de lendas honradas, mas ainda assim primitivas, que s\u00e3o bastante infantis.\u201d\nAlbert Einstein",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 28,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758868164",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\" A palavra Deus para mim \u00e9 nada mais que a express\u00e3o \u00e9 produto da fraqueza humana ...\" .\nEm parte at\u00e9 est\u00e1 certo , quando diz \" A palavra Deus ...\"\nA palavra Deus \u00e9 uma utiliza\u00e7\u00e3o com sentido personifica\u00e7\u00e3o humana , a necessidade do humano rotular , etiquetar , referenciar , endere\u00e7ar ...\nMas aquilo que intitulamos como Deus , um <b> g\u00e9nero </b>de personifica\u00e7\u00e3o humana , \u00e9 tudo mais que essa simples palavra e pensamento , \u00e9 tudo e o todo .\n\u00c9 tudo e o todo mesmo aquilo que possamos dizer \" nada\" ou a palavra \" vazio \" .\nPorque l\u00e1 est\u00e1 o \" nada \" n\u00e3o existe mais tudo \u00e9 muito mais que nada , como aquilo que dizemos vazio , tamb\u00e9m n\u00e3o existe , mas mais tudo , porque tudo mesmo aquilo consideramos vazio , tudo \u00e9 preenchido , est\u00e1 preenchido .\nAquilo que dizemos Deus , \u00e9 tudo e da forma que possam crer . Mas nem sempre ou seja n\u00e3o existem as palavras para caraterizar tudo daquilo que \u00e9 existente , tanto que continuam a inventar palavras pelas descobertas daquilo que sempre esteve presente no universo , mas desconhecido anterior do humano .\nPortanto vou expressar desta forma para quem \u00e9 c\u00e9ptico , numa linguagem rudimentar : Deus \u00e9 a fonte de todas as energias conhecidas e desconhecidas a central cujo pode ser tudo \u00e9 transformar o todo pelos tempos .",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4759095540",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O meu pensamento sobre essa mat\u00e9ria n\u00e3o vai mudar.<br/>Acredito nas leis da f\u00edsica e na sorte e no azar.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4759199670",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 a sua posi\u00e7\u00e3o a respeitar , neste caso uma nega\u00e7\u00e3o a outras evid\u00eancias . Por detr\u00e1s das leis da f\u00edsica , qu\u00edmica e da ci\u00eancia est\u00e1 o dedo do obreiro e arquitecto do tempo .\nCujos esses homens procuram pela f\u00edsica , qu\u00edmica e aquilo que chamam ci\u00eancia o entendimento e a descoberta .\nAquilo que chama sorte d\u00e1 muito trabalho , preven\u00e7\u00e3o , cuidado , outras vezes o agir pela intui\u00e7\u00e3o , aquilo que nos supera at\u00e9 nessa compreens\u00e3o .\nO azar , por vezes ap\u00f3s diversos avisos at\u00e9 avisos subtis , pode significar desaten\u00e7\u00e3o , aus\u00eancia da preven\u00e7\u00e3o at\u00e9 como a palavra indica , azar sin\u00f4nimo de azelhice muitas vezes . Como at\u00e9 ignor\u00e2ncia em lidar com o meio e percorrer da vida .\nDa\u00ed atrav\u00e9s do pensamento , a descoberta daquilo que pode caracterizar como sorte ou como azar .\nUm simples exemplo factual um de muitos , cujo n\u00e3o posso negar o transcendente na minha vida .\nIndo eu de autom\u00f3vel , a certo momento dei por um simples barulho no autom\u00f3vel , diferente do habitual , o qual com aten\u00e7\u00e3o e tentando inteirar intreiretar a gravidade ou n\u00e3o , diminui a marcha , uma quest\u00e3o devakguns segundos , pois \u00e0 frente deparei com um eucalipto de grande porte , tinha ca\u00eddo e atravessado todo a via , sendo o primeiro a chegar .\nO quer dizer sen\u00e3o esse atraso levava com ele por cima do autom\u00f3vel , deduzi que tive esse aviso insconciente e consciente abrandei sem saber o porqu\u00ea , interpretei ap\u00f3s algo poupou a vida e o acidente .\nPorque ap\u00f3s a viatura n\u00e3o mais fez o dito barulho , algo salvou-me por uma quest\u00e3o de segundos e dando aten\u00e7\u00e3o , entendi como um sinal .\nE, nisso estou sempre atento a sinais cujos muitas vezes passam despercebidos  aos demais ...e, tento interpretar e vislumbrar as conjuga\u00e7\u00f5es .\nTantas coisas e aspectos que n\u00e3o podem serem descritos pelo qual fui preveligiado pela qual tenho A F\u00c9 INABAL\u00c1VEL E O TAL CRER E ACREDITAR .\nAgora de v\u00e1rias formas se pode manifestar ...\nIsto n\u00e3o \u00e9 inven\u00e7\u00e3o porque tr\u00eas pessoas iam comigo , ano passado no Algarve c\u00e9u azul claro , numa passagem algu\u00e9m dos ocupantes chamou aten\u00e7\u00e3o , um bando de p\u00e1ssaros em conjunto voando o qual desenho o conjunto um rosto de anjo , ap\u00f3s chamado aten\u00e7\u00e3o logo desfizeram a figura . O que senti dessa forma e naquele tempo como sinal estavam connosco e assim o mostrar .. Bem haja !\nTantos epis\u00f3dios ....",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4759140820",
                                    "user": "caodalaura",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Leis da f\u00edsica e qu\u00edmica nem sequer explicam o surgir da vida. Qualquer cientista s\u00e9rio te diz que a teoria da sopa primordial \u00e9 um monte de absurdos sobrepostos. Nenhum cientista \u00e9 capaz de criar uma simples prote\u00edna no entanto \u00e9 suposto acreditar que por arte m\u00e1gica surgiram os amino\u00e1cidos correctos para formar as prote\u00ednas necess\u00e1rias para paredes e compostos celulares(milagre!) e que ditos amino\u00e1cidos se juntaram na sequencia correcta parar formar as ditas proteinas o que reqeria probabilidades absurdas (milagre!) e que ditas proteinas e lipidos tb formados por arte milagrosa se juntaram e criaram c\u00e9lulas com toda a extrema complexidade presente nos seus mecanismos internos microsc\u00f3picos(milagre!). Para nao falar de que se por milagre dos milagres surgisse a primeira proteina, compostos organicos tendem \u00c0 degrada\u00e7\u00e3o e portanto desapareceria rapidamente o que significa que a teoria de q dando milhoes de anos estes processos ocorreriam pelo acaso nao faz sentido, o tempo rema contra estes processos n\u00e3o a favor portanto aqui n\u00e3o h\u00e1 sortes poss\u00edveis, s\u00f3 azares.<br/>Vejo um castelo de legos e sei que a sua existencia s\u00f3 \u00e9 possivel devido a uma inteligencia que o construiu, olho para uma c\u00e9lula que \u00e9 infinitamente mais complexa e a\u00ed foi o acaso milagroso - \u00e9 necess\u00e1ria mais f\u00e9 para acreditar nisso do que em Deus.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4759147339",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "L\u00e1 porque a ci\u00eancia n\u00e3o tem todas as respostas, tal n\u00e3o implica que tenha sido uma entidade sobrenatural a estalar os dedos e criar tudo.<br/>A vida \u00e9 o resultado de mais de 500 milh\u00f5es de anos de evolu\u00e7\u00e3o, desde os primeiros organismos simples at\u00e9 aos dias de hoje.<br/>A t\u00edtulo de exemplo, sabia que as mitoc\u00f4ndrias que existem em quase todas as c\u00e9lulas de animais e plantas, podem ter sido um organismo independente?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4761530062",
                                                    "user": "robertosantiagofelipelateral",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E quem te deu datas de 500 milh\u00f5es veio algu\u00e9m de l\u00e1 vc acreditou no homem eu acredito no que fez o o homem e a vida quest\u00e3o de l\u00f3gica",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4761589930",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Data\u00e7\u00e3o de carbono 14, camadas de sedimentos, etc.<br/>Eu acredito na ci\u00eancia.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4758485144",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Einstein foi sempre um crente em Deus. N\u00e3o acredito que tenha dito isso. Qual a sua fonte?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 20,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4759258067",
                            "user": "teixeiranet",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estes famosos cientistas, foram todos crentes:<br/>Newton, Galileu, Kepler, Pasteur, Boyle, Lavoisier, Leibnitz etc.\nE GODEL, um dos 3 maiores L\u00f3gicos de todos os tempos, escreveu esta Prova L\u00f3gico  - Matem\u00e1tica Sobre a exist\u00eancia de Deus (aqui na vers\u00e3o para \"tot\u00f3s\"):\n A PROVA DE  Kurt G\u00f6del :<br/><br/>Axioma 1. (Dicotomia) Uma propriedade \u00e9 positiva se e somente se sua nega\u00e7\u00e3o \u00e9 negativa.\nAxioma 2.(Fecho) Uma propriedade \u00e9 positiva se ela necessariamente cont\u00e9m uma propriedade positiva.\nTeorema 1. Uma propriedade positiva \u00e9 logicamente consistente (i.e., possivelmente ela tem algum exemplo).\nDefini\u00e7\u00e3o. Alguma coisa \u00e9 divina se e somente se ela possui todas as propriedades positivas.\nAxioma 3. Ser divino \u00e9 uma propriedade positiva.\nAxioma 4. Ser alguma propriedade positiva \u00e9<br/>(l\u00f3gico, consequentemente) necess\u00e1rio.\nDefini\u00e7\u00e3o. Uma propriedade P \u00e9 a ess\u00eancia de x se e somente se x tem P e P \u00e9 necessariamente m\u00ednima.\nTeorema 2. Se x \u00e9 divino, ent\u00e3o ser divino \u00e9 a ess\u00eancia de x.\nDefini\u00e7\u00e3o. NE (x): x necessariamente existe se x tem uma propriedade essencial.\nAxioma 5. Ser NE \u00e9 Divino.\nTeorema 3. Necessariamente existe algum x tal que x \u00e9 divino.<br/>---------------------------<br/>Kurt G\u00f6del era matem\u00e1tico. E acreditava em Deus.\nUm tremendo duche de \u00e1gua fria para os que pensam que quem acredita em Deus n\u00e3o pode usar a raz\u00e3o!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4759773685",
                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "falta dizer que os teoremas do Godel tem um pequeno grande sen\u00e3o, principalmente no que incide na \"prova ontologica\":<br/>se o axioma em que a prova de deus depende estiverem sob duvida (o que acontece em qualquer sistema l\u00f3gico) ent\u00e3o as conclus\u00f5es a que se chega tamb\u00e9m ser\u00e3o duvidosas... a prova n\u00e3o precisa que a conclus\u00e3o seja correcta, precisa que se aceitem os axiomas (5 dos quais s\u00e3o muito mas muito duvidosos) para que conclus\u00e3o apare\u00e7a logicamente. H\u00e1 quem diga que simplesmente n\u00e3o h\u00e1 argumentos que provem que os axiomas est\u00e3o correctos... e mesmo tendo-os como correctos teriamos de aceitar que um argumento verdadeiro passaria a ser necessariamente verdadeiro...o que levaria a colapso!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4760723235",
                                            "user": "teixeiranet",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "H\u00e1 muitos cientistas que discordam de si, inclusive eu, leu bem o que est\u00e1 escrito e por quem?<br/>Mas tem mais (A prop\u00f3sito da Prova Ontol\u00f3gica de Anselmo / s\u00e9c. XI):<br/>\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..<br/> Bertrand Russell (1872 \u2013 1970) na sua juventude hegeliana aceitava o argumento ontol\u00f3gico, tendo exclamado: \u201cGrande Deus, o argumento ontol\u00f3gico faz sentido\u201d. Mas tornou-se ateu, escrevendo mais tarde a respeito do argumento de Santo Anselmo:<br/> \u201cO argumento n\u00e3o parece ser muito convincente para uma mente moderna; mas \u00e9 mais f\u00e1cil sentir-se convencido de que ele \u00e9 falacioso do que precisar exatamente onde est\u00e1 a fal\u00e1cia\u201d . <br/>Russell era uma mente l\u00f3gica poderosa; o fato de ele n\u00e3o ter sido capaz de indicar a suposta fal\u00e1cia do argumento ontol\u00f3gico \u00e9 bem uma demonstra\u00e7\u00e3o que este argumento n\u00e3o \u00e9 rejeit\u00e1vel com uma mera \u201cpenada\u201d: algo profundo est\u00e1 envolvido aqui. Como escreveu Leach, citado antes, a percep\u00e7\u00e3o da for\u00e7a do argumento \u00e9 em grande parte algo intuitivo...<br/>\u2026...\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026...<br/>Cps.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4763897509",
                                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "sim algo profundo, muito mais profundo que um velho de barbas sentado numa nuvem...<br/>o esquema do Godel assenta em suposi\u00e7\u00f5es e \"f\u00e9, Teixeira... \u00e9 a historia dos c\u00edrculos que v\u00e3o aumentando e abrangendo mais informa\u00e7\u00e3o/caracter\u00edsticas.<br/>Suponho eu, que o Teixeira desenha o seu circulo \u00e0 volta do universo conhecido, deixando tudo o que n\u00e3o se conhece fora...quer ter\u00e1 de ser abrangido por outro circulo maior onde acabaria por abranger um deus, consciente que n\u00e3o \u00e9 feito de mat\u00e9ria... ent\u00e3o eu posso dizer que depois dessa circunferencia haver\u00e1 deuses do deus do Teixeira e assim por diante... Godel \"apenas\" provou que n\u00e3o pode haver uma teoria que explique tudo de uma s\u00f3 vez ( a n\u00edvel filos\u00f3fico que \u00e9 o que estamos a falar)",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4764139259",
                                                            "user": "teixeiranet",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vamos l\u00e1 a ver se a gente se entende:<br/>Alguns \"cientistas que por aqui vagueiam argumentam: a F\u00e9 nada vale, nada prova!<br/>Em ci\u00eancia as coisas provam-se!\nPROVAM? Mas os dois Teoremas da Incompletude de Godel (S\u00c3O MATEM\u00c0TICA!) o que demonstram \u00e9 que n\u00e3o se pode demonstrar !!!<br/>(E as Teorias de outras \u00e1reas tamb\u00e9m nunca est\u00e3o definitivamente provadas! Podem e devem sujeitar-se \u00e1 falsificabilidade / Popper).<br/>Ent\u00e3o se ningu\u00e9m pode provar nada, nem em ci\u00eancia nem em f\u00e9, porque n\u00e3o se calam e metem a arrog\u00e2ncia, sei l\u00e1,...no caixote das inutilidades!?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4764167640",
                                                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Oh Teixeira vamos l\u00e1 ser honestos. a F\u00e9 n\u00e3o prova nada e o Teixeira sabe isso muito bem. ali\u00e1s est\u00e1 a tentar provar a existencia de deus por axiomas de godel. f\u00e9 que o seu deus \u00e9 verdadeiro e os outros 3k deuses n\u00e3o s\u00e3o. f\u00e9 n\u00e3o prova nada, \u00e9 apenas f\u00e9. \"f\u00e9 \u00e9 a rendi\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o\".<br/>Os teoremas de Godel demonstram que dentro de uma teoria existem afirma\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o verdade nem mentira (+/- como a historia do gato n\u00e3o-vivo e n\u00e3o-morto dentro da caixa) sem por em causa a consistencia da teoria mesmo que essas afirma\u00e7\u00f5es sejam consideradas axiomas.<br/>ningu\u00e9m pode provar nada? isso \u00e9 um exagero da interpreta\u00e7\u00e3o da incompletude de Godel. teoricamente ele diz que n\u00e3o se pode provar a 100% uma coisa no entanto por observa\u00e7\u00e3o e aproxima\u00e7\u00e3o podemos ter afirma\u00e7\u00f5es dadas como certas e trabalhar em cima delas. o que \u00e9 muito diferente de dizer que se podemos conceber uma forma divina num mundo poss\u00edvel que imaginamos, ent\u00e3o essa divindade existe em todos os mundos poss\u00edveis.\nna pratica, meu caro Teixeira, penso ser seguro dizer que gra\u00e7as ao Godel  vamos poder agilizar muito os nossos sistemas inform\u00e1ticos...e pronto.<br/>O seu Platinga espalha-se no conceito Agn\u00f3stico (qualquer cientista s\u00f3 pode afirmar ser agnostico porque n\u00e3o se consegue provar a existencia de deus) e espalha-se se um qualquer troll-ateu mencionar o flying spaghetti monster:<br/>1. (Hip\u00f3tese): \u00abflying spaghetti monster\u00bb existe no nosso entendimento, porque \u00e9 j\u00e1 uma religi\u00e3o oficial, mas n\u00e3o na realidade;<br/>2. A exist\u00eancia na realidade (e no nosso entendimento) \u00e9 maior que a exist\u00eancia somente no entendimento (Premissa);<br/>3. Podemos conceber um ser que tenha todas as propriedades de \u00abflying spaghetti monster\u00bb e mais a exist\u00eancia (Premissa) e um molho carbonara de chorar por mais;<br/>4. Consequentemente, um ser tendo todas as propriedades de \u00abflying spaghetti monster\u00bb, mais a exist\u00eancia e molho bolonhesa divino, \u00e9 maior que Deus (em vista de (1) e (2));<br/>5. Logo, um ser maior que \u00abflying spaghetti monster\u00bb com molhos ainda melhores pode ser concebido na mente (de (3) e (4));<br/>6. \u00c9 falso que se possa conceber um ser maior que deus sem molho algum (da defini\u00e7\u00e3o de \u00abflying spaghetti monster\u00bb).<br/>7. Portanto \u00e9 falso que \u00abflying spaghetti monster\u00bb exista no entendimento, mas n\u00e3o na realidade((5) e (6)), contradizendo (1);<br/>8. Mas \u00abflying spaghetti monster\u00bb existe no nosso entendimento (\u201cPremissa com que at\u00e9 o tolo concorda\u201d);<br/>9. Portanto, \u00abflying spaghetti monster\u00bb existe na realidade e os seus molhos s\u00e3o do melhor que pode haver!\nagora diga-me Teixeira...vai converter-se ao pastafarismo? \u00e9 que os teoremas de Godel acabam de n\u00e3o provar a n\u00e3o existencia do flying spaghetti monster...",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4759794926",
                                            "user": "teixeiranet",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Toda a gente (bem, nem toda) sabe  que, se um axioma for falso, isso afecta a conclus\u00e3o.<br/>A minha inten\u00e7\u00e3o foi acalmar a infundada arrog\u00e2ncia de ateus que  - pelos coment\u00e1rios - sabem tanto de ci\u00eancia como de teologia, ou seja, ZERO!<br/>J\u00e1 agora, a t\u00edtulo de complemento uma Prova Ontol\u00f3gica eloquente:<br/>------------------------------<br/>PROVA ONTOL\u00d3GICA DE PLANTINGA<br/>Graham Oppy apresenta um outro argumento de Plantinga, que n\u00e3o menciona a necessidade. A prova \u00e9 \u201cex absurdo\u201d:\n1. (Hip\u00f3tese): Deus existe no nosso entendimento, mas n\u00e3o na realidade; <br/>2. A exist\u00eancia na realidade (e no nosso entendimento) \u00e9 maior que a exist\u00eancia somente no entendimento (Premissa); <br/>3. Podemos conceber um ser que tenha todas as propriedades de Deus e mais a exist\u00eancia (Premissa); <br/>4. Consequentemente, um ser tendo todas as propriedades de Deus, mais a exist\u00eancia, \u00e9 maior que Deus (em vista de (1) e (2)); <br/>5. Logo, um ser maior que Deus pode ser concebido na mente (de (3) e (4)); <br/>6. \u00c9 falso que se possa conceber um ser maior que Deus (da defini\u00e7\u00e3o de Deus). <br/>7. Portanto \u00e9 falso que Deus exista no entendimento, mas n\u00e3o na realidade((5) e (6)), contradizendo (1); <br/>8. Mas Deus existe no nosso entendimento (\u201cPremissa com que at\u00e9 o tolo concorda\u201d); <br/>9. Portanto, Deus existe na realidade.<br/>---------------------------------------------------------<br/>Para Plantinga, de acordo com Peter \u00d8hrstr\u00f8m, existem apenas duas possibilidades: ou existe um ser com grandeza m\u00e1xima ou a exist\u00eancia com grandeza m\u00e1xima \u00e9 imposs\u00edvel. <br/>POR CONSEGUINTE, A \u00daNICA MANEIRA DE A PESSOA SER ATEIA SERIA AFIRMAR QUE A EXIST\u00caNCIA DE TAL SER \u00c9 IMPOSS\u00cdVEL. E TERIA QUE ESTABELECER A PROVA DISSO. ISTO SUGERE QUE A OBRIGA\u00c7\u00c3O DE PROVAR O QUE AFIRMA CAI NAS COSTAS DO ATEU, ANTES DO QUE NA DO CRENTE EM DEUS.<br/>Como observado por Peter \u00d8hrstr\u00f8m, que \u00e9 Professor no Centro para Estudos de Filosofia e Ci\u00eancias na Universidade de Aalborg na Dinamarca, com G\u00f6del e Plantinga o argumento ontol\u00f3gico adquiriu um s\u00f3lido status l\u00f3gico. N\u00e3o h\u00e1 como refut\u00e1-lo a n\u00e3o ser recusando uma (ou mais) de suas premissas ou axiomas.\n(O Argumento Ontol\u00f3gico para a Exist\u00eancia de Deus Pe. Pedro M. Guimar\u00e3es Ferreira S.J. Fevereiro / Mar\u00e7o de 2011 /extracto)",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4760699979",
                                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "infelizmente para os crentes:<br/>a) ha uma grande confus\u00e3o entre termos ateu e agn\u00f3stico...na verdade qualquer pessoa de ci\u00eancia s\u00f3 pode dizer que \u00e9 agn\u00f3stico o que faz cair por terra metade do seu argumento.<br/>b) a maior parte da ci\u00eancia, ou pelo menos os cientistas cred\u00edveis afirmam e bem que quem tem de provar alguma coisa s\u00e3o os que afirmam a exist\u00eancia de algo e n\u00e3o o contr\u00e1rio.<br/>c) alem de pelo menos 5 axiomas serem duvidosos para muito boa gente da ci\u00eancia e filosofia ainda h\u00e1 um gigantesco entrave nos axiomas de godel:<br/>d) a existir um deus, n\u00e3o ser\u00e1 necessariamente o deus do teixeira...pode muito bem ser Zeus, Odin, Horus, Epona, Lugh, Krishna entre mais de 3k divindades... caramba pode muito bem ser Lucifer em \"pessoa\" haha e nada garantiria que fosse um deus/deusa \u00fanico.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4759498477",
                                    "user": "teixeiranet",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "CORNELL UNIVERSITY LIBRARY\nFormalization, Mechanization and Automation of G\u00f6del's Proof of God's Existence<br/>Authors: Christoph Benzm\u00fcller, Bruno Woltzenlogel Paleo<br/>(Submitted on 21 Aug 2013 (v1), last revised 10 Sep 2013 (this version, v4))\nAbstract: Goedel's ontological proof has been analyzed for the first-time with an unprecedented degree of detail and formality with the help of higher-order theorem provers. The following has been done (and in this order): A detailed natural deduction proof. A formalization of the axioms, definitions and theorems in the TPTP THF syntax. Automatic verification of the consistency of the axioms and definitions with Nitpick. Automatic demonstration of the theorems with the provers LEO-II and Satallax. A step-by-step formalization using the Coq proof assistant. A formalization using the Isabelle proof assistant, where the theorems (and some additional lemmata) have been automated with Sledgehammer and Metis. <br/>Comments:  2 pages<br/>Subjects:  Logic in Computer Science (cs.LO); Artificial Intelligence (cs.AI); Logic (math.LO)<br/>MSC classes:  03Axx, 68T27, 68T30, 68T15<br/>ACM classes:  F.4.1; I.2.3; I.2.4<br/>DOI:  10.3233/978-1-61499-419-0-93\nCite as:  arXiv:1308.4526 [cs.LO]\n  (or arXiv:1308.4526v4 [cs.LO] for this version)",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4759482254",
                                    "user": "teixeiranet",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "(Talvez os Teoremas mais importantes em Matem\u00e1tica, no s\u00e9c. XX):\nEnunciado dos teoremas da incompletude de G\u00f6del<br/>K. G\u00f6del, Acerca de proposi\u00e7\u00f5es formalmente indecid\u00edveis nos Principia Mathematica<br/>E sistemas relacionados, 1931\nPrimeiro teorema da incompletude de G\u00f6del<br/>Seja AP uma teoria de primeira ordem da aritm\u00e9tica de Peano.<br/>Existe uma proposi\u00e7\u00e3o fi tal que,<br/>se AP for consistente - fi<br/>nem fi  nem a sua nega\u00e7\u00e3o - fi  s\u00e3o demonstr\u00e1veis em AP.<br/>(A proposi\u00e7\u00e3o fi  diz-se indecid\u00edvel e AP diz-se incompleta.)\nSegundo teorema da incompletude de G\u00f6del<br/>Seja T uma teoria consistente, com um sistema decid\u00edvel de axiomas<br/>e contendo a aritm\u00e9tica de Peano. Existe uma proposi\u00e7\u00e3o ConsT que<br/>exprime que T \u00e9 consistente e que n\u00e3o \u00e9 demonstr\u00e1vel em T.<br/>----------------------<br/>O que \u00e9 que isto implica? <br/>N\u00e3o sei, eu sou um crente, v\u00f3s outros \u00e9 que sois racionalistas!<br/>N\u00e3o?\nPS: Chega?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4758628491",
                            "user": "Clockwork_Droog",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "HAHAHAHAHAHA. e a terra \u00e9 plana queres ver? O alberto o religioso HAHAHAHAHAHA e deus \u00e9 que lhe disse que E=mc2 claro! HAHAHAHAHAHAHA\n\u00abviddy well, viddy well\u00bb",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4758651016",
                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "menos droogie, muito menos... muita gente acredita realmente nisso...foi uma m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o repetida v\u00e1rias vezes",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4758659794",
                                            "user": "Clockwork_Droog",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Bell Cranel!<br/>tanto cuidadinho, precisas de aderir mais \u00e0 Ultra Violence!\n\u00abI'm singing in the rain\u00bb",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4758617178",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o tenho nada a ver com a conversa mas este tema aparece sempre mais uma vez, at\u00e9 num debate com o Richard Dawkins isto j\u00e1 apareceu de uma alminha da audiencia na altura das perguntas e respostas... portanto:\nEinstein n\u00e3o era propriamente crente em deus, muito menos o deus abraamico... simplesmente os religiosos apoiam-se no uso da palavra deus que ele usava metaforicamente para o que ainda n\u00e3o se tinha explicado no universo...no maximo passou pelo pante\u00edsmo...<br/>Nas suas proprias palavras n\u00e3o era ateu pois preferia a palavra agnostico e noutra fase da vida panteista.\nnas suas notas biograficas ele escreve: \u00abI came\u2014though the child of entirely irreligious (Jewish) parents\u2014to a deep religiousness, which, however, reached an abrupt end at the age of twelve. Through the reading of popular scientific books I soon reached the conviction that much in the stories of the Bible could not be true.\u00bb\na 24 de Mar\u00e7o de 1924 Einstein responde a um italiano: \u00abIt was, of course, a lie what you read about my religious convictions, a lie which is being systematically repeated. I do not believe in a personal God and I have never denied this but have expressed it clearly. If something is in me which can be called religious then it is the unbounded admiration for the structure of the world so far as our science can reveal i\u00bb isto pode ser confirmado no Albert Eisntein His Human side (1981)\ne claro no seu livro Ideas and Opinions (1954) ele escreve : \u00abIn their struggle for the ethical good, teachers of religion must have the stature to give up the doctrine of a personal God, that is, give up that source of fear and hope which in the past placed such vast power in the hands of priests\u00bb\n\u00abThis firm belief, a belief bound up with a deep feeling, in a superior mind that reveals itself in the world of experience, represents my conception of God. In common parlance this may be described as \"pantheistic\" (Spinoza)\u00bb entrevista \u00e0 revista Kaizo em 1923\nnuma carta Einstein respondeu acerca da vida depois da morte \u00abI do not believe in immortality of the individual, and I consider ethics to be an exclusively human concern with no superhuman authority behind it.\u00bb\na pergunbta torna-se ent\u00e3o: Qual \u00e9 a SUA fonte para afirmar que Einstein era religioso...nas minhas encontram-se as palavras do pr\u00f3prio Einstein...e nas suas?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4758631140",
                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m me baseei nas palavras do pr\u00f3prio Einstein. \"Deus n\u00e3o joga aos dados\".\nMuito obrigado, levei uma boa li\u00e7\u00e3o :)",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4759809440",
                                            "user": "teixeiranet",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para entender a Vida e o Universo, se rejeitarmos os processos derivarem da Teleologia que esteja por tr\u00e1s e aceitar-mos apenas as leis do acaso / Probabilidades (os Dados) chegamos a uma infinidade de becos sem sa\u00edda. Ou seja impossibilidades matem\u00e1ticas! ",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4758645431",
                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Hoje o Bruno amanh\u00e3 eu... <br/>sabe este tema de afirmarem erradamente que ele ser religioso  tornou-se para mim um \"pet peeve\". a maior parte das pessoas afirma-o porque ouviu dizer muito por causa de afirma\u00e7\u00f5es como a dos dados.\nl\u00e1 est\u00e1, ele acreditava piamente nas leis fisicas e a palavra deus foi usada para as leis matem\u00e1ticas que seguram o universo e n\u00e3o para uma entidade antropomorfica/divina. em 1954 ele escreve para clarificar essa m\u00e1xima:\n\u00abI do not believe in a personal God and I have never denied this but have expressed it clearly. If something is in me which can be called religious then it is the unbounded admiration for the structure of the world so far as our science can reveal it.\u00bb<br/> a parte dos dados referia-se \u00e0 Mecanica Quantica que ele n\u00e3o gostava/acreditava muito, ironicamente mesmo n\u00e3o acreditando na mecanica quantica \u00e9 incr\u00edvel pensar que acabou por ganhar o nobel com o efeito foto electrico.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4758489062",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Um site qualquer.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4758626196",
                                    "user": "Clockwork_Droog",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "cuidado com os sites de \"quotes\"...<br/>de qualquer forma o Alberto n\u00e3o era de todo religioso. Isso \u00e9  um mito criado pelos criacionista\n\u00ablet's get things sparkly clear\u00bb",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4758588060",
                                    "user": "zpintor",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00e9 s\u00f3 corrigir e substituir \"Albert Einstein\" por \"uma pessoa com bom senso\"...",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758419121",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A aluna bem pode agradecer a expuls\u00e3o daquela escola.<br/>Deus nem existe, por isso nem se justifica condicionar as atitudes com base num livro de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica que \u00e9 a b\u00edblia.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758744612",
                    "user": "disqus_78Xpo1n3FC",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para come\u00e7ar, a aluna nunca se devia ter matriculado em tal escola. Temos que respeitar as coisas como elas s\u00e3o. N\u00e3o vou jantar a casa de quem n\u00e3o come carne de porco, com um leit\u00e3o.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758764838",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Usar uma camisola com um arco-ir\u00eds n\u00e3o significa que a aluna \u00e9 l\u00e9sbica.<br/>E mesmo que fosse, quem ficou a ganhar com a expuls\u00e3o foi ela.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4759141905",
                                    "user": "disqus_78Xpo1n3FC",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Certo! N\u00e3o vejo qual o problema,  nem vejo necessidade de ser not\u00edcia, e ainda menos dos coment\u00e1rios que por aqui andam.<br/>Chama-se liberdade de op\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758411789",
            "user": "jedgarmdasilva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gente medieval....a <b> mi\u00fada </b>tem sorte em ser \"banida\" de uma escola que ser\u00e1 banida a seu tempo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758746154",
                    "user": "disqus_78Xpo1n3FC",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E ent\u00e3o, qual a sua preocupa\u00e7\u00e3o ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4758436343",
                    "user": "teixeiranet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma escola - privada - pode ensinar doutrinas ateias, <br/>mas outra n\u00e3o pode adoptar princ\u00edpios religiosos?<br/>Disse umas coisas mas n\u00e3o explica nenhuma\u2026.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758629976",
                            "user": "Clockwork_Droog",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9 que as doutrinas ateias podem-se comprovar os principios religiosos n\u00e3o t\u00eam base cientifica nenhuma nem autoridade para mandar na vida privada de quem quer que seja!<br/>\u00abviddy well, viddy well\u00bb",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4758411292",
            "user": "teixeiranet",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gostam dos Mandamentos de Deus?<br/>\u00d3ptimo! Mas nem por isso se livrar\u00e3o do Seu Ju\u00edzo!<br/>-------------------------<br/>N\u00e3o te deitar\u00e1s com um homem, como se fosse mulher: isso \u00e9 uma abomina\u00e7\u00e3o.\nLev\u00edtico 18:22<br/>------------------------<br/>(O mesmo para as mulheres).",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758631261",
                    "user": "Clockwork_Droog",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e \u00e0 canzana? pode ser? n\u00e3o estariam deitados at\u00e9 pode dar em p\u00e9 ou de 4!<br/>Mania de se meterem na cama dos outros!\n\u00abdo I make myself clear?\u00bb",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4758595062",
                    "user": "zpintor",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"O vinho \u00e9 coisa Santa,<br/>Que nasce da c\u00eapa torta,<br/>A uns faz perder o tino,<br/>A outros errar a porta.\"\nTasca <b> Rasca,</b> 3\u00ba azulejo a seguir \u00e0 2\u00ba garrafa de bagaceira.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758634451",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O melhor coment\u00e1rio que li nesta semana.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Rasca"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4758416117",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "QU\u00ca ?????<br/>Agora \u00e9 proibido as mulheres deitarem-se com um homem ? <br/>fonix isso \u00e9 que \u00e9 uma abomina\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758397081",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As \"refulfas\" e os \"rabilchos\" consideram-se seres superiores aos demais.<br/>Para eles, cumprir regras \u00e9 um sinal de submiss\u00e3o que n\u00e3o suportam. ",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758356793",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Que a\u00ed , no mundo real , s\u00f3 se engane quem se quiser enganar..\n+ Todos os pecados outros , s\u00e3o fora da carne , mas quem comete o pecado da imoralidade <b> sexual </b>, peca contra o corpo pr\u00f3prio ; o corpo vosso \u00e9 santu\u00e1rio do Esp\u00edrito Santo, que habita em v\u00f3s, o qual tendes da parte de |||Deus||| , pelo que n\u00e3o pertenceis a v\u00f3s mesmos .\n+ Os injustos , n\u00e3o herdar\u00e3o o Reino de |||Deus||| , assim , n\u00e3o deveis deixar - vos enganar por imorais,  idolatras , ad\u00falteros, nem pelos que se entregam a pr\u00e1ticas homossexuais de esp\u00e9cie qualquer.<br/>_________________________________________________________<br/>Termo do comunicado pontual do + mestre esclarecedor de ponto certo e determinado , Para o mundo real.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758412230",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O meu patr\u00e3o \u00e9 Sportinguista, isso significa que eu n\u00e3o posso usar cal\u00e7as vermelhas por ser a cor do Benfica?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758632508",
                            "user": "Clockwork_Droog",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "podes, mas tens de dizer que \u00e9 da cor do Aves, do Braga ou do Salgueiros e nunca encarnada!\n\u00abviddy well viddy well\u00bb",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4758599437",
                            "user": "zpintor",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "H\u00e1 fan\u00e1ticos em todo o lado. J\u00e1 vi um gajo levar na tromba s\u00f3 porque disse que era do Sporting...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4758408517",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Am\u00e9n.\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1c\ud83d\ude1c\ud83d\ude1b\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4758396621",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se Eu fosse mal educado mandava-te meter esse CUnunicado no ... mas como sou uma pessoa educada pergunto quem te encomendou o CUmunicado ?!!<br/>Bem, mas como mal educado que \u00e9s finges que n\u00e3o te apetece responder e ficas a roer as unhas envergonhado por mais uma situa\u00e7\u00e3o escusada !! <br/>A prop\u00f3sito .. tu \"falares\" de imoralidade \u00e9 uma blasf\u00e9mia !! Qual foi a moral do que fizeste ao gatinho ???",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4758311642",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser <b> gay </b>n\u00e3o \u00e9 errado. Deus n\u00e3o deixa de amar ningu\u00e9m por causa de cor de pele, origem, religi\u00e3o, classe social e/ou sexualidade.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758750434",
                    "user": "disqus_78Xpo1n3FC",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem disse que ser <b> Gay </b>\u00e9 errado ? Se uma escola tem uma filosofia diferente, s\u00f3 deve frequentar essa escola quem est\u00e1 de acordo. O respeito pela liberdade de cada um, s\u00f3 tem um sentido ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4758405164",
                    "user": "teixeiranet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas porventura os gay\u00b4s abst\u00eam-se de rela\u00e7\u00f5es? Se n\u00e3o, \u00e9 um grave pecado:<br/>------------------------------<br/>Fugi da fornica\u00e7\u00e3o. Qualquer outro pecado que o homem comete \u00e9 fora do corpo, mas o impuro peca contra o seu pr\u00f3prio corpo.\nOu n\u00e3o sabeis que o vosso corpo \u00e9 templo do Esp\u00edrito Santo, que habita em v\u00f3s, o qual recebestes de Deus e que, por isso mesmo, j\u00e1 n\u00e3o vos pertenceis?\nPorque fostes comprados por um grande pre\u00e7o. Glorificai, pois, a Deus no vosso corpo.\n1 Cor\u00edntios 6:18-20",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758621107",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pecado quase t\u00e3o grave como comer marisco...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4758412628",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas p\u00e9ra a\u00ed ?!! Um gajo nesse contexto n\u00e3o pode  f o r n i c a r   com uma gaja ?!! agora isso tamb\u00e9m \u00e9 pecado ?!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4758412536",
                            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E por que reparas tu no argueiro que est\u00e1 no olho do teu irm\u00e3o, e n\u00e3o v\u00eas a trave que est\u00e1 no teu olho?<br/>Ou como dir\u00e1s a teu irm\u00e3o: Deixa-me tirar o argueiro do teu olho, estando uma trave no teu?<br/>Hip\u00f3crita, tira primeiro a trave do teu olho, e ent\u00e3o cuidar\u00e1s em tirar o argueiro do olho do teu irm\u00e3o.\nMateus 7:3-5",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4758423128",
                                    "user": "teixeiranet",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como Deus n\u00e3o pode, por defini\u00e7\u00e3o, entrar em contradi\u00e7\u00e3o consigo mesmo, isso est\u00e1 certo, tal como as passagens que referi;<br/>Um pecado pode ser mais grave que outro (refiro-me \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre gay\u00b4s e n\u00e3o ao mero facto de se ser gay, que esse n\u00e3o \u00e9 pecado), mas  n\u00e3o deixam ambos de ser pecados!<br/>Louvo a sua oportuna cita\u00e7\u00e3o b\u00edblica.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4758435136",
                                            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que n\u00e3o prejudica outrem tais como homic\u00eddio/ furto, ou seja, pecados verdadeiros , ent\u00e3o est\u00e1 tudo bem.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4758443823",
                                                    "user": "teixeiranet",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tem raz\u00e3o neste aspecto:<br/>Est\u00e1 tudo bem aos olhos dos homens;<br/>Mas Deus n\u00e3o \u00e9 um homem, nem tem que concordar com o que os homens fazem ou legislam.<br/>(mas com certeza que cada um \u00e9 livre de adoptar os comportamentos que entender, pelo menos enquanto o Ju\u00edzo de Deus n\u00e3o se abater sobre n\u00f3s outros!).\nNOTA: Deus n\u00e3o tem livro de reclama\u00e7\u00f5es!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4758452739",
                                                            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Conheces o contexto e o per\u00edodo em que a B\u00edblia foi escrita.  O que pensava-se como pecado a \u00e9poca, hoje n\u00e3o faz sentido.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4758499703",
                                                                    "user": "teixeiranet",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Essa vis\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima, mas da parte de quem n\u00e3o acredita na b\u00edblia como um livro inspirado por Deus e contendo Verdades que n\u00e3o dependem do tempo;<br/>Para Deus um pecado no tempo de Abra\u00e3o, continua a ser um pecado hoje;\n(A Lei da Gravidade nos tempos b\u00edblicos \u00e9 diferente hoje? <br/>E em matem\u00e1tica pode ter fun\u00e7\u00f5es do tipo f(x) = Cte. / independente do tempo (t) ou outras f(x) = at + b / dependentes da vari\u00e1vel tempo. \"T\u00e1 a ver a cena?\".)\nSe olharmos para a b\u00edblia como um livro escrito por homens e sujeito \u00e1 passagem do tempo, podemos chegar \u00e1 sua conclus\u00e3o. Mas nenhum crente a pode subscrever.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4758426710",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"Sou Ateu Porque N\u00e3o H\u00e1 Evid\u00eancias Para A Exist\u00eancia De Deus. Isto \u00c9 Tudo O Que Precisa Ser Dito: Sem Evid\u00eancia, Sem Cren\u00e7a.\"\n\u2014 Dan Barker",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4758878953",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Deus existe , n\u00e3o da forma que muitos procuram a sua evid\u00eancia , mas com evid\u00eancias cujos n\u00e3o d\u00e3o como sua exist\u00eancia .\nMuito do existente pelo sempre e anteriormente desconhecido , n\u00e3o queria dizer inexist\u00eancia , mas desconhecimento humano .\nAinda assim acontece at\u00e9 hoje muito daquilo que \u00e9 existente , nem todos humanos conhecem e quando assim dizem inexistente e negam .\nMas pode estar relacionado o existente , como inexistente pelo desconhecimento em muitas pessoas .",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4758302333",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O arco - \u00edris \u00e9 um fen\u00f3meno natural , que nada , mas rigorosamente nada , tem , teve ou ter\u00e1 a ver , com o \"\"movimento <b> LGBT\"</b>\" , este \u00faltimo sim , duma contra-natura feroc\u00edssima , pelo que SE  \"o arco-\u00edris \u00e9 hoje um s\u00edmbolo reconhecido como sendo de apoio ao movimento<b>  LGBT</b>\" , pelo menos , n\u00e3o \u00e9 por mim .\nProsseguindo com o meu coment\u00e1rio e como se pode ler na pr\u00f3pria not\u00edcia , n\u00e3o foi por este facto , isolado , que a aluna em causa foi exclu\u00edda definitivamente da Escola Crist\u00e3 que frequentava , mas sim , por uma sequ\u00eancia comportamental em nada coerente com as cren\u00e7as da Whitefield Academy .\nPor \u00faltimo , n\u00e3o concordo que a homossexualidade ou outra pr\u00e1tic<b> a sexua</b>l humana \u00e0 excep\u00e7\u00e3o da heterossexualidade , seja uma \"orienta\u00e7\u00e3o\" , antes , isso sim E ainda dentro da esfera humana , uma DESorienta\u00e7\u00e3<b> o (sexu</b>al) , pelo que se compreende f\u00e1cil , expect\u00e1vel E obviamente , n\u00e3o se encontrar em conc\u00f3rdia com a doutrina da Escola em quest\u00e3o .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758388618",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 perguntando a quem veste se sabe se tem ou n\u00e3o a ver com o movimento <b> LGBT.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4759315002",
                            "user": "fredericogingo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E porqu\u00ea..\u00e9 que a meu ver , n\u00e3o se pode encontrar uma \u00fanica correla\u00e7\u00e3o minimamente coerente e as que que se revelem ser\u00e3o t\u00e3o rebuscadas , que ser\u00e3o , isso sim , t\u00e3o s\u00f3 mais uma tentativa para a confus\u00e3o .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "LGBT"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4758351711",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o chegam a tanto. Mas \u00e9 certo que nos regimes socialistas h\u00e1 bem menos que um simples desenho que os pode p\u00f4r em trabalho. \u00c9 somente experimentar falar e pensar livremente na R\u00fassia, na China ou em Cuba...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758753224",
                    "user": "disqus_78Xpo1n3FC",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 livre de escolha. S\u00f3 vai para essa escola quem quer, e ainda bem que \u00e9 assim. A liberdade tem 2 sentidos. Ou ser\u00e1 que a ditadura da <b> LGBT </b>\u00e9 boa ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "LGBT"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4758369368",
                    "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que se diz livre? Quem n\u00e3o gosta, <b> muda </b>de escola. Aqui, quem n\u00e3o gosta, vai \u00e0 mesma escola! Mas eles \u00e9 que se calhar n\u00e3o s\u00e3o livres.... Eheheheh",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758377863",
                            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sem ponto de interroga\u00e7\u00e3o. A lady \u00e9 que colocou um ponto de interroga\u00e7\u00e3o nessa afirma\u00e7\u00e3o. Pra eles n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758283331",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos l\u00e1 ver, a liberdade  que reconhecemos a uns n\u00e3o podemos deixar de reconhecer a outros.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758278930",
            "user": "joseantoniobraga",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o arco-iris \u00e9 hoje um s\u00edmbolo reconhecido ?? Por quem ?? Quem lhes deu autoriza\u00e7\u00e3o ??",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758401778",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 dono do arco-\u00edris ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758262330",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A escola (privada) tem regras. Quem n\u00e3o gosta ou concorda com as regras n\u00e3o vai para essa escola. \u00c9 livre de escolher.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758253250",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Considero correct\u00edssima a atitude do director da escola !!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758269696",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada de sapatonas a dar mau exemplo aos outros.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758296103",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "No contexto entende-se que previamente foi informada das regras, e ainda tamb\u00e9m j\u00e1 tinha sido \"avisada\" quanto a atitudes de incumprimento !! <br/>Quando existem regras, ou se aceita ou escolhe outra institui\u00e7\u00e3o.<br/>O director apenas mostrou profissionalismo e car\u00e1cter !",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4758252723",
            "user": "disqus_M6y40VKiQk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um favor que lhe fizeram! <br/>Eu tenho \u00e9 dificuldade em entender como \u00e9 que os pais ainda colocam os seus filhos em institui\u00e7\u00f5es t\u00e3o castradoras.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4758509978",
                    "user": "teixeiranet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Castradoras\" porque seguem princ\u00edpios religiosos? (n\u00e3o sei se sempre correctamente. Presumo);<br/>Gostava muito de o ver defender essa tese!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4758588858",
                            "user": "disqus_M6y40VKiQk",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Seguem princ\u00edpios, se s\u00e3o religiosos ou porque servem os interesses de alguns, sinceramente, n\u00e3o lhe sei dizer. Na verdade, alguns princ\u00edpios condicionam a liberdade.<br/>A religi\u00e3o, existindo, deve respeitar a privacidade de cada um. Para mim, como ateu, nem sequer deveria existir. O respeito, os valores, adquirem-se sem necessidade de religi\u00f5es.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4758624356",
                                    "user": "teixeiranet",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voc\u00ea n\u00e3o pode impor nem a Deus nem \u00e1s religi\u00f5es crist\u00e3s, o \"modus operandi\" da divindade ou o resto;<br/>As liberdades humanas, n\u00e3o s\u00e3o absolutas e se entrarem em contradi\u00e7\u00e3o com os preceitos divinos, a seu tempo, Deus julgar\u00e1 tudo isso.<br/>Deus, n\u00e3o est\u00e1 dependente das cren\u00e7as ou vontades dos homens em que Ele exista ou n\u00e3o!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4759147512",
                                            "user": "disqus_M6y40VKiQk",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para mim deus n\u00e3o existe, como tal, eu n\u00e3o imponho nem dependo duma entidade, que para mim, n\u00e3o significa absolutamente nada. A necessidade de acreditar em algo, fez as religi\u00f5es. A manuten\u00e7\u00e3o das mesmas, o \"marketing\" que envolve as mesmas, tem como \u00fanico objectivo a sustentabilidade das organiza\u00e7\u00f5es. Tem sido um excelente neg\u00f3cio e tem sempre devotos! A religi\u00e3o \u00e9 o \u00f3pio do povo e n\u00e3o deveriam existir religi\u00f5es. Seriamos muito mais evolu\u00eddos ( mas isto, tal como para os pol\u00edticos, n\u00e3o agoira nada de bom!). O melhor mesmo \u00e9 manter o povo sempre na duvida, sempre na cren\u00e7a. D\u00e1 mais resultados.<br/>A minha opini\u00e3o vale o que vale, mas est\u00e1 muito consolidada. Respeito quem acredita e at\u00e9 entendo a necessidade que h\u00e1 de acreditarem.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4758638323",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tente l\u00e1 provar que deus existe.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4758887020",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00f3s \u00e9 que temos que O aceitar para sabermos , donde viemos , o que somos , qual a raz\u00e3o da nossa exist\u00eancia e para onde vamos ....\nE ter a confiabilidade para O sentir e sabemos mais daquilo que por vezes dizemos O transcendente .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4758882967",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pois a\u00ed que est\u00e1 o enigma e o m\u00edstico .\nDEUS , n\u00e3o se prova . Mas cada um por si mesmo t\u00eam que O descobrir , a procura em si mesmo e as interac\u00e7\u00f5es e conjuga\u00e7\u00f5es nessa vida .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4758362593",
                    "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Felizmente vive num pa\u00eds em que o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o privada est\u00e1 por todo o lado. N\u00e3o gosta, <b> muda </b>de escola. Em Portugal estavam tramados, a escola p\u00fablica reina e \u00e9 virtualmente imposs\u00edvel mudar de escola sempre que n\u00e3o nos agradam os valores e princ\u00edpios que ensinam aos nossos filhos. L\u00e1, quase todos podem escolher mudar, aqui quase ningu\u00e9m consegue escolher... E caladinhos!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4758269949",
                    "user": "rui_vale",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}