{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha passa fim de semana na Holanda para assistir a provas de equita\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " \"Depois vamos para Lisboa no final do dia porque amanh\u00e3 ser\u00e1 dia de trabalho\" esclareceu o apresentador da esta\u00e7\u00e3o de Queluz de Baixo. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 25 de agosto 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/669041/manuel-luis-goucha-passa-fim-de-semana-na-holanda-para-assistir-a-provas-de-equitacao ",
        "postText": " [\"Com o objetivo de assistir \u00e0s provas de Saltos de Obst\u00e1culos, Dressage e Paradressage, integradas nos Campeonatos da Europa e realizadas entre 19 e 25 de agosto, Manuel Lu\u00eds Goucha viajou at\u00e9 Roterd\u00e3o na passada sexta-feira. O apresentador do programa 'Voc\u00ea na TV', de 64 anos, juntou-se ao marido Rui Oliveira que se encontrava em solo holand\u00eas h\u00e1 cerca de uma semana. No Instagram, a figura p\u00fablica da TVI revelou que, posteriormente, foi at\u00e9 Amesterd\u00e3o com o companheiro.\", 'Partilhando a experi\u00eancia com os mais de 500 mil seguidores, Goucha afirmou num v\u00eddeo captado com Oliveira: \"Agora vamos para Amesterd\u00e3o, vamos l\u00e1 almo\u00e7ar e vamos para um museu que eu n\u00e3o conhe\u00e7o, que \u00e9 o museu Museu Van Gogh [...] Depois vamos para Lisboa no final do dia porque amanh\u00e3 ser\u00e1 dia de trabalho\".', 'Recorde-se que a 18 de julho, o tamb\u00e9m apresentador de programas como 'A Tua Cara N\u00e3o Me \u00c9 Estranha' ou 'MasterChef J\u00fanior Portugal' explicou no seu blogue oficial, 'O cabar\u00e9 do Goucha', que havia marcado f\u00e9rias em Aachen, na Alemanha, a \"capital do cavalo\", para apoiar Maria Moura Caetano, cavaleira de Dressage: \"Este ano fiz coincidir as minhas f\u00e9rias com o evento, de modo a puder apoiar a prova da Maria, torcendo para que o nosso pa\u00eds passe \u00e0 fase seguinte e chegue \u00e0 final, e assistir mais tarde \u00e0 cerimonia de encerramento entre cerca de 400.000 espectadores vindos de todas as partes do Mundo\" escreveu.'] ",
        "numberPosts": "19 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Cego,Gajo,Analfabeto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4592034694",
            "user": "Clockwork_Droog",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abEggiweggs!\u00bb\ns\u00f3 se aproveita o cavalo, que pela cara est\u00e1 cheio de pena por partilhar o oxig\u00e9nio com aquela trupe fandanga",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591338996",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "HAHAHAHAHAHAHA!!!!\nA prostitui\u00e7\u00e3o agora \u00e9 online!\nO que eles n\u00e3o fazem por uns patacos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591229419",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei quem \u00e9 mais bonito...<br/>Se ele, se ela...!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591178637",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi ter com o marido para ser enrrabado e depois foi fumar uma ganza a Amsterdam. Que programa, meu Deus!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591126052",
            "user": "disqus_LE6Nbd19yU",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e o que \u00e9 que n\u00f3s temos a ver com o lugar em que esse pande leiro  aberrante anda... ser\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 nada mais importante do que andarem a promover aberra\u00e7\u00f5es parasitas? tenham d\u00f3!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591095909",
            "user": "manhosinho",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta conversa do Goucha com o marido d\u00e1 v\u00f3mitos. Esta ideia absurda de quererem \u00e0 for\u00e7a que seja normal um homem ter um marido s\u00f3 passa na cabe\u00e7a da Tvi. Na Sic tamb\u00b4\u00b4em h\u00e1 homossexuais, sabemos que est\u00e3o em todas as profiss\u00f5es, representam mais de 10%, mas n\u00e3o vejo servirem-se da Tv para fazerem propaganda a maridos. Que nojo que d\u00e1 essa Tvi. Despache-se l\u00e1 a mandar os espanh\u00f3is fecharem a loja. j\u00e1 chega de fazerem tanto mal \u00e0 sociedade.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591061156",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que ser\u00e1 que o cavalo estar\u00e1 a pensar ?\nMauzinho Imparcial",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591056657",
            "user": "rufia",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1 uma not\u00edcia de mehrda!<br/>Jornalistas de mehrda!!<br/>Assuntos de mehrda!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4591096861",
                    "user": "manhosinho",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ai o problema \u00e9 dos jornalistas? Essa \u00e9 boa! Ent\u00e3o voc\u00ea acredita que se cada um colocasse os disparates que bem entende nas redes sociais o mundo seria melhor?! Essa \u00e9 boa...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591044441",
            "user": "olh_metro",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande not\u00edcia !! Um grande trabalho do \"SOL\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4591014505",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que vom!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4590994725",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A natureza em marcha atr\u00e1s...<b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>disse: o<b>  \"Ceg</b>o do \u00d3\"  s\u00f3 enxerga \"banana\"!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9",
                "Cego"
            ]
        },
        {
            "id": "4590990824",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas pelo caminho vamos fazer xixi, pois \u00e9 uma grande viagem, e ela, sofre da bexiga.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4590977166",
            "user": "citharoedusromano",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Juntou-se ao marido...\" diz a pe\u00e7a.<br/>Mas qual \"marido\"..?!!!  Marido \u00e9 o c\u00f4njuge da <b> mulher </b>! <br/>O<b>  gajo</b> que vive com o Goucha \u00e9 um companheiro ajuntado a ele...!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4591145647",
                    "user": "MrJohnMacarron",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Marido - Pessoa do sexo masculino casada com outra.\nCada vez mais me conven\u00e7o que al\u00e9m de maluco o Citharoedus Romano tamb\u00e9m \u00e9 <b> analfabeto.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4591224058",
                            "user": "citharoedusromano",
                            "date": "6 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Analfabeto e maluco \u00e9s tu, parvalh\u00e3o atrasado mental !!!<br/>Casada com outra... mas do sexo feminino ! <br/>D\u00e1 para perceber...?!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4591436999",
                                    "user": "MrJohnMacarron",
                                    "date": "6 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 porque n\u00e3o \u00e9 essa a defini\u00e7\u00e3o.\nN\u00e3o sabes que j\u00e1 h\u00e1 casamentos entre homens ou as tuas cren\u00e7as nos padres violadores e nas violadas marias obrigam-te a ser homof\u00f3bico?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4592026151",
                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                            "date": "6 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00e9 de louvar a tentativa, mas um tipo que est\u00e1 convencido que o amigo invis\u00edvel dele n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 melhor do que o dos outros como tamb\u00e9m todas as historietas s\u00e3o literalmente verdade, obviamente n\u00e3o \u00e9 capaz de compreender um conceito b\u00e1sico como \"defini\u00e7\u00e3o\".",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Analfabeto"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4591098002",
                    "user": "manhosinho",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na verdade essa propaganda que a Tvi faz ao marido do Goucha, como se o Goucha fosse uma <b> mulher,</b> \u00e9 uma grandess\u00edssima pouca vergonha!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Gajo"
            ]
        }
    ]
}