{
    "header": {
        "title": " Costa 'despediu' presidente do TdC por telefone ",
        "subtitle": " V\u00c3\u00adtor Caldeira fez v\u00c3\u00a1rios pedidos de audi\u00c3\u00aancia a S. Bento, mas o primeiro-ministro n\u00c3\u00a3o lhe respondeu. Telefonou-lhe a comunicar que n\u00c3\u00a3o vai ser reconduzido. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710638/costa-despediu-presidente-do-tdc-por-telefone ",
        "postText": " ['\u00c2\u00abDesrespeito pelo presidente do Tribunal de Contas e pela pr\u00c3\u00b3pria institui\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u00c2\u00bb e \u00c2\u00abfalta de cortesia\u00c2\u00bb para com o atual titular do cargo, por este ter exercido o mandato de \u00c2\u00abforma isenta e tecnicamente irrepreens\u00c3\u00advel\u00c2\u00bb \u00e2\u0080\u0093 \u00c3\u00a9 assim que os ju\u00c3\u00adzes conselheiros do TdC classificam a forma como Ant\u00c3\u00b3nio Costa decidiu comunicar a V\u00c3\u00adtor Caldeira que n\u00c3\u00a3o ser\u00c3\u00a1 reconduzido.', 'De facto, como o SOL apurou, foi por telefone que o primeiro-ministro e l\u00c3\u00adder do PS_comunicou ao presidente do Tribunal de Contas que os socialistas n\u00c3\u00a3o v\u00c3\u00a3o renovar a proposta do seu nome no Parlamento para novo mandato.', 'O SOL apurou igualmente que V\u00c3\u00adtor Caldeira enviou v\u00c3\u00a1rios pedidos a S. Bento para ser recebido em audi\u00c3\u00aancia formal pelo primeiro-ministro, mas nunca obteve resposta positiva.', 'O que \u00c3\u00a9 certo \u00c3\u00a9 que o Tribunal de Contas arrancou este ano com auditorias arrasadoras para o poder Central e Local e que fizeram correr tinta. O verniz estalou entre a entidade liderada por V\u00c3\u00adtor Caldeira e o Governo, com este \u00c3\u00baltimo a refutar muitas das conclus\u00c3\u00b5es dos documentos. A venda de im\u00c3\u00b3veis por parte da Seguran\u00c3\u00a7a Social e o modelo de financiamento do ensino superior foram os que receberam rea\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es mais \u00e2\u0080\u0098tempestivas\u00e2\u0080\u0099.', 'Segundo a entidade liderada por V\u00c3\u00adtor Caldeira, as aliena\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de im\u00c3\u00b3veis levadas a cabo pela Seguran\u00c3\u00a7a Social entre 2016 e 2018 n\u00c3\u00a3o teve em conta a maximiza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de receitas e a sele\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o dos im\u00c3\u00b3veis e dos procedimentos de venda n\u00c3\u00a3o foi fundamentada do ponto de vista econ\u00c3\u00b3mico-financeiro, \u00c2\u00abtendo a venda dos im\u00c3\u00b3veis sido realizada maioritariamente por procedimento de ajuste direto, na sequ\u00c3\u00aancia da publicita\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de an\u00c3\u00bancios no s\u00c3\u00adtio da Seguran\u00c3\u00a7a Social na internet\u00c2\u00bb. A voz de Fernando Medina foi a mais mordaz, ao afirmar que o relat\u00c3\u00b3rio era de \u00c2\u00abfraca qualidade\u00c2\u00bb, acusando mesmo o TdC de estar a fazer \u00c2\u00abpol\u00c3\u00adtica pura\u00c2\u00bb com esta conclus\u00c3\u00a3o. O presidente da C\u00c3\u00a2mara de Lisboa disse ainda que os t\u00c3\u00a9cnicos que o elaboraram preferiam que a Seguran\u00c3\u00a7a Social fizesse \u00c2\u00abespecula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u00c2\u00bb em vez de ajudar \u00c3\u00a0 causa de fornecer habita\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o a pre\u00c3\u00a7os acess\u00c3\u00adveis.', 'Tamb\u00c3\u00a9m o  relat\u00c3\u00b3rio sobre a an\u00c3\u00a1lise das infraestruturas foi arrasador, revelando que \u00c2\u00abperto de dois ter\u00c3\u00a7os (62,2%) da via f\u00c3\u00a9rrea se apresenta num estado que carece de investimento\u00c2\u00bb. O presidente do TdC acabou por ser chamado ao Parlamento face \u00c3\u00a0 \u00c2\u00abnecessidade de aprofundar\u00c2\u00bb os problemas levantados.', 'O SOL entrou em contacto com o Tribunal de Contas, mas fonte da entidade n\u00c3\u00a3o quis comentar, j\u00c3\u00a1 o gabinete do primeiro-ministro n\u00c3\u00a3o deu qualquer resposta.'] ",
        "numberPosts": " 167 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Nationality - General,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Chamu\u00e7as,Monh\u00e9,Chamu\u00e7as,Na\u00e7\u00e3o,Racista,Labrego,Canalhada,Tuga,Preto,Gordo,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5101748411",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa perdeu a vergonha, perdeu medo do Marcelo, o Morcela est\u00e1 escaga\u00e7ado em perder o apoio do <b> mon<b> h\u00e9,</b</b>> uma figura triste entre o Roque e a amiga....Simplesmente REPUGNANTE.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5101716819",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 na hora de perder o medo, ou a vergonha de ser apoiante do CHEGA, porque os comunas e Cia.( PS &amp; BE) n\u00e3o t\u00eam vergonha de o ser, o PSD e o CDS j\u00e1 n\u00e3o existem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5101210085",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o para acabar com esta corrup\u00e7\u00e3o e compadrio do PS que tem o total apoio do PR. Vota CHEGA ou CDS ou IL.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5100931029",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Rui RIO j\u00e1 parece um c\u00e1gado a correr na politica, s\u00f3 que a lebre n\u00e3o vai adormecer ...se ele est\u00e1 \u00e0 espera disso para ganhar,....melhor que espere sentado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5100897233",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Morcela est\u00e1 para o Kosta, assim como estava o Am\u00e9rico Thom\u00e1z para o Salazar....corta fitas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5100712110",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Mafia regressa sem qualquer vergonha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5100239014",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Morcela perdeu a vergonha ao alinhar nesta pouca vergonha engendrada pelo guru indiano.\nTem medo que o Guru lhe retire o apoio para as presidenciais?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5099309631",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa seguiu o belo exemplo de Trump: you\u00b4re fired.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5100212470",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5098539366",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nicolas Tosta o grande diplomata da democracia..<br/>Como q se chamam os q n\u00e3o conseguem dar a cara nas decis\u00f5es dif\u00edceis.. afinal a cobardia \u00e9 uma especialidade deste animal feroz..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5097993716",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o teve tempo para receber o homem, mas teve tempo para ir ver o lambe botas xuxa do Abrunhosa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5100638436",
                    "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E aos programas da Cristina.... Enfim",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5097194313",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto mais o Costa fazer asneira, mais a direita ganha votos, por isso \u00e9 bom que antes de abrir a boca pense 5 vezes, olha que dentro do teu partido, os abutres j\u00e1 est\u00e3o a sobrevoar o pal\u00e1cio de S\u00e3o Bento para ocupar o teu lugar, v\u00e3o fazer igual como fizeste ao J.A.Seguro, n\u00e3o te esque\u00e7as c\u00e1 se fazem, c\u00e1 se pagam.<br/>Politico que se preze,tamb\u00e9m deve ter o seu Bruthus.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096800135",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa tamb\u00e9m vai saber pelos 4 canais que n\u00e3o ser\u00e1 reconduzido.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096366599",
            "user": "disqus_c5DwMjXDuj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 lucinha vai l\u00e1 lamber picas que \u00e9 s\u00f3 o que sabes fazer!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096358804",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este primeiro ministro, cozinhado na secretaria,  quando deixar de o ser vai pagar ainda mais caro do que o <b> labrego </b>do socrates, tal \u00e9 o \u00f3dio que est\u00e1 a criar tanto \u00e0 direita como \u00e0 pr\u00f3pria esquerda.<br/>\u00c9 s\u00f3 passar a covidiotice.\nS\u00f3 se vai safar de emigrar para a \u00cdndia de outra forma, ficando por c\u00e1 est\u00e1 feito!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "5096326708",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o Nicolas Costa est\u00e1 cada vez mais parecido com o Maduro da Venezuela, s\u00f3 lhe falta o bigode.. <br/>\"toca a andar q quem manda aqui sou eu, e malho em quem n\u00e3o concordar comigo\".. <br/>as Barbies de Esquerda est\u00e3o a adorar, e come\u00e7am a ponderar votar a favor do or\u00e7amento..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096256478",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SE O TRABALHO DO PRESIDENTE DO TRIBUNAL DE CONTAS , \u00c9 BOM .....\u00c9 READMITI-LO , V\u00c3O AFASTA-LO PORQU\u00ca ?????\nAINDA MAIS, COM UMA JUSTI\u00c7A \" LENTA E PODRE \" CHEIA DE JUIZES.....\n......ISTO SERIA UM PRATO FEITO PARA SERVIR AOS CHULOS E VIGARISTAS QUE APARECER\u00c3O,\n NO FUTURO , FAMINTOS POR ABOCANHAR OS FUNDOS EUROPEUS CEDIDOS A PORTUGAL,\nPARA COMBATER A  CRISE COVID .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096234515",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m n\u00e3o gostou das contas do tribunal das ditas.<br/>\u00c9 preciso ter l\u00e1 um pau mandado alinhado com a propaganda ilusionista.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096224274",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> cha<b> mu\u00e7as </b</b>>\u00e9 um verrasco do piorio, N\u00e3o tem respeito por ningu\u00e9m, e como o TdC tem sido \"inc\u00f3modo\" com as fiscaliza\u00e7\u00f5es feitas sobre ele e seus correligion\u00e1rios, deu nisto !",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Chamu\u00e7as"
            ]
        },
        {
            "id": "5096220556",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".......................PORTUGAL CASOU COM A DEMOCRACIA  E, \u00c9 UM CASAMENTO PARA A VIDA TODA !\nA DEMOCRACIA SEM CENSURA, EM PORTUGAL, \u00c9 UM VALOR DA SOCIEDADE SAGRADO QUE, EST\u00c1 ACIMA\nDE TUDO  E TODOS .\n...............................................QUE O GOVERNO E O \" PS \" NUNCA ESQUE\u00c7A DISSO !!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096273081",
                    "user": "onamix2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema \u00e9 que o PS s\u00f3 tem feito borrada atr\u00e1s de borrada depois os outros \u00e9 que s\u00e3o culpados lol<br/>nem sequer respondeu ao telefonema do homem, s\u00f3 mostra que n\u00e3o tem carater nenhum !",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096293822",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E faz muito bem! Esse pulha do TdC \u00e9 um pafioso amigo dos direitrafulhas Cavaco e Passos. At\u00e9 Rui Rio foi mal avaliado por esse Caldeirada Pafioso.<br/>Ele est\u00e1 l\u00e1 para denegrir o Governo a mando dos Montenegros, dos Cavacos e dos Passos !<br/>Andar com esse direitrafulha pulha!! Toca a arrumar com a corja saudosista pafiosa1",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096605395",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s um est\u00fapido SanchoIII , o Parasita....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5096604981",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tanto \u00f3dio a\u00ed dentro. J\u00e1 pensaste em ir falar com um psiquiatra?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5096277141",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O GRANDE PROBLEMA \u00c9 ESTAR A QUERER AFASTAR, QUEM T\u00caM FEITO UM BOM TRABALHO E MOSTRANDO AO PA\u00cdS ....\n... A M\u00c1S GEST\u00c3O DOS FUNDOS P\u00daBLICOS .\nOS PORTUGUESES EST\u00c3O FARTOS ENGOLIR \" A  CORRUP\u00c7\u00c3O \" DO PA\u00cdS !\nE N\u00c3O GOSTAM DE VER SER AFASTADOS , QUEM T\u00caM CORAGEM DE FAZER E FALAR CONTRA ELA .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096280251",
                                    "user": "onamix2",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E aqueles que s\u00f3 fazem borrada tipo medina continuam l\u00e1.. eu entendo-te!<br/>Como dizia o marcelo a uma senhora: \"ent\u00e3o votem noutro governo\"",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5097228264",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "SIM , MAS O MARCELO T\u00caM RAZ\u00c3O A CULPA \u00c9 NOSSA !\nA MAIORIA DOS PORTUGUESES S\u00c3O BURROS E NEM SEQUER VOTAM OU TENTAM PERCEBER EM QUEM \u00c9 MELHOR VOTAR ENTRE OS AMIGOS ( A MAIORIA NORMALMENTE, T\u00caM MAIS RAZ\u00c3O )\nPODE SER QUE DESTA SEJA  DIFERENTE, FINALMENTE !\n.......................OS MAIS  JOVENS EST\u00c3O MAIS ATENTOS ......\nVEM  AI EM 2021 AS ELEI\u00c7\u00d5ES AUTARQUICAS ....PARA CORRER COM O MEDINA DE VEZ !\nVEREMOS DEPOIS QUEM VAI VOTAR E VAI FICAR NO SOF\u00c1 PARA DEPOIS CRITICAR !\nO PRESIDENTE DE SINTRA \u00c9 OUTRO QUE PRECISA SAIR !",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096211677",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para a minha integridade f\u00edsica e emocional, tenho evitado comentar neste site.  <br/>Mas esta not\u00edcia, aliada \u00e0 que descreve o que estes canalhas iluminados pelas estrelas pretendem fazer com a ajuda europeia destinada a este miser\u00e1vel pa\u00eds, povoado por um ainda mais miser\u00e1vel povinho... desculpem mas tenho que usar vern\u00e1culo:<br/>Cambada de chulos que se apoderou do que j\u00e1 foi uma <b> Na\u00e7\u00e3o<</b>br/<b> >Canalhada</b> sem escr\u00fapulos, miser\u00e1vel e nojenta.<br/>Dass!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096377634",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A repugn\u00e2ncia \u00e9 um mecanismo insubstitu\u00edvel nessa dif\u00edcil tarefa de nos mantermos s\u00e3os e nesse sentido compreendo a sua clara relut\u00e2ncia em participar nesta fossa s\u00e9ptica absolutamente nojenta em que se transformou este site.\nComo dizia Nietzsche, n\u00e3o h\u00e1 forma de olhar para o abismo sem que abismo n\u00e3o olhe de volta e, nesse sentido, apenas me resta lamentar, minha cara, e ao mesmo tempo congratul\u00e1-la pela vit\u00f3ria da sua sanidade!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096629094",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Agrade\u00e7o a sua resposta, mas \u00e9 apenas uma fase, porque tenho a plena consci\u00eancia que o objectivo final da esc\u00f3ria que toma de assalto todas as caixas de coment\u00e1rios - final e \u00fanico - \u00e9 calar vozes como a minha.<br/>E isso n\u00e3o v\u00e3o conseguir, garanto-lhe.<br/>Estou apenas recarregando baterias \ud83d\ude0a",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5096254812",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o evite comentar, n\u00e3o podem ser s\u00f3 os de esquerda a aparecer aqui.<br/>Se algum passar das marcar fa\u00e7a como eu e bloqueie.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096629778",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Obrigada, Meliodas, n\u00e3o vou deixar de comentar.<br/>Como respondi ao Orapois, estou apenas recarregando baterias \ud83d\ude0a",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5096274704",
                            "user": "onamix2",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O bloquear \u00e9 relativo meliodas! tu bloqueias mas a pessoa continua a ler os teus comentarios",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096307972",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu sei, mas eu deixo de ler os deles.<br/>N\u00e3o venho aqui para me chatear, n\u00e3o vou perder tempo a comentar com pessoas que n\u00e3o conseguem conversar sem insultar os outros.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Canalhada",
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5096183938",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este  panasca indiano quer chegar aos calcanhares do seu mestre socr\u00e1tico...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096295393",
                    "user": "etunumpluribus",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E faz muito bem! Esse pulha do TdC \u00e9 um pafioso amigo dos direitrafulhas Cavaco e Passos. At\u00e9 Rui Rio foi mal avaliado por esse Caldeirada Pafioso.<br/>Ele est\u00e1 l\u00e1 para denegrir o Governo a mando dos Montenegros, dos Cavacos e dos Passos !!<br/>Andar com esse direitrafulha pulha!! Toca a arrumar com a corja saudosista pafiosa1",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096594260",
                            "user": "aquariustranslucido",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o me venha a defender uns e atacar outros porque \u00e9 quase tudo a mesma porcaria, no entanto este costado abusa da impunidade marcelista o que faz dele um ditador...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096645407",
                                    "user": "etunumpluribus",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim?<br/>Est\u00e1 bem ent\u00e3o! Continue na sua, que eu trato da minha!<br/>CARREGA COSTA! CARREGA MARCELO! Toca a arrumar com essa corja de oportunistas direitrafulhas!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096183088",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "<a class=\"mention\" data-action=\"profile\" data-dsq-mention=\"filipaconrado:disqus\" data-username=\"filipaconrado\" href=\"https://disqus.com/by/filipaconrado/\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://disqus.com/by/filipaconrado/\">Filipa</a> O que tem a dizer do facto do primeiro-ministro se ter esquivado a falar cara a cara com o presidente do TdC para comunicar a decis\u00e3o?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096605297",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Relvas \u00e9 um revoltado...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5096605022",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O relvas sobre isso n\u00e3o diz nada....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096167296",
            "user": "disqus_2JtG0u4Maf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E D.Marcelo nada diz, como seria de esperar de um homem que quer voltar a ser eleito.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096151298",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O contacto telef\u00f3nico foi para evitar cont\u00e1gios...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096114267",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o foi \"despedido\", n\u00e3o foi \u00e9 reconduzido que \u00e9 diferente. At\u00e9 parece que s\u00f3 agora o TdC depende do governo e s\u00f3 agora os espertinhos deram conta disso. Curem-se!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096182753",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea ent\u00e3o \u00e9 mais chamadas para T\u00f3quio.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096188686",
                            "user": "helenaafonso",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E tu \u00e9  mais chamadas para p@tonas alterneiras.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096219778",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 verdade. Jo\u00e3o quer que d\u00ea algum recado \u00e1 sua cara metade.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5096606612",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ele (Jo\u00e3o)n\u00e3o se importa , \u00e9 s\u00f3 mais um panaska do BE.....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096107366",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem andou toda a vida a lamber o Ku ao Guterres e ao Sampaio n\u00e3o tem rasgos de coragem e enfrentar o touro pelos cornos",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096087615",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso de despedir por telefone e n\u00e3o querer receber o Homem para n\u00e3o lhe dizer na cara...\u00c9 um acto de COBARDIA:",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096079177",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era engra\u00e7ado que o Morcela telefona-se ao Costa e o informasse que tinha usado a bomba atomica e que ele j\u00e1 n\u00e3o era 1\u00ba ministro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096054499",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Torna-se necess\u00e1rio branquear, ilibar e esconder as contas! Para o Costa poder fazer floreados!!! Mas o Caldeira n\u00e3o estava para a\u00ed virado, n\u00e3o escondeu nem branqueou levou um pontap\u00e9 no traseiro!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096050558",
            "user": "eupenso",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao reconduzir \u00e9 despedir entre aspas.Estamos conversados.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096046142",
            "user": "euestouali",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Panaska Analytics deve ter ficado muito contente por ver isto.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096024701",
            "user": "disqus_tAbl3nzrO2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso despedir Ant\u00f3nio Costa com urg\u00eancia.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5096020350",
            "user": "disqus_xZlwQ0HzCp",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pura tristeza, \u00e9 a \u00fanica coisa que me ocorre",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095974050",
            "user": "disqus_p7thPbgPwh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai l\u00e1 por um boy n\u00e3o \u00e9?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095969916",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os socialistas nunca se deram l\u00e1 muito bem com as contas certas e muito menos serem fiscalizados nos seus esbanjamentos...<br/>S\u00e3o c\u00e3es vadios...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095958980",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PS \u00e9 um enorme POLVO, estende aqueles tent\u00e1culos e \u00e9 o ver se te avias!<br/>O Caldeira n\u00e3o amouchou, por isso levou no touti\u00e7o, e foi despedido por telefone pelo manhoso e matreiro Costa!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095939922",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pilares da democracia j\u00e1 fissuram...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095953267",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi reconduzido em 2016 pelo atual Governo, e agora acaba o mandato, e \u00e9 natural haver mudan\u00e7as, e n\u00e3o ser reconduzido.\n\u00ab\u00ab\u00abDo gabinete do primeiro-ministro, tamb\u00e9m n\u00e3o houve qualquer indica\u00e7\u00e3o sobre a proposta do Executivo, que \u00e9 depois nomeado pelo Presidente da Rep\u00fablica.\u00bb\u00bb\u00bb\nN\u00e3o tem nada a ver com os pilares da democracia, pelo contr\u00e1rio \u00e9 a democracia a funcionar.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096575713",
                            "user": "generigoroso",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro Sr. JCesar, o Dr. V\u00edtor Caldeira n\u00e3o foi reconduzido no cargo. Estava no Tribunal de Contas Europeu e foi este Governo que o indicou pela primeira vez para este cargo em 2016. Pode perfeitamente haver mudan\u00e7as, \u00e9 a democracia a funcionar, mas n\u00e3o deixa de contrastar com a recondu\u00e7\u00e3o no cargo do Dr. Guilherme de Oliveira Martins (PS), essa sim, pelo Governo anterior, que era a pr\u00e1tica normal. \u00c9 ainda mais estranho haver mudan\u00e7as face \u00e0 pr\u00f3pria nomea\u00e7\u00e3o que este Governo fez; pelos vistos n\u00e3o ter\u00e1 estado \u00e0 altura das expetativas. Melhores cumprimentos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5096215996",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E se voc\u00e9 fosse confirmar se as galinhas puseram ovos ou se foram os ovos que puseram as galinhas?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5096161069",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ah ok, ent\u00e3o quando o Oliveira Martins por l\u00e1 andou dez anos at\u00e9 ser agraciado com uma prebenda na Gulbenkian tamb\u00e9m foi a democracia a funcionar?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5095962653",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bla, bla bla foi despedido e pronto!!! <br/>Levou naquele touti\u00e7o que \u00e9 o que o manhoso Costa sabe t\u00e3o bem fazer!!! Olha o Seguro!!!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095939066",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi s\u00f3 o Roblles ??... ou muito mais ???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095908385",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PRESIDENTE MARCELO, EST\u00c1 NA HORA DE CHAMAR E REUNIR COM  O COSTA E PERGUNTAR QUE BRINCADEIRA \u00c9 ESTA COM O TRIBUNAL  DE CONTAS????\n .....AT\u00c9 AO MOMENTO, PRESIDIDO  COM COMPET\u00caNCIA .",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096786341",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 rapariga! C\u00e1 para mim, comprava-se um jarr\u00e3o daqueles com 1,80 e punha-se no lugar do Marcelo. Como figura decorativa at\u00e9 era mais bonito e muito mais barato. \u00c9 que essa figura decorativa da nossa Republica custa ao er\u00e1rio publico  mais de 16 milh\u00f5es de euros por ano! Um jarr\u00e3o faz o mesmo efeito e custa 100 euros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5096042273",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Torna-se necess\u00e1rio branquear, ilibar e esconder! Este Caldeira n\u00e3o escondeu nem branqueou levou um pontap\u00e9 no traseiro!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096189846",
                            "user": "helenaafonso",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ULTRAMAR MUDASTE DE ROUPA MAS FICASTE PIOR. VAI AO MEDICO.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095906427",
            "user": "disqus_GZXS3ZvMCm",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois ficam muito ofendidos quando aparece o holand\u00eas a dizer a verdade, somos um pa\u00eds com governantes corruptos. A pandemia quando passar, mais uns quantos emigram deste pa\u00eds de corruptos. Pior \u00e9 quem vota nesta escumalha.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095901280",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Pretugal, e Giganal \u00e0 boa treta <b> Tuga,</b> os portugueses s\u00e3o o povo mais t\u00f3t\u00f3 que existe; Muito bom trabalhador, mas adora levar no Bilro!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "5095900726",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PRESIDENTE MARCELO , T\u00caM  DE INTEIRAR-SE E PEDIR EXPLICA\u00c7\u00d5ES SOBRE  A PRESID\u00caNCIA DO TDC  .....\nN\u00c3O \u00c9 DO AGRADO DOS PORTUGUESES, MANTEREM EM FUN\u00c7\u00d5ES O MEDINA QUE \u00c9 CLARAMENTE, UM PRESIDENTE  INCOMPETENTE,COM PROVAS DADAS .\nE... QUERER RETIRAR QUEM, COMO PODE COMBATE A CORRUP\u00c7\u00c3O, NESTE PA\u00cdS !\n............................................O GOVERNO , APENAS GOVERNA N\u00c3O \u00c9 O DONO DISTO TUDO !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096268763",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EU N\u00c3O VOTO CEGAMENTE NO PS, EU SIMPATIZO MAIS COM ELES !\nVOTEI SIM, NO GOVERNO !\nMAS, N\u00c3O CONCORDO NADA , COM ESTA DECIS\u00c3O . PONTO !\nENTENDEU ????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095902700",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vota P$, o cancro da <b> Na\u00e7\u00e3o </b>dos Bananos tugas",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5095894110",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 bem feito, o que fazem os Kameluns dos TdC? Apoiam e depois levam na bilha",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095890563",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o Marcelo??? N\u00e3o diz nada???<br/>Hummm... deve andar por a\u00ed a tirar 'selfies' e assobiar para o lado!!!\nO melhor \u00e9 \"votar noutro\"... Presidente tamb\u00e9m!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095880131",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 PRECISO EXPLICAR ISTO , AOS PORTUGUESES PORQUE NINGU\u00c9M EST\u00c1 A ENTENDER, ANDAM A PREJUDICAR QUEM FEZ BEM O  SEU TRABALHO E FOI VERDADEIRO COM O PA\u00cdS, APARENTEMENTE, POR QU\u00ca ?????????\nO GOVERNO T\u00caM DE SE EXPLICAR !!!!\n.................OS PORTUGUESES N\u00c3O ACEITAM , NEM ADMITEM ATAQUES \u00c1 DEMOCRACIA NESTE PA\u00cdS !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095878997",
            "user": "icaro_iv_icaro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a que dar um fortissimo  CHEGA a esta escumalha que tomou de assalto portugal e nem as eleicoes ganharam",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095887274",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto mais depressa melhor!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096308217",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ESPERA SENTADO!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096607519",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala-te Sancho panaska.....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095876410",
            "user": "Thomahz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando algu\u00e9m \u00e9 convidado para ocupar o cargo de presidente do TdC, \u00e9 expect\u00e1vel que esse cargo seja exercido de forma isenta e rigorosa. Mas para alguns, parece que esse cargo deve ser antes exercido de forma a ir ao encontro das expectativas de quem o nomeia. A forma como Costa decidiu comunicar ao presidente do TdC que n\u00e3o seria reconduzido, confirma n\u00e3o s\u00f3 que o cargo foi exercido de forma independente como revela muito do car\u00e1cter de Costa que, ali\u00e1s, j\u00e1 por diversas vezes nos foi dado a conhecer (p.e. aquando do envio em 2014 do sms ao  jornalista especialista em economia e director-adjunto do seman\u00e1rio Expresso.).",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095866549",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "..................................................................................... MAS O QUE \u00c9 ISTO !!!!\n..............................................................ISTO \u00c9 UMA VERGONHA..... !!!!!\nA COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL, T\u00caM DE PEDIR EXPLICA\u00c7\u00d5ES A ANT\u00d3NIO COSTA PORQUE \u00c9 QUE EST\u00c1 A PENALIZAR O PRESIDENTE DO TRIBUNAL  DE CONTAS POR SER VERDADEIRO E CLARO NAS CONTAS P\u00daBLICAS, COM TODOS OS PORTUGUESES ?????\nO GOVERNO \u00c9 BOM MAS, T\u00caM DE ENTENDER QUE OS PORTUGUESES N\u00c3O QUEREM CENSURAS E PREJUDICAR QUEM AINDA \u00c9 HONESTO , NESTE PA\u00cdS !\n..............................PORTUGAL, \u00c9 UM PA\u00cdS DEMOCR\u00c1TICO E N\u00c3O UMA DITADURA DE ESQUERDA !<br/>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096232056",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tire l\u00e1 a frase \"o governo \u00e9 bom\", porque estraga tudo o que diz",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096243983",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O GOVERNO \u00c9 BOM TECNICAMENTE MAS, T\u00caM UM PROBLEMA OU COMPORTAMENTO CLARO\n DE PR\u00d3-CENSURA,  NAS SUAS DECIS\u00d5ES ...QUE ESTRAGA TUDO !\nOS PORTUGUESES CONFIARAM NELES PARA GOVERNAR MAS, N\u00c3O DAREM  MAIORIA, T\u00caM SIGNIFICADO MUITO ESPECIFICO  .\n....SIGNIFICA QUE EM PORTUGAL , MANDA A DEMOCRACIA , TODOS T\u00caM VOZ E DIREITO DE INTERVIR !\n.....AT\u00c9  AQUELA \" PORCARIA \" DO CHEGA , T\u00caM DIREITO, SEMPRE, AO SEU TEMPO DE ASNEIRA, FAMA  E ANTENA !\nPORQUE SOMOS DEMOCR\u00c1TICOS .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096672234",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O governo \u00e9 tecnicamente bom - ali\u00e1s, \u00e9 excelente - a mentir, a manter uma m\u00e1quina de propaganda pior que a de Goebbels da Alemanha Nazi, a encher os bolsos aos amigalha\u00e7os todos e a fazer neg\u00f3cios ruinosos para os contribuintes portugueses.<br/>L\u00e1 nisso tem raz\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5097218268",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "SIM....O MARCELO DESTA VEZ, T\u00caM DE PEDIR EXPLICA\u00c7\u00d5ES ....SEMPRE QUE POSSA ESTAR EM CAUSA UM ATENTADO CLARO, \u00c1 DEMOCRACIA .\nCOMO ESTE !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5096256568",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Este \u00e9 um governo grande, n\u00e3o \u00e9 um grande governo.<br/>A chusma de corruptos e compadrio de sempre.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5096250151",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EU DISSE QUE ELES ERAM BONS ....N\u00c3O DISSE QUE ERAM PERFEITOS !\nMAS CONCORDO QUE, O GOVERNO IR NA \"ONDA \" DE CENSURA. \u00c9 UM TIRO NO PR\u00d3PRIO P\u00c9 .\nPORQUE ARRANHAR A DEMOCRACIA, CRIA DESCREDIBILIDADE, NO GOVERNO .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5098023431",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "CORRIJO...... SOMOS UM PA\u00cdS DE UMA JUSTI\u00c7A PODRE E FALHADA CHEIA DE JUIZES CRIMINOSOS,  CORRUPTOS E VIGARISTAS !\nPORQUE SE FUNCIONASSE,  COMO  DEVE SER !\nO PS NEM TENTAVA ABUSAR PORQUE SABERIA QUE ERA, LOGO APANHADO !\nCORRUPTOS COMO O MADDOF,  H\u00c1 MUITOS PORTUGAL N\u00c3O \u00c9 EXCEP\u00c7\u00c3O, NEM PODE EVITAR !.\nAGORA, A GRANDE DIFEREN\u00c7A \u00c9 A MAGISTRATURA, A JUSTI\u00c7A AMERICANA EM 6 MESES RESOLVEU O ASSUNTO DO MADOFF.\nE A JUSTI\u00c7A, EM PORTUGAL O QUE ANDA A FAZER PARA PUNIR CORRUPTOS DO ESTADO ?????",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095866406",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A m\u00e1 fia quer, pode e manda, desmanda...Para al\u00e9m dessa \"REPUGN\u00c2NCIA\", n\u00e3o se sabe para que serve esse tribunal da tabuada, parece que s\u00f3 para tacho, tamb\u00e9m, se est\u00e1 dependente do poder executivo corrupto! Um Tribunal \u00e9 independente, julga, aplica penas judiciais. Agora esse parece de brincadeira! Tem que ser um Tribunal a s\u00e9rio, Europeu, com controlo Alem\u00e3o, sen\u00e3o a corja passa por cima como fez o sapo Xuxa!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095864392",
            "user": "disqus_QgiDg3feBo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E agora para o seu lugar vai ser nomeado algu\u00e9m fora do PS, pois era assim que o governo PSD/CDS faziam.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095889083",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ENT\u00c3O QUERIDA CMTV ,  OS PORTUGUESES ESPERAM QUE V\u00c1S ATR\u00c1S DO PRESIDENTE DO\nTRIBUNAL DE CONTAS PARA SABERMOS O QUE T\u00caM A DIZER SOBRE ISTO .\nN\u00c3O QUEREMOS QUE PREJUDIQUEM PROFISSIONAIS HONESTOS E VERDADEIROS, COM O PA\u00cdS INTEIRO  !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5095868069",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai um \"primo\"...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095842600",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um ajuste de contas no tribunal por conta...<br/> Vergonhoso para a democracia! J\u00e1 dizia <b> mon<b> h\u00e9.</b</b>>.. \"Nos pa\u00edses socialmemte atrasados os poderes instalados sobressaem-se aos \u00f3rg\u00e3os ditos independentes! \"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095868772",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o, at\u00e9 os marroquinos fogem daqui para fora!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5095840058",
            "user": "filipefrankeira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda h\u00e1 quem defenda esta gente!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095888741",
                    "user": "disqus_aZwlMlwYza",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 por estas merdas que o \"CHEGA\" est\u00e1 cada vez mais forte.<br/>Depois v\u00e3o queixar-se ao sindicato...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095820028",
            "user": "vinhoverde",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sr. Antonio Costa = O Ricardo Montana da novela \"Ap\u00f3calipse\". Mas n\u00e3o esque\u00e7am,  quem vota em Antonio Costa o \"Cara de Gozo\" ou aceita a sua marca vai parar ao inferno!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095809901",
            "user": "disqus_8M5BQhJvvi",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o bem esquecidos de como Passos Coelho, o retornado ressabiado, quis alterar os poderes do Tribunal Constitucional e a forma de escolha dos seus ju\u00edzes!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096223872",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o que tem a var o termo retornado <br/>para aqui? <br/>So um <b> racista </b>xen\u00f3fobo se lembraria de tal.<br/>Mas deve ser daqueles que anda nas manifesta\u00e7\u00f5es pro imigrantes ilegais!<br/>E \u00e9 de esquerda, de certeza!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5095826047",
                    "user": "disqus_r4itxHaazn",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grande argumento para justificar uma p\u00e9ssima decis\u00e3o.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095808169",
            "user": "eugeniocouceiro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos uma democracia de \"l\u00e1pis azul\" id\u00eantica ao tempo da outra senhora e mais n\u00e3o digo.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095895593",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OS PORTUGUESES QUEREM SABER O QUE SE PASSA COM O ACTUAL PRESIDENTE DO TRIBUNAL DE CONTAS ???\nE PORQUE EST\u00c3O A QUERER RETIRA-LO, SE T\u00caM FEITO, APARENTEMENTE, UM BOM TRABALHO .",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095740849",
            "user": "afigas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tal e qual como o Salazar fazia com os ministros que abusavam !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095740741",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vindo do bosta,alguem esperava comportamento mais decente e digno?????? Uma vez animalesco,sempre animalesco!!!! Na UE s\u00f3 Portugal \u00e9 que tem um chefe de governo <b> preto,</b>d\u00e9bil mental,ditador,que nos envergonha,enquanto pa\u00eds!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095785696",
                    "user": "disqus_mhg5olLf2Y",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que coment\u00e1rio t\u00e3o indigente e <b> racista,</b> revelador de quem \u00e9 este Carlos Costa.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5095721879",
            "user": "disqus_bbhRaHoFwc",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As M\u00e1fias tomaram conta de tudo(Partidos) e agora negoceiam <br/>democraticamente entre eles.<br/>Inventaram a Mafiocracia!!!!<br/>Viva a Nova Democracia dos Mafiosos!!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095728321",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda temos oportunidade. Est\u00e1 nas m\u00e3os do povo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5095879585",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E s\u00f3 votar CHEGA...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096080190",
                                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00e8 votar \u00e0 direita.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095696415",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Onde anda o marcelo? N\u00e3o deveria esse palha\u00e7o puxar as orelhas ao costa? Mas que republica das bananas \u00e9 esta?<br/>O costa faz o que quer e com tiques de ditador despede quem lhe faz frente ou quem nao concorda com ele ... vergonha de governantes e votantes.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095935193",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 se esqueceu do que o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>e o celinho fizeram \u00e0 antiga PGR Marques Vidal? Portanto n\u00e3o se admire! \u00c9 tudo gente corrupta! Fora com esta cambada toda!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5095729918",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Marcelo faz parte do sistema politico atual.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5095884608",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro que faz!!! O Galamba at\u00e9 o disse na AR: \"Marcelo tamb\u00e9m est\u00e1 comprometido\"... e olhe que n\u00e3o \u00e9 com o PS ou o Governo... \u00e9 uma quest\u00e3o de 'avental'",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5095705156",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade, que sil\u00eancio ensurdecedor.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095680648",
            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O lixo socialista na sua imagem de marca.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095672720",
            "user": "disqus_JBwTnJUDv5",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal liderado por monhes, macacos e atrasados mentais....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095658565",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Voc\u00eas pensam que eu estou a brincar quando digo que j\u00e1 vivemos numa ditadura...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095687586",
                    "user": "disqus_zgH0NaVfQy",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 qualquer equ\u00edvoco que v.exa assim o pense e afirme...da\u00ed a sua fuga para o ex\u00edlio...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095642867",
            "user": "disqus_ALlIBxnw87",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem se mete com o PS .....<br/>Para Costa e PS o Tribunal de Contas n\u00e3o \u00e9 para verificar, fiscalizar, ... \u00e9 unicamente para servir os interesses do Costa/PS!<br/>Portugueses ACORDEM!!!!!!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095680891",
                    "user": "disqus_ueM7jimaVq",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00c3O SE ESQUE\u00c7AM PORTUGUESES FORAM VO\u00c7\u00caS QUE VOTARAM NISTO.VIVA A DEMOCRACIA.AINDA VAI SER PIOR.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095636135",
            "user": "disqus_murerCs6L6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Normal.<br/>quem se mete com o PS leva.<br/>At\u00e9 um dia...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095627681",
            "user": "andrcascais",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca devia ter sa\u00eddo da loja de souvenirs. Mas no pais da Cristina Ferreira \u00e9 normal",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095641853",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que esse indiv\u00edduo nem teria jeito para vender souvenirs em lojas de indianos ... mas para vender a banha da cobra em terra de parolos n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que tem jeito.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095619487",
            "user": "disqus_WhpudpoBws",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Despediu\" em cita\u00e7\u00e3o. Interessante.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095618451",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tantas criticas ao <b> Mon<b> h\u00e9.</b</b>>...mas quantos do que est\u00e3o a criticar votaram nele, QUANTOS?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5095606107",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 para indianos!!!\nhoje tenho nojo de viver nesta merda!!",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095620635",
                    "user": "disqus_N1ZmN9nij3",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E este Pa\u00eds ainda tem mais nojo de te ter c\u00e1.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5095622064",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "FUCK YOU",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095596360",
            "user": "fdefranciscoscarneiro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PORTUGAL \u00e9 um Pa\u00eds de muitos mansos, muitos analfabetos, muitos pregui\u00e7osos, muitos irrespons\u00e1veis, muitos acomodados, muitos  iludidos, muitos desinteressados, muita gente de fraca mem\u00f3ria!... C\u00e1 est\u00e1 mais um dos resultados disso. Qualquer vendedor de banha da cobra os leva de pandeireta!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095586906",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este indiv\u00edduo j\u00e1 provou v\u00e1rias vezes que n\u00e3o tem categoria para ser primeiro-ministro e/ou n\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o do cargo que ocupa ... despedir o presidente do TdC \u00e9 bizarro, n\u00e3o s\u00f3 revela falta de respeito pela institui\u00e7\u00e3o como falta de coragem pol\u00edtica e este pm foi o tal que chamou os m\u00e9dicos de cobardes, os mesmos que est\u00e3o na linha da frente no combate \u00e0 pandemia.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095607283",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...pois....a inveja \u00e9 a....arma dos \"aleijadinhos\".....!!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095584319",
            "user": "disqus_mq9EcRbtsE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Estado \u00e9 o PS e o PS \u00e9 o Estado.<br/>\"Quem se meter leva...\"",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095582870",
            "user": "arnaldo_reis",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje em dia o m\u00e9rito, o brio e a qualidade pouco importam, o castanho e os castanhinhos por esse pa\u00eds fora metem em primeiro lugar os amigos, os familiares, etc<br/>Nem t\u00eam colho nada para falarem de frente...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095578803",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sil\u00eancio que se vai cantar o fado...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095574486",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa n\u00e3o gosta de contrariedades no seu Imp\u00e9rio do Mal",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095624136",
                    "user": "disqus_N1ZmN9nij3",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por acaso n\u00e3o te chamas  laM\u00farias ? Pelo menos \u00e9 o que parece",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5095635379",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Lamento contrariar o seu trocadilho b\u00e1sico mas n\u00e3o lamurio nunca, protesto e ponho a nu. L\u00e1 que voc\u00ea, sendo do partido, n\u00e3o goste de ler \u00e9  uma coisa, distorcer a realidade \u00e9 infantil, sinda anda na infantil?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5095724005",
                                    "user": "disqus_N1ZmN9nij3",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o vi nada nu. Ali\u00e1s o que o nu me mostraria n\u00e3o deveria ser muito agrad\u00e1vel de se ver pois deve ser assim um esqueleto parecido com os dos desgra\u00e7ados dos campos de concentra\u00e7\u00e3o nazi , a sua ideologia, claro",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5095736282",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Anda na infantil, em desenvolvimento mental. Para se curar tem de ler, escutar, estudar, d\u00e1 muito trabalho, aviso j\u00e1,  veja l\u00e1 se aguenta....a esquerda n\u00e3o \u00e9 trabalhadeira...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5095610878",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Costa \u00e9 um estupor.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5095583440",
                    "user": "arnaldo_reis",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mandai o para o forno para cozer",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5095625247",
                            "user": "disqus_N1ZmN9nij3",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aprende a escrever portugu\u00eas. At\u00e9 as 5 quinas se envergonham do teu pretugu\u00eas",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095571467",
            "user": "disqus_AVCFzC7vX2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Venda de im\u00f3veis por parte da Seguran\u00e7a social.......transfer\u00eancias do Fundo de Pens\u00f5es da Seguran\u00e7a Social para o PNAMAPAPERS...cerca de 4.000 milh\u00f5es ...n\u00e3o vejo jornalistas a falar destes assuntos ...a seguran\u00e7a social \u00e9 uma quadrilha de ladr\u00f5es....acreditem...a come\u00e7ar pelas IPSS  lares de idosos .. n\u00e3o prestam contas a ningu\u00e9m....\u00e9 o caos...........",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095732956",
                    "user": "amorgado",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o fale daquilo que n\u00e3o sabe. As contas das IPSS s\u00e3o p\u00fablicas!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5096242648",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00e3o??? Onde \u00e9 que est\u00e3o publicadas? \u00c9 que h\u00e1 muitas que, segundo a CS,  nem a SS as conhece.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5096273037",
                                    "user": "disqus_MhMxwJjAEM",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se n\u00e3o houver contas aprovadas em assembleia e remetidas \u00e0 SS no tempo devido a IPSS perde as comparticipa\u00e7\u00f5es. Ao contr\u00e1rio do senhor sei do que falo",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5096269666",
                                    "user": "disqus_MhMxwJjAEM",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sabe que \u00e9 obrigat\u00f3rio a publica\u00e7\u00e3o das contas? Se n\u00e3o se tornarem p\u00fablicas e n\u00e3o forem remetidas \u00e0 SS no tempo devido a IPSS perde as comparticipa\u00e7\u00f5es? Leia a lei e n\u00e3o acredite em tudo o que CS lhe impinge...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5096780595",
                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "IPSS receberam  opoios no valor 288 milh\u00f5es de euros em 2016 sem terem entregue as contas de 2015. N\u00e3o sou eu que digo. \u00c9 a Inspec\u00e7\u00e3o Geral das Finan\u00e7as.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095566148",
            "user": "disqus_4hS9i8bvat",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal e um pais rico en Juizes. Generais. Diretores publicos. Etc etc. E so cranios. Por isso os portugueses pagam os impostos que pagam. Para alimentar esta gente. Que pouco ou nada sabe fazer.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095703780",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Tribunal de Contas e o juiz que o preside t\u00eam feito o seu trabalho, pelo que \u00e9 dinheiro bem gasto.<br/>Tanto que o chefe da quadrilha n\u00e3o o vai reconduzir.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095562642",
            "user": "disqus_4hS9i8bvat",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Justi\u00e7a. Religiao. Futebol e politica e tudo farinha do mesmo saco. E o saco e <b> gordo.</b> Enquanto o Ze nao der uns murros na mesa. Esta ditadura democratica nao mudara o rumo. Ze e que paga. Recompensa e",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gordo"
            ]
        },
        {
            "id": "5095559603",
            "user": "disqus_d1NNh4E5Fb",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como diz o atrofiado do Santos Silva o gosto dos xuxas \u00e9 malhar na oposi\u00e7\u00e3o, ou o anormal que fugiu quando caiu a ponte de Entre os Rios, quem se mete com o PS leva! Um bando de arruaceiros.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095620556",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse foi para um tacho comissionista muito melhor que o contrato do Jorge Jesus.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095554008",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os xuxas, devem estar orgulhosos com o comportamento do capo tosta caneco, que \u00e9 um \"ilustre\" representante do bando!",
            "likes": 12,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095552044",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem \u00e9 capaz de o despedir cara a cara, cobarde.",
            "likes": 16,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5096053230",
                    "user": "MariaArminda1999",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Despedir o <b> gajo </b>com um tiro de uma Glock-19 ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5095847554",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem ir\u00e1 ocupar o lugar?  Certamente algu\u00e9m que sirva os interesses instalados servidos pelo PS... Cada vez parece mais claro que o Novo Banco faz parte de um polvo quer envolve a governa\u00e7\u00e3o...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5095755765",
                    "user": "disqus_d1NNh4E5Fb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E ainda bem para o Sr  juiz, pois a pe\u00e7onha do tosta rica pode \u00e9 altamente contagiosa.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095547673",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Venezuela 2.0",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095543976",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...al\u00f4...t\u00e1 l\u00e1.............olhe \u00e9 para informar....\"quiste t\u00e1 tude fedide\"....e voc\u00ea vai de \"vela\"......!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095541909",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m que chega a PM depois de toda a gente saber que ele corrompeu a justi\u00e7a para safar o homem que se est\u00e1 a caghar para a justi\u00e7a e outros, o c\u00e9u \u00e9 o limite.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095529989",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa, o ditador.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095527592",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Venezueliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 em curso.",
            "likes": 13,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}