{
    "header": {
        "title": " Malato sofre problema card\u00c3\u00adaco ",
        "subtitle": " O apresentador de televis\u00c3\u00a3o Jos\u00c3\u00a9 Carlos Malato foi submetido esta madrugada a uma cirurgia card\u00c3\u00adaca. A RTP assegura que Malato est\u00c3\u00a1 bem e est\u00c3\u00a1vel. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de novembro 2013 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/91031/malato-sofre-problema-cardiaco- ",
        "postText": " ['em nota enviada \u00c3\u00a0s redac\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es, o canal p\u00c3\u00bablico explica que jos\u00c3\u00a9 carlos malato foi submetido esta madrugada a uma coronariografia com a coloca\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de tr\u00c3\u00aas stents, em virtude de um problema do foro card\u00c3\u00adaco.', 'o apresentador est\u00c3\u00a1 internado no hospital da cuf infante santo e, segundo a rtp, de  onde  dever\u00c3\u00a1  ter alta nos pr\u00c3\u00b3ximos dias, encontrando-se bem e est\u00c3\u00a1vel.', 'at\u00c3\u00a9  malato estar totalmente recuperado, ser\u00c3\u00a1 o apresentador  jorge  gabriel  a conduzir o programa portugal no cora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o na rtp1.'] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Abichanado,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1381496610",
            "user": "jornalsol-3e67d1f24ebdbbbe125e7040442f6e84",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "COITADINHO...O <b> ABICHANADO </b>ANDA DOENTE...POIS QUE, O MALATO TEM UM PIQUINHO A AZEDO...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Abichanado"
            ]
        },
        {
            "id": "1381496623",
            "user": "jornalsol-adbcf2ae9efbf6f10200a8aa8dcddc28",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sa\u00fade men\nAjuda Portugal<br/>Somos poucos, estamos a perder territ\u00f3rio, precisamos de todos os patriotas.\n\u00c9 gratuito, podes defender a tua <b> na\u00e7\u00e3o,</b> ser um l\u00edder militar, criar as tuas empresas, liderar partidos pol\u00edticos, e at\u00e9 ser Presidente do Pa\u00eds,\nsegue o link:\n<a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\"www.erepublik.com/pt/referrer/Peac+eis+GOOD\">www.erepublik.com/pt/referr...</a>\nLUTA POR PORTUGAL !!!!!<br/>Chega ao n\u00edvel 20 e adere \u00e0 nossa MU\nEspero por v\u00f3s",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "1381496621",
            "user": "jornalsol-68090119a695209306eefe7f69ebf574",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com os 30 mil euros que ganha por m\u00eas pode fazer uma boa dieta e tratar se numa boa cl\u00ednica!!!Pior s\u00e3o as pessoas que n\u00e3o t\u00eam sequer dinheiro para consultarem um cardiologista, desses tenho eu muita pena, do boi do Malato:N\u00c3O!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1381496617",
            "user": "jornalsol-8e5ac35e1661cc14cb518fa9b9364854",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "cirurgia card\u00edaca, uma coronariografia!.. <br/>talvez com um bocado de imagina\u00e7\u00e3o \u00e9 que se v\u00ea um Cirurgi\u00e3o Card\u00edaco a colocar stents.. n\u00e3o \u00e9 costume!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1381496611",
            "user": "jornalsol-bbd9eaf224f17ab49aee3f00f64810e7",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem sei o que os gordos esperam que lhes aconte\u00e7a?!?<br/>\u00c9 apenas normal...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1381496619",
            "user": "jornalsol-99705c4b8e4513ae7c3ca83acab8c3ff",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desejo-lhe do fundo do cora\u00e7\u00e3o que recupere depressa e bem, mas outra coisa n\u00e3o seria de esperar, t\u00e1 gordinho e luzid\u00edo, talvez agora comece a ter cuidado com a alimenta\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1381496615",
            "user": "jornalsol-6184151aabc8127609700abd75e4c8d9",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Malato,gosto de ti como apresentador,teus programas tornam-se muito divertidos.Quero ver-te em breve num programa de cultura geral.N\u00e3o nos deixes,aguardo por te ver muito breve.Bjinhos de uma f\u00e3 de longos anos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1381496613",
            "user": "jornalsol-cc2de98ed0d4bd0e0a0d9aac3d9cbb5a",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A gente compreende e desculpa a sua aus\u00eancia dos ecrans...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}