{
    "header": {
        "title": " PSP diz j\u00e1 ter identificado dez pessoas no caso Marega ",
        "subtitle": " Segundo as autoridades, as imagens de videovigil\u00e2ncia cedidas pelo Guimar\u00e3es t\u00eam sido essenciais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686585/psp-diz-ja-ter-identificado-dez-pessoas-no-caso-marega- ",
        "postText": " ['A PSP disse j\u00e1 ter identificado dez pessoas, suspeitas de terem feito coment\u00e1rios racistas ao jogador maliano do FC Porto Marega, no passado domingo, no Est\u00e1dio Dom Afonso Henriques, segundo o Tribuna Expresso.', 'Segundo as autoridades, as imagens de videovigil\u00e2ncia cedidas pelo Guimar\u00e3es t\u00eam sido essenciais na busca pelos respons\u00e1veis.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 184 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Ra\u00e7a,Preto,Negro,Negra,Africana,Africano,Macaco,Na\u00e7\u00e3o,Estrangeiro,Muda,Gaga,Branco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4802400284",
            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E se fossem identificar os ladroes e assassinos que andam por a\u00ed \u00e0 solta... para isso n\u00e3o h\u00e1 policias<br/>Qual <b> racismo </b>qual carapu\u00e7a, isto n\u00e3o passa dum circo montado com os palha\u00e7is a aparecerem todos duma vez.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802103483",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DEIXEM -SE DE HIPOCRISIA ...NEM TODOS S\u00c3O RACISTAS \u00c9 VERDADE! ...MAS H\u00c1 MUITOS RACISTAS EM PORTUGAL. O QUE ACONTECEU \u00c9 O QUE CLASSIFICO: O T\u00cdPICO <b> RACISMO </b>PORTUGU\u00caS, QUE \u00c9 CAMUFLADO!.<br/>AQUELE QUE S\u00d3 CONSEGUES VER SE FORES<b>  NEGRO</b> OU TIVERES CARACTER\u00cdSTICAS F\u00cdSICAS DE ORIGE<b> M AFRICAN</b>A.<br/>O QUE \u00c9 ENT\u00c3O,<b>  O RACIS</b>MO PORTUGU\u00caS?<br/>\u00c9 QUANDO DIZES QUE N\u00c3O<b>  \u00c9S RACI</b>STA E, DE REPENTE, TENS UM PROBLEMA, NA ESCOLA, NO TRABALHO, NA VIZINHAN\u00c7A, NO CAF\u00c9, NA RUA COM ALGU\u00c9M DE OR<b> IGEM AFRI</b>CANA E COME\u00c7AS A VOMITAR AQUILO QUE VAI NO CORA\u00c7\u00c3O , DE OFENSIVO EM RELA\u00c7\u00c3O A COR DA PESSOA COM QUEM TENS CONFLITO.<br/>N\u00c3O INSULTAS A PESSOA, ATACAS COM TUDO, NA SUA COR COMO FORMA DE REBAIXAMENTO E HUMILHA\u00c7\u00c3O !<br/>NO CASO DO MAREGA N\u00c3O FOI DIFERENTE, S\u00d3 TEVE GRANDE IMPACTO, PORQUE ELE<b>  \u00c9 UM </b>PRETO DE RESPEITO E  QUE RESPEITA A SUA PR\u00d3PRIA COR, DADA POR DEUS E ABANDONOU, E MUITO BEM, O JOGO. A DIFEREN\u00c7A FOI QUE O QUE FIZERAM E PRINCIPALMENTE A REAC\u00c7\u00c3O DO MAREGA FORAM EM FRENTE E  GRAVADO  PELAS ESTA\u00c7\u00d5ES DE TELEVIS\u00c3O PRESENTES.\nOS QUE  FIZERAM S\u00d3 EST\u00c3O A REPETIR O QUE SE  FAZ PELAS RUAS FORA, TODOS OS DIAS, AGORA O QUE N\u00c3O CONTAVAM ERA COM A REA\u00c7\u00c3O DO MAREGA  E COM A POLICIA A PERNA POR ISSO SER CRIME. <br/>AGORA, NESTE PRECISO MOMENTO, DEVEM ESTAR A  MIJAR-SE PELAS CAL\u00c7AS ABAIXO, AO PENSAR O QUE AS IMAGENS DAS CAMARAS DO ESTADIO, PODEM REVELAR.\nCOSTUMAM FAZER ISSO AOS AFRICANOS PORTUGUESES, ESQUECERAM-SE DESTA VEZ QUE FIZERA<b> M A UM</b> PRETO QUE N\u00c3O \u00c9 PORTUGU\u00caS... N\u00c3O ACEITA E N\u00c3O FOI A VIDA TODA HABITUADO A ESTE ATRASO MENTAL.\nO MAREGA N\u00c3O SE DEFENDEU A SI PR\u00d3PRIO DEFEND<b> EU TO</b<b> >DA RA</b>\u00c7A NEGRA , NO PASSADO OPRIMIDA PELA COR.<br/>OS QUE FORAM ESCRAVOS  AT\u00c9 AOS ANTEPASSADOS PASSANDO POR  MARTIN LUTER KING  E MALCOM X ACABANDO EM  NELSON MANDELA ONDE ESTIVEREM PODEM TER A CERTEZA QUE APLAUDIRAM DE P\u00c9 O MAREGA  PELA FOR\u00c7A DE AFIRMA\u00c7\u00c3O.\n# N\u00d3S SOMOS MAREGA !<br/># JE SUIS MAREGA !\nAss. A MULATA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Ra\u00e7a",
                "Preto",
                "Negro",
                "Negra",
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "4801405957",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se dez representam o <b> racismo </b>em Portugal, para que 250 mam\u00f5es na assembleia e fingir que nos representam??<br/>Esses dez devem ser mortos, demolir o est\u00e1dio do Vit\u00f3ria, expulsar de Portugal todos os brancos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801401793",
            "user": "vandercleidedirceu",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 conseguiram identificar tantos adeptos ou ter\u00e3o sido aleatoriamente?<br/>Porque n\u00e3o investigar o comportamento do tal de Marega e de outros Maregas?<br/>Estamos fartos do assunto, j\u00e1 cheira a \"catinga\"!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802121398",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A CATINGA... CHEIRA AQUELA QUE TE PARIU E N\u00c3O APERTOU AS PERNAS NA ALTURA DE LA SAIRES!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4801442164",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu tresandas a burrice que vou-te contar.. Burrice e azia.. E j\u00e1 agora, vai-te lavar que tresandas a nhanha .. Palerma !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802052119",
                            "user": "vandercleidedirceu",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 Manolito das drogas tens uma conversa de merd@a, andas aqui para a divers\u00e3o, n\u00e3o levas nada a s\u00e9rio, ali\u00e1s como muitos allgarvios mais pr\u00f3ximos de \u00c1frica do que da capital portuguesa!<br/>Quando n\u00f3s, os de c\u00e1 de cima, muito mais pr\u00f3ximos da civiliza\u00e7\u00e3o virmos uma cobra e um allgarvio, mata em primeiro o allgarvio!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802116661",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Matas nada.. Nem nos teus sonhos mais h\u00famidos ..O que tu morres mesmo s\u00e3o de umas sarda valentes por essa ppeidola acima ..Tal e qual a tua mam\u00e3 !!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801227891",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O caso Marega outra vez?\nL\u00e1 teremos que falar do <b> racismo </b>dalt\u00f3nico.<br/>\u00c9 que o Marega foi substituido pelo Wilson Manaf\u00e1 que \u00e9 exactamente da mesma cor que o Marega e ningu\u00e9m o insultou, foram todos pac\u00edficos nas bancadas.\nL\u00e1 est\u00e1, h\u00e1 um certo daltonismo no<b>  racismo</b> do caso Marega.\nEsta \u00e9 nova, <b> o racism</b>o dalt\u00f3nico, eu pelo menos n\u00e3o conhecia!\nEstes esquerdalhos rascas todos os dias n\u00e3o conseguem fazer dos portugueses est\u00fapidos por muito que tentem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801421817",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O caso Marega \u00e9 pertinente, sim.. N\u00e3o creio que haja daltonismo neste caso.. O Marega foi alvo de uma demonstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de <b> racismo </b>contra a sua pessoa.. A sua dignidade, honra como ser humano, foram humilhadas .. Foi um ataque vil e cobarde \u00e0 sua pessoa.. Apenas dirigido a ele.. O que \u00e9 que ainda n\u00e3o compreendeu neste acto ign\u00f3bil perpretado pelos adeptos e simpatizantes do Guimar\u00e3es quase em un\u00edssono, no \u00faltimo domingo??.. Os esquerdalhos s\u00e3o est\u00fapidos e rascas, mas o resto dos portugueses n\u00e3o s\u00e3o de maneira nenhuma.. Nada de misturar as coisas.. Passe bem !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801701396",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai devagar Manolito.<br/>Claro que o acto em si \u00e9 de criticar, mas da\u00ed a ser racismo e ainda para mais os politicos quererem aproveitar esse caso para dizer que Portugal \u00e9 racista, \u00e9 rid\u00edculo, porco e perigoso.\n\u00c9 futebol, n\u00e3o \u00e9 para meninas. Ganham milh\u00f5es, aguentem-se.\nQuantos insultos h\u00e1 a jogadores brancos, tamb\u00e9m dirigidos s\u00f3 a essa pessoa? Se sa\u00edssem de campo por cada insulto, nenhum jogo chegava ao fim.<br/>E quantos golos marcados por jogadores pretos os mesmos adeptos que insultaram o Marega, j\u00e1 festejaram?<br/>Inclusivamente golos que o Marega tenha marcado quando jogou no Guimar\u00e3es? Quantos?\nAqui n\u00e3o h\u00e1 racismo nenhum como a esquerdalha quer fazer crer, h\u00e1 estupidez pr\u00f3pria de adeptos fan\u00e1ticos pela sua equipa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4801407509",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Maldita dita esquerda mais quem vota neste lixo, ap\u00e1tridas de meerda, que ajudaram em 45 anos a destruir uma <b> na\u00e7\u00e3o </b>com 900 anos de hist\u00f3ria, s\u00e3o de esquerda mas ajudam a Merkel a implementar o Plano Kalergi na europa, traidores.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Na\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801168171",
            "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desde quando chamar <b> preto </b>a um<b>  preto</b> \u00e9 se<b> r racist</b>a?<br/>Eu por exemplo, n\u00e3o fico nada chateado se os pretos, amarelos ou vermelhos me chamar<b> em bran</b>co...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4801134386",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 me admiro que n\u00e3o venha por ai algu\u00e9m a dizer que a culpa \u00e9 do Passos Coelho.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801136338",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "QUEM \u00c9 ESS? ALGUMA COELHINHA DA P\u00c1SCOA PLAYBOY \u00c9?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801126215",
            "user": "magdagama",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MAS O CHATO \u00c9 QUE MACACOS PELUDOS S\u00c3O MAIS OS VAGINAS-homens brancos! LOGO AT\u00c9 A\u00cd ERRARAM P\u00c1! J\u00c1 VI MAIS MACACOS-homens brancos SUPER PELUDOS E CABELUDOS nas praias em portugal do que da \"cor\"do MAREGA! At\u00e9 nisso houve PRECIPITA\u00c7\u00c3O A MAIS!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801122793",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Amigo...realmente essa foi forte !!!....Mas atendendo ao avan\u00e7ado da noite acredito que o sono j\u00e1 esteja a perturba-lo !!!....Est\u00e1 desculpado !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801124512",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o percebeu, eu estava a fazer pouco de um certo comentador.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801127137",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Percebi....mas tocou na ferida do racismo !!!...Ferida essa que est\u00e1 ainda muito \"viva\" !!!....Ser\u00e1 de bom tom passar ao lado do problema !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801128962",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu n\u00e3o penso o mesmo que est\u00e1 no coment\u00e1rio, s\u00f3 escrevi algo do g\u00e9nero que ele costuma fazer.<br/>Vou eliminar esse coment\u00e1rio antes que o Sol decida banir o meu perfil.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801131262",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tambem n\u00e3o \u00e9 caso disso !!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801117829",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 10?!!! 10?!!!<br/>10,5 MILH\u00d5ES de habitantes extremamente racistas, uma verdadeira loucura e instabilidade social e s\u00f3 encontraram 10 pessoas?!?<br/>Ent\u00e3o n\u00e3o foi o est\u00e1dio todo?<br/>Vai ser dif\u00edcil filtrar entre os que gritaram: <br/>Boi do car*lh*, filho da ...., sem pesco\u00e7o, vieste c\u00e1 fazer o que car*lh*. (perfeitamente v\u00e1lido)<br/>de<br/><b> Preto </b>do car*lh*, uh uh uh uh uh uh (inv\u00e1lido)<br/>Esperemos pelo resultado. <br/>Estou curioso por conhecer os resultados finais de tal triagem e selec\u00e7\u00e3o no meio de tanto ru\u00eddo existente no est\u00e1dio.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802127099",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O MAREGA N\u00c3O \u00c9 PORTUGU\u00caS ...SE ENTENDEU A OFENSA PARA AL\u00c9M DA L\u00cdNGUA,  A POLICIA PORTUGUESA TEM OBRIGA\u00c7\u00c3O DE PERCEBER OS PREVARICADORES .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "4801077539",
            "user": "Vendap",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto para mim s\u00f3 tem uma solu\u00e7\u00e3o. Se o Futebol atrai os piores indiv\u00edduos, temos de castigar o Futebol. De nada adianta obrigar os distos racistas da treta a comparecerem numa esquadra da pol\u00edcia em dia de jogos. Isso nem seria decente. Ficamos \u00e0 mesma com o problema. Acabe-se com o futebol. Haver\u00e1 algum problema com isto?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801105249",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabar com o futebol?<br/>L\u00e1 porque o teu Sporting n\u00e3o ganha nada, n\u00e3o tens de estragar a festa aos outros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801107560",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AINDA H\u00c1 scp? S\u00d3 RIIIIIIIIIIRRRRRRRR RIIIIIIIIIIRRRRRRRR RIIIIIIIIIIRRRRRRRR RIIIIIIIIIIRRRRRRRR",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801111344",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "AHAHAHAHAH !!!....MAGDA....a sua l\u00edngua viperina anda extasiada !!!...Poupe os le\u00f5es !!!<br/>Afinal voc\u00ea at\u00e9 gosta de futebol !!!....Ser\u00e1 que pode dizer \u00e0 malta qual o seu clube ???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801121687",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "AINDA BEM QUE ADORA A MINHA L\u00cdNGUI\u00c7A VIPERINA! SEMPRE FUI ASSIM E DEPOIS DO QUE SOFRI J\u00c1 H\u00c1 44 ANOS E EXTREMANENTE DE EXTREMANENTE MUITO PIOR 19 ANOS SEGUIDOS A COISA PIOROU AT\u00c9 SENTIR RAIVA \u00d3DIO E VONTADE DE GRITTTAR E EXPLODIR!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4801118884",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "C\u00c1 S\u00d3 DO CLUBE PADRE CARDEAL BISPO ARCEBISPO FREI FRADE NO TRAVESSEIRO P\u00c1!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4801117512",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "MEU CLUBE? \u00d3 FILHO S\u00d3 O DO PADRE DE SANTO TIRSO MESMO E NA CAMA COM ele!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801067225",
            "user": "Vendap",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A PSP n\u00e3o tem identifica\u00e7\u00e3o alguma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801076423",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ANT\u00c3O N\u00c3 TEM? CLARO QUE TEM:I+MAGINA DA SILVA VAGINA \u00c0 MOSTRA NA MONTRA DO LARGO DE RATA A RUMINAR COM MADEMOISELLE VACA-VOADORA ant\u00f3nio costa! AI TEM, TEM! EUZINHA J\u00c1 DEI A IDENTIFICA\u00c7\u00c3O TODINHA P\u00c1!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 18,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801080821",
                            "user": "Vendap",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1s a falar do Magina. Eu conhe\u00e7o indirectamente o Magina. \u00c9 campe\u00e3o de tiro dinamico no Counter Strike Source. Acho que pode dar uma li\u00e7\u00e3o \u00e0 sua rapaziada. Sabes o que me incomoda? \u00e9 haver na pol\u00edcia uma montanha de racistas de ladr\u00f5es e de corruptos. Isso \u00e9 que me incomoda. Vai l\u00e1 chamar o Magina para eu lhe dizer isto na tromba.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801112517",
                                    "user": "magdagama",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "NADA DE NADA de novo\"haver na pol\u00edcia uma montanha de racistas de ladr\u00f5es e de corruptos.\"desde o topo \u00e0 base e da base ao topo e nem oficiais escapam! Ali\u00e1s se virem UM/A POBRE, SEM-ABRIGO/A, MISER\u00c1VEL AT\u00c9 FAZEM ESC\u00c1RNIO E GOZAM com a MIS\u00c9RIA ALHEIA!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 14,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801113496",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "MAGDA.... tambem foi \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o do livro de cr\u00f3nicas do Carlos Moedas ???",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 13,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801139199",
                                                    "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sabia que o pai do C.M. \u00e9 do seu partido?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4801142339",
                                                            "user": "magdagama",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "C.M.=c\u00e2mara municipal?",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4801144654",
                                                                    "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O coment\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 para voc\u00ea ou est\u00e1 armada em parva?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4801141708",
                                                            "user": "magdagama",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "PAI do qu\u00ea? E MEU PARTIDO SOU EUZINHA MESMA!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4801116376",
                                                    "user": "magdagama",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "CREDO ABREN\u00daNCIO VADE RETRO DIABO P\u00c1!  AT\u00c9 TINHA NOJO! ALI\u00c1S NUNCA DE NUNCA iria! E A VERDADE MALTRAPILHA E PIROSA POBRETANAS no vestir NEM ME DEIXAVAM ENTRAR TAMB\u00c9M \u00c9 VERDADE!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4802057690",
                                                            "user": "vandercleidedirceu",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Esta Magda Gama \u00e9 fant\u00e1stica em l\u00edngua portuguesa escrita pois falada n\u00e3o sei como \u00e9, n\u00e3o se ouve, mas imagino o que vai quando abre a boca!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4801119164",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "MAGDA...j\u00e1 come\u00e7a a avan\u00e7ar  algo de bom !!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4801122502",
                                                                    "user": "magdagama",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00d3 FILHO EUZINHA SOU COMPLETAMENTE BOA P\u00c1! EM TODOS OS SENTIDOS MESMO P\u00c1!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4801124964",
                                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                            "date": "8 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Acredito que sim !!!...Mas melhor seria se escrevesse em min\u00fasculas !!!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4801127301",
                                                                                    "user": "magdagama",
                                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "AI QUE CHATO voc\u00ea \u00e9! Isso J\u00c1 \u00c9 RACISMO PARA COMIGO P\u00c1!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4801133363",
                                                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                                            "date": "8 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "MAGDA....j\u00e1 estou cansado das suas maiusculas !!!<br/>Tenha uma boa noite...e regresse mais calma !!!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4801140426",
                                                                                                    "user": "magdagama",
                                                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "AT\u00c9 J\u00c1 ESTOU A I+MAGINA DA SILVA VER DR\u00c1CULA GALAMBA VACA-VOADORA A MORDER ESSE SEU PESCO\u00c7INHO DE DITO CUJO A BAIXO. ..E TORN\u00c1-LO A SI RATA VACA-VOADORA LOGO!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4801138059",
                                                                                                    "user": "magdagama",
                                                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "V\u00c1, V\u00c1 QUE O SEU MAL \u00c9 PREGUI\u00c7A SONO MESMO!  CUIDADO \u00c9 COM DR\u00c1CULAS VACAS-VOADORAS DE LARGO DE RATA!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4801109941",
                                    "user": "magdagama",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "MAS de qual minha rapaziada fala GANDA LOOOOOL DE LOOOOOL? \u00d3 FILHO EUZINHA SOU ME TENHO A MIM \u00c9 amizades e MUITO MENOS rapaziada",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4801094389",
                                    "user": "magdagama",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "COMO \u00c9 QUE posso chamar se NEM conhe\u00e7o e MUITO EXTREMANENTE DE EXTREMANENTE MENOS quero conhecer TAL CORRUPTO, VENDIDO E PROSTITUTA? N\u00c3O, N\u00c3O vou e NEM QUERO TAL \u00c9 A REVOLTA, NOJO DE TAL VACA-VOADORA na psp RAMEIRO CORRUPTO QUE se fosse um/a portugu\u00eas / portuguesa NEM nos DEFENDERIA!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801056816",
            "user": "magdagama",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MAS NUNCA DE NUNCA VI tanta PALHA\u00c7ADA DE telefonemas DE AMEA\u00c7AS DE PRESS\u00c3O de ant\u00f3nio costa e de OUTRA CIGANAGEM do DES\"governo\"partido socialista para DEFENDER portugueses/as como EUZINHA QUE diariamente S\u00c3O V\u00cdTIMAS DE HUMILHA\u00c7\u00d5ES RACISTAS, XEN\u00d3FOBAS, OSTRACISTAS nos MALDITOS centros de DESEMPREGO em portugal, em bolsas de estudo de doutoramento pela FCT, nos concursos p\u00fablicos de admiss\u00e3o em autarquias, etc.e! Nas pessoas QUE VERGONHOSAMENTE PASSAM FOME, S\u00c3O ASSASSINADOS/AS nas salas de espera de \"hospitais,nas listas de espera para cirurgias, que PASSAM FOME, VIVEM NA MIS\u00c9RIA, POBREZA, SEM-ABRIGO/A, etc.!QUANTAS VEZES VILHACO, CORRUPTO, VIGARISTA, TRAFULHA ant\u00f3nio costa primeiro-ministro de portugal fez telefonemas PARA AJUDAR estas pessoas em portugal? ALDRAB\u00c3O, VIGARISTA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801092001",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MAGDA....desconfio que est\u00e1 com uma grande \"bezaina\" !!!,,,Eh p\u00e1...v\u00e1 dormir...descanse em \"paz\"...e volte amanh\u00e3 com \"ela\" curada !!!<br/>MAGDA...mas afinal qual \u00e9 o seu problema ???...Ataca o Ant\u00f3nio Costa...mas defende quem ???<br/>MAGDA...escreva em minusculas e diga qual o seria o seu primeiro ministro adorado ???....S\u00f3 para n\u00f3s o alcunharmos de velhaco....vigarista...corrupto...trafulha..etc....etc...!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801114600",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00d3 A MIM P\u00c1:\"mas defende quem ???\": DEPOIS OS POBRES, OPRIMIDOS, MISER\u00c1VEIS, ESCRAVIZADOS, SEM NENHUMA OPORTUNIDADE NO portugal onde nasceram e INFELIZMENTE DE INFELIZMENTE SEMPRE VIVERAM!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4801103200",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bezaina? GANDA LOOOOOL DE LOOOOOL P\u00c1! N\u00c3O, N\u00c3O sou desse tipo ALELUIA, DE ALELUIA!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801104910",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "OK...desculpe o lapso !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801106820",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "T\u00c1 DESCULPADO!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4801102056",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "EUZINHA MESMA:\"diga qual o seria o seu primeiro ministro adorado ??! PRIMEIRA-MINISTRA P\u00c1! E N\u00c3O, N\u00c3O TERIA CORAGEM DE CHAMAR ISSO A UMA CARINHA LAROCA AINDA PARA UPA, UPA MULHER P\u00c1! OLHE QUE ISSO \u00c9 RACISMO E VIOL\u00caNCIA DE G\u00c9NERO P\u00c1!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801104327",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "AHAHAHAH !!!...MAGDA...p\u00f4...voc\u00ea hoje n\u00e3o est\u00e1 bem !!!...Desculpe l\u00e1....mas n\u00e3o \u00e9 a MAGDA que aqui j\u00e1 comentou !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801106302",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 SIM P\u00c1! S\u00d3 QUE \u00c9 A MAGDA COM REVOLTA NA ALMA E CORA\u00c7\u00c3O H\u00c1 19 ANOS SEGUIDOS! FURIOSA ALI\u00c1S!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4801072404",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Menina de 12 anos morreu ap\u00f3s alta na urg\u00eancia da CUF.  Ser\u00e1 deste caso que est\u00e1s a falar?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801079779",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00c3O do de Beja ontem no CM e dos outros que t\u00eam vindo nos jornais de idosos! E CUF \u00e9 privado e N\u00c3O SNS!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801082176",
                                    "user": "Vendap",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ha..ha...pois \u00e9 privado. Pois \u00e9 mas ai j\u00e1 n\u00e3o conv\u00e9m levantar a lebre.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801097033",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 FILHO H\u00c1 QUEM como EUZINHA e MUITA GENTE S\u00d3 POSSA ir ao PRIVADO para consultas de especialidade e NUNCA em caso de emerg\u00eancia, MUITO MENOS para cirurgias e internamento! Logo S\u00d3 vai para a\u00ed SE HOUVER MONEY MONEY!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801047555",
            "user": "magdagama",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E CLARO QUE COMO VENDIDO, OFERECIDO PROSTITUTO do sistema implantado Magina da Silva da psp OBEDECE LOGO AJOELHA LOGO E COM BAST\u00c3O E MOCA L\u00c1 COM AMEA\u00c7AS DIZ: OU OBEDECEM OU J\u00c1 SABEM JEJUAM na psp de Guimar\u00e3es e Braga! Mas ANIMAIS BEM COMPORTADOS OBEDIENTES DEIXAM A CARNINHA E TOCA A IREM SALVAR A VAGINA da psp!  N\u00c3O V\u00c1 FICAREM S\u00d3 OSSINHOS E ESPINHAS NO CANIL da psp de Guimar\u00e3es!  ASSIM SE COMPRAM E DEIXAM COMPRAR as pessoas numa PROFISS\u00c3O P\u00c1! BOBI-TARECO FAREJEM OBEDE\u00c7AM AO DONO OU LEVAM COM BAST\u00c3O P\u00c1!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801093372",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MAGDA...fale \"rasteirinho\" !!!...E n\u00e3o ofenda as pessoas !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801099656",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "FALO QU\u00ca? MAIS OFENDIDA QUE EUZINHA J\u00c1 ESTOU H\u00c1 19 ANOS SEGUIDOS DE MALDITO DESEMPREGO? \u00d3 FILHO COMPLETAMENTE IMPOSS\u00cdVEL MESMO! E SE FOR PRECISO DIGO OLHOS NOS OLHOS E TROMBA A TROMBA O QUE ESCREVI! N\u00c3O, N\u00c3O SOU HIP\u00d3CRITA ventura P\u00c1! E MEDO J\u00c1 O PERDI H\u00c1 19 ANOS ATR\u00c1S P\u00c1!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801102565",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "MAGDA j\u00e1 li aqui comentarios seus que eu apoiei !!!...Estou a estranhar o seu comportamento !!!...Talves que esta MAGDA n\u00e3o seja a MAGDA de outrora mas sim um clone !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801105037",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 FILHO SOU EUZINHA MESMA SEM clones, s\u00f3sias ou RAIO QUE SEJA! A REVOLTA QUE SINTO FAZ-ME FERVER O SANGUE P\u00c1! S\u00d3 ISSO!  E HONESTAMENTE TAMB\u00c9M NINGU\u00c9M LHE pediu para me apoiar POIS N\u00c3O?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801108023",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Simplesmente gostei dos seus comentarios...DO PASSADO !!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801040799",
            "user": "magdagama",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AH POIS COM DONA ant\u00f3nio costa-VACA-VOADORA a PRESSIONAR FORTE E CHEIO NO CORRUPTO VENDIDO PROSTITUTA-VAGINA OOOOPS, OOOOPS MAGINA A COISONA TINHA DE SER ASSIM:IDENTIFICAR \u00c0 VIVA FOR\u00c7A NEM QUE SEJA A CONVIDAR O MAIS QUE FAMOSO ANIMAL da psp de GUIMAR\u00c3ES A FAREJAR PARTES DE DITO CUJO DOS BANCOS do est\u00e1dio do GUIMAR\u00c3ES A VER SE H\u00c1 L\u00c1 VEST\u00cdGIOS DE s\u00e9men <b> racista </b>P\u00c1! AT\u00c9 NISTO H\u00c1<b>  RACISMO</b> P\u00c1! J\u00c1 ESTOU A I+MAGINA DA SILVA A FAZER A PROVA QU\u00cdMICA D<b> O RACISM</b>O s\u00e9men nos laborat\u00f3rios da psp, OOOOPS, OOOOPS da VAGINA! <br/>OH P\u00c1 O QUE OBRIGA A  DITADURA SALAZARISTA do LARGO DE RATA partido socialista e o MALDITO futebol P\u00c1!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4800969130",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O SOL que tanto apoia o sr Ventura devia abrir uma \"janelinha\" a respeito da humilha\u00e7\u00e3o que o sr Ventura hoje sofreu na AR !!!...Hoje toda a AR \"vaiou\" o sr Ventura !!!...Ontem cerca de 500 pessoas clicaram no \"n\u00e3o gostei\" no que respeita \u00e0s palavras do sr Ventura !!!....As empresas de sondagem devem estar atentas aos \"gostos\" e n\u00e3o fabricar numeros favor\u00e1veis ao sr Ventura !!!<br/>Para avaliarmos o \"cabedal\" do sr Ventura penso que ele devia candidatar-se \u00e0 autarquia de Lisboa !!!...Isto s\u00f3 para calar alguns entusiastas do sr Ventura !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800974111",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Engra\u00e7ado, foi precisamente o nick Falc\u00e3o que na mesma not\u00edcia mencionou os gostos e n\u00e3o gostos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800976460",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Amigo...p\u00f4..n\u00e3o me envergonhe publicamente !!!..Admito que plagiei o meu familiar !!!...Mas o pl\u00e1gio fica em fam\u00edlia !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800976890",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Familiar n\u00e9?<br/>Eh eh eh eh eh eh eh.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800980236",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "AH...pois \u00e9 !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800987838",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu nem na minha fam\u00edlia encontro algu\u00e9m que tenha opini\u00f5es 100% iguais \u00e0s minhas.<br/>Diga l\u00e1 s\u00f3 uma coisa em que voc\u00ea discorda desse Falc\u00e3o.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800996468",
                                                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Nem na tua familia, nem em lado nenhum.<br/>Havia um , mas j\u00e1 morreu .... :-)",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4800998178",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Vai torrar mais amendoins e deixa as pessoas normais em paz.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4800999988",
                                                                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                                                            "date": "9 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ok, d\u00e1 c\u00e1 o pacote ... :-)",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4800992003",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O FALC\u00c3O \u00e9 muito mais r\u00edspido que eu !!!...Eu sou mais \"macio\" !!!....Mais \"democrata\"... porque aceito mais f\u00e1cilmente a opini\u00e3o dos outros !!!....Mas afinamos pelo mesmo \"diapas\u00e3o\" !!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800952979",
            "user": "brunosirigado",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando <b> racismo </b>s\u00f3 \u00e9<b>  racismo</b> quando se trata de um jogador do FC Porto... <br/>Um tema s\u00e9rio usado por oportunistas no desporto, jornalismo e na politica.<br/>Os jogadores do Benfica passaram por isto e ainda foram censurados por jornalistas, por terem reagido... ainda que sem fazerem gestos obscenos como fez o Marega.<br/>Os mesmos jornalistas que elogiam as gentes de Guimar\u00e3es por n\u00e3o permitirem a presen\u00e7a de nenhuma casa do Benfica na cidade de Guimar\u00e3es... talvez se o FC Porto se lamentar em rela\u00e7\u00e3o a isso... j\u00e1 esse assunto passa a estar na ordem do dia.<br/>Acho que o Rui Pinto se equivocou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade do polvo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800931975",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 bom que os racistas percebam que, <b> racismo </b>\u00e9 crime e que pagam pela pr\u00e1tica desse crime.\nJ\u00e1 agora, deveria a situa\u00e7\u00e3o servir de advert\u00eancia aos racistas deste espa\u00e7o, os costumeiros, para a probabilidade de tamb\u00e9m virem a pagar pelos seus crimes de<b>  racismo</b> abjeto e nojento.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800967432",
                    "user": "brunosirigado",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Marega ter\u00e1 que ser punido por comportamento anti desportivo tamb\u00e9m. (n\u00e3o estou a brincar)",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800971067",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Negativo !!!....O Marega tinha 20 000 pessoas a ofende-lo !!!...Ninguem aguenta tamanha humilha\u00e7\u00e3o !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801064380",
                                    "user": "magdagama",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E voc\u00ea e outros portugueses e estrangeiros a morar em portugal n\u00e3o t\u00eam? Que RAIO \u00c9 QUE MAREGA ou outros jogadores de MALDITO futebol s\u00e3o a mais que as pessoas COMUNS DESCONHECIDAS QUE PASSAM PELO RACISMO DE DIFERENTES MANEIRAS NA VIDA? S\u00c3O LABREGOS DO MALDITO futebol com ACEFALIA A MAIS e MALDITOS ORDENAD\u00d5ES ESCANDALOSOS A MAIS \u00c9? DE RESTO S\u00c3O IN\u00daTEIS com p\u00e9nis no centro E ANALFABETOS ANALFABRUTOS SEM C\u00c9REBRO! \u00c9 POR ISTO E OUTRAS QUE SINTO UM \u00d3DIO DE MALDITOS pol\u00edticos CORRUPTOS portugueses P\u00c1! S\u00d3 DESEJO \u00c9 QUE MORRAM P\u00c1 MALDITOS pol\u00edticos portugueses! MAS TODOS MESMO!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801085293",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "MAGDA....aguente os \"cavais\"....escreva em min\u00fasculas para n\u00e3o poluir o ambiente !!!<br/>MAGDA...nenhum atleta...seja profissional ou n\u00e3o...\u00e9 labrego !!!<br/>MAGDA....pelo tipo de exposi\u00e7\u00e3o acredito que a maior parte dos jogadores de futebol tenha mais forma\u00e7\u00e3o que voc\u00ea !!!...E digo isto porque conhe\u00e7o um pouco do mundo do desporto !!!<br/>MAGDA...os corruptos est\u00e3o na ala direiTRALHA e assim acho muito bem que os odeie !!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4802301395",
                                                    "user": "magdagama",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "P\u00c1 EU ODEIO DE \u00d3DIO VISCERAL \u00c9 TODOS OS MALDITOS partidos pol\u00edticos portugueses formados at\u00e9 agora \u00e9 com C\u00daZAPEIRA na MALDITA assembleia da rep\u00fablica DAS BANANAS portuguesa, PONTO FINAL!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4802298799",
                                                    "user": "magdagama",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "AI EST\u00c3O? :\"corruptos est\u00e3o na ala direiTRALHA e assim acho muito bem que os odeie !!!\":EUZINHA A PENSAR QUE ESTAVAM COM A PEIDA-CUZAPEIRA NA ASSEMBLEIA DA REP\u00daBLICA DAS BANANAS portuguesa P\u00c1!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4802296687",
                                                    "user": "magdagama",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "SER\u00c1? :\"pelo tipo de exposi\u00e7\u00e3o acredito que a maior parte dos jogadores de futebol tenha mais forma\u00e7\u00e3o que voc\u00ea \":QUER APOSTAR AT\u00c9 QUE N\u00c3O, N\u00c3O MESMO? PELO tipo de EXPOSI\u00c7\u00c3O AT\u00c9 DIGO:MENTIRA, MENTIRA! POR ACASO forma\u00e7\u00e3o MEDE-SE PELA BOCARRA?  \u00c9 QUE SE FOR TADITOS DOS ANALFABETOS, ANALFABRUTOS PALEOL\u00cdTICOS DA PR\u00c9-HIST\u00d3RIA NEM FALAR SABEM. ..BASTA ouvir algum TRAULITAR CHIN\u00caS PRA DESLIGAR LOGO r\u00e1dio ou o que seja! AT\u00c9 \u00c0 MINHA FELINA POMPOM SABE FALAR CORRECTAMENTE MELHOR QUE jogadores de futebol P\u00c1 PIND\u00c9RICAS!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4802290660",
                                                    "user": "magdagama",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "MAIS DO QUE jogadores de futebol fazem de POLUI\u00c7\u00c3O AMBIENTAL? COMPLETAMENTE IMPOSS\u00cdVEL MESMO P\u00c1! <br/>\"MAGDA...nenhum atleta...seja profissional ou n\u00e3o...\u00e9 labrego\":AI DE certeza absoluta? HUM AT\u00c9 PROVA em contr\u00e1rio S\u00c3O SIM EXTREMANENTE DE MUITO EXTREMANENTE BURROS, ILETRADOS, ANALFABETOS, COM ARES DE DISFUN\u00c7\u00c3O sexual E COM ARES DE PUTEDO! BASTA ver cr7 , hulk e RAIO QUE SEJAM P\u00c1:S\u00d3 PUTEDO MESMO!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4800994981",
                                    "user": "brunosirigado",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se n\u00e3o aguenta n\u00e3o pode jogar futebol a n\u00edvel profissional, e o mesmo se aplica a \u00e1rbitros de futebol.<br/>Repito, v\u00e1rios jogadores do Benfica passaram pelo mesmo, no mesmo est\u00e1dio, e n\u00e3o tiveram a mesma reac\u00e7\u00e3o.<br/>Mostraram desagrado mas n\u00e3o fizeram gestos obscenos, ou seja, n\u00e3o empolaram a situa\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800998394",
                                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Caluniadores e xungas rua com eles. N\u00e3o sabem ver desporto ficam \u00e0 porta...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801068560",
                                                    "user": "brunosirigado",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o foram os Super Drag\u00f5es que tamb\u00e9m se envolveram em insultos racistas com o Young Boys?<br/>Sim, ouve uma desculpa qualquer que o macaco Madureira estava a chamar macaco a ele pr\u00f3prio etc etc<br/>Quem realmente \u00e9 contra o racismo, deveria-o ter condenado quando o alvo foram os jogadores do Benfica... mas n\u00e3o o fizeram.<br/>O Benfica condenou essa situa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o fez aproveitamento politico como o FC Porto e os seus agentes no jornalismo o est\u00e3o a fazer.<br/>Na verdade, o FC Porto \u00e9 o \u00fanico clube em Portugal que pode suspender uma partida ao intervalo e escolher unilateralmente o seu reinicio, mesmo que existam leis desportivas que imponham um limite de horas...<br/>Eles fazem o que querem, lan\u00e7am os foguetes, apanham as canas... como se fosse-mos todos \u00f3tarios!!!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4801168588",
                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o sejas Mit\u00f3mano ..O Porto n\u00e3o est\u00e1 a fazer aproveitamento pol\u00edtico MENHUM !! ..Deixa de ser hip\u00f3crita !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4801218863",
                                                                    "user": "brunosirigado",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Hip\u00f3critas s\u00e3o aqueles que condenaram a reac\u00e7\u00e3o do Nelson Semedo em Guimar\u00e3es e agora acham muito bem o que o Marega fez...<br/>O Norte em geral, inclusivamente o Porto, sempre foram racistas (facto)<br/>\u00c9 no Norte que se diz aos anos: \u00b4\u00b4\u00f3 preto, bai para Lisboa``, \u00b4\u00b4bai para Marrocos \u00f3 mouro``.<br/>E ei-los agora, a fazerem quest\u00e3o de aparecerem em todos os jornais internacionais, porque fica bem, porque querem passar a ideia de uma coisa que n\u00e3o s\u00e3o.<br/>Nem uma palavra de apoio deram ao Nelson Semedo, Renato Sanches, e mais recentemente o Tom\u00e1s Tavares.<br/>\u00b4\u00b4JE SUIS MAREGA``... falsos.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4801378529",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "8 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mete esse spam pela tua ppeida acima ..Voc\u00eas s\u00e3o pequeninos, fanfarr\u00f5es, ou seja, um verdadeiro monte de bosta ..Literalmente !!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800944205",
                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os medrosos meteram o rabinho entre as pernas, tal como o Vaitura quando teve de enfrentar o PM cara a cara, depois de o andar a chamar de hipocrita ... VERGONHA",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801168902",
                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Burro",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4801066786",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "MAS P\u00c1 HIP\u00d3CRITAS E VERGONHA \u00c9 MESMO A TROMBA de ant\u00f3nio Costa primeiro-ministro de portugal (por NUNCA DE NUNCA o seria TAL \u00d3DIO que lhe tenho e a TODOS/AS do LARGO DE RATA E RESTO de partidos pol\u00edticos em portugal! )!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800934333",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LIBERACE...os gajos s\u00f3 comentam de tarde....porque o espa\u00e7o \u00e9 todos dos gajos !!!...Como andam a mamar \u00e0 conta do Bannon e nada mais fazem que comentar..aproveitam a tarde para fazerem do SOL a praia deles !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800961722",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea est\u00e1 a tentar ganhar algum concurso de mentiroso?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800982814",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Amigo...mas n\u00e3o concorda comigo ???...Repare que dos habituais defensores do sr Ventura...nenhum se apresentou a defende-lo !!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800922471",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No debate de hoje o primeiro ministro humilhou o sr Ventura !!!....O sr Ventura andou na imprensa a chamar hip\u00f3crita ao primeiro ministro e hoje o PM desafiou o sr Ventura a chama-lo de hip\u00f3crita ...mas cara a cara...e o sr Ventura...nem p\u00f3 !!!...Mas h\u00e1 que salientar a estrondosa salva de palmas....de todos os quadrantes... que abafaram as palavras do PM !!!...At\u00e9 o PSD...CDS ...e IL...aplaudiram o PM !!!....A rea\u00e7\u00e3o dos deputados foi t\u00e3o forte que levou o sr Ventura tambem ele a aplaudir o PM !!!...Foi a rendi\u00e7\u00e3o total do sr Ventura !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800933584",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "SEM #VERGONHA!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800935839",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O sr Ventura... hoje...na AR...passou por uma grande vergonha !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800940031",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso dizes tu... Falc\u00e3o sem #vergonha...<br/>At\u00e9 a ferrugem treme. Ouve c\u00e1 meu charlat\u00e3o, tu, quando mudares de nicks muda tamb\u00e9m de chip... actualiza esse software... burro...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800955601",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "AHAHAHAH !!!...Hoje cabe-me a mim dar umas valentes gargalhadas !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800976495",
                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "ontem eras o Falc\u00e3o... hoje \u00e9s o Fabi\u00e3o... mas uma coisa tu \u00e9s todos os dias... um grande ALDRAB\u00c3O!!!!\nAHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH AHAHAH",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4800973990",
                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\"Falc\u00e3o -  Jo\u00e3o Perna, o fiel motorista \u2022 2 days ago\nJOAO...falo em declara\u00e7\u00f5es publicas !!!...Eu n\u00e3o poso admitir que um deputado ou membro de um governo apele ao racismo ...tenha esse apelo a configura\u00e7\u00e3o que tenha !!!\n2 \u2022Reply\u2022Share \u203a\n\"fabi\u00e3o - Partisan LX \u2022 35 minutes ago\nPARTISAN...mas o mais caricato \u00e9 que alguns rapazelhos que andam a armar ao \"pingarelho\" tem ascendencia africana !!!\n 1 \u2022Reply\u2022Share \"\nFraudolentos assim como TU...  falc\u00e3ozinho CAMMMEEEEELO!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800985710",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "XIiiiiii...patr\u00e3o...quanta ofensa !!!...Quantas diatribes !!!...S\u00f3 mesmo uma mente doentia seria capaz de tal monstruosidade de coment\u00e1rio !!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4801079969",
                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Falc\u00e3o...Fabi\u00e3o... e c\u00e3es de ca\u00e7a... s\u00e3o todos da mesma ra\u00e7a... e agora chama-me racista, Cameeeeeelo!!!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800915885",
            "user": "partisanlx",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m que explique aos portugueses racistas que n\u00f3s pertencemos \u00e1 sub <b> ra\u00e7a </b>europeia menos branca! <br/>Por isso esta rapaziada armada em pseudo Nazy que se envergonhe pois s\u00e3o fruto de uma mistela de povos inclusiv\u00e9 norte<b>  africano</b> (\u00e1rabe), e judeus (sefarditas)  !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800924259",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PARTISAN...mas o mais caricato \u00e9 que alguns rapazelhos que andam  a armar ao \"pingarelho\" tem ascendencia <b> africana </b>!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africana"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Africano"
            ]
        },
        {
            "id": "4800906380",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...p\u00e9ssimo jornalismo do Sol ...ainda n\u00e3o vi por aqui uma \u00fanica noticia sobre o \"com\u00edcio\" que o charlat\u00e3o de Massam\u00e1 fez hoje no lan\u00e7amento do livro do Carlos Moedas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800933442",
                    "user": "donalddirceu",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem o prufessor quatedr\u00e1tico?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800915284",
                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse est\u00e1 politicamente morto",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800893370",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso tamb\u00e9m identificar todos os restantes que tamb\u00e9m v\u00e3o aos est\u00e1dios por este pa\u00eds fora pois t\u00e3o ladr\u00e3o \u00e9 quem vai \u00e0 vinha como quem fica de fora.<br/>Enquanto n\u00e3o acabarem com o futebol em Portugal nada <b> muda.</b> <br/>Um futebol sem qualquer tipo de qualidade, minado de corrup\u00e7\u00e3o e com grande imiscuidade com a pol\u00edtica e a justi\u00e7a. <br/>Como ali\u00e1s Rui Pinto provou!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800957330",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No youtube pesquise por _____Ma\u00e7onaria e as liga\u00e7\u00f5es ao Montepio_____ e voc\u00ea vai entender porque \u00e9 que o futebol e, n\u00e3o s\u00f3 \u00e9...o que \u00e9.\nJ\u00e1 que a censura do Sol n\u00e3o deixa aqui postar certos links...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800931915",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu e a minha familia vamos ao futebol....vibramos com a nossa equipa...apoiamos calorosamente a nossa equipa... e nunca maltratamos ninguem !!!<br/>Quem gosta de futebol n\u00e3o ofende o arbitro ou jogadores !!!...Quem gosta de futebol vai apoiar a sua equipa...alegrando-se com as vit\u00f3rias e ficando triste com as derrotas !!!...Mas o desporto consiste em ganhar e perder e h\u00e1 que saber ganhar...mas tambem saber perder !!!....N\u00e3o existem no mundo equipas invenc\u00edveis e o Manchester City que o diga e para o ano ser\u00e1 o Liverpol a sentir o sabor amargo da derrota !!!...Isto \u00e9 desporto !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801475783",
                            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Logo vi que \u00e9s um dos tristes ac\u00e9falos adeptos da bola a agitar bandeirinhas e a urrar.\nNada como uma jogatana de bola, entre uns torresmos e umas bejecas, para manter a fam\u00edlia unida. Antigamente esse papel cabia aos pastores nas serranias, agora \u00e9 o gado que se junta voluntariamente \u00e0 volta da manjedora.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4800980149",
                            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas Inglaterra \u00e9 um pa\u00eds bem mais desenvolvido e civilizado que Portugal a todos os n\u00edveis. Alguns portugueses depois de viverem em Inglaterra tornam-se at\u00e9 mais civilizados.<br/>Mas no geral qualquer pa\u00eds dito desenvolvido \u00e9 mais civilizado que Portugal e prova disso \u00e9 que os emigrantes n\u00e3o voltam nem que lhes paguem.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800987637",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "MIGUEL...por acaso algums emigrantes est\u00e3o a sair e por uma raz\u00e3o muito simples...as empresas est\u00e3o a despedi-los !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801018347",
                                            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sim mas a grande maioria n\u00e3o v\u00eam embora at\u00e9 porque o governo est\u00e1 a facilitar aos portugueses a aquisi\u00e7\u00e3o de nacionalidade mediante um conjunto de requisitos que quem l\u00e1 trabalha h\u00e1 alguns anos n\u00e3o tem grande dificuldade em cumprir. E segundo li nas not\u00edcias j\u00e1 s\u00e3o muitos os que t\u00eam a nacionalidade inglesa. \u00c9 outro mundo, s\u00e3o outras condi\u00e7\u00f5es, n\u00e3o tem mesmo nada a ver.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4800988693",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Na enfermagem nem por isso.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800993808",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sim...na enfermagem parece que para j\u00e1 todos continuam !!!...Mas nos outros setores j\u00e1 h\u00e1 malta a regressar !!!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800896423",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem dito!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "4800888419",
            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Vaitura tem contribu\u00eddo numa boa parte para este clima de hostilidade r\u00e1cica.<br/>Se pretende com isso dar m\u00e1 imagem de Portugal no <b> estrangeiro,</b> j\u00e1 conseguiu alguma coisa ... !!?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "4800881372",
            "user": "bornin1960",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Minist\u00e9rio P\u00fablico determinou e a Pol\u00edcia acatou a ordem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800864991",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este m\u00e1r\u00eag\u00e1 tem a escola toda, eh oui! Daqui a uns tempos est\u00e1 a ganhar o triplo. Armou o circo e foi no comboio com o coelho e o Pai Natal, eheheheh!\nJ\u00e1 agora: quem me chamar branca de neve... \u00e9 <b> racismo </b>e vou-me queixar ao costa e ao das selfies.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801073194",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "DUVIDO MUITO \u00c9 QUE VACA-VOADORA RATA do Ant\u00f3nio Costa QUEIRA SABER DISSO P\u00c1:\"J\u00e1 agora: quem me chamar branca de neve... \u00e9 <b> racismo </b>e vou-me queixar ao costa e ao das selfies.\":RAMEIRO CORRUPTO PROSTITUTO N\u00c3O, N\u00c3O quer saber de portugueses/as, quer MAIS \u00c9 QUE MORRAM TODOS/AS E DE PREFER\u00caNCIA O MAIS RAPIDAMENTE POSS\u00cdVEL P\u00c1!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4800967614",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Era bem feito que na pr\u00f3xima encarna\u00e7\u00e3o voc\u00ea viesse como <b> negra.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801043239",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 c\u00e1 faltava mais este parvo do clube dos parvos hip\u00f3critas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801048995",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tamb\u00e9m gosto muito de si.\ud83d\udc8b",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801056416",
                                            "user": "mariaportuguesa",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eheheheheh!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Negra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4800951223",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AHAHAHAH !!!...Ent\u00e3o a MARIA \u00e9 daquelas que \"assusta\" o Sol ???...N\u00e3o este jornal...mas a estrela !!!!<br/>J\u00e1 vi que a MARIA n\u00e3o gosta de praia !!!...Isso \u00e9 medo de se exp\u00f4r...ou receio que o abade l\u00e1 da par\u00f3quia a repreenda por expor as \"trancas\" ???<br/>MARIA...liberte-se pois que o seu corpo precisa de vitamina D !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800937833",
                    "user": "joquitafordisqus",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Incr\u00edvel, n\u00e3o \u00e9 que a MariaPortuguesa acertou uma sobre futebol :)))",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800874388",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se safa, eles dizem-lhe logo que n\u00e3o sabem de nada, n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis por nada e que n\u00e3o t\u00eam culpa de nada ... est\u00e3o s\u00f3 \u00e0 espera de fazer anos para a reforma enquanto v\u00eaem se aparece um cargo internacional para limparem as m\u00e3os \u00e0 parede e se porem ao fresco.\nO parvo que vier a seguir que se entenda com a troika e que feche a porta.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800878929",
                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ai que saudades eu tenho de Maio 2014 quando a Divida chegou ao m\u00e1ximo hist\u00f3rico de 135%",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800879893",
                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o tens de ir agradecer ao Marqu\u00eas da Ericeira.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800883028",
                                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "2014 ...!!!? Marqu\u00eas da Ericeira ...!!!?<br/> Bebeste branco ou tinto",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800885397",
                                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pois uns fizeram os meninos e foram passar f\u00e9rias para Fran\u00e7a com o dinheiro dos amigos e os parvos ficaram c\u00e1 a mudar-lhe as fraldas sujas.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800890160",
                                                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ainda andas a ler romances pasquineiros ... cresce rapazinho ...",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800865643",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1 branquinha!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800866764",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso \u00e9 racismo! LoL",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800868199",
                                    "user": "Vendap",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 nada, sou pintor.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800869282",
                                            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pinta cabelos?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801087097",
                                                    "user": "magdagama",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "AT\u00c9 J\u00c1 SEI ONDE I+MAGINA DA SILVA vendap PINTA CABELOS RATA:LARGO DE RATA P\u00c1! \u00d3 P\u00c1 TOME CUIDADO \u00c9 PARA N\u00c3O LEVAR NAS SUAS partes em baixo COICES DE VACA-VOADORA ant\u00f3nio costa! AUJE S\u00d3 DE PENSAR J\u00c1 D\u00d3I-D\u00d3I!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4801096136",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "MAGDA...come\u00e7o a acreditar em si quando voc\u00ea diz que \"pensar j\u00e1 d\u00f3i\" !!!...Deve estar com uma tremenda dor de cabe\u00e7a !!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800857850",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu at\u00e9 imagino os vimaranenses e arredores a votarem no ventura... e no CHEGA... em massa!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800858369",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o, mas v\u00e3o!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800849447",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente o governo e as autoridades acordaram e come\u00e7aram a cumprir as suas obriga\u00e7\u00f5es.\nNada como um maliano para os por a mexer!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800848105",
            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Vaitura andou a chamar hip\u00f3crita ao PM, agora cara a cara, meteu o rabinho entre as pernas ... VERGONHA\n\"O deputado do Chega, Andr\u00e9 Ventura, chamou hip\u00f3crita ao primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa devido \u00e0 mensagem solid\u00e1ria para com o avan\u00e7ado do FC Porto, Marega.<br/>O jogador maliano foi alvo de insultos racistas durante o V. Guimar\u00e3es - FC Porto e v\u00e1rias figuras vieram colocar-se do lado do avan\u00e7ado.\" ...(CM)",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800806498",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oh SOL v\u00e3o bardamerda...!!<br/>Depois de ler o que leio aqui, est\u00e3o-me a suspender os meus posts...??<br/>Continuem com os fait divers da treta que \u00e9 o que neste f\u00f3rum se transformou...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800871483",
                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o te auto-flageles com a mediocridade dos teus posts, porque n\u00e3o h\u00e1 censura que te impe\u00e7a de pensar ...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800877219",
                            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tinhas de comer muitos quilos de amendoins para lhe chegares aos calcanhares.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800880688",
                                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olha que eu como-te o pacote outra vez ?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800883494",
                                            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Deves estar a confundir-me l\u00e1 com os teus camaradas da forma\u00e7\u00e3o.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800916567",
                                                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Os meus camaradas gostam mais de pernil .... eh eh eh eh eh",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800965063",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Na Venezuela j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 disso, t\u00eam de comer pernil russo podre e feij\u00e3o de lata.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4800940523",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mas \"pernil\" fresquinho....\"pernil\" de ventoinhas para cima...mas at\u00e9 aos \"entas\" !!!...Nada de \"pernil\" fora do prazo !!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4800954881",
                                                                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "YES, pernil dos trinta aos enta ... good",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800852143",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "cambada de fraudolentos!!! Tendenciosos!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800941899",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "FraudUlentos porqu\u00ea ??'....E quem ???",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800848122",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falta-lhe o cart\u00e3o do partido ... por isso o \"eu estou aqui\" deu a ordem.\nTamb\u00e9m quem o manda vir para aqui dizer umas verdades?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800865237",
                            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...Eles que fiquem com o \"eu estou aqui\"...<br/>...Fui...!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800911217",
                                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Agora a s\u00e9rio, v\u00ea bem se os teus posts n\u00e3o est\u00e3o c\u00e1, ou se os publicaste noutra noticia.\nComo sabes n\u00e3o sou propriamente um f\u00e3 do SOL, mas tenho de lhes fazer justi\u00e7a e dizer que nunca senti aqui nenhuma pratica de censura",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4800895876",
                                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 p\u00e1 por favor n\u00e3o v\u00e1s.<br/>Se vais deixar de me ler, como \u00e9 que vais aprender a escrever, diz l\u00e1 ? :-)",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4800867659",
                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o vale a pena fazer birra ... s\u00f3 os vencidos se deixam vencer!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4800849742",
                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eh eh eh ... este tamb\u00e9m sonha comigo ...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800852367",
                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Toma l\u00e1 uns amendoins ...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800858790",
                                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "D\u00e1 c\u00e1 o pacote ... :-)",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800860867",
                                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Chupa-os do ch\u00e3o.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800899080",
                                                            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Andas com o pacote no ch\u00e3o, como os macacos ? :-)",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4801170754",
                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Roto",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800755726",
            "user": "disqus_HYSkVUqBVn",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi preciso um franc\u00eas que trabalha em Portugal para por a nu a pouca vergonha e o escandaloso descalabro em que se tornou o futebol, a comunica\u00e7\u00e3o social e a politica em Portugal! Podem  chamar os nomes que quiserem mas a triste realidade \u00e9 que a sociedade portuguesa est\u00e1 gravemente enferma de valores, \u00e9tica e moral! Nesta mat\u00e9ria \u00e0 que dar os parab\u00e9ns \u00e0 esquerda portuguesa (PS, PCP, Bloco) que tem feito um excelente trabalho?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800853988",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "... em especial nas urg\u00eancias dos hospitais.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800751322",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho estado analisar a foto acima com toda a aten\u00e7\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 duvida que ele n\u00e3o se parece mesmo com um <b> macaco.</b><br/>Portanto quem o chamou de chamou de<b>  macaco</b> \u00e9 mentiroso ou miope.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800750711",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3timo, puna-os agora.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800748940",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 visto.\nEstes \"desgra\u00e7ados\" v\u00e3o pagar por todos os outros, e n\u00e3o foram poucos, que \"ofenderam\" o Mareca.\nTiveram azar de terem ficado a \"olhar-o-passarinho\", enquanto berravam.....!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800858181",
                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde \u00e9 que est\u00e3o os discipulos do Diabo de extrema direita que andavam aqui a insultar os negros ?<br/>VERGONHA",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800730114",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "est\u00e3o f@did@s que v\u00e3o servir de exemplo e v\u00e3o ser engavetados uns meses...parab\u00e9ns \u00e1 <b> gaga,</b>\u00e1 catarina ao mamaducu...\u00e9 isto que quequerem em \u00e9 isto que t\u00eam...votem nos esquerdoides ganzados gays lesbicos transn\u00e3o seiqu\u00ea e outras aberra\u00e7\u00f5es",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "4800725571",
            "user": "benficasempre",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a palha\u00e7ada que o teatrinho desse esbleque criou nem ele imaginava !!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801171383",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Palha\u00e7o aqui \u00e9s mesmo s\u00f3 tu ..Ol\u00e9.....Boi",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801425602",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ol\u00e1 mamolitro, t\u00e1s bom pah ? Eu estou bem, muito obrigado.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}