{
    "header": {
        "title": " Maria Cerqueira Gomes assumiu programa sem Goucha e aproximou-se de Cristina Ferreira ",
        "subtitle": " Apresentadora teve mais 30 mil espetadores do que Manuel Lu\u00eds Goucha na semana anterior ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 24 de abril 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/654586/maria-cerqueira-gomes-assumiu-programa-sem-goucha-e-aproximou-se-de-cristina-ferreira ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00eds Goucha foi de f\u00e9rias e Maria Cerqueira Gomes assumiu o comando do \u0093Voc\u00ea na TV\u0094, na TVI, na mesma semana em que Cristina Ferreira regressou tamb\u00e9m de uma semana de descanso.', 'Segundo o Jornal de Not\u00edcias, apesar de n\u00e3o ter conseguido vencer nas audi\u00eancias, a apresentadora conquistou mais 30 mil espetadores do que Manuel Lu\u00eds Goucha na semana anterior, altura em que o apresentador dirigiu o programa sozinho, j\u00e1 que Maria tamb\u00e9m se encontrava de f\u00e9rias.', 'Na \u00faltima segunda-feira, o programa da TVI registou 17,1% de share, enquanto \u0093O Programa da Cristina\u0094 obteve 25% de share.', 'Nas redes sociais, os utilizadores elogiaram a Maria sem Manuel: Mais \u0093divertida\u0094, \u0093chamativa\u0094 e \u0093com energia\u0094.'] ",
        "numberPosts": "39 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mi\u00fada,Mulher,Paneleiragem",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4436681092",
            "user": "alfredocostam",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Manel n\u00e3o arrisca mais a ir de f\u00e9rias. J\u00e1 percebeu que n\u00e3o faz falta \u00e0 Maria.<br/>Estamos a falar de qu\u00ea, de um programa da manh\u00e3 ou da tarde? N\u00e3o vejo nada disso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4436680070",
            "user": "alfredocostam",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Manel n\u00e3o mais a ir de f\u00e9rias. J\u00e1 percebeu que n\u00e3o faz falta \u00e0 Maria.<br/>Estamos a falar de qu\u00ea, de um programa da manh\u00e3 ou da tarde? N\u00e3o vejo nada disso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4436156947",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ahaha s\u00f3 perceberam agora que personagens como o Goucha j\u00e1 est\u00e3o gastas. Ningu\u00e9m v\u00ea aquilo por causa do Goucha.<br/>O Goucha andava h\u00e1 anos a reboque da Cristina e agora \u00e9 um peso morto para a Maria.<br/>Deixem a <b> mi\u00fada </b>sozinha que s\u00e3o capazes de ter uma agrad\u00e1vel surpresa.<br/>Mandem-no para a sua reforma dourada, j\u00e1 \u00e9 tempo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4436109112",
            "user": "provinciana",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "L\u00e1 vai o manel de vez para o Alentejo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4436077748",
            "user": "disqus_59HeJFfFVj",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns \u00e0 Maria. Sem gritos, dentes de fora,  o estomago \u00e0 mostra atrav\u00e9s do esofago, poses ultrapassadas em fotos, um pouco desca\u00edda ( . ), lol, e roupa impr\u00f3pria mas tendo em conta a loja onde as mulheres mais tontas se empenham, a Maria brilha pela sua natualidade, alegria genuina, beleza, educa\u00e7\u00e3o e uma figura linda.<br/>Uma fibra que a\u00e7o para quem come\u00e7a em terreno t\u00e3o h\u00f3stil. Parab\u00e9ns <b> mulher.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4436039587",
            "user": "Esgalho",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem piada ver tanto \"macho\" a comentar o Goucha...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4436019716",
            "user": "disqus_bRK4nl6ZSv",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...Oh girls just want to have fun..!(digo eu que n\u00e3o sei nada de nada..!)  ;)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4436012200",
            "user": "disqus_BWA95hxvmc",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns Maria Serqueira!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4436010626",
            "user": "disqus_BWA95hxvmc",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho o programa da Maria Serqueira mais interessante que as palha\u00e7adas for\u00e7adas da Cristina Ferreira,",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4436254002",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 Cerqueira, p\u00e1!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4435958502",
            "user": "disqus_ZSqT21tHNu",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "#22-Encontree mulheres desppidas em sua cidadeee a qui : Tiny.CC/Mulheres",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4435927963",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que vom!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4435920256",
            "user": "xupem",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode ser que o Goucha se ponha a mexer, j\u00e1 mete nojo tanta rabichada na televis\u00e3o.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4435936011",
                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o ideal era que se suicidasse",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4435922470",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faltas l\u00e1 tu maria joana para a rabixalhada demente ser total...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4435906697",
            "user": "disqus_XISILFdPT2",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto quer dizer que a <b> paneleiragem </b>tem os dias contados.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 23,
            "replies": [
                {
                    "id": "4436079572",
                    "user": "disqus_59HeJFfFVj",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o porque o Cla\u00fadio Ramos continua com a Cristina.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4435935277",
                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o esfor\u00e7o dos comunistas em impor a <b> paneleiragem </b>como norma de vida n\u00e3o resultou desta vez<br/>mas v\u00e3o continuar a tentar<br/>uma sociedade corrompida \u00e9 mais fraca e suscept\u00edvel de ser dominada pelo partido",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4436362897",
                            "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os comunas n\u00e3o gostam de gays! Isso \u00e9 la para o BE.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4436500762",
                                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "o BE tamb\u00e9m \u00e9 comunista e tamb\u00e9m \u00e9 financiado por Moscovo<br/>o coronel Putin \u00e9 o benfeitor de todos os que lhe obedecem",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4436518335",
                                            "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Comunistas homof\u00f3nicos! :)<br/>Ent\u00e3o os outros s\u00e3o comunistas gays. Duas variedades de comunistas, interessante.\nHAHAHAHA",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4436577774",
                                                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                                                    "date": "10 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Agrade\u00e7a ao Antonio Gramsci, um an\u00e3o que esteve para ser fuzilado pelo Stalin e que o Mussolini manteve no cagarr\u00e3o, tal era o calibre do gajo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4436628573",
                                                            "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
                                                            "date": "10 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Nunca tinha pensado nesta das duas variedades de comunistas! Mas \u00e9 mesmo verdade, h\u00e1 duas variedades!\nNo fundo s\u00e3o iguais, mas uns gostam de gays e outros n\u00e3o.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4437195726",
                                                                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                                                                    "date": "10 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Uns acham que s\u00f3 se pode tomar o poder de forma violenta pela revolu\u00e7\u00e3o, os outros acham que o poder lhes cair\u00e1 na m\u00e3o pela cultura do politicamente correcto. Uns s\u00e3o leninistas, os outros gramscianos.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4437406675",
                                                                            "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
                                                                            "date": "10 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "PCP - ideologia comunista;  tomar o poder de forma violenta pela revolu\u00e7\u00e3o; anti-LGBTI; partido de massas...<br/>BE - ideologia comunista; tomar o poder atrav\u00e9s da cultura do politicamente correcto; pr\u00f3-LGBTI; partido de massas...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4437633454",
                                                                                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                                                                                    "date": "10 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Todos os partidos comunistas s\u00e3o partidos de elites. S\u00f3 a vanguarda da classe oper\u00e1ria pode e est\u00e1 condenada a tomar o poder, como ensinou Lenine.<br/>\u00c9 a l\u00f3gica de todos os terroristas, infundir o medo e levar \u00e0 submiss\u00e3o as massas. No caso leninista a cartilha manda matar 10% da popula\u00e7\u00e3o para meter medo aos outros.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4436110491",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa imposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o vem da comunada \u00e9 mais do largo do rato.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4436148099",
                                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a filosofia \u00e9 a mesma num e noutro lado, o marxismo",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4436162849",
                                            "user": "provinciana",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sim, mas os rosinhas  s\u00e3o mais amigos das borboletas.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4436192664",
                                                    "user": "disqus_lA9FUv9e30",
                                                    "date": "10 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Estaline mandava matar os borboletas ou despachava-os para a Siberia de Baixo.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4436204388",
                                                            "user": "provinciana",
                                                            "date": "10 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A comunada n\u00e3o gosta nada de rosinhas mas pelo poder at\u00e9 as engolem  mesmo com os picos.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Paneleiragem"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4435921764",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vais ver que ainda vamos levar com um programa com o Gouxa, o Malato e o Bai\u00e3o todos juntos... DASSEEEEE",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4436081121",
                            "user": "disqus_59HeJFfFVj",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acrescenta o Cla\u00fadio Ramos novo companheiro da Cristina. Mas eles n\u00e3o devem ser ofendidos, cada um \u00e9 o que \u00e9.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4436084303",
                                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "PQP! Isso era a morte!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4435930118",
                            "user": "disqus_XISILFdPT2",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oda-se...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4435914639",
                    "user": "disqus_wUhGHLZlPQ",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 que era ..!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4436366296",
                            "user": "disqus_wUhGHLZlPQ",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ABOCANHA E ENGOLE ..BOI",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4436172256",
                    "user": "disqus_wUhGHLZlPQ",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pergunta \u00e0 ppeida..!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4436367147",
                            "user": "disqus_wUhGHLZlPQ",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sou cliente da tua gaja ..Rabolho filho de pputa ..Boi",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        }
    ]
}