{
    "header": {
        "title": " Ap\u00f3s teste negativo, Fernando Rocha volta a testar positivo para covid-19 ",
        "subtitle": " Tr\u00eas dias depois de um teste negativo, o comediante realizou um novo teste. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/694813/apos-teste-negativo-fernando-rocha-volta-a-testar-positivo-para-covid-19 ",
        "postText": " ['Depois de um teste negativo \u00e0 covid-19, Fernando Rocha achou que j\u00e1 estaria recuperado da doen\u00e7a. Contudo, o humorista realizou um novo teste e voltou a testar positivo para o novo coronav\u00edrus.', 'A revela\u00e7\u00e3o foi feita pelo humorista Hugo Sousa, no programa Voc\u00ea na TV, da TVI. Em conversa com Manuel Lu\u00eds Goucha, o amigo de Fernando Rocha revelou que, tr\u00eas dias depois de um teste negativo, o comediante realizou um novo teste que confirmou, novamente, a presen\u00e7a da doen\u00e7a.', '\"Ele estava todo contente porque fez um teste e deu negativo, mas fez outro passado tr\u00eas dias e testou positivo\", contou Hugo Sousa, acrescentando que, apesar disso, Fernando Rocha \"est\u00e1 bem\".'] ",
        "numberPosts": "16 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4898379307",
            "user": "disqus_LKEyKLYC2x",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o gostam dele nao Tem que provocar nem chamar nomes porque quem desdenha quer comprar... cambada de ignorantes sou no.norte do Porto conheco ele pessoalmente e uma excelente  pessoa e um grande comediante...e voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o humanos sois animais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894454793",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894420767",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este marmanjo que alguns chamam comediante, n\u00e3o o \u00e9, ele \u00e9 simplesmente uma com\u00e9dia. Espero que recupere lentamente, para n\u00e3o termos que levar com as suas piadas sem gra\u00e7a t\u00e3o depressa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4895562640",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "25 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 boca de kona, se o Rocha fosse do GAYFICA, j\u00e1 seria um excelente comediante, certo?? ..Ranhoso filho de pputah !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4895574124",
                            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                            "date": "25 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala-te veado ciganoide! Volta para a toca, deonde nunca devias ter sa\u00eddo. Filho de uma ganda pputah!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4895591028",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "25 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Marra, manso do cacete ..Marra esses kornos at\u00e9 te esva\u00edres em sangue ..Boi !!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894400615",
            "user": "euestouali",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas agora n\u00e3o se precisava apenas de 1 teste negativo? Afinal j\u00e1 n\u00e3o percebo nada...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894413201",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "sim....disse a velhota. Quando a velhota e a ministra dizem qq coisa, sai tudo ao contr\u00e1rio!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894384157",
            "user": "cacacdaav",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deve ser moda. Ainda ontem o Ant\u00f3nio, a responder ao Ventura fez uma parecida.\nTipo \"a resposta a esta pergunta n\u00e3o est\u00e1 nesta resposta, mas sim na outra resposta a esta pergunta que n\u00e3o est\u00e1 nesta resposta\"\nAgora, sempre o Sol, faz este malabarismo lingu\u00edstico que mais parece sopa de letras...\n\"Fez um teste que deu negativo, fez outro teste que deu negativo e fez outro teste, que \u00e9 o mesmo teste, que deu positivo\"....\ud83e\udd23 \ud83e\udd23 \ud83e\udd23 \ud83e\udd23",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894383746",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 o interesse disto?<br/>Tanta gente honesta e trabalhadora que passou por isto e nao foi noticia, e este, de quem nao se sabe o que faz, \u00e9 noticiado?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894388991",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o Rocha? era canalizador ou electricista, depois come\u00e7ou a contar anedotas, ganhou um programa de anedotas e fez da com\u00e9dia vida...e fez bem, h\u00e1 nicho de mercado para ele. no que faz e para o publico alvo, \u00e9 bom.\nmas o FR n\u00e3o foi visto nem achado. este amigo dele que pessoalmente nunca ouvi falar \u00e9 que numa tremenda \"falta de ch\u00e1\" foi para um programa azeiteiro falar da vida dos outros.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894415403",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "neste pa\u00eds de idiotas limitados ele tem um grande nicho....anedotas ordin\u00e1rias b\u00e1sicas \u00e9 perfeita para o target nacional....\u00e9 como os maluquinhos do riso...era dos programas mais vistos em PT! Adequado ao QI nacional!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894435385",
                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "n\u00e3o penso que o QI tenha alguma coisa a ver com gostar ou n\u00e3o de anedotas, s\u00e3o gostos, produtos de vivencias e experiencias. Tenho amigas que considero inteligentes, com idade perto dos 25 que n\u00e3o consigo perceber nem como nem porqu\u00ea gostam de ouvir o T\u00f3ne da Carreira a plagiar musicas de outras pessoas...<br/>Oh, o Publico Alvo dos Malucos do Riso, acredito eu, era mesmo as gera\u00e7\u00f5es mais velhas...mulheres em biquini e caretas no fim da piadola...n\u00e3o seria para os adolescentes ou adultos que na altura j\u00e1 tinham tv cabo ou satelite.\n\u00e9 como os programas da manh\u00e3 que ainda est\u00e3o a dar \u00e0 hora de almo\u00e7o. Eu acho-os execr\u00e1veis mas n\u00e3o foi com as pessoas da minha idade em mente, ou com pessoas minimamente informadas sobre o pa\u00eds e o mundo (como diz o outro) que o formato foi criado. foi para os velhotes sozinhos em casa...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894344534",
            "user": "disqus_jh9N4LLJEM",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vergonha um indiv\u00edduo desse qu\u00ea n\u00e3o faz nada pra sociedade a gastar o dinheiro do contribuinte. E a resto k se f$%#$.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894339584",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quantos testes ao v\u00edrus chin\u00eas j\u00e1 pagaram os contribuintes a este artista ???\nOs velhotes morrem nos lares sem fazerem testes e algumas criaturas passam a vida a fazer testes.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894331360",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas tem ou n\u00e3o tem ?!<br/>No t\u00edtulo do artigo refere uma coisa no artigo refere o oposto ?!!! .. o articulista do sol \u00e9 que deve estar a arder em febre !!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}