{
    "header": {
        "title": " Vacina da Pfizer \u00e9 uma das melhores que teremos, afirma Gra\u00e7a Freitas ",
        "subtitle": " A diretora-geral da Sa\u00fade disse que \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas continuem atentas aos seus sintomas e\u00a0que evitem as refei\u00e7\u00f5es visto este ser um dos momentos de maior risco . Gra\u00e7a Freitas pediu ainda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que confie nas autoridades de sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 testagem. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 9 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/714542/vacina-da-pfizer-e-uma-das-melhores-que-teremos-afirma-graca-freitas ",
        "postText": "'A diretora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, esteve presente na confer\u00eancia de imprensa desta segunda-feira, dia em que se registaram mais \u00f3bitos di\u00e1rios pelo novo coronav\u00edrus desde o in\u00edcio da pandemia no pa\u00eds. Foram abordados v\u00e1rios assuntos: a vacina da Pfizer, cuja empresa diz ter 90% de efic\u00e1cia contra a covid-19, a fiabilidade dos dados das autoridades de sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o aos concelhos onde existe um maior risco de propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, e ainda o surto de legionela que est\u00e1 a acontecer no Norte do pa\u00eds.', 'Numa altura em que o pa\u00eds vive o seu segundo Estado de Emerg\u00eancia, que entrou em vigor esta segunda-feira para impedir a propaga\u00e7\u00e3o do novo v\u00edrus, numa altura em que os n\u00fameros di\u00e1rios de casos, \u00f3bitos e internamentos continuam a aumentar, a respons\u00e1vel pede \u00e0s pessoas para estarem atentas e continuarem a automonitorizar - se e autoisolar - se . A respons\u00e1vel aproveitou o momento para relembrar os principais sintomas da infe\u00e7\u00e3o: tosse, febre, falta de ar, perda de olfato e paladar.', 'Questionada sobre a vacina da Pfizer, que, segundo a empresa, tem 90% de efic\u00e1cia contra a covid-19, a diretora-geral da Sa\u00fade, diz que Portugal prev\u00ea adquiri-la e diz que esta \u00e9 uma das melhores vacinas que teremos caso se venham a confirmar as declara\u00e7\u00f5es da empresa.', 'Sobre a qualidade dos dados, Gra\u00e7a Freitas admite que numa altura em que o pa\u00eds enfrenta uma situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica grave e em que temos milhares de casos novos por dia o grau de fiabilidade dos mesmos n\u00e3o \u00e9 de 100%, uma vez que os dados s\u00e3o obtidos atrav\u00e9s do que os m\u00e9dicos preenchem e h\u00e1 par\u00e2metros que n\u00e3o v\u00eam t\u00e3o bem preenchidos. No entanto, a diretora-geral da Sa\u00fade sublinha que a prioridade das autoridades \u00e9 tratar doentes e isolar contactos(...) a prioridade \u00e9 vigiar para agir, disse ainda, acrescentando que, dentro de dias, a base de dados de casos por concelho ser\u00e1 atualizada.', 'Durante a confer\u00eancia, Gra\u00e7a Freitas aproveitou ainda para alertar a popula\u00e7\u00e3o para o risco de cont\u00e1gio durante as refei\u00e7\u00f5es visto n\u00e3o se usar m\u00e1scara e ser um momento de proximidade. \u00c9 muito bom conviver com as nossas fam\u00edlias, mas o momento das refei\u00e7\u00f5es \u00e9 um dos de maior risco, disse a respons\u00e1vel, pedindo a todos que evitem juntar-se neste cen\u00e1rio.', 'A diretora-geral da Sa\u00fade pede ainda \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que confie nas autoridades de sa\u00fade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 testagem. Os testes s\u00e3o pedidos e aconselhados sempre que s\u00e3o necess\u00e1rios. As pessoas n\u00e3o deviam tomar a iniciativa de elas pr\u00f3prias pedirem testes, deviam esperar por uma requisi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, por um conselho m\u00e9dico, defendeu Gra\u00e7a Freitas. N\u00e3o \u00e9 de todo aconselh\u00e1vel fazer testes sejam eles quais forem sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, acrescentou. ', ' Questionada sobre o futuro da pandemia no pa\u00eds e quando haver\u00e1 mais de 100 casos por dia nas Unidades de Cuidados Intensivos, Gra\u00e7a Freitas diz que n\u00e3o \u00e9 sua fun\u00e7\u00e3o fazer futurologia e que \u00e9 apenas fun\u00e7\u00e3o das autoridades de sa\u00fade continuar a monitorizar esta epidemia. Se h\u00e1 mais casos novos, a probabilidade de haver mais internamentos aumenta, claro, mas n\u00e3o me compete fazer futurologia, temos de prever todos os cen\u00e1rios para alocar recursos, disse. ', ' Sobre o surto de legionela detetado no Norte do pa\u00eds, Gra\u00e7a Freitas diz que j\u00e1 foram notificados 64 casos de doen\u00e7a, dos quais 46 est\u00e3o concentrados no mesmo foco ou surto, visto terem aparecido na regi\u00e3o de P\u00f3voa de Varzim e Vila do Conde. Apesar de estarmos com uma epidemia de covid, as outras doen\u00e7as continuam a verificar-se, relembrou a respons\u00e1vel. Esta doen\u00e7a caracteriza-se por atingir mais indiv\u00edduos do sexo masculino e pessoas mais velhas. N\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a que se contagie, passa-se por fontes ambientais, indicou ainda.' ",
        "numberPosts": " 50 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Age - Youngsters",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Canalhada",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5145101280",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 deve ter provado... quem sabe uma reserva de 1970... por a\u00ed, para relembrar os bons velhos tempos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5145069208",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Vacina da Pfizer \"\u00e9 uma das melhores que teremos\", afirma Gra\u00e7a Freitas...\u00bb - Maria Freitas in jornal Sol\nUma espera desnecess\u00e1ria pois j\u00e1 existe vacina para a doen\u00e7a do coronav\u00edrus covid-19, a Sputnik V desenvolvida pela Federa\u00e7\u00e3o da R\u00fassia (a primeira a ser criada e disponibilizada), assim como j\u00e1 antes existia o tratamento atrav\u00e9s de Hidroxicloroquina desenvolvido pelo professor Didier Raoult, e tamb\u00e9m o medicamento Avifavir desenvolvido pelos cientistas Russos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5145030216",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 nesta merda, onde est\u00e3o a morrer pessoas aos milh\u00f5es, metem os interesses economicos acima da vida das pessoas. S\u00e3o piores que os curandeiros que vendem banha da cobra! Eles querem la saber das pessoas!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144987248",
            "user": "serranosrebelos",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Trump!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144934485",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "37 coment\u00e1rios, mas a maioria s\u00f3 podem ter sido escritos por atrasados mentais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5145245487",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A solid\u00e3o do g\u00e9nio...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144932131",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu, gra\u00e7as \u00e0 Gra\u00e7a, nunca mais abri uma garrafa de whiskey da mesma maneira...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144914388",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "h\u00e1  algu\u00e9m que escreveu  isto---Precisa-se de quem saiba falar de covid-19. Entrada imediata",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144898634",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os portugueses n\u00e3o tem os olhos fechados, t\u00eam \u00e9 a mente fechada e formatada.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144875077",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gra\u00e7a Freitas quer ACHATAR a curva!!! E quem est\u00e1 a ser chata \u00e9 ela!!! J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra!! As homilias j\u00e1 enjoam!!! E a curva est\u00e1 cada vez mais PONTIAGUDA!!!<br/>Coloquem l\u00e1 o Jo\u00e3o Bai\u00e3o aos saltos a dar os n\u00fameros da pandemia! Sempre \u00e9 menos mon\u00f3tono!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144872802",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DITO  POR ESTA SENHORA  .... QUEM ACREDITA....  das mascara  foi aquilo que sra disse  agora \u00ab\u00ab\u00ab\u00ab\u00ab\u00ab      ai ai ai ai",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144871920",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab\"\u00e9 uma das melhores que teremos\"\nNingu\u00e9m - no seu perfeito ju\u00edzo - pode dizer uma coisa destas...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144862805",
            "user": "redamcreator",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se esta \"das melhores vacinas que teremos\", ent\u00e3o a pandemia nunca ir\u00e1 acabar.<br/>Segundo a Pfizer, quando tomada, ter\u00e1 o efeito activo de um ano.<br/>Dado que o Covid-19 \u00e9 dado a muta\u00e7\u00f5es continuas, parece que esta tal vacina n\u00e3o passa de uma vacina id\u00eantica \u00e0 que se administra contra a gripe; ent\u00e3o esta tal \"vacina\" ser\u00e1 eficaz a alguns tipos do tal v\u00edrus do Covid-19.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144866639",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A vacina da gripe sazonal \u00e9  administrada todos os anos... n\u00e3o presta.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5145104802",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "17 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por vezes... n\u00e3o ! Tomamos uma vacina indicada por eles, e apanhamos gripe na mesma... Ou n\u00e3o sabe que existem v\u00e1rias vacinas da gripe para v\u00e1rias variantes do v\u00edrus, ou n\u00e3o quer saber !",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144861933",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "BL\u00c1 BL\u00c1 BL\u00c1<br/>QUE LATA! QUE DESCARAMENTO PERFEITAMENTE INCONCEB\u00cdVEL! A <b> MULHER </b>TER\u00c1 PERDIDO O JU\u00cdZO POR COMPLETO? ALGU\u00c9M A FA\u00c7A PARAR DE DIZER ASNEIRAS E DEIXAR DE PUBLICITAR PRODUTOS DE EMPRESAS FARMAC\u00caUTICAS.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5145009176",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A vacina ainda n\u00e3o esta aprovada, ainda n\u00e3o terminou o protocolo de seguran\u00e7a e j\u00e1 diz que \u00e9 uma das melhores? Ou o jornaleiro de servi\u00e7o adulterou o texto ou a senhora meteu na gaveta a suposta forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica para exercer o cargo...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144864015",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada como uma boa parvo\u00edce para me fazer rir.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5144861083",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sabendo que a noticia \u00e9 dada por uma atrasadinha mental, nem leio a porkaria que disse.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144850233",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abA diretora-geral da Sa\u00fade disse que \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas continuem \"atentas\" aos seus sintomas e que evitem as refei\u00e7\u00f5es visto este ser um dos momentos de \"maior risco\"\u00bb ???\nSem comer n\u00e3o vai ser f\u00e1cil sobreviver \u00e0 pandemia ... este Sol quer matar o pessoal \u00e0 fome?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5145166046",
                    "user": "eupenso",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A DGS disse - \u00ab evitem as refei\u00e7oes \u00bb<br/>\u00c9 uma pena o senhor nao utilizar os seus dotes e inventar uma vacina",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144859465",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chegou l\u00e1 depressa.\nN\u00e3o come e acabou-se a doen\u00e7a.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144841212",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "compro j\u00e1 duas!!! Que j\u00e1 n\u00e3o aguento com esta merda do COVID!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5145046839",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144825758",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O fumado est\u00e1 a come\u00e7ar a ver o tacho a fugir-lhe!!<br/>Come\u00e7ou nos A\u00e7ores, e \u00e9 como a pandemia espalha-se, e vai chegar ao Continente!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144822435",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Gra\u00e7a Freitas quer achar a curva!!!<br/>E o <b> Mon<b> h\u00e9 </b</b>>ficou todo abespinhado por o Rui Rio ultrapassar as linhas vermelhas nos A\u00e7ores!!<br/>Queria que os xuxas xuxassem tudo nos A\u00e7ores e untassem e besuntassem os C\u00e9sares!!<br/>Mas eles j\u00e1 est\u00e3o bem besuntados!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144841964",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "perdeu-a? de t\u00e3o grande que ela ia suponho....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5144886449",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "17 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A curva ficou agora PONTIAGUDA! Ai \u00abJasus\u00bb!!! O que mais vir\u00e1 a acontecer!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5144817387",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 a fazer propaganda. Esta pandemia tem sido um neg\u00f3cio da china para esta gente. Neg\u00f3cio com testes da \"treta\" com bem disse CR7; neg\u00f3cio com equipamento de prote\u00e7\u00e3o; e agora o neg\u00f3cio da vacinas. O que importa \u00e9 manter as pessoas assustadas para esta <b> canalhada </b>sugar o dinheiro dos contribuintes. Eu estou-me cagando para a vacina",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144861485",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dos contribuintes, o meu n\u00e3o o do comentador.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144819416",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Metam a vacina onde o sol n\u00e3o entra!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Canalhada"
            ]
        },
        {
            "id": "5144815672",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ht tps://yo utu. be/w9O2 qDkjWjU",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144769617",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura exige que o governo coloque 7000 milh\u00f5es j\u00e1 prontos para pagar aos privados para administrarem 12 milh\u00f5es de vacinas no mais curto espa\u00e7o de tempo poss\u00edvel. A 620 euros por vacina, \u00e9 uma pechincha que o governo deve avan\u00e7ar j\u00e1!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144853299",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois parece que a Catarina e o Jer\u00f3nimo s\u00e3o bons atores mas n\u00e3o produziram nenhuma vacina ... nem eles nem os seus amigos comunistas.\nO ilusionista costa ainda pode fazer um truque agora os comunistas do BE e do PCP continuam uma inutilidade.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144773957",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e vai ser a vacina da Gra\u00e7a ?...ahahha",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144766009",
            "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aposto que teve imenso tempo para avaliar profundamente os resultados.<br/>\u00d3 Gra\u00e7a, calada eras uma poeta!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144760277",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa est\u00e1 mais preocupado com as linhas vermelhas que o PSD de Rui Rio ultrapassou nos A\u00e7ores.<br/>Vergonha era o que devia ter. E em 2015 quando este manhoso se aliou \u00e0 esquerdalha radical que \u00e9 contra a UE e a moeda! Esqueceu-se???<br/>Os C\u00e9sares a cair do pau do galinheiro foi uma alegria!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144756457",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A melhor vacina? olha pra ela, como se alguma vez tivesse sido vacinada por mim.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144774777",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ahahahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144753930",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Evitem comer fora para achatar a curva!!!<br/>Gra\u00e7a Freitas e a Tremido sempre com a lengalenga das homilias di\u00e1rias! Sempre bla, bla, bla, \u00e9 achatar a curva que cada vez est\u00e1 mais pontiaguda e bla, bla, bla....<br/>Coloquem l\u00e1 um contabilista para dizer quantos morreram e quantos se infetaram.<br/>Substituam estas 2 personagens que j\u00e1 enjoam.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144751198",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Anda c\u00e1 Nomatrix!\nA Gra\u00e7a Freitas diz que \u00e9 t\u00e3o boa, que vais levar duas, uma em cada n\u00e1dega!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144741694",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 sabem...evitem refei\u00e7\u00f5es! <br/>LOLz",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144737237",
            "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caso se venha a confirmar o que a vendedor dela diz ????????????? ....  Haja Deus , amiga!  MAS N\u00c3O H\u00c1 UM \u00daNICO QUE TENHA DITO  QUE A SUA \u00c9 A MELHOR .  Esperemos que uma entidade independente ( dos interesses das multinacionais farmac\u00eauticas e outros )  e respons\u00e1vel venha, cientificamente,  confirmar o que todos e cada um, diz !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144950228",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tudo falso, os Russos j\u00e1 disseram que a Sputnik tem efic\u00e1cia acima de 90 % (SIC Noticias). O governo deve por a ProTeste a desempatar ! O mais seguro \u00e9 tomar um coquetel de vacinas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144739247",
                    "user": "preterido114",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "calhando \u00e9 a que d\u00e1 mais euros em luvas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144724383",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "17 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 neg\u00f3cios para os \"tubar\u00f5es\" se encherem loucamente com o neg\u00f3cios das doen\u00e7as, em vez de serem os desgovernos a investirem e desenvolverem esses medicamentos e vacinas essenciais, mas n\u00e3o, preferem invester bili\u00f5es em corrup\u00e7\u00f5es, ppps, ajudas \u00e0 banaca criminosa, etc., etc.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144737985",
                    "user": "preterido114",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Milh\u00f5es de euros de luvas para a corja politica, asquerosa, corrupta.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144735991",
                    "user": "clides_eu_clides",
                    "date": "17 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora viraste conumista?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5145827880",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "16 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o virei nada, n\u00e3o sou \u00e9 sect\u00e1rio ou parcial, n\u00e3o estou dependente de grupelhos politiqueiros seja das esquerdas ou direitas, valorizo o que \u00e9 justo, o que promove a igualdade e o bem estar de todos...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5145869001",
                                    "user": "clides_eu_clides",
                                    "date": "16 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Igualdade , justi\u00e7a ? Tudo comunices. <br/>Sa\u00edste do arm\u00e1rio.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}