{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha n\u00e3o acredita nas Apari\u00e7\u00f5es de F\u00e1tima ",
        "subtitle": " Manuel Lu\u00eds Goucha sempre mostrou a sua descren\u00e7a pela religi\u00e3o, mas aceitou o desafio que a TVI lhe prop\u00f4s e comentou, para\u00a0 TVI, a chegada do Papa a F\u00e1tima. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 13 de maio 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/562982/manuel-luis-goucha-nao-acredita-nas-aparicoes-de-fatima ",
        "postText": " ['Num texto publicado no seu blogue, o apresentador mostrou a sua perspetiva relativamente \u00e0 religi\u00e3o, especialmente sobre o milagres dos Pastorinhos, \u0093 n\u00e3o estar\u00e3o \u00e0 espera que acredite nas apari\u00e7\u00f5es de F\u00e1tima. Sei da Hist\u00f3ria, isso sim, que, h\u00e1 cem anos, o Mundo estava em guerra e o comunismo era uma amea\u00e7a real na Europa, que, em Portugal, a Igreja havia sido espoliada pela Rep\u00fablica instaurada sete anos antes, logo a come\u00e7ar pela lei de Afonso Costa, da separa\u00e7\u00e3o do Estado da Igreja, que os padres do alto dos seus p\u00falpitos amea\u00e7avam com as chamas do inferno e incutiam o temor a um Deus castigador\u0085 por isso estariam criadas a condi\u00e7\u00f5es para um avassalador fen\u00f3meno de religiosidade popular a partir das vis\u00f5es de tr\u00eas jovens pastores analfabetos, como ali\u00e1s seria a maioria da popula\u00e7\u00e3o. A ignor\u00e2ncia e o medo sempre criaram deuses\u0094, escreveu o apresentador da esta\u00e7\u00e3o de Queluz.', 'Goucha d\u00e1 ainda conta de uma mudan\u00e7a radical no mundo, \u0093 cinquenta anos depois o Mundo tem novamente os olhos em F\u00e1tima. Mas o Mundo n\u00e3o \u00e9 mais o mesmo! A Ci\u00eancia abre caminhos contra velhos preceitos, fazendo-nos entender coisas que durante gera\u00e7\u00f5es foram remetidas para o Divino e muitos de n\u00f3s, muitos mesmo, n\u00e3o t\u00eam medo de fazer perguntas\u0094.', 'O apresentador termina ent\u00e3o a sua \u0091explica\u00e7\u00e3o\u0092, afirmando que \u0093partindo desta premissa, foi desafiante o trabalho que esta manh\u00e3 me coube realizar, integrado numa equipa de jornalistas de excel\u00eancia, da TVI, no dia da chegada do Papa Francisco, v\u00e9spera das celebra\u00e7\u00f5es dos cem anos de F\u00e1tima. Fi-lo com o mais profundo respeito por quantos atrav\u00e9s da F\u00e9 encontram a Alegria, a Esperan\u00e7a, o Caminho. A Paz necess\u00e1ria de que tanto fala Francisco, e pela qual vem tamb\u00e9m a F\u00e1tima, come\u00e7a no cora\u00e7\u00e3o de cada um. Aquietado no respeito pelo outro, por tudo o que o torna \u00fanico e irrepet\u00edvel, ser\u00e1 o cora\u00e7\u00e3o um digno mestre e o mundo terreno o lugar certo para uma vida plena. Esta \u00e9 a minha F\u00e9!\u0094.', ''] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3305378114",
            "user": "disqus_9lQXWGJ3Vt",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o acredita em apari\u00e7\u00f5es, s\u00f3 em algo palp\u00e1vel, grande e grosso!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3304161520",
            "user": "disqus_aaQs0yALbw",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem passou a vida a ser empurrado n\u00e3o acredita, mas se tivesse sido um dos muitos que em momentos de grande afli\u00e7\u00e3o a NSra de F\u00e1tima tivesse recorrido, melhor compreenderia a msg. ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3303928427",
            "user": "disqus_xJ4LGZuZTo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai ui, o <b> gay </b>n\u00e3o acredita nas apari\u00e7\u00f5es de F\u00e1tima. Ai que o<b>  gay</b> \u00e9 herege. Ai que <b> o ga</b>y \u00e9 isto e aquilo. Os argumentos contra a opini\u00e3o dele resumem-se basicamente \u00e1 sua <a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\"sexualidade.lol\">sexualidade.lol</a>",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "3303821367",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> gay </b>\u00e9 mais um dos muitos camelos que vivem \u00e0 custa dos pategos! Mas que princ\u00edpios \"morais\" pode apresentar um camelo que se deita diariamente com um chulo que o \"come\"?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3625164758",
                    "user": "disqus_FUKQVAsiQC",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O palha\u00e7o tu tamb\u00e9m n\u00e3o acreditas finges que acreditas",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3322600950",
                    "user": "disqus_9xePaj5nvC",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 de baixo n\u00edvel e n\u00e3o tem capacidade para  nada sen\u00e3o achincalhar, maltratar e dizer bujardas da boca para fora. A pessoa em quest\u00e3o, Manuel Luis Goucha \u00e9 um ser humano muito admirado por todos de Norte a Sul do Pa\u00eds, trabalhador, digno e de altos valores morais e com uma intelig\u00eancia que lhe permite valorizar a ci\u00eancia, o ser Humano  e natureza e os animais....e at\u00e9 ignorar os ignorantes e os brutamontes como \u00e9 o seu caso!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3304170574",
                    "user": "hugopetiz",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E agora antes de nanar rezas uns Av\u00e9 Marias e vais para o c\u00e9u todo contente, porque ao menos pediste desculpa a Deus pelos insultos...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "3303822448",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu diria, no entanto:at\u00e9 que enfim que ele se desmascara e por aqui aparece uma p.huta que ainda o vem defender!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}