{
    "header": {
        "title": " Malta introduziu o div\u00f3rcio h\u00e1 seis anos. Agora prepara-se para o casamento gay ",
        "subtitle": " Um dos pa\u00edses mais cat\u00f3licos no mundo torna-se passo a passo num dos principais l\u00edderes dos direitos LGBT. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de julho 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/570560/malta-introduziu-o-divorcio-ha-seis-anos-agora-prepara-se-para-o-casamento-gay ",
        "postText": " ['O governo de Malta apresentou esta segunda-feira uma proposta para legalizar o casamento entre casais homossexuais e modificar a linguagem da lei do matrim\u00f3nio no sentido de usar termos sem g\u00e9nero espec\u00edfico, abrindo um novo cap\u00edtulo num pa\u00eds profundamente cat\u00f3lico \u0096 o div\u00f3rcio s\u00f3 foi legalizado em 2011 \u0096 que, no entanto, passou nos \u00faltimos anos para lugares de lideran\u00e7a mundial no que diz respeito aos direitos da comunidade LGBT.', '\u0093Malta quer continuar na frente dos temas LGBT e liberdades civis, de maneira a poder ser um exemplo para o resto do mundo\u0094, disse \u00e0 BBC o l\u00edder trabalhista e primeiro-ministro de Malta, Jospeh Muscat, sa\u00eddo h\u00e1 um m\u00eas de uma vit\u00f3ria eleitoral contra o partido conservador de centro-direita, que, no entanto, j\u00e1 assegurou que vai aprovar a nova lei do casamento \u0096 apesar dos rumores de fraturas e desagrado.', 'V\u00e1rias figuras no Partido Nacionalista manifestaram desagrado com a lei, dizendo que \u00e9 demasiado progressiva e que a limpeza de termos com g\u00e9nero pr\u00f3prio \u00e9 descaracterizadora. \u0093A partir de agora ningu\u00e9m pode chamar aos seus pais \u0091m\u00e3e\u0092 e \u0091pai\u0092 porque n\u00e3o est\u00e1 na lei\u0094, lan\u00e7ou no Parlamento David Agius, dos conservadores. \u0093\u00c9 suposto passarmos a celebrar o \u0091dia da pessoa que deu \u00e0 luz\u0092 em vez do Dia da M\u00e3e?\u0094'] ",
        "numberPosts": " 11 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3397667095",
            "user": "disqus_dX4noN6YX5",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode chamar pai \u00e0 menina musculada e m\u00e3e ao barbudo amaricado....<br/>Isto s\u00f3 me d\u00e1 prazer pelo facto que todos estes factos est\u00e3o relatados h\u00e1 milhares de anos nos escritos b\u00edblicos e s\u00e3o a confirma\u00e7\u00e3o prof\u00e9tica do que est\u00e1 para breve, a destrui\u00e7\u00e3o da terra e a segunda vinda de Jesus para separar os escolhidos.<br/>Tudo n\u00e3o passa de uma repeti\u00e7\u00e3o de Sodoma e Gomorra destru\u00eddas para aviso da humanidade. Deus n\u00e3o pedir\u00e1 desculpa a Sodoma.<br/>O an\u00fancio da destrui\u00e7\u00e3o da Europa est\u00e1 descrito no livro de Daniel.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "3398460996",
                    "user": "zpintor",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sodomitas mas casados sff.<br/>E esse Jesus de que fala \u00e9 o do Sportem, o que se divorciou do Benfica? Ele \u00e9 que \u00e0 primeira n\u00e3o consegue cumprir objectivos e tenta uma segunda vez para fazer tudo igual outra vez. Se assim for presumo que esse Daniel seja algum sul-americano que vem para c\u00e1 no defeso...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3398928211",
                    "user": "disqus_dX4noN6YX5",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse mesmo! E qual outro existe?<br/>S\u00f3 uma ressalva, Deus n\u00e3o \u00e9 Deus dos Hebreus, mas de todo aquele que o quiser como Deus, assim Ele o diz.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3398972485",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Asherah<br/>Odin<br/>Zeus<br/>Endovelicus<br/>Anansi<br/>R\u00e1<br/>Enki<br/>Huitzilopochtli<br/>Ashur<br/>Brahma<br/>Anu<br/>Unkulunkulu<br/>Ranginui <br/>Papat\u016b\u0101nuku<br/>Asdz\u0105\u0301\u0105\u0301 N\u00e1dleeh\u00e9 <br/>Igaluk <br/>Apistotookii <br/>Boto<br/>... a lista \u00e9 t\u00e3o comprida como o numero de sociedades neste planeta",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3399021628",
                                    "user": "disqus_dX4noN6YX5",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahhh! E qual \u00e9 a obra desses deuses?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3399057264",
                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                            "date": "3 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Asherah - esposa, mulher de jeovah... infelizmente foi omitida da biblia, mas dever\u00e1 ter tido alguma obra na Cria\u00e7\u00e3o.\nOdin - Pai dos deuses, respons\u00e1vel pela cura, morte, conhecimento e reina em Valhala\nZeus - basicamente Zeus revoltou-se contra os Titans \u00e9 pais dos outros deuses alem das mesmas obras dignas de um pai, Zeus \u00e9 pai de semideuses, entre eles um tipo filho de uma virgem com poderes sobrehumanos que se sacrificou pelo comum mortal e foi elevado aos ceus -Heracles\nEndovelicus - deus principal do pante\u00e3o Lusitano, a obra dele \u00e9 a seguran\u00e7a e a saude dos lusitanos, \u00e9 responsavel pela protec\u00e7\u00e3o daqueles que o veneram, \u00e9 um deus solar e como tal a obra dele \u00e9 a mesma que a de todos os deuses principais. h\u00e1 quem diga que a obra dele inclui a resistencia heroica dos lusitanos contra os romanos.\nAmon R\u00e1 - a obra dele inclui a dos deuses solares, cria\u00e7\u00e3o e fertilidade. curiosamente teve um filho  a 25 de dezembro que acabou torturado, ressuscitou ao fim de alguns dias e hoje em dia reina/preside sobre as almas dos mortos que n\u00e3o foram devoradas...faz lembrar algu\u00e9m...\nEnki - a obra de Enki inclui a agua fresca, a agua do mar, a cria\u00e7\u00e3o do mundo e a inteligencia do ser humano\nHuitzilopochtli - sendo o deus principal dos \"Mexicas\" (aztecas) a obra dele inclui todas as vitorias e derrotas do povo alem de claro est\u00e1 de impedir que a noite infinita chegue.\nAshur matou Tiamat criando assim o universo\n\u00e9 preciso continuar ou j\u00e1 percebeu que a obra destes deuses \u00e9 igual ou maior que a do deus da biblia?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3402114596",
                                                    "user": "disqus_dX4noN6YX5",
                                                    "date": "3 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Deus todo o poderoso, o \u00fanico Deus vivo, o Deus de Abra\u00e3o, Jacob e Isaac, nunca tolerou, n\u00e3o tolera e n\u00e3o tolerar\u00e1 falsas idolatrias a outros falsos deuses.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "3402578727",
                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                            "date": "3 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "pois isso \u00e9 tudo muito bonito, mas n\u00e3o dizes nada. dei-te v\u00e1rios exemplos de deuses mais velhos que o teu com uma obra igual ou superior, e tu respondes que ah bom mas o meu \u00e9 verdadeiro e \u00fanico e os outros s\u00e3o falsos. isso n\u00e3o \u00e9 argumento, eu tamb\u00e9m posso dizer que o Unicornio Invisivel Cor -de-Rosa \u00e9 a entidade suprema do Universo, n\u00e3o \u00e9 por a\u00ed que convences ningu\u00e9m.\ndeus vivo?! carissimo, todos os fara\u00f3s foram \"deuses vivos\". todos os vencedores dos jogos ol\u00edmpicos eram considerados descendentes de um ou outro deus, todos os semi-deuses eram deuses vivos, qualquer deus solar \u00e9 um deus vivo que se pode ver e sentir pelas leis da f\u00edsica.\na \u00fanica raz\u00e3o de teres esse fanatismo \u00e9 a cobardia politica de um imperador romano \u00e0s portas da morte. se n\u00e3o, provavelmente andavas todo contente a adorar um qualquer deus romano ou celta.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3402116858",
                    "user": "disqus_dX4noN6YX5",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 h\u00e1 UM Deus!<br/>Deus criador de todas as coisas, o Deus de Abr\u00e3o, Isaac e Jacob.<br/>O que acha que tem o seu deus, ou a sua f\u00e9 est\u00e1 no caminho do diabo.<br/>O verdadeiro Deus \u00e9 aquele que se apresenta como o EU SOU!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3398973284",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eru Il\u00favatar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3397752497",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e o Daniel sabe que tens o livro dele? ao menos compra-o em vez de cravares o Daniel...<br/>'at\u00e3o mas se j\u00e1 est\u00e3o escolhidos o Jesus ainda vem separar ainda mais?! n\u00e3o gosto nada de gente que escolhe os verdes e a fruta no super mercado... falta de civismo...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}