{
    "header": {
        "title": " Les\u00e3o condiciona presen\u00e7a de Manuel Lu\u00eds Goucha ",
        "subtitle": " Manuel Lu\u00eds Goucha viu-se impedido de cumprir a agenda social que tinha marcada devido a uma les\u00e3o. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 27 de setembro 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/582149/lesao-condiciona-presenca-de-manuel-luis-goucha ",
        "postText": " ['O apresentador n\u00e3o participou na festa do quartel dos Bombeiros Volunt\u00e1rios de Torres Vedras, no passado dia 20 de setembro, que se centrou na entrega dos 1000 equipamentos de bombeiros que foram adquiridos com as vendas do livro \u0093Bombeiro dos p\u00e9s \u00e0 cabe\u00e7a\u0094, tendo agora revelado o motivo pelo qual o levou a faltar.', '\u0093N\u00e3o posso estar presente devido a um pedimento f\u00edsico\u0094, disse o companheiro de Cristina Ferreira nos programas da manh\u00e3 da TVI, em v\u00eddeo.', 'De recordar que Manuel Lu\u00eds Goucha foi o embaixador do evento durante o ver\u00e3o passado.'] ",
        "numberPosts": " 4 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3555000673",
            "user": "disqus_RHapTbVHTu",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Les\u00e3o no olho do c\u00fa.<br/>Coitado do Goucha, tens de reduzir \u00e0s polegadas bacano.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3549819093",
            "user": "lateralesquerdo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cN\u00e3o posso estar presente devido a um pedimento f\u00edsico\u201d\nPedimento? O que \u00e9 isso?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3545387957",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "partiram o \"lanho\" ao Goucha e agora anda de lado e precisa de canadianas..quem foi o <b> preto?</b>..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "3545048401",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- \u00d3 +clarificador virtual , clarifica , o seguinte : ONDE \u00e9 que o Manuel Lu\u00cds Goucha , TEM a LES\u00c3O ?\n+ eh eh eh..\n- !..?...!?....?!.....!!??.......??!!........+clarificador virtual , vou +te perguntar , realmente ,  OUTRA vez :   ONDE \u00e9 que o Manuel Lu\u00cds Goucha , TEM a LES\u00c3O ?\n+ EH EH EH EH EH....\n- !..?...!?....?!......!!??......??!!........!!!???.........???!!!..........\u00d3 +clarificador virtual , porque \u00e9 que N\u00c3O clarificas , DESTA vez ?\n+ Porque a les\u00e3o em causa , situa -se num local demasiado escuro para clarificar.\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1HHHHHHHHHHHHHHHHH !!!!\n+ eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}