{
    "header": {
        "title": " 'O p\u00fablico continua com as pessoas em quem acredita', diz Goucha ",
        "subtitle": " Manuel Lu\u00eds Goucha agradeceu ao p\u00fablicoo facto de ter recebido mais um pr\u00e9mio e falou em n\u00fameros, ou seja, audi\u00eancias. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 14 de mar\u00e7o 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/650003/o-p-blico-continua-com-as-pessoas-em-quem-acredita-diz-goucha- ",
        "postText": " ['Esta quinta-feira, o apresentador da TVI, Manuel Lu\u00eds Goucha, recorreu \u00e0s redes sociais para partilhar um v\u00eddeo onde agradece ao p\u00fablico por ter votado nele para receber mais um pr\u00e9mio que o distingue pelo seu trabalho no mundo da televis\u00e3o.', '\"Muito obrigado por essa amizade que me t\u00eam, tamb\u00e9m \u00e9 rec\u00edproco da minha parte para a vossa. Eu n\u00e3o ligo a pr\u00e9mios, agora n\u00e3o deixa de ser interessante perceber que cinco caras da nossa TVI foram uma vez mais premiadas.\", come\u00e7a por dizer Goucha no v\u00eddeo partilhado na sua p\u00e1gina do Instagram.', '\"Isto quer dizer muito, sobretudo nesta altura em que se fala muito de audi\u00eancias, de perdas, \u00e9 interessante percebermos que o p\u00fablico continua com as pessoas em quem acredita.\", diz ainda o rival de Cristina Ferreira.', '', '', ''] ",
        "numberPosts": " 2 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4379380652",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o a outra agora j\u00e1 nao \u00e9 de confian\u00e7a?? <br/>tantos anos a trabalhar juntos e s\u00f3 porque procurou melhor ordenado j\u00e1 \u00e9 uma aldrabona?? Est\u00e1s a ficar intriguista melher...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379230748",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pesporr\u00eancia deste incontinente mental \u00e9 atroz...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}