{
    "header": {
        "title": " L\u00edder do PAN critica utiliza\u00e7\u00e3o de animais em programa televisivo: N\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel ",
        "subtitle": " Em causa est\u00e1 o programa 'A Noite de Cristina'. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/718736/lider-do-pan-critica-utilizacao-de-animais-em-programa-televisivo-nao-e-aceitavel ",
        "postText": " ['Andr\u00e9 Silva recorreu \u00e0s redes sociais para criticar a utiliza\u00e7\u00e3o de animais em pres\u00e9pios vivos. O l\u00edder do PAN decidiu comentar especificamente o que aconteceu no s\u00e1bado \u00e0 noite, numa emiss\u00e3o especial de \u201cA noite de Cristina\u201d, na TVI.', '\u201cO que se passou num programa televisivo na noite de ontem [s\u00e1bado] foi mais um exemplo de sujei\u00e7\u00e3o de animais a contextos que lhes s\u00e3o estranhos e inadequados, e que violam o seu bem-estar\u201d, come\u00e7ou por dizer Andr\u00e9 Silva numa publica\u00e7\u00e3o partilhada no Facebook este domingo, referindo-se especificamente ao momento em que uma vaca foi levada para est\u00fadio.', '\u201cA sujei\u00e7\u00e3o de um bovino habituado a estar em regime extensivo a uma desloca\u00e7\u00e3o for\u00e7ada para um local desconhecido que n\u00e3o lhe fornece as m\u00ednimas condi\u00e7\u00f5es para que expresse os seus comportamentos naturais, onde ir\u00e1 ser constantemente agredido pelo ru\u00eddo extremo, pelas luzes intensas, pela falta de locais de ref\u00fagio e sem respeito pelos seus hor\u00e1rios e necessidades, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel e \u00e9 completamente desnecess\u00e1ria\u201d, considerou o l\u00edder do PAN.', '\u201cOs animais n\u00e3o s\u00e3o coisas. S\u00e3o seres sencientes, ou seja, t\u00eam a capacidade de sentir. As sensa\u00e7\u00f5es como a dor ou a agonia, ou as emo\u00e7\u00f5es, como o medo ou a ansiedade, s\u00e3o estados subjetivos pr\u00f3ximos do pensamento e est\u00e3o presentes na maior parte das esp\u00e9cies animais, nos bovinos de certeza. Que o esp\u00edrito natal\u00edcio nos aproxime de todos aqueles que a ci\u00eancia diz serem capazes de sentir\u201d, acrescentou ainda.', 'De real\u00e7ar que juntamente com Cristina Ferreira, que conduziu o programa, e os convidados, estava tamb\u00e9m uma crian\u00e7a, que teve de ser retirada do local por um elemento da produ\u00e7\u00e3o quando a vaca ficou agitada. O momento n\u00e3o foi esquecido por Andr\u00e9 Silva.', '\u201cSe a crian\u00e7a ou outra pessoa tivessem sido feridas, j\u00e1 sabemos que a culpa seria da vaca\u201d, rematou.', 'Recorde o momento.'] ",
        "numberPosts": " 56 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Black,Age - Youngsters,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Vaca,Imbecil,Cego,Macaco,Miudagem,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5198050018",
            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na televis\u00e3o e aqui com alguns coment\u00e1rios.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197437801",
            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Epa \u00f3 Andr\u00e9 tem d\u00f3 de mim, eu penso que a vaquinha n\u00e3o sofreu mal nenhum, o mais que podia acontecer era os empregados da TVI terem que limpar o estudio da bosta da <b> vaca </b>se ela se tivesse lembrado em fazer naquela altura.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5197324802",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Voces animais do PAN fartam-se de aparecer e ninguem me defende ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197321267",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que se passou na TVI foi uma vergonha.Para a Cristina vale tudo.A crian\u00e7a podia ter sa\u00eddo muito mal,sorte felizmente.Neste caso o PAN tem raz\u00e3o,d\u00favidas?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197266942",
            "user": "provinciana",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Neste caso concordo com o PAN,  acho que at\u00e9 que a <b> vaca </b>protestou por ver-se envolvida em tamanha palha\u00e7ada  organizada por una avestruz fora da caixa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197367220",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o encenada, com muitos gritinhos e agita\u00e7\u00e3o, com a <b> vaca </b>a andar \u00e0 roda mesmo para a agitar.<br/>As audi\u00eancias est\u00e3o fracas e assim sempre se falou no programa dela. Se no processo algu\u00e9m morrer, tanto melhor.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5197893036",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Faz sentido aquela frase que diz:  falem mal de mim mas falem.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Vaca"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5197232233",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou \u00e0 espera que tenha a iniciativa de propor a substitui\u00e7\u00e3o de todos os animais do jardim zool\u00f3gico pelos deputados da assembleia das bananas, pondo o ferroso na jaula destinada aos s\u00edmeos  e o bosta  na jaula das vacas voadoras sagradas...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197213403",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Haver\u00e1 maior animal que este andr\u00e9?<br/>Para evitar utilizar animais em publicidades nada melhor que substitui-los pelo  andrezinho em quatro patas...<br/>Ele h\u00e1 cada besta!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197196066",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abL\u00edder do PAN critica utiliza\u00e7\u00e3o de animais em programa televisivo: \"N\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel\"\u00bb\nAT\u00c9 QUE ENFIM H\u00c1 QUEM TRATE DE PROBLEMAS REALMENTE IMPORTANTES.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197178758",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os animais juntos por  vezes reagem   o  gado  bovino  junto  sucede assim..como se  viu..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197161793",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando este artolas souber o holocausto que est\u00e3o a fazer com os frangos do avi\u00e1rio... ui ui, n\u00e3o sei n\u00e3o... vai ser o 'cabo dos trabalhos'.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197138917",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o PAN ainda vai exigir proibi\u00e7\u00e3o de ra\u00e7\u00f5es da linha branca...s\u00f3 ra\u00e7\u00e3o de marca conceituada..carne de produ\u00e7\u00e3o nacional, nada de carne importada ...peixe fresco e de qualidade",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197121280",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 para combater estes crimes e barb\u00e1ries que o PAN serve e da\u00ed o meu voto, apesar de n\u00e3o concordar com tudo, mas no global merecem mais apoio do que todos os outros:<br/>In Vis\u00e3o:<br/>SOCIEDADE<br/>21.12.2020 \u00e0s 17h00\nNUNO MIGUEL ROPIO<br/>Mais de 500 animais abatidos a tiro em montaria na Torre Bela: \u201cO que ali aconteceu \u00e9 desprovido de \u00e9tica\u201d<br/><br/>Facebook Virg\u00ednia Rodriguez<br/>Uma montaria na Herdade da Torre Bela, organizada por uma empresa espanhola de eventos, acabou com mais de 500 animais abatidos, a maioria veados e javalis. As autoridades desconheciam quer a iniciativa, quer a dimens\u00e3o do resultado da ca\u00e7ada<br/>Aestupefa\u00e7\u00e3o \u00e9 cada vez maior nas redes sociais, onde as fotos da ca\u00e7ada est\u00e3o a tornar-se virais: mais de 500 animais foram abatidos numa montaria na Herdade da Torre Bela, em Azambuja. Uma empresa espanhola organizou a montaria de ca\u00e7a grossa, para quase duas de dezenas de ca\u00e7adores, j\u00e1 h\u00e1 alguns dias, que ter\u00e1 ido muito al\u00e9m dos n\u00fameros que s\u00e3o habituais nesta pr\u00e1tica cineg\u00e9tica. Por\u00e9m, s\u00f3 agora, quer as autoridades locais, quer o Instituto da Conserva\u00e7\u00e3o da Natureza e das Florestas (ICNF) foram confrontados com o cen\u00e1rio.\n\u201cEstou t\u00e3o surpreendido como toda a gente que desconhecia este caso. J\u00e1 que...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197194664",
                    "user": "JCCPC",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o que d\u00e1, as redes sociais, cada diz o que lhe apetece e sobra-lhe vagar... <br/>Se se informassem por exemplo com algu\u00e9m da fileira cineg\u00e9tica... Perfeitos ruminantes..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5197248734",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "?????<br/>\u00c9 o que d\u00e1...dizer a verdade<br/>Da fileira de s\u00e1dicos psicopatas, esses \u00e9 que s\u00e3o mesmo uns \"ruminantes\" ordin\u00e1rios! Era inverter os papeis a ver s egostavam!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5197353663",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deixe l\u00e1, no dia em que um javali, s\u00e1dico e psicopata, pegar numa ca\u00e7adeira e desatar aos tiros aos ribatejanos, h\u00e1 muito que seremos sebenta de larvas...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197064435",
            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Prontos, l\u00e1 fica o <b> macaco </b>Adriano sem trabalho!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "5197056504",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e3o <b> imbecil </b>\u00e9 quem teve a ideia como o que achou que n\u00e3o havia problema nenhum em levar uma<b>  vaca</b> para dentro do est\u00fadio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197077115",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conv\u00e9m lembrar que grande parte da <b> miudagem </b>que trabalha na produ\u00e7\u00e3o, a recibos verdes, com cursos de jornalismo, marketing e rela\u00e7\u00f5es internacionais, dificilmente distingue uma<b>  vaca</b> de uma gaivota...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Vaca",
                        "Miudagem"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vaca",
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5197049236",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cena de \u00e9poca natal\u00edcia...<br/>Sozinho em casa (Home Alone - 1990 American Christmas Family Film):<br/>- \"Keep the change, ya filthy animal!\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197042916",
            "user": "disqus_pTjki554NN",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por de tr\u00e1s um animal .<br/>H\u00e1 sempre um PANasca.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197026872",
            "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Animais em programas de Televis\u00e3o, N\u00c3O! . . .   ANIMAIS como escravos dom\u00e9sticos para gozo dos seus propriet\u00e1rios SIM !  . . . HAJA DEUS  para este tipo de gentinha .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197014538",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto passou-se mesmo na TVI?!<br/>Eu diria que levar um animal destes para um est\u00fadio de TV n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel, porque \u00e9 estupido e perigoso.<br/>Tiveram sorte! A crian\u00e7a podia j\u00e1 n\u00e3o estava c\u00e1 para contar a hist\u00f3ria.<br/>Quando se pensava que o lixo televisivo n\u00e3o podia ficar pior, Cristina \"Parvinha\" Ferreira continua a quebrar barreiras.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196999416",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E assim vai o pa\u00eds em \"evolu\u00e7\u00e3o\" constante!...<br/>TV's com programas de merd@@ apresentados por gente de merd@@!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196983080",
            "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "~ ~quando a <b> vaca </b>come\u00e7a a ter dificuldades de afirma\u00e7\u00e3o  come\u00e7a  a marrar  ....................  Cristina diz aos 4 ventos que lhe chamam<b>  vaca</b> pelas costas ....... ou ser\u00e1 de frente que a pegam ?  <br/>~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ \u00bao\u00ba<br/>~~",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196944074",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Faltou um Touro para acalmar o vaquedo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197080728",
                    "user": "disqus_ueM7jimaVq",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem precisava de um touro, era o deputado do pan. Estamos feitos com esta cambada.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196925583",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Pan devia tirar o P do nome. Estiveram pessoas em perigo e eles nem se preocupam com elas. Deviam mudar o nome para Animais Primeiro.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197358290",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu acho que o PAN tem um preconceito para com a Cristina pelo facto de ela ser arra\u00e7ada, metade limousine, metade saloia...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5197563397",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196895190",
            "user": "felciomafio",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi a <b> Vaca </b>da Cristina ?? ou a Cristina da<b>  Vaca</b> ??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196890973",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "do melhor mesmo.....e animais em casa , \u00e9 aceit\u00e1vel ?...ladram de noite, se c\u00e3es, e incomodam vizinhos !!    aqui est\u00e1 tudo bem ?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5196944450",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito culpa dos vizinhos ordin\u00e1rios sem civismo que os t\u00eam sem condi\u00e7\u00f5es, uns aut\u00eanticos \"animais\" de 2 patas!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196888070",
            "user": "domfinley",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um pseudo-intelectual de esquerda em conflito com uma pseudo-intelectual de esquerda que pensa que \u00e9 importante. Que venha o diabo para fazer uma escolha.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196886140",
            "user": "disqus_vfOIoT1cho",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tinha que ser. N\u00e3o podia faltar a investida deste cavalheiro. N\u00e3o tem nada para fazer p\u00f5e-se a ver televis\u00e3o e depois tem que mandar a dele.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196884465",
            "user": "deuses",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "POV: Toda a gente que adora animais com pena da <b> vaca </b>e amanh\u00e3 ao almo\u00e7o est\u00e1 a comer um bitoque.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196870361",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este tipo de certeza que n\u00e3o v\u00ea a <br/>RTP...Por vezes aparecem uns tipos a fazerem \"c\u00f3cegas\" aos touros! Coitado do touro...sabe que o l\u00edder do PAN pensa mas n\u00e3o sente!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5196979759",
                    "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "~<br/>~~      de olhos fechados .. s\u00f3 o <b> cego </b>?? <br/>~~",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196869823",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando uma <b> vaca </b>fica incomodada com o mugido de outra<b>  vaca</b>, s\u00f3 mesmo um doutor deputado do maior circo da pen\u00ednsula para diagnosticar a maleita dos borregos...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196862756",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "deviam era ter levado um boi para cobrir a <b> vaca </b>hist\u00e9rica!\nisso sim tinha dado audi\u00eancias!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196861512",
            "user": "disqus_UCjuL0mkv1",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "custa-me admitir, mas este <b> imbecil,</b> neste caso, tem raz\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5196891992",
                    "user": "disqus_vfOIoT1cho",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m assim as outras tiveram a oportunidade de ver uma <b> vaca </b>real.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Vaca"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5196858384",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pobre animal ter de conviver com aqueles escroques. A <b> vaca </b>tem dignidade. N\u00e3o pode ser colocada ao lado da cristina ferreira. Em vez da<b>  vaca</b> seria melhor levar o costa e o marcelo. Ficavam bem numa pocilga.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197169799",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que belo coment\u00e1rio! Ali\u00e1s, tanto para o indiano como para o das selfies at\u00e9 nem era novidade. N\u00e3o foram eles j\u00e1 convidados para irem fazer uma cataplana ao programa da peixeira irritante? Ao que este pa\u00eds chegou!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196856927",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a criancinha tinha levado com uma cornada e queria ver como \u00e9 que desembrulhavam o assunto!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197363412",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desembrulhavam da forma como desembrulham tudo o resto: com uma publica\u00e7\u00e3o a puxar \u00e0 l\u00e1grima nas redes sociais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196848875",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m com os gritos estridentes ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196847488",
            "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os debates da assembleia da Rep\u00fablica tamb\u00e9m s\u00e3o transmitidos na televis\u00e3o, e vejo l\u00e1 muitos animais, inclusive este <b> gajo </b>do PAN.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5196845678",
            "user": "velhodorastilho",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> Vaca </b>teve ideia de convidar outra<b>  Vaca</b>...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196839245",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De facto a Cristina devia ter levado a <b> vaca </b>feita em bifes. Lev\u00e1-la viva foi ultrajante.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5197124117",
                    "user": "Seaman6468",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...E podia ter deixado umas valentes bostas...!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5197906342",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "puseram a vaca \u00e0 fome 3 dias para lhe limpar o intestino",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5197951914",
                                    "user": "Seaman6468",
                                    "date": "13 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "LOL",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5196836116",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora v\u00e3o dizer que a minha m\u00e3e n\u00e3o pode ir \u00e1 televis\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196834689",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...est\u00e1 muito bem! ...embora tenha sido divertido ver toda a gente a correr \u00e0 frente da <b> vaca!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        }
    ]
}