{
    "header": {
        "title": " V\u00c3\u00addeo mostra noivo a bater na mulher no dia do casamento ",
        "subtitle": " Homem deu um estalo na mulher durante a realiza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de um casamento no Uzbequist\u00c3\u00a3o. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 9 de mar\u00c3\u00a7o 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/649360/video-mostra-noivo-a-bater-na-mulher-no-dia-do-casamento ",
        "postText": " ['O v\u00c3\u00addeo divulgado nas redes sociais est\u00c3\u00a1 a deixar muitas pessoas indignadas e tem sido motivo de v\u00c3\u00a1rios coment\u00c3\u00a1rios depois de o noivo agredir de forma violenta a mulher com que tinha casado.', 'No v\u00c3\u00addeo \u00c3\u00a9 poss\u00c3\u00advel ver uma aparente brincadeira por parte da mulher que deixou o homem enfurecido e acabou por lhe dar um estalo. Os convidados presentes no momento rapidamente confrontaram o homem para lhe pedir explica\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es obre o sucedido.', ''] ",
        "numberPosts": " 60 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Age - Over 65s,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Sexual,Velho,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4373274548",
            "user": "disqus_89He80yMEA",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 isto que os velhos do restelo e alguns mais novos ensinados por esses monstros queriam em Portugal: feministas caladinhas sempre que o homem trata a <b> mulher </b>como sua propriedade. Nunca. O Futuro aos Homens e Mulheres decentes pertence. \u00c9 uma quest\u00e3o de mais umas d\u00e9cadas e paci\u00eancia at\u00e9 essa gentalha nojenta desaparecer.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4437760414",
                    "user": "Gourhan",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se voc\u00ea tivesse sido tratada com igualdade desde a inf\u00e2ncia n\u00e3o estaria t\u00e3o empenhada no feminismo. Pena que o seu pai n\u00e3o lhe tenha feito ver isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4438723326",
                            "user": "disqus_89He80yMEA",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Lave a boca antes de falar de uma pessoa a quem voc\u00ea n\u00e3o chega aos calcanhares.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4440469792",
                                    "user": "Gourhan",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 para rir a sua observa\u00e7\u00e3o! O seu clich\u00e9 do \"lave a boca\" mostra o g\u00e9nero de classe de onde prov\u00e9m e tipo de recalcamentos que lhe povoam o esp\u00edrito. O que \u00e9 que acha que suscita em algu\u00e9m uma opini\u00e3o como a sua? Embora  se julgue superior n\u00e3o passa de uma atrasada e mal educada. E sobretudo a afrontar aqueles que n\u00e3o sendo feministas nem machistas  defendem a igualdade e a liberdade mostra bem os limites do seu racioc\u00ednio. Reles!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4446313483",
                                            "user": "disqus_89He80yMEA",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9, sem d\u00favida, um supremo conhecedor dos mancias adivinhat\u00f3rios, casuisticamente e de forma perent\u00f3ria deduz toda a pan\u00f3plia de idiossincrasias que configuram a minha personalidade e classe. Parab\u00e9ns! N\u00e3o desperdice esses dons e dirija-se a uma qualquer feira medieval para p\u00f4r as cartas a todos n\u00f3s, ignorantes e incautos devidamente analizados por S. Exa o Sr Go On.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4446712089",
                                                    "user": "Gourhan",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Coitada. Tenho pena de ignorantes contradit\u00f3rios como a sra. Guarde l\u00e1 os seus complexos - sejam eles de inferioridade ou de superioridade - porque a sua avalia\u00e7\u00e3o vale zero para mim. E no espa\u00e7o publico tamb\u00e9m vale zero, quem usa do tipo de clich\u00e9s que a Sra. usa n\u00e3o \u00e9 sequer mediano do meu ponto de vista. E v\u00e1 estudar o que \u00e9 realmente a Modernidade e a Idade M\u00e9dia pois \u00e9 coisa que desconhece. Empunhe essas bandeiras f\u00fateis e passe assim a vidinha se isso lhe d\u00e1 felicidade.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4447805936",
                                                            "user": "disqus_89He80yMEA",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Lamento n\u00e3o responder \u00e0 altura de t\u00e3o cognitivamente suprema avalia\u00e7\u00e3o, no entanto, como deve calcular, como coitada / ignorante / contradit\u00f3ria / complexada que sou n\u00e3o dormi esta noite, tal \u00e9 a valora\u00e7\u00e3o que atribuo \u00e0 mrda que lhe sai da boca. Pe\u00e7o humildemente perd\u00e3o a t\u00e3o sapiente Ser Iluminado e prosto-me perante a sua sabedoria!!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4448079989",
                                                                    "user": "Gourhan",
                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9-me indiferente a sua presun\u00e7\u00e3o, pouco me importa. \u00c9 \u00f3bvio que afina pelo diapas\u00e3o do narcisismo que hoje se espalha pelo mundo virtual como uma praga, sem que os pr\u00f3prios se apercebam do rid\u00edculo que s\u00e3o os sentimentos exagerados de auto-import\u00e2ncia. Por isso, n\u00e3o precisa de inverter a argumenta\u00e7\u00e3o porque quem disse - adivinhou ali\u00e1s, ehehehehe - que eu sou uma pessoa que n\u00e3o lhe chega aos calcanhares foi a Sra. \u00c9 o rid\u00edculo total.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4372583813",
            "user": "disqus_VjOZMVid17",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Demasiado vodka d\u00e1 nisto.. para o leste nunca foram muito meigos..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4371926579",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este mostrou logo ao que \u00eda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4371530352",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta \u00e9 realidade de Sempre dos Isl\u00e2micos Antidemocratas, o desrespeito reiterado pelas mais b\u00e1sicas regras da s\u00e3 conviv\u00eancia Humana. Quando um homem extremamente Cerebral quanto eu, p\u00f5e o Islamismo como algo muito nocivo \u00e0 Democracia, ent\u00e3o \u00e9 porque algo de muito mau \u00e9 intr\u00ednseco a essa religi\u00e3o. Antidemocratas ferozes, todo o cuidado \u00e9 pouco!! 2019",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4371466032",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela \u00e9 uma granda burra s\u00f3 pode, a saber pro que vai e aceita o <b> gajo?</b>! E este v\u00eddeo j\u00e1 \u00e9<b>  velho</b>...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4371282361",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Uma bofetada oportuna , pedag\u00f3gica , correctiva , profil\u00e1ctica e elogiosamente BEM assente , para despistar o espirito afoito , desafiador , arisco e de car\u00e1cter provocador da <b> mulher </b>.\n+ Como | Discriminador Profissional de mulheres | que sou , na minha opini\u00e3o de Profissional , bofetada esta n\u00e3o poderia NEM deveria ter sido evitada , devido ao espirito gravemente desafiante desta<b>  mulher</b> , perante Aquele que acabara de se Tornar , seu Esposo Leg\u00edtimo .\n+ Homem real este , nada mais fez do que aquilo que recomendo aos alunos meus : mostrar DESDE cedo <b> \u00e0 mulhe</b>r QUEM domina E se n\u00e3o aguentar uma bofetada , se N\u00c3O se sujeitar ...\u00e9 por que n\u00e3o vos ama o suficiente .<br/>___________________\nTermo do coment\u00e1rio do + mestre , PARA o mundo real .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4371325699",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grande troglodita, NENHUM motivo \u00e9 v\u00e1lido para bater numa <b> mulher.</b><br/>Ainda bem que homens como voc\u00ea est\u00e3o em vias de extin\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4371386502",
                            "user": "fesecapt",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9 dif\u00edcil exterminar este tipo de gajos que, \u00e0 falta de quem lhes passe cart\u00e3o, t\u00eam amigos imagin\u00e1rios.<br/>o tratamento destes casos \u00e9 da \u00e1rea da psiquiatria, mas sem a concord\u00e2ncia do doente, dificilmente ter\u00e1 sucesso.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4371771168",
                                    "user": "disqus_6wnbFwvWlC",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ser\u00e1 que as leitoras de 50 shades of gay precisam de um psiquiatra para curar a sindrome de estocolmo?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4371382348",
                            "user": "Totinegra",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tenho a impress\u00e3o que tu tamb\u00e9m bates na tua mulher. Ser\u00e1 um engano meu?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4371471964",
                                    "user": "disqus_Aviador",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bem haja Sr Vendap.\nE o PIB da Russia como vai?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4372449369",
                                            "user": "Totinegra",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Em 2020 vai passar o da Alemanha.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4373295639",
                                                    "user": "disqus_Aviador",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sinceramente espero bem que sim. K esses alem\u00e3es da treta j\u00e1 enervam.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4371412092",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu n\u00e3o bato em ningu\u00e9m, n\u00e3o sou hip\u00f3crita.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4371344967",
                            "user": "disqus_Aviador",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sr Mockingbird. O Ging\u00e3o s\u00f3 pode estar a gozar... Aquele coment\u00e1rio s\u00f3 d\u00e1 vontade de rir... Ou chorar.. sei l\u00e1...\nEspecialmente aquela parte do \"...se n\u00e3o se sujeita n\u00e3o vos ama... \"",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4371249538",
            "user": "piskounov",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devia ainda levar outra \"lamparina\" na outra face que era para abrir os olhos a tempo, j\u00e1 que at\u00e9 ao dia do casamento n\u00e3o conseguiu ver nada.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4371227344",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O merdoso parece gozar da triste sorte da sua pobre <b> mulher </b>n\u00e3o ter pai nem irm\u00e3os... Um biqueiro bem assente naquele focinho faria milagres...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4371181357",
            "user": "xupem",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Assim come\u00e7a o paraiso islamico",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "4371377625",
                    "user": "fesecapt",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "voc\u00ea n\u00e3o passa mesmo duma besta quadrada, intelectual e moralmente indigente!!<br/>v\u00ea-se bem no v\u00eddeo que se trata de crist\u00e3os pelas roupas que usam na cerim\u00f3nia.<br/>v\u00e1 l\u00e1 ser burra no raio que a parta!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4371274251",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse v\u00eddeo faz o regalo do neto moura.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4371227139",
                    "user": "disqus_Nomatrix",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa foi \"cultura wikipedia\" n\u00e3o foi?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4371221675",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 sua saloia isto \u00e9 quase t\u00e3o mau como os seus amigos padrecos que violam crian\u00e7as e que por um raio de cultura ocidental n\u00e3o sofrem repreens\u00e3o judicial! Isso sim nojento!!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4371469743",
                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se formos por a\u00cd...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4371228682",
                            "user": "disqus_Nomatrix",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Padres e ma\u00e7ons. Existe \u00e9 um duplo padr\u00e3o. Enquanto sobre os padres todos os dias noticiam, j\u00e1 da ma\u00e7onaria... .tudo calado que nem ratos cobardes. Porque ser\u00e1?\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FOVsuG2W.png%3A1v6rlJR_tjN0kijMaj0SI9YZnCo&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://i.imgur.com/OVsuG2W.png\">https://i.imgur.com/OVsuG2W...</a>",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4371692105",
                                    "user": "mjferro",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A falecida catalina havia afirmado na sic que quando morresse tinha no cofre, material suficiente para meter esses ma\u00e7ons ped\u00f3filos em \u00c9vora, no m\u00ednimo! J\u00e1 estou a ver o que aconteceu ao dito cofre!? Estou a lembrar-me do noronha!? \u00c9 a ma\u00e7onaria em a\u00e7\u00e3o! Quem trair um irm\u00e3o paga com a vida! Pacto de sangue e dentro de um caix\u00e3o \u00e9 assim a admiss\u00e3o!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4371217040",
                    "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sei onde foi buscar essa ideia de para\u00edso isl\u00e2mico, o povo do Uzbequist\u00e3o considera-se mu\u00e7ulmano, mas sem seguir qualquer fac\u00e7\u00e3o, muito menos a isl\u00e2mica radical, essa sim, contempla na sua grande sapi\u00eancia (espero que perceba o sarcasmo), a liberdade que o marido tem de bater na <b> mulher,</b> mesmo que seja s\u00f3 poer esta respirar para \"cima\" dele.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4371379455",
                            "user": "fesecapt",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ali\u00e1s, pelas vestes usadas, v\u00ea-se bem que se trata duma cerim\u00f3nia crist\u00e3.<br/>e nem todos os usbeques s\u00e3o mu\u00e7ulmanos, h\u00e1 l\u00e1 uma forte minoria de crist\u00e3o ortodoxos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4371236744",
                            "user": "disqus_Nomatrix",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A base, foi a cultura wikipedia...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4371243536",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ol\u00e1 Parolo",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4371247456",
                                            "user": "disqus_Nomatrix",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Palha\u00e7o? \u00c9 a phuta da tua m\u00e3e, que no teu caso \u00e9 um panasca atrevecado engolidor de nhanha.<br/>Juntos com os teus amigos ma\u00e7ons porcos e ped\u00f3filos .\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FOVsuG2W.png%3A1v6rlJR_tjN0kijMaj0SI9YZnCo&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://i.imgur.com/OVsuG2W.png\">https://i.imgur.com/OVsuG2W...</a>",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4371359137",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00d3 palha\u00e7o que tamb\u00e9m \u00e9s burro ... n\u00e3o sabes ler \u00f3 camelo ?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4371363511",
                                                            "user": "disqus_Nomatrix",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Podes apagar os coment\u00e1rios que quiseres, mentecapto defecado.\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2F8C1X8n4.png%3AI1GmTc17BfjRc4etVveIIrwNsJw&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://i.imgur.com/8C1X8n4.png\">https://i.imgur.com/8C1X8n4...</a>",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4373928059",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00e9s mesmo burro .. ou andas a aprender a ler ?? <br/>eu n\u00e3o apago coment\u00e1rios .. julgas que sou um cobardolas como tu ???",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4371204728",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela e' como tu, adepta do Boifica e por isso merece uns bons tabefes !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4371219861",
                            "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Freddy, vai-te catar, n\u00e3o sabes escrever de outra coisa a n\u00e3o ser dos desgra\u00e7ados dos vermelhos, nem tudo de mau neste pa\u00eds \u00e9 por culpa ou causa deles, mas pegando na tua observa\u00e7\u00e3o, as do Bulh\u00e3o ou as Verduscas n\u00e3o merecem, algumas, tamb\u00e9m uns tabefes? se bem que preferia, se elas merecessem claro, dar-lhes uns tautaus ... cheios de meiguice.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4371179152",
            "user": "disqus_Aviador",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Considerando que nestes paises da antiga URSS \u00e9 legal o marido acertar o passo a <b> mulher(</b>na Russia de Putin desse 2016), desde que n\u00e3o deixe marcas, n\u00e3o parta ossos e que a<b>  mulher</b> n\u00e3o se queixe mais que uma vez por ano, gostava de saber a OPINI\u00c3O DAS ESGANI\u00c7ADAS TROTSKISTAS DO BE E  QUE POL\u00cdTICAS DEFENDEM AFINAL.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "4371406133",
                    "user": "disqus_28lf9fNK7K",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o porque l\u00e1 \u00e9 pior, devemo-nos contentar com o nosso pa\u00eds? As nossas leis n\u00e3o devem ser melhoradas porque l\u00e1 fora \u00e9 assim. Desculpe mas n\u00e3o percebi mesmo o que quis dizer com o seu post...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4371475992",
                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "esta a falar de l\u00e1 n\u00e3o de c\u00e1...eu se falo de peras n\u00e3o \u00e9 de cami\u00f5es!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4371465461",
                            "user": "disqus_Aviador",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ol\u00e1 Ana. Vou tentar esclarecer. Nao concordo com viol\u00eancia. Seja f\u00edsica ou psicol\u00f3gica. <br/>Esta noticia refere-se a uma situa\u00e7\u00e3o num pais em que \u00e9 julgado \" normal\", bem como o abandono da mulher ou da familia( abandono da mulher e filhos) sem nada mesmo qdo a mulher n\u00e3o trabalha.Depois acresce o facto de normalmente nao terem o apoioa da sua pr\u00f3pria familia.   Semelhante ao que se passava  em Portugal antes de 1975, em que a mulher n\u00e3o tinha quaisquer direitos num div\u00f3rcio eg.<br/>Agora repare, eu QUESTIONO a opini\u00e3o das esgani\u00e7adas e esse pessoal do BE que est\u00e1 na MINHA OPINI\u00c3O a contribuir para um grande mau estar social em Portugal, pois nunca se tinha ouvido falar em racismos, xenofobismos, etc etc. PORQUE estando elas sempre a defender valores e politicos e politicas de esquerda  anti Trumps, anti Bolsonaros, pr\u00f3 Maduro, pr\u00f3 Russia, e sabendo n\u00f3s o que se passa nesses pa\u00edses, querendo elas seguir essa linha politica e de pensamento, PERGUNTO SE.ESTIVESSEM NO PODER qual a lei a aplicar. A Nossa ou a desses pa\u00edses? <br/>Elas querem mudar tudo. E aplicar as regras das suas ideologias, ent\u00e3o?...<br/>Portugal j\u00e1 passa na TV do Qatar como sendo o unico pais da Europa que d\u00e1 as boas vindas a todos migrantes e refugiados \u00e1rabes...<br/>Agora...<br/>Nem politicamente correctas conseguem ser, o que demonstra a meu ver os seus interesses, quando andam permanentemente a defender a igualdade de g\u00e9nero, apresentam propostas ridiculas para acabar com o cart\u00e3o de \"cidad\u00e3o\" , etc etc...<br/> Mas neste per\u00edodo todo em que se fala de viol\u00eancia dom\u00e9stica e suas vitimas ainda n\u00e3o ouvi UMA VEZ alguma esgani\u00e7ada dizer as \" mulheres e os homens\" (20% julgo em Portugal) vitimas de violencia.<br/>Bem haja Ana.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4371223535",
                    "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As esgani\u00e7adas do BE, e outras afins que pactuam dos mesmos ideais, dizem que isso s\u00e3o problemas internos do pa\u00eds, a elas s\u00f3 lhes interessa falar desses \"para\u00edsos\" da liberdade quando lhes conv\u00e9m, e normalmente, para dizerem asneira, como defende-los das mais arbitr\u00e1rias atrocidades e atentados \u00e0s liberdades individuais e c\u00edvicas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4371220178",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sou do BE mas respondo-lhe \u00e1 mesma , at\u00e9 pq o Seu coment\u00e1rio \u00e9 de ignorante!\nVeja os exemplos do que se passa por c\u00e1 e depois fale dos outros!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4371302895",
                            "user": "disqus_Aviador",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 sr Partisan?! Eu sou o ignorante? Voc\u00ea est\u00e1 me a ofender. E aqui no forum, h\u00e1 bastante tempo, \u00e9 o primeiro animal que o faz. Dei  aulas na Universidade de Volgograd e n\u00e3o coloco aqui palha para agradar. Ou factos, ou a minha opiniao. Neste caso factos. Informe-se antes de come\u00e7ar a insultar sem saber porque. E se calhar aprenda tb a ler. Ficava-lhe bem.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4371226385",
                            "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Partisan, a noticia \u00e9 sobre o que se passa l\u00e1 fora, num pa\u00eds que os \"adeptos/adeptas\" do BE tanto defendem e enaltecem, se o coment\u00e1rio do Aviador \u00e9 mau, o seu n\u00e3o lhe fica atr\u00e1s, e quanto ao coment\u00e1rio do Aviador, respondi-lhe acima, pode ler, tamb\u00e9m serve para si.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4371232176",
                                    "user": "partisanlx",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fernando eu tenho interesses na R\u00fassia \u00e1 qual vou com frequ\u00eancia e apesar de nunca ter estado no Uzbequist\u00e3o estive no Cazaquist\u00e3o que segue a mesma linha religiosa, e a verdade \u00e9 que o que est\u00e1 escrito \u00e9 mentira e vem na falsidade da lei mencionada pois o que foi aprovado n\u00e3o \u00e9 minimamente o que est\u00e1 descrito no coment\u00e1rio acima, e pior no tempo sovi\u00e9tico a lei impunha j\u00e1 a igualdade de direitos entre o homem e a mulher e acima de qualquer religi\u00e3o o crime de viol\u00eancia dom\u00e9stica estava previsto em lei!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4371314428",
                                            "user": "disqus_Aviador",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se tem interesses l\u00e1, convem conhecer as leis tb. Vai dizer que \u00e9 mentira que em 2016 Putim mandou lesgislar sobre a violencia dom\u00e9stica?. E o resultado \u00e9 uma lei escrita que permite maus tratos entre o casal?<br/>O QUE N\u00c3O TEM NADA A VER COM DIREITOS IGUAIS C\u00c1 FORA NA SOCIEDADE.<br/>Vai dizer que n\u00e3o existem milhares de mulheres russas, ucranianas, etc que s\u00e3o simplesmente abandonadas pelos maridos SEM NADA porque n\u00e3o abortam por exemplo? Vai dizer que quem l\u00e1 vai, especialmente homens ocidentais como voc\u00ea nao recorrem a estas jovens oferecendo a esperan\u00e7a v\u00e3 de vir para um pais ocidental em troca de 100 ou 200$us e divers\u00e3o garantida por umas semanas...<br/>N\u00e3o sei os seus interesses nem o conheco. Mas est\u00e1 completamente desfazado da realidade Sovietica actual. Passa-se em praticamente todas as Ex Republicas Centrais e Orientais da URSS.<br/>Comece a estudar um pouco para que os seus neg\u00f3cios corram ainda melhor. Individuos como voc\u00ea BE e esquerdistas que s\u00f3 dizem o que lhes agrada e tentam enganar o povo <br/> com o pior sistema pol\u00edtico que pode haver no planeta, o comunismo, n\u00e3o<br/>  fazem falta nesta sociedade. Tente fazer negocios com a Coreia do Norte e mude-se para l\u00e1. Ou tb quer que eu lhe explique como aquilo funciona?!<br/>Fui. At\u00e9 nunca.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4371419416",
                                                    "user": "partisanlx",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A lei foi aprovada em 2016 refere/se \u00e1 viol\u00eancia dom\u00e9stica no todo, e separa apenas a forma como \u00e9 punida e qual o c\u00f3digo a que se rege se o codigo civil ou o c\u00f3digo criminal, continua a ser ilegal somente a forma de julgar \u00e9 diferente! E sim foi retificada por Putin!\nRelativamente ao aproveitamento das mulheres no leste e pelo que vivenciei \u00e9 evidentemente que muitos ocidentais ainda tenta l\u00e1 como em qqr parte do mundo a sua sorte junto das mulheres, agora a realidade j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 como a pinta, os anos 90 j\u00e1 v\u00e3o \u00e1 muito! E por 200 USD isso \u00e9 mesmo \u00e1 anos 90 \ud83d\ude02\nPara a sua informa\u00e7\u00e3o vou \u00e1 R\u00fassia desde 87 apenas com algumas interrup\u00e7\u00f5es nos anos 90 , e regresso em for\u00e7a desde 2004.\nAgora n\u00e3o se revolte por \u00e1 quem defenda valores que n\u00e3o os seus, e ao contr\u00e1rio de si n\u00e3o fala por falar!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4371484491",
                                                            "user": "disqus_Aviador",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Tenho que terminar. Isto n\u00e3o leva a nada. A lei de igualdade existe h\u00e1 anos. Correcto. MAS N\u00c3O \u00c9 APLICADA. Como a maioria das coisas.<br/>Em 2016 temos a lei de violencia domestica. \u00c9 textual que s\u00f3 \u00e9 crime se a mulher fizer queixa mais que uma vez por ano do marido.<br/>Em qualquer parte do Sul da Ucrania , oblasts de Odessa ... uma mulher ucraniana ganha 250$us por mes. O pre\u00e7o de um termo acumulador. E isto nao chega para viver sem passar fome. Pior ainda se tiver filhos...<br/>Para acabar. Tive uma colega, minha superior, chefe de Departamento que levava literalmente porrada do marido. Transversal a todos os estratos sociais. E dizia com \"normalidade\" que  o kerido s\u00f3 era assim quando bebia!<br/>E nao foi nos anos 90. Foi 2010-2012..<br/>Exceptionalmente,  bem haja",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4371364438",
                                                    "user": "disqus_Nomatrix",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Afinal voc\u00ea \u00e9 como os demais bo\u00e7ais, dando likes nos pr\u00f3prios coment\u00e1rios. E estudar, voc\u00ea estuda ou tamb\u00e9m se fica pela cultura urbana/wikipedia?\nQuem foram os criadores do pior sistema pol\u00edtico que pode haver no planeta, comunismo e eram l\u00edderes de topo do comunismo?\nStalin's Jews<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.ynetnews.com%2Farticles%2F0%2C7340%2CL-3342999%2C00.html%3AUEgWRQU4ZjNms7ixeNHsgTeSZpg&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.ynetnews.com/articles/0,7340,L-3342999,00.html\">https://www.ynetnews.com/ar...</a>",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4371473937",
                                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "repetitivo em demasia...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4371444839",
                                                            "user": "disqus_Aviador",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ol\u00e1 Sr Nomatrjx. Tem raz\u00e3o. As vezes distraio-me e dou likes. J\u00e1 \u00e9 vicio... Gosto de reler e \u00e0s vezes, correcto, e\" bota like \". Mas s\u00f3 as vezes....<br/>Bem haja.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4371178965",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ambos pareciam estar a fazer um frete . Devem ser aqueles casamentos receitados pelos pais de ambos como antigamente",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4371171505",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai ter que agatanhar brincadeira com outro , que o noivo n\u00e3o est\u00e1 para brincar . \ud83d\ude33.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4371658358",
                    "user": "gabrielorfaogoncalves",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Veja este v\u00eddeo:\n<a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\" [LINK] \nUma feminista da plataforma \"Capazes\" e professora de Direito Penal, de seu nome In\u00eas Ferreira Leite, consegue defender que dois homens que violaram uma <b> mulher </b>inconsciente (o nome tecnico-jur\u00eddico do crime n\u00e3o \u00e9 viola\u00e7\u00e3o, mas axiologicamente trata-se de uma viola\u00e7\u00e3o) n\u00e3o precisam, no caso concreto, de ser condenados a uma pena de pris\u00e3o efectiva.\nA ju\u00edza que l\u00e1 est\u00e1 nem conhecia o C\u00f3digo Penal em vigor. \u00c9 ler isto\n<a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\" [LINK] \nFelizmente ainda h\u00e1 Professoras de Direito e Mulheres com M grande.\nAgora imagine que no v\u00eddeo em vez de uma professora de Direito Penal estava um professor, e que em vez de uma ju\u00edza estava um juiz. O esc\u00e2ndalo que isto teria sido. Mas como foram duas senhoras n\u00e3o h\u00e1 esc\u00e2ndalo nenhum. Afinal, duas senhoras n\u00e3o podem errar quando se trata de comentar crimes contra mulheres, n\u00e3o \u00e9?\nImaginem se fosse o juiz Neto de Moura a proferir um ac\u00f3rd\u00e3o a punir com uma mera pena suspensa os crimes em causa - que, insisto, s\u00e3o viola\u00e7\u00f5es, embora o C\u00f3digo Penal lhes d\u00ea o nome engra\u00e7ad\u00edssimo de \"abuso<b>  sexual</b> de pessoa incapaz de resist\u00eancia\". S\u00e3o viola\u00e7\u00f5es porque axiologicamente o que est\u00e1 em causa \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o. O nome que o legislador d\u00e1 aos crimes s\u00f3 interessa aos legulejos, n\u00e3o aos juristas.\nTudo isto me deixa doente. Espero n\u00e3o ser o \u00fanico.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}