{
    "header": {
        "title": " Sondagem: Marcelo continua tranquilo e Ana Gomes apanha Ventura ",
        "subtitle": " Marcelo continua sem precisar de confirmar a recandidatura para manter confort\u00e1vel margem de certeza sobre a reelei\u00e7\u00e3o \u00e0 1.\u00aa volta para um 2.\u00ba mandato em Bel\u00e9m. \u00c9 o que revela o estudo da Eurosondagem-Associa\u00e7\u00e3o Mutualista Montepio, que agora coloca Ana Gomes lado a lado com Andr\u00e9 Ventura. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715945 ",
        "postText": " ['Os dados est\u00e3o lan\u00e7ados, ainda que Marcelo Rebelo de Sousa n\u00e3o tenha formalizado a sua recandidatura \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u2013 mas \u00e9 impens\u00e1vel que, a dois meses das elei\u00e7\u00f5es presidenciais, o atual inquilino de Bel\u00e9m anunciasse que, afinal, n\u00e3o concorreria a novo mandato.', 'J\u00e1 com o apoio expresso do PSD e do CDS e impl\u00edcito do PS de Ant\u00f3nio Costa, o Presidente Marcelo tem a reelei\u00e7\u00e3o garantida \u00e0 primeira volta, como reitera o estudo realizado para o SOL pela Eurosondagem-Associa\u00e7\u00e3o Mutualista Montepio.', 'Se as elei\u00e7\u00f5es fossem hoje, Marcelo contaria com 63%, valor que acrescenta 2%ao verificado na \u00faltima sondagem especial Presidenciais-2021, no m\u00eas passado.', 'O dado mais relevante, comparando os dois estudos, \u00e9 que a candidata socialista \u2013 que n\u00e3o conseguiu juntar o apoio formal do PS, aos do Livre e do PAN, mas viu v\u00e1rios e destacados socialistas, entre hist\u00f3ricos e atuais dirigentes, afirmarem publicamente o apoio \u00e0 sua candidatura \u2013 volta a recolocar-se ao lado de Andr\u00e9 Ventura, candidato apoiado pelo Chega.', 'Marisa Matias, que nas presidenciais de 2016 logrou ficar acima dos 10%, continua aqu\u00e9m dessa meta (j\u00e1 em outubro ocupava o quarto posto, com 8,5%), provavelemnte a pagar a fatura do chumbo da proposta de Or\u00e7amento do Estado para 2021 por parte do BE \u2013 que inclusivamente afastou alguns socialistas da ala esquerda do partido que se recusam a votar em Marcelo e em Ana Gomes (casos de Isabel Moreira ou de Ascenso Sim\u00f5es) para o apoio ao candidato comunista Jo\u00e3o Ferreira (que se mant\u00e9m na casa dos 5%).', 'J\u00e1 Tiago Mayan Gon\u00e7alves, apoiado pelo IL, n\u00e3o descola de uma vota\u00e7\u00e3o residual (1%).', 'Se as presidenciais fossem hoje, em quem votaria?', 'Marcelo Rebelo de Sousa \u2013 63%\nAna Gomes \u2013 10%\nAndr\u00e9 Ventura \u2013 10%\nMarisa Matias \u2013 7%\nJo\u00e3o Ferreira \u2013 5%\nTiago Mayan Gon\u00e7alves \u2013 1%', '', '', 'FICHA T\u00c9CNICA: Estudo de Opini\u00e3o efetuado pela Eurosondagem para o jornal O SOL, Porto Canal, A\u00e7oreano Oriental, Di\u00e1rio de Aveiro, Di\u00e1rio Insular dos A\u00e7ores, Di\u00e1rio de Coimbra, Di\u00e1rio de Leiria, D.N. Madeira, Di\u00e1rio de Viseu e Oeiras Actual (C.M. Oeiras), com o patroc\u00ednio da Associa\u00e7\u00e3o Mutualista Montepio, de 16 a 19 de novembro de 2020. Entrevistas telef\u00f3nicas, realizadas por entrevistadores selecionados e supervisionados, para telem\u00f3veis e telefones da rede fixa. O Universo \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o com 18 anos ou mais, residente em Portugal Continental e Regi\u00f5es Aut\u00f3nomas. Amostra estratificada por Regi\u00e3o, e aleat\u00f3ria no que concerne ao Sexo e Faixa Et\u00e1ria. Foram efetuadas 1797 tentativas de entrevistas e, destas, 272 (15,1%) n\u00e3o aceitaram colaborar no Estudo de Opini\u00e3o. Foram validadas 1525 entrevistas. O erro m\u00e1ximo da Amostra \u00e9 de 2,51%, para um grau de probabilidade de 95,0%. Um exemplar deste Estudo de Opini\u00e3o est\u00e1 depositado na Entidade Reguladora para a Comunica\u00e7\u00e3o Social. Lisboa, 20 de novembro de 2020, O Respons\u00e1vel T\u00e9cnico da Eurosondagem Rui Oliveira Costa'] ",
        "numberPosts": " 202 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Mudo,Muda,Atrasado,Atrasado mental,Racista,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Mulher,Velho,Negro,Cabra,Gay,Comunista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5164859212",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "11 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Milhares de portugueses j\u00e1 est\u00e3o com a caneta na m\u00e3o para votar em Ventura.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5164331132",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "18 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 visto que Marcelo s\u00f3 precisa de ficar quieto e <b> mudo </b>para ganhar, mas ficar quieto n\u00e3o consegue e<b>  mudo</b> tamb\u00e9m n\u00e3o! Por isso, \u00e9 s\u00f3 passear e deixar que os outros se esgadanhem! Analisando as percentagens, nota-se que a esquerda est\u00e1 muito dividida, mas se se juntasse, arrumava logo com o ventura e quejandos, deixando de existir!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mudo"
            ]
        },
        {
            "id": "5164200662",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "19 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada \"sondagem\" \u00e9 uma manipula\u00e7\u00e3o. N\u00c3O ACREDITEM.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5164035937",
            "user": "apostoloze",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo tem 85 porcento de apoio nas pr\u00f3ximas presidenciais. A direita fica se pelos inconformados e apoios resignados a Marcelo, que tamb\u00e9m tem apoios socialistas. A esquerda de Costa tem margem para governar e bem pois de Bel\u00e9m ter\u00e1 todo o apoio. Como de resto tem sido.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163967528",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "OU SEJA MAIS DA MESMA BOSTAXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163128572",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ABSTEN\u00c7\u00c3O ABSTEN\u00c7\u00c3O ABSTEN\u00c7\u00c3O. N\u00c3O VOTAR - UM DIREITO E UM DEVER.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5164343067",
                    "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                    "date": "18 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A absten\u00e7\u00e3o \u00e9 amiga da ditadura e, por isso, quem quiser continuar em democracia, deve votar sempre, enquanto se puder, porque em ditadura j\u00e1 n\u00e3o se poder\u00e1!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5163432377",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E depois ficas a minguar nas ruas da amargura",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5163266066",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EST\u00c1S MALUCO ????\nQUEM TE AJUDOU A  FUGIR DA ALA PSIQUI\u00c1TRICA ????\n T\u00caM DE IR VOTAR SIM .....ABSTER-SE N\u00c3O <b> MUDA </b>NADA NEM D\u00c1 VOTOS AO MARCELO ,NEM D\u00c1 AOS OUTROS.\n\u00c9 S\u00d3 UMA ESTUPIDEZ...\nEST\u00c1S A DAR AOS OUTROS PORTUGUESES A CHANCE DE DECIDIR PARA DEPOIS VIRES CRITICAR QUE N\u00c3O VOTASTE NELE.\nMAS TAMB\u00c9M N\u00c3O TENTASTE VOTAR NO CONTR\u00c1RIO PARA SABER SE D\u00c1 PARA MUDAR OU FAZER A CONFUS\u00c3O NECESS\u00c1RIA PARA DEMONSTRAR O SEU DESCONTENTAMENTO .\nDEVIAS ESTAR CALADO !!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163116829",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 t\u00e3o tranquilo que continua a fazer s\u00f3 m...a. O pior presidente de sempre. O espelho da hipocrisia e baixo n\u00edvel dos nossos pol\u00edticos. Mafiosos, incompetentes, corruptos, aldrab\u00f5es, ladr\u00f5es, impostores. Mesmo assim \u00e9 reeleito?!.... Tristeza.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163083007",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ma\u00e7onaria a ajudar a... ma\u00e7onaria...<br/>Qual foi a trompete que vomitou esta nojice???",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163053713",
            "user": "myrtlevictoria",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Recebi \u20ac 22463 nas \u00faltimas 4 semanas trabalhando meio per\u00edodo online em casa. Consegui este emprego h\u00e1 2 meses e no meu primeiro m\u00eas sem qualquer experi\u00eancia online recebi 18594 \u20ac. Qualquer pessoa pode conseguir este emprego hoje e come\u00e7ar a ganhar dinheiro online,.jD4.. seguindo as instru\u00e7\u00f5es neste site ...\n.......................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\nn\u00e3o copie \"\u24e3\" na                    web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163432637",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai pro c...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162967380",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se as sondagens deste montepio foram como as contas dessa mutualista,  n\u00e3o posso confiar do que por ali vem...<br/>O Ventura vai arrasar  a Aninhas disso tem a certeza...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162966444",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se as sondagens deste Montepio foram como as contas dessa mutualista,  n\u00e3o posso confiar do que por ali vem...<br/>O Ventura vai arrasar  a Aninhas disso tem a certeza...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162955773",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "IDIOTAS, (os que o s\u00e3o) CAGUEM NOS M\u00c9rDIA, N\u00c3O VEJAM TELEVIS\u00c3O e MUITO MENOS TELEJORNAIS - O LIXO IMUNDO E A LAVAGEM CEREBRAL DA NOVA ERA, AO SERVI\u00c7O DA MA\u00c7ONARIA ATRAV\u00c9S DO MARXISMO DIAL\u00c9CTICO, E QUE EST\u00c1 POR TODO O LADO, DEIXEM DE SER ESCRAVOS A CAMINHO DE O SEREM TAMB\u00c9M DO TIO Xiu.<br/>ARRASEM OS CAFRES DO COMUNISMO.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162931980",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pedido do Relvas Paralytics que anda a bater mal da corneta,  fica aqui o link.<br/>Vale a pena ver e tentar perceber o que vai fazer o BE depois disto, uma vez que o Mamadou Ba \u00e9 acessor do BE.\nOu o BE se demarca disto publicamente e  rapidamente ou ter\u00e1 que ser ilegalizado imediatamente.\n.com/watch?v=xA-sZlmFWQM<br/>Youtube",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162934184",
                    "user": "soudeesquerdasougay",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O relvas anda a bater mal porque descobriu que eu ando a comer a <b> mulher </b>dele. Mal ele sabe que toda a gente a come",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162937518",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sempre bateu, desde que Nasceu.<br/>No observador levou tantas na tromba que teve de mudar de roupa para n\u00e3o levar mais.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162909530",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A lesma da Casa Pia tem tantas hip\u00f3teses quanto esse de ser eleita.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163250939",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excelente resposta ao amigo ran!\nPrepare-se, porque se um dia a il tiver a mesma inten\u00e7\u00e3o de votos que tem hoje o chega, o ataque vai ser exactamente igual!\nNao estranhe se disserem que a IL \u00e9 um partido ilegal e anti democrata, e que o Hitler defendia a mesma tese que o cotrim...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162898558",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SE ESTAMO CONFINADOS N\u00c3O VAMOS VOTAR CERTO?? <br/>SE n\u00e3o posso ir almo\u00e7ar com os meus pais, porque raio devo ir votar numa fila com dezenas de pessoas que n\u00e3o conhe\u00e7o??",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163492213",
                    "user": "eupenso",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ERRADO",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162881731",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num Pa\u00eds de velhos doentes e cansados que s\u00f3 pensam no ficar Em Casa fechados \u00e9 natural a vit\u00f3ria deste <b> velho </b>Hipocondr\u00edaco, aqui o desafio \u00e9 colocar o Andr\u00e9 Ventura na 2\u00aa Posi\u00e7\u00e3o com uma vota\u00e7\u00e3o acima dos 10% o que diga-se est\u00e1 garantido! Spartacus",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163496045",
                    "user": "eupenso",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se est\u00e1 garantido , nao percebo que seja um desafio",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5162828077",
            "user": "disqus_6E8jaua4Cs",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ana Gomes apanhou Andr\u00e9 Ventura? ? Ana Gomes est\u00e1  7 pondos \u00c0 Frente do xen\u00f3fobo. Ana Gomes est\u00e1 com 16%.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162867303",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So se for em pondos...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162993497",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": ":-))",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5162982858",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahahah\nSe o ot\u00e1rio emenda aquela merdha, esse coment\u00e1rio deixa de ter sentido, mas para j\u00e1 tem todo o sentido.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162829661",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 o xen\u00f3fobo?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162826463",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A terra dos RETARDADOS MENTAIS.\nEnt\u00e3o, com Portugal a passar pela maior crise do s\u00e9culo, os portugueses j\u00e1 com um governo neo socialista v\u00e3o votar na sua maioria em candidatos de esquerda. S\u00f3 rir, devem ser os candidatos de esquerda que v\u00e3o ajudar a resolver o problema da economia.\nMelhor ainda, \u00e9 o candidato da IL o que mais defende a vida dos mais jovens \u00e9 o que leva 1% de votos na faixa et\u00e1ria dos 18-30, para mim, esta gera\u00e7\u00e3o ganha o premio da gera\u00e7\u00e3o dos RETARDADOS MENTAIS. Isto \u00e9 s\u00f3 rir.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162820573",
            "user": "o_critico",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem vota na Marisa e Ana Gomes, ped\u00f3filos, terroristas... Madouro o homem que insulta o povo Portugu\u00eas, manda matar o homem \"<b> branco\"</b>... Ana Gomes defende o mesmo, ao ponto querer ir buscar mais terroristas para dentro de Portugal... Que gente burra vota nessas duas valhacas...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5162818819",
            "user": "ondeestaverdade",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUERO VOTAR NA MUMIA CAPADO EM SILVAS....QUERO Q ESSE MENTECAPTO GOVERNE OUTRA VEZ PARA OS AMIGOS!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162832778",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EU QUERIA VOTAR NO s\u00f3ares, QUE APOIOU O REGRESSO DAS FAMILIAS MONOPOLISTAS (champallimaud e espirito santo) QUE SUSTENTARAM E APOIARAM O REGIME FASCISTA!!!! E PEDIU 2 VEZES FMI EM PORTUGAL!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162840694",
                            "user": "ondeestaverdade",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse trafulha ac\u00e9falo j\u00e1 morreu...n\u00e3o voto em falecidos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162883810",
                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "que a terra lhe seja leve como o ferro!!!! Mas, foi ele, s\u00f3ares, o respons\u00e1vel pela d\u00e9cada cavaquista; quando mandou o xuxalismo \u00e1s malvas, dissolveu a assembleia e o cavaco teve maioria absoluta!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162779786",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai ser lindo a montanha a parir um rato...<br/>Vou rir tanto dos cheg\u00f3filos quando tivermos a Marisa Matias e a Ana Gomes largamenta \u00e0 frente do Aldrab\u00e9... HAHAHAH",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163252287",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Largamenta \u00e9 algum r\u00e9ptil?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163808983",
                            "user": "jesusmerda",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh Cam\u00f5es, tu j\u00e1 s\u00f3 d\u00e1s pena... ent\u00e3o quando o Aldrab\u00e9 ficar atr\u00e1s da Marisa Matias e a Ana Gomes com os seus m\u00edseros  5% ... n\u00e3o vai haver stock de rennie para tanto cheg\u00f3filo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5163867814",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Foi o bruxo de Fafe que te deu essas percentagens? Ou o nhaga?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5163879249",
                                            "user": "jesusmerda",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o zarolho, br\u00f3chedos \u00e9 contigo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162836221",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu n\u00e3o acredito nas sondagens!! Nos a\u00e7ores as sondagens davam maioria absoluta aos xuxalistas; foi o que se viu, e os comodistas nem motrista para o t\u00e1xi t\u00eam!!!!!!!!!!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162832052",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e3o bem uma para a outra, uma representa os que \"vendem\" outra representa os que \"consomem\"",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162818089",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o passas de um grande ignorante... Marisa, Ana Gomes s\u00e3o a vergonha nacional, defensoras de ped\u00f3filos e de terroristas como o nojo de Mamadouro que incentiva \u00f3dio contra os portugueses... E tu votas nessa porcaria, grande BURRO.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162788361",
                    "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vais o qu\u00ea?<br/>Tu n\u00e3o inventes, j\u00e1 n\u00e3o te podes rir assim que te cai essa dentadura.\nSossega, \u00f3 merdas",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162752511",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 que \u00e9 Sol?<br/>Ent\u00e3o a not\u00edcia sobre o que Mamadou Ba disse ontem, n\u00e3o se publica? Aquilo \u00e9 grave, vamos l\u00e1 publicar isso, de qualquer forma eu adianto  a not\u00edcia.\n\u201cN\u00f3s temos \u00e9 que matar o homem <b> branco </b>(...) o homem<b>  branco</b> que nos trouxe at\u00e9 aqui tem que ser morto, ele tem que ser morto (...) \u00e9 preciso matar o home<b> m branc</b>o assassino, colonial<b>  e racis</b>ta\"<br/>Mamadou Ba\nIsto foi dito por ele ontem e o video j\u00e1 circula na net, resumido no site Diario do distrito e na \u00edntegra no Youtube no canal Pensar Africanamente.<br/>\u00c9 s\u00f3 pesquisar.\nE \u00e9 e<b> ste<b>  atras</b>ado me</b<b> >ntal ra</b>cista do pior que existe, acessor do BE.\nBE que depois disto, ou vem a p\u00fablico de imediato demarcar-se deste animal, ou dever\u00e1 ser ilegalizado imediatamente.",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 36,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163181940",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mu\u00e7ulmano invade Igreja em Portugal e faz discurso de \u00f3dio contra portugueses e crist\u00e3os.\nyoutube . com/watch?v=7Y8EBH6TBjY",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162810533",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...al\u00e9m dessa treta ser uma fake news o Mamadou Ba se dissesse isso estava a referir-se a unicamente a Polacos e H\u00fangaros! ...porque em Portugal n\u00e3o existem brancos puros, todos os portugueses t\u00eam sangue <b> negro </b>e \u00e1rabe!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 33,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162911904",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahhhh, se eram apenas brancos polacos e h\u00fangaros o Mamaki j\u00e1 tem raz\u00e3o.\nToma mas \u00e9 as gotas.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5162896665",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa cloaca imunda, comuna mentiroso!<br/>Queres enganar quem?<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5162834095",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muito bom, em Portugal n\u00e3o existem brancos. E o racista falava dos brancos da Pol\u00f3nia. Muito bom. Voc\u00ea d\u00e1-lhe bem.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5162817505",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sim, sim, \u00e9 t\u00e3o fake news como o video bem expl\u00edcito e bem n\u00edtido.\nClaro que foi s\u00f3 para se referir aos polacos e h\u00fangaros, s\u00f3 eles \u00e9 que s\u00e3o brancos em todo o planeta.\nJ\u00e1 foste, lambecus analfabeto!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 29,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162821769",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...venha da\u00ed o link do v\u00eddeo!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 28,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162840416",
                                            "user": "soudeesquerdasougay",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Chifrudo basta ires ao YouTube colocas o nome do mamadou e aparece logo seu ignorante. Al\u00e9m de c@rno \u00e9s burro",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5162831658",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Outra vez?\nLinks aqui s\u00f3 com tracinhos e n\u00e3o vou nisso.\n\u00c9 s\u00f3 googlar \"N\u00f3s temos \u00e9 que matar o homem branco\" que tens videos por todo o lado.\nSe quiseres o v\u00eddeo na \u00edntegra est\u00e1 no youtube, \u00e9 s\u00f3 abrires o youtube e pesquisares o Canal Pensar Africanamente.\nOu pesquisar no facebook, ou no Twitter, j\u00e1 est\u00e1 em quase todo o lado e muitos mais ir\u00e3o aparecer.\nQueres assim, ou com mais molho ainda, lambecus analfabeto?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 26,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5162915482",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Discovery, para colar links do youtube e outros \u00e9 s\u00f3 fazer assim:<br/>youtube<br/>.com/watch?v=xA-sZlmFWQM",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5162934345",
                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Caro Batman, eu sei, s\u00f3 que n\u00e3o concordo com essa politica de esconder links.<br/>De qualquer forma j\u00e1 o coloquei em cima, especialmente dedicado ao Relvas Paralytics.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5162861535",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...n\u00e3o existe em lado nenhum essas palavras ditas pelo Mamadou Ba! ...portanto \u00e9s um dos habituais aldrab\u00f5es de extrema direita que difundem Fake News!<br/>...ainda bem que \u00e9s ot\u00e1rio e tentas provar a tua fake news racista com refer\u00eancias a sites onde elas n\u00e3o constam. Al\u00e9m de eu j\u00e1 ter feito a denuncia nesses sites para o aproveitamento indevido que est\u00e1s a fazer do nome dos sites, tamb\u00e9m j\u00e1 fiz a denuncia no Disqus e no Sol, al\u00e9m de ter copiado os teus coment\u00e1rios para te processar quando f\u00f4r necess\u00e1rio e se f\u00f4r necess\u00e1rio. O teu ID 1bf 48807at 2745 foi detetado pelo meu Android device ID e foi registada a hora dos coment\u00e1rios! ...vais ser ca\u00e7ado quando me apetecer!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 23,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5163190356",
                                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mu\u00e7ulmano invade Igreja em Portugal e faz discurso de \u00f3dio contra portugueses e crist\u00e3os.\n youtube it 'copy&amp;paste'... retardado!!!",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5162922949",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Toma l\u00e1 o que n\u00e3o existe:\nyoutube<br/>.com/watch?v=xA-sZlmFWQM",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5162869899",
                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o inventes, lambecus de merdha.\nEst\u00e1 por todo o lado na net e redes sociais, \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de tempo e chega aos jornais.\nQuanto ao teu \"processar\" labrego, est\u00e1s \u00e0 vontade, n\u00e3o te queixes \u00e9 a seguir do que te espera, seja em tribunal, seja onde tu quiseres, comunoide atrasado mental.\nP\u00f5e-te mas \u00e9 a andar antes que sejas empurrado, lambecus de merdha.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 20,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5162872128",
                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...est\u00e1s phodio nazi de merda! ...cuidado n\u00e3o atravesses fora das passadeiras!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 19,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5162898771",
                                                                            "user": "parte_molas",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\u00c9s uma est\u00fapida criatura, reles comuna.<br/>Baza, sarnento!",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5162911184",
                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "...tens que saber esperar pela tua vez nazi idiota! ...brevemente tamb\u00e9m vou tratar de ti!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5163237775",
                                                                                            "user": "parte_molas",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Cala essa cloaca imunda, comuna mentiroso!<br/>Queres enganar quem?<br/>Baza, sarnento!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5162873281",
                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Vai amea\u00e7ar a que te pariu e d\u00e1 a cara quando quiseres, onde quiseres e \u00e0 hora que quiseres, cobardolas comunoide de merdha.",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 15,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5162880844",
                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "...tem cuidado nazi chungoso! ...n\u00e3o pares nos sem\u00e1foros vermelhos!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 14,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5162902974",
                                                                                            "user": "parte_molas",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Esgadanha-te todo, comuna sarnento!<br/>Somos cada vez mais e tu est\u00e1s a desaparecer em fumo.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5162912090",
                                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "...vai imediatamente para a casota nazi rafeiro de merda!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5163238384",
                                                                                                            "user": "parte_molas",
                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Esgadanha-te todo, comuna sarnento!<br/>Somos cada vez mais e tu est\u00e1s a desaparecer em fumo.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5162883917",
                                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Outra vez, cobardolas comunoide de merdha?<br/>\u00c9s surdo, cego e paral\u00edtico?\nOutra vez e desta vez foca-te bem, atrasado mental:\nVai amea\u00e7ar a que te pariu e d\u00e1 a cara quando quiseres, onde quiseres e \u00e0 hora que quiseres.\nPercebeste agora ou queres ainda com mais molho, roto de merdha?",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5162896389",
                                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "...est\u00e1s phodido nazi ot\u00e1rio! ...vais levar porrada at\u00e9 gritares pela tua cabra da tua m\u00e3e!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5162919658",
                                                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Entupiste e vens para aqui com nacional socialismos a esta hora, comunoide cobardolas?\nN\u00e3o sabes dizer mais nada, roto de merdha?",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5162903869",
                                                                                                            "user": "parte_molas",
                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Esgadanha-te todo, comuna mentiroso!<br/>Somos cada vez mais e tu est\u00e1s a desaparecer em fumo.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5162898314",
                                                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahahahahahahah\nDe quem? De ti e da equipa do portimonense?<br/>Ou vens com a equipa do Boavista?<br/>Ahahahahahahahahahahahaahah\nVenham eles que c\u00e1 os esperamos.\n\u00c9s t\u00e3o cobardolas que nem te levantas dessas teclinhas ranhosas, roto de merdha.",
                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5162914983",
                                                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "...al\u00e9m de estares phodido est\u00e1s sozinho! ...at\u00e9 na tua execr\u00e1vel fam\u00edlia tens gajos que te querem fazer a folha! ...Reza estupido nazi, o teu futuro est\u00e1 negro!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5162921329",
                                                                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahahahahahaah<br/>Desta vez esqueceste-te de falar de nacional socialismos, comunoide cobardolas.\nQuanto ao resto, venham eles que c\u00e1 os esperamos, roto de merdha.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5162913568",
                                                                                                                    "user": "soudeesquerdasougay",
                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Hoje tamb\u00e9m tive de gritar \u00e1 p@t@ da tua mulher \" mama cabra tu mama que o c@rno do relvas n\u00e3o te d\u00e1 de comer nesse rabo\"",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5162935551",
                                                                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Qual delas?",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5162920835",
                                                                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "...deixa-te de palermices estupidas e trata \u00e9 de ir buscar a tua m\u00e3e \u00e0 Nacional 1 que ela j\u00e1 est\u00e1s \u00e0 umas 10 horas a aliviar camionistas! ...deixa de ser um chulo de merda que ainda por cima \u00e9 panaska!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5162931678",
                                                                                                                                    "user": "soudeesquerdasougay",
                                                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o tarda nada e est\u00e1s a chamar me d\u00ea pai mas posso garantir de todas as vezes que comi a tua m\u00e3e foi mesmo s\u00f3 para o rabo. E dou-te um conselho vai fazer o teste de paternidade que eu acho que o pai sou eu",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Negro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5162759461",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "200% consigo, o Costa faz que n\u00e3o ouve e a Cabrita anda aluada.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Branco",
                "Atrasado",
                "Atrasado mental"
            ]
        },
        {
            "id": "5162748941",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda que a imprensa leve o  chegano ao colo, espero que fique no fundo da tabela.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162839572",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m nos a\u00e7ores dizias que era maioria absoluta!! As sondagens s\u00e3o  como os xuxalistas, mentirosos!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162764431",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ricardo Ara\u00fajo Pereira diz chegano? Ent\u00e3o tamb\u00e9m vou dizer chegano...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162738043",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pr\u00f3ximo a ganhar as elei\u00e7\u00f5es \u00e9 o MRS o resto \u00e9 s\u00f3 para fazer numero, \u00e9 um reles espect\u00e1culo, eles (os outros) irem a elei\u00e7\u00f5es ou ir um Gorila, uma <b> Cabra </b>ou outro animal qualquer seria igual.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cabra"
            ]
        },
        {
            "id": "5162719722",
            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esquecem-se sempre do grande Tino de Rans em quem eu pretendo votar e que na minha opini\u00e3o tem mais qualidades para ser PR do que boa parte dos nomes divulgados neste artigo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162725063",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A recolha de assinaturas do Tino est\u00e1 muito complicada dada a pandemia!<br/>Infelizmente!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162727967",
                            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 uma pena mesmo. Mas se os outros conseguirem, o Tino tamb\u00e9m vai.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162715031",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O trambiqueiro do Ventura n\u00e3o vai cumprir o que disse se ficasse atr\u00e1s da Ana Gomes... foi mais uma \"peta\" para chamar a aten\u00e7\u00e3o...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162845783",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m o bosta <b> mon<b> h\u00e9,</b</b>> afirmou que o Infarmed ia para o Porto, afirmando que palavra dada \u00e9 palavra honrada!!!! Mentiroso, sem palavra e sem honra; com estes adjetivos s\u00f3 pode ser ac\u00e9falo! E afirmou na assembleia sobre o NB\u2026\u2026\u2026 \u00c9 MENTIROSO COMPULSIVO!! NUNCA TRABALHOU NA VIDA, sempre politico, mentiroso, sem palavra e sem honra!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5162720578",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O nosso querido l\u00edder estripador de mulheres n\u00e3o fica  atr\u00e1s de ningu\u00e9m.\nO pr\u00f3ximo presidentes ser\u00e1 Aldrabe Ventura.<br/>A nossa rica experiencia nos A\u00e7ores diz-nos que bastam 5% para vencer as elei\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162730104",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Logo vou-te comer forte esse rabo e tu vais gritar \"d\u00e1-lhe Ventura d\u00e1-me forte no rabo Ventura\"",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162694941",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A not\u00edcia \u00e9 : Ana Gomes apanha Andr\u00e9 Ventura!\nHabituem-se \u00e0 nova ordem da pol\u00edtica portuguesa!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162733303",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que a noticia correcta \u00e9: A.V. apanha a AG.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162712111",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 o apanhas....se as sondagens d~<br/>ao isto \u00e9 porque a vantagem do Ventura \u00e9 enorme!!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162705502",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "D\u00e1-te um abalo ao p\u00edfaro muito grande a\u00ed na Pol\u00f3nia?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162756194",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E mesmo aqui continuo a pagar-te o ordenado...\nDe nada!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5162729148",
                            "user": "pitchahlupata",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "esta na Pol\u00f3nia o nosso grande irm\u00e3o ch@g@no.<br/>Esta sempre um passo a frente. J\u00e1 reabriu Auschwitz?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162749633",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 foi reservado pela Nomenclatura da Bielorrussa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5162745842",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Em Treblinka tu n\u00e3o bricas...ias ser aproveitado para fazer sab\u00e3o para lavar os tomates dos militantes do PCP.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5162731230",
                                    "user": "soudeesquerdasougay",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 por isso que cada vez te amo mais",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5162716551",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s uma est\u00fapida criatura, reles comuna.<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162683644",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura n\u00e3o vai conseguir chegar aos 4%! ...os Robots das redes sociais n\u00e3o t\u00eam direito a voto!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162751428",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "At\u00e9 podia ter 49,9% na 2\u00aa volta, porque quem vai ganhar \u00e9 o MRS com 50,1%.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162691638",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o s\u00e3o termos de se dirigir ao pr\u00f3ximo presidente da rep\u00fablica.\nO querido l\u00edder Aldrabe lidera as sondagens com uns confort\u00e1veis 150%.\nRelembro para obtermos uma concludente vit\u00f3ria eleitoral e elegermos o presidente,  bastam 5%",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162704680",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sua tola",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162804780",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...hoje temos c\u00e1 o Paulo Portas disfar\u00e7ado de esquerdolas!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162811018",
                                            "user": "soudeesquerdasougay",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sou mais parecido com o Ferro Rodrigues e se quiseres fa\u00e7o de ti um menino",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5162814500",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...\u00f3 Paulo Portas se tens provas contra o Ferro Rodrigues processa-o!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5162824237",
                                                            "user": "soudeesquerdasougay",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu sei de fonte segura que tu quando eras menino ias muitas vezes as festas organizadas por o Ferro Rodrigues e o Pedroso quem te ia buscar a casa era o bibi, e n\u00e3o digas que n\u00e3o porque quem me contou foi o meu namorado bajulador do ch@g@ ele tamb\u00e9m frequentava essas festas carnais",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5162830236",
                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...eu sei de fonte segura que neste preciso momento est\u00e1s a mamar a sarda do Mamadou Ba!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5162837220",
                                                                            "user": "soudeesquerdasougay",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Est\u00e1s quase certo, quem est\u00e1 a mamar \u00e9 a tua mulher na minha e na do mamadou a tua fonte que por acaso \u00e9 a tua mulher est\u00e1 mesmo aqui de joelhos \u00e1 minha frente a mandar-te msgs.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5162892775",
                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "...se a minha ex-mulher est\u00e1 a\u00ed ent\u00e3o est\u00e1s ainda muito mais phodido do que eu pensava! ...boa sorte nazi ot\u00e1rio!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5162902407",
                                                                                            "user": "soudeesquerdasougay",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "A que est\u00e1 aqui diz que \u00e9 a tua actual mulher e j\u00e1 lhe dei os parab\u00e9ns ela \u00e9 a rainha da mamada e tu o rei dos c@rnos mansos",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162688550",
                    "user": "parte_molas",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala essa cloaca, reles comuna!<br/>Baza, sarnento!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162695337",
                            "user": "pitchahlupata",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estes comunas s\u00e3o insuport\u00e1veis, mas tem de se render a evid\u00eancia que o pr\u00f3ximo presidente se chama Aldrabe.<br/>Eles est\u00e3o e com medo, pois  Aldrabe j\u00e1 esta a tratar da papelada para reabrir Auschwitz",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162719540",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala essa cloaca, comuna cretino!<br/>Do que tu gostas e que defendes s\u00e3o Gulags!<br/>Baza, sarnento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162726020",
                                            "user": "pitchahlupata",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Caro amigo penso que te enganaste no endere\u00e7o do coment\u00e1rio.<br/>Como bem dizes o teu coment\u00e1rio e destinado aos comunas.<br/>N\u00e3o te preocupes , eu e o Aldrabilhas temos uma solu\u00e7\u00e3o.<br/>Vamos alugar e reativar Auschwitz e limpamos tudo de uma vez",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5162730580",
                                                    "user": "parte_molas",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Cala essa cloaca, comuna cretino!<br/>Baza, sarnento!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5162734436",
                                                            "user": "pitchahlupata",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Bom ch@g@no isso n\u00e3o e maneira de falar com um companheiro de luta pelos grandes ideais do nosso querido l\u00edder Aldrabe Ventura",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5162732912",
                                                            "user": "soudeesquerdasougay",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O meu namorado bajulador n\u00e3o \u00e9 comuna ele e eu somos militantes do PS",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5162706249",
                                    "user": "soudeesquerdasougay",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vamos \u00e9 n\u00f3s dois organizar a pr\u00f3xima parada gay meu gayzinho lindo",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162681487",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"N\u00f3s temos \u00e9 que matar o homem <b> branco </b>(...) o homem<b>  branco</b> que nos trouxe at\u00e9 aqui tem que ser morto, ele tem que ser morto (...) \u00e9 preciso matar o home<b> m branc</b>o assassino, colonial<b>  e racis</b>ta\"<br/>Mamadou Ba\nIsto foi dito por ele ontem e o video j\u00e1 circula na net, resumido no site Diario do distrito e na \u00edntegra no Youtube no canal Pensar Africanamente.<br/>\u00c9 s\u00f3 pesquisar.\nE \u00e9 e<b> ste<b>  atras</b>ado me</b<b> >ntal ra</b>cista do pior que existe, acessor do BE.\nBE que depois disto, ou vem a p\u00fablico de imediato demarcar-se deste animal, ou dever\u00e1 ser ilegalizado imediatamente.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162687605",
                    "user": "IMethod",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "SOS auto-clismo strikes again :D",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162685403",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse mamadou tem \u00e9 que se por a andar daqui para fora , ele e a Joacine.....v\u00e3o c@gar postas de pescada l\u00e1 para a terra deles....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Branco",
                "Atrasado",
                "Atrasado mental"
            ]
        },
        {
            "id": "5162672570",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a coisa continuar equilibrada entre a Ana Gomes e o boitura o meu voto est\u00e1 certinho na Dra. Ana Gomes!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162643838",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As sondagens j\u00e1 conheceram melhores dias. Hoje n\u00e3o valem nada. Acho que o papagaio mor do reino vai ter uma surpresa desagrad\u00e1vel. Estou aqui para ver. A \u00fanica certeza \u00e9 que eu voto no Ventura",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162649825",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todos nos votamos no nosso querido l\u00edder Aldrabe Ventura<br/>150% dos votos j\u00e1 est\u00e3o garantidos, mas esperamos atingir 200%",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162650670",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sua maluca",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162639737",
            "user": "soudeesquerdasougay",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pessoal eu e o meu namorado  o bajulador do ch@g@ vamos finalmente casar no pr\u00f3ximo s\u00e1bado em Lisboa na sede do bloco de esquerda est\u00e3o todos convidados menos o Ventura porque eu tenho ci\u00fames dele.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162636215",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcelo \u00e9 o PARA-RAIOS do governo XUXA!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162635484",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcelo \u00e9 bom para se juntar ao Mamadou Ba no bairro da Jamaica! Aos abra\u00e7os e a tirar selfies!!! R\u00eddiculo!<br/>Ou fazer trabalhos com a Isabel Jonet no banco alimentar contra a fome!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162643917",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nos como bons ch@g@nos nunca dever\u00edamos criticar a Jonet.<br/>Quando governarmos Portugal vamos precisar de muito mais Jonets",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162633221",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As sondagens valem o que valem. J\u00e1 foram mais assertivas, em rela\u00e7\u00e3o aos dias de hoje. Em rela\u00e7\u00e3o ao meu candidato, n\u00e3o andar\u00e1 longe da realidade, aceito isso. No entanto, se o candidato da IL fosse o Guimar\u00e3es Pinto, possivelmente seria mais votado. Mas a vida privada dele tamb\u00e9m conta, respeitemos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162634221",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha l\u00e1, por acaso algu\u00e9m ouve falar nesse Mayan Gon\u00e7alves? Aposto que 95% dos portugueses pensam que ele \u00e9 um Maia ou nunca ouviram falar dele.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162638856",
                            "user": "eduardofranciscolouromarque",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro Vilipendiado, bom dia. Se tiv\u00e9ssemos metade da aten\u00e7\u00e3o, que a CS empresta ao sr. Ventura, seria mais f\u00e1cil... Mas n\u00e3o temos essa sorte. Cumprimentos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162668727",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 a parafern\u00e1lia de jornalistas e debates sobre o Chega por pensarem que vem a\u00ed o pap\u00e3o. O Chega vende e bem na CS. Esse Mayan n\u00e3o vende nada e o IL tb n\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162629710",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um mandato \u00fanico de seis anos chegava bem.<br/>Os presidentes passam o primeiro mandato a pensar na reelei\u00e7\u00e3o para o segundo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162633826",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m concordo onde j\u00e1 se viu um PR a dizer que \u00e9 para-raios do governo?!<br/>E que \u00e9 seu porta voz!? <br/>S\u00f3 num pa\u00eds decadente como Portugal que foi ultrapassado agora por 5 pa\u00edses do leste!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162632126",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Discordo completamente.<br/>O nosso candidato Aldrabe Ventura vai vencer as elei\u00e7\u00f5es com 200% e merece ser presidente eternamente.<br/>Vamos declara-lo presidente-rei tal o amor que o nosso povo lhe devota",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162632908",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Concordo sempre contigo meu pr\u00edncipe",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162629231",
            "user": "soudeesquerdasougay",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bajulador do ch@g@ meu amor come\u00e7o a ficar com ci\u00fames tu n\u00e3o paras de falar no Ventura j\u00e1 tinhas dito que ele era sexy mas acho que est\u00e1s a ficar obcecado. Tu \u00e9s s\u00f3 meu AMO-TE MEU GARGANTA FUNDA",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162626708",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em conclus\u00e3o:\nO PORTUGU\u00caS GOSTA SER EMBARRETADO.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162624479",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \"anticiclone\" nos A\u00e7ores derrubou o partido xuxalista!!!<br/>Caiu o muro de Berlim!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162628496",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E isso e s\u00f3 o princ\u00edpio.<br/>Tudo <b> muda </b>depois da grande vit\u00f3ria do pr\u00f3ximo presidente da rep\u00fablica sua excel\u00eancia o Aldrabe Ventura.<br/>Bastam 5% para ser declarado presidente eleito mas esperamos entre 150% e 200% de votos",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162630026",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Marra a\u00ed em for\u00e7a.<br/>Ventura concorre a PR s\u00f3 para ter palco e debates e fazer saltar os perdigotos do Martelo na cadeira!!!<br/>O que o Ventura quer \u00e9 ter 10 deputados a seu lado no Parlamento e depois vai ser um vozeir\u00e3o que os xuxas caem logo ao ch\u00e3o!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162633972",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "10 deputados significa mais uma esmagadora vit\u00f3ria para as nossas hostes.<br/>Proponho que o nosso querido l\u00edder acumule os cargos de presidente e primeiro-ministro.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5162630509",
                                    "user": "soudeesquerdasougay",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o fales assim com o meu namorado bajulador",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162631545",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vai ver o teu Vladimir Costa a debitar quele sorrisinho c\u00ednico e traidor!!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162623802",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A absten\u00e7\u00e3o vai ser o candidato mais votado.<br/>Acho que devia ser proibido fazerem sondagens 15 dias antes de cada acto eleitoral.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162620972",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abSondagem: Marcelo continua tranquilo e Ana Gomes apanha Ventura\u00bb\nEu tamb\u00e9m n\u00e3o votarei no \"pantomineiro maior\" do reino.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162619775",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "em outras noticias que por lapso (certamente) ainda n\u00e3o chegaram ao Sol, o Mamaaki J\u00e1 defendeu a morte do \"Homem <b> Branco\"</b>...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162749535",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "onde \u00e9 que isso est\u00e1?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163901194",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "noutros jornais, nas redes sociais e no youtube",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5163995474",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "21 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 vi e ouvi e lamento a aldrabice.  N\u00e3o percebo, n\u00e3o sabe interpretar?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162673244",
                    "user": "disqus_1sjqPI6ToU",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deviam passar esse verdadeiro discurso de \u00f3dio na TV.<br/>Se o passarem v\u00e3o arranjar forma de culpar o mensageiro.\nPara quem ainda n\u00e3o viu basta escrever no google ou youtube:<br/>O homem que mais ataca Andr\u00e9 Ventura diz que se deve MATAR O HOMEM BRANCO",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5162618476",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "On verra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162617094",
            "user": "zsanto",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai ser o PR eleito com maior absten\u00e7\u00e3o....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162623402",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Enganas-te.<br/>O meu querido l\u00edder vai ser eleito com 200% dos votos expressos e estamos ativamente a trabalhar para que a percentagem de votantes atinja os 120%. J\u00e1 combinamos com alguns mortos o modo de votarem",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162625089",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Amor tu hoje est\u00e1s bravo",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162607623",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 \u00f3bvio que esses f. da p. politiqueiros est\u00e3o sempre tranquilos! T\u00eam sempre tacho assegurado, ordenados milion\u00e1rios, sem nada fazerem! At\u00e9 pagam com o dinheiro p\u00fablico 11 milh\u00f5es por video-confer\u00eancias a \"abutres\" espertalh\u00f5es do Websubmerdas que mais nenhum pa\u00eds aceitou, a n\u00e3o ser a portug\u00e1lia corrupta! Fora todo o resto de fartar vilanagem! \u00c9 s\u00f3 sacar, roubar e desgovernar, na maior impunidade! O povo t\u00f3t\u00f3 bate palmas, mesmo a sendo altamente prejudicado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162614594",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta-se a acabar o forrobod\u00f3<br/>Depois da nossa grande vit\u00f3ria nas presidenciais venceremos tamb\u00e9m a camara municipal de Lisboa e terminaremos de imediatos com estes eventos que poluem os hot\u00e9is com milhares de visitantes em Lisboa.<br/>Vamos aproveitar os fundos para glorificar o nosso querido l\u00edder Aldrabe Ventura.\n11 milh\u00f5es j\u00e1 chegam para erguer a primeira est\u00e1tua.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162621937",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Viva meu amor vamos festejar hoje no nosso bar gay preferido",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162606644",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A peixeira Ana Casa Pia Gomes ainda tem 10% de votos!!!!<br/>Estamos  lixados com esta desbocada!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162615310",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pouco importa comparado com os 150% do nosso querido l\u00edder Aldrabe Ventura",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162622145",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "I love you",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162605477",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o acredito na continua\u00e7\u00e3o da palha\u00e7ada do Martel\u00e3o",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162619507",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Martel\u00e3o esta tramado.<br/>Siga as sondagens reais e n\u00e3o estas encomendadas pelo gangue Costa &amp; Martel\u00e3o.<br/>Dados reais apontam para uma estrondosa vit\u00f3ria do nosso querido l\u00edder Aldrabe com 150% a 200% dos votos expressos.<br/>Tal como nos A\u00e7ores s\u00f3 precisamos de 5% para sermos declarados vencedores",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162623068",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Amor todos n\u00f3s sabemos que o teu sonho \u00e9 o ventura a comer te esse rabo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5162621879",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ventura \u00e9 um jovem que deitou abaixo o muro de Berlim nos A\u00e7ores!<br/>Obteve 2 deputados!!!<br/>PCP centen\u00e1rio foi varrido dos A\u00e7ores!<br/>A Ana Gomes j\u00e1 \u00e9 velha, viveu sempre encostada \u00e0 politica e se tiver 10% de votos do maior partido \u00e9 muito pouco! Meteu a sua filha \u00abfraca\u00bb na CML por sua cunha!<br/>Tire essas palas cor de rosa que o cegam e s\u00f3 diz um chorrilho de asneiras!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162640803",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tivemos de deitar abaixo o muro de Berlim dos A\u00e7ores para oferecermos os tijolos ao nosso l\u00edder espiritual Trump que esta com falta de material para construir o muro do M\u00e9xico.<br/>Parece que ele teve um problema t\u00e9cnico e estava a construir o muro no Colorado",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5162635921",
                                    "user": "pitchahlupata",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "10% de votos na Ana Gomes n\u00e3o t\u00eam nenhum significado<br/>10% de votos no nosso querido l\u00edder Aldrabe garantem a elei\u00e7\u00e3o como presidente da rep\u00fablica para os pr\u00f3ximos 30 anos",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162604744",
            "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Assim sendo n\u00e3o vale a pena elei\u00e7\u00f5es. <br/>Depositem o que v\u00e3o gastar na minha conta. Pode ser s\u00f3 metade.<br/>O palha\u00e7o mor do reino vai continuar a palha\u00e7ada num pais de palha\u00e7os e carneiros.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162603445",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O V\u00edrus \u00e9 a t\u00e1bua de Salva\u00e7\u00e3o do Vladimir Costa!!!<br/>Andam todos cheios de v\u00edrus!!! \u00c1 espera da bazuca!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162602293",
            "user": "pitchahlupata",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os xuxas controlam n\u00e3o s\u00f3 a comunica\u00e7\u00e3o social como tamb\u00e9m as empresas de sondagens.<br/>Todos sabemos que uma indiscut\u00edvel vit\u00f3ria do querido l\u00edder Aldrabe Ventura esta logicamente eminente.<br/>Uma sondagem real aponta entre 150% e 200% de votos no Aldrabe.<br/>Consideramos a presid\u00eancia ganha e o melhor seria n\u00e3o haver elei\u00e7\u00f5es e entregar de imediato a presid\u00eancia ao Aldrabe.<br/> Evitar\u00edamos as trapalhadas atuais dos EUA  que desnecessariamente foram a elei\u00e7\u00f5es quando deveriam ter nomeado o nosso l\u00edder espiritual Trump como presidente.<br/>Mesmo com as sondagens compradas pelos xuxas o nosso Aldrabe e claro vencedor  com 10% das inten\u00e7\u00f5es de voto.<br/>Se vencemos os A\u00e7ores com 5% que dizer de 10% ? Estrondosa vitoria e presid\u00eancia assegurada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162624302",
                    "user": "soudeesquerdasougay",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Temos de organizar uma marcha <b> gay </b>como da \u00faltima vez em que fomos os dois l\u00e1 na frente com a nossa bandeira de arco \u00edris",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162601338",
            "user": "disqus_S191Er3df2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 a sondagem da Intercampus, hoje publicada no Observador, diz que Ana Gomes baixou 1,1% para os 16,1%, que Andr\u00e9 Ventura sobe 2,3% para os 10,5% e que Marcelo ganha com 56,6%.\nDevo acreditar em qual?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162619979",
                    "user": "mariaeugniamrias",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em nenhuma. Especialmente nas do Observador,  pasquim ditatorial.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162600064",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas quem vai votar no Marcelo?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162601881",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 dei para esse pedit\u00f3rio! Mas as minhas espectativas goram goradas! Andar todos os dias com o ti\u00e7\u00e3o Vladimir Costa ao colo \u00e9 demais! Tamb\u00e9m diz que \u00e9 o Para-raios do governo! Doutras vezes diz que \u00e9 porta-voz do governo! Este Martelo necessita de umas marteladas nas elei\u00e7\u00f5es!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162598510",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 dizia <b> Mon<b> h\u00e9.</b</b>>..\"enquanto h\u00e1 v\u00edrus h\u00e1 bonan\u00e7a para o Celito Pan\u00e7a!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5162595785",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo muito calmo no reino da estupidez!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162595215",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "as sondagens t\u00eam sido muito fi\u00e3veis em anteriores elei\u00e7\u00f5es...ahahha",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162595897",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda bem, isso quer dizer que o Ventura est\u00e1 muito acima da adoradora de pedos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162603303",
                            "user": "pitchahlupata",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sem d\u00favida.<br/>Dados reais apontam entre 150% e 200% de votos para o nosso querido l\u00edder.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162594085",
            "user": "disqus_UasSF2Ix25",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 mesmo neste pa\u00eds....reeleger o Prof. Marmelada, depois das enormes palha\u00e7adas",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162604065",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O prof. Marmelada n\u00e3o tem a m\u00ednima hip\u00f3tese frente ao nosso superdotado querido l\u00edder Aldrabe Ventura.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162625690",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Martelada vais levar tu nesse pacote logo \u00e1 noite",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162593328",
            "user": "michaelaadeline",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O melhor trabalho dom\u00e9stico remunerado ... uma oportunidade para todos! Trabalhe no conforto de sua casa, no computador e em seu pr\u00f3prio hor\u00e1rio comercial. Voc\u00ea pode fazer isso em tempo parcial ou integral. Obtenha de 120 \u20ac a 150 \u20ac por hora! N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es, tudo depende de voc\u00ea e de quanto voc\u00ea quer ganhar todos os dias. Mais aqui ..\n.........................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56 \ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a..\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\nn\u00e3o copie \"\u24e3\" na web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162595519",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bela tentativa. Esse link vai direccionar para uma p\u00e1gina cheia de trojans e virus... vai-ta f....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162592910",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vota Chega!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162624358",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Neste caso voc\u00ea vota no Ventura e n\u00e3o no partido.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162633234",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem no ventura nem no Chega. Vou votar na insatisfa\u00e7\u00e3o destes desgovernos que nos t\u00eam \"governado\" h\u00e1 d\u00e9cadas. \u00c9 preciso fazer o Chega subir para amedrontar as elites instaladas e mudar algo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162605494",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E assim que gosto de ver positivismo.<br/>Lutar sempre. 150% do eleitorado j\u00e1 esta connosco, mas queremos mais.<br/>Vamos mudar Portugal voltaremos a ser o orgulho de Salazar",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162626497",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bjocas meu amor",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5162616282",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala-te idiota. Qual Salazar, qual qu\u00ea. Este \u00e9 o partido que preende destabilizar os sucessivos desgovernos que t\u00eam assolado o nosso p\u00e1is. \u00c9 preciso agitar para conseguir algo diferente. Vota Chega e deixa a condi\u00e7\u00e3o de carneiro tonto e submisso.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162591766",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...e Ana Gomes...\u00bb - in jornal Sol\nA sr.\u00aa Gomes, candidata do sr. George Soros.\nMais informa\u00e7\u00e3o em:\nReliable allies in the European Parliament (2014 \u2013 2019) - Kumquat Consult for the Open Society European Policy Institute\n(no documento pdf ir para a p\u00e1gina 84)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162609209",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e melhor ser mais claro nos coment\u00e1rios a <b> comunista </b>encapotada e apresentar a opini\u00e3o pessoal e n\u00e3o apontar links para opini\u00f5es alheias.<br/>As nossas convic\u00e7\u00f5es ch@g@nas s\u00e3o sempre superiores a qualquer artigo escrito por terceiros.\nA Ana Gomes e candidata<b>  comunista</b> encapotada, mas isso pouco interessa porque temos a vit\u00f3ria garantida com 150% dos votos expressos no nosso querido l\u00edder Aldrabe.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162626127",
                            "user": "soudeesquerdasougay",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Amo-te meu gayzinho",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162590501",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quantos kilos engordou a Marisa Matias? o lockdown t\u00eam sido excelente paradia ela",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162619071",
                    "user": "mariaeugniamrias",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela \u00e9 alt\u00edssima,  se engordou deve estar um peso pesado",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}