{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha defende Judite Sousa: 'Tenho vergonha de seres humanos assim'",
        "subtitle": " Apresentador mostrou-se indignado depois de ver a jornalista ser criticada ao partilhar uma homenagem ao filho nas redes sociais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 24 de janeiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/684030/manuel-luis-goucha-defende-judite-sousa-tenho-vergonha-de-seres-humanos-assim ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00eds Goucha saiu em defesa de Judite Sousa, esta quinta-feira, depois de ver a jornalista ser criticada por falar do filho que morreu em junho de 2014 nas redes sociais.', 'Numa altura em que a forma como os pais lidam com a perda precoce dos filhos era debatida no programa Voc\u00ea na TV, o apresentador mostrou a sua indigna\u00e7\u00e3o.', '\"A nossa sociedade est\u00e1 muito extremada \u00e0 conta das redes sociais, as pessoas caem em cima dos outros com grande facilidade quando antes deviam olhar para si pr\u00f3prios\", come\u00e7ou por dizer o apresentador.', '\"A Judite Sousa perdeu o seu filho \u00fanico. Recentemente, nas f\u00e9rias, decidiu falar do filho, o seu Andr\u00e9. Colocou uma vela no meio da neve, falou do filho e partilhou isto nas redes sociais\", contou, referindo depois que sente \u0093vergonha\u0094 das pessoas que foram criticar a jornalista pela sua partilha.', '\u0093\u00c9 uma vergonha, tenho vergonha de seres humanos assim, de seres assim, porque n\u00e3o s\u00e3o humanos\", disse Manuel Lu\u00eds Goucha, visivelmente indignado.', '\"Houve logo quem criticasse o facto de esta m\u00e3e falar do seu filho morto\u0094, acrescentou o apresentador, elogiando a \u0093delicadeza e eleg\u00e2ncia\u0094 de Judite Sousa ao questionar se os pais de filhos vivos podem falar sobre os seus filhos ent\u00e3o qual \u00e9 a raz\u00e3o pela qual os pais de filhos que partiram n\u00e3o o poderem fazer.', ''] ",
        "numberPosts": " 22 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4777008746",
            "user": "disqus_PnJtCvE5Ew",
            "date": "19 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejo todos os dias no fb pessoas a publicarem fotos do almo\u00e7o e do jantar, outras a ofenderem-se violentamente umas \u00e1s outras por causa de noticias e publica\u00e7\u00f5es, frequentemente falsas, sobre pol\u00edtica ou futebol. Pessoas a exporem de forma incompreens\u00edvel as zangas de fam\u00edlia, os problemas amorosos ou at\u00e9 os seus corpos...E essas mesmas pessoas, assim como aquelas que distribuem \"likes\" \u00e1s centenas por essa publica\u00e7\u00f5es, est\u00e3o agora indignadas porque a Judite  Sousa partilhou o ato de acender uma vela em mem\u00f3ria do filho?? Eh p\u00e1 a s\u00e9rio? V\u00e3o dar banho ao c\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4769764384",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada um acredita nas coisas que lhe d\u00eaem paz de esp\u00edrito, o que os outros acreditam n\u00e3o me diz nada, mas respeito, ningu\u00e9m sabe da dor que nos vai no cora\u00e7\u00e3o.<br/>Temos dificuldade de lidar com a nossa dor, a dor alheia \u00e9 sempre mais f\u00e1cil lidar com ela, n\u00e3o nos atinge.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768987883",
            "user": "olh_metro",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Judite de Sousa perdeu o filho muito novo. Foi e \u00e9 um drama. Mas, fazer nas redes sociais a propaga\u00e7\u00e3o dos seus atos de recolhimento em mem\u00f3ria do filho falecido, n\u00e3o tem cabimento, a n\u00e3o ser que pretenda que as pessoas sintam pena dela ou que tenha necessidade de demonstrar que gostava do filho. Goucha devia aconselhar Judite de Sousa  a consultar um especialista do foro psiqui\u00e1trico. A senhora n\u00e3o anda bem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768958698",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o s\u00e3o as velas que nos d\u00e3o a salva\u00e7\u00e3o ou a luz divina , mas sim as ac\u00e7\u00f5es terrenas em cada um que dita o merecimento para sermos considerados seres da luz e a\u00ed n\u00e3o necessitamos de nenhum desses artif\u00edcios f\u00edsicos , valem zero .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768957342",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As velas s\u00e3o um artif\u00edcio nada mais que isso . Seres da luz quando ausentes do f\u00edsico t\u00eam a sua pr\u00f3pria luz .\nAs velas s\u00e3o \" muletas \" para os pobres de esp\u00edrito , nada mais que isso .\nA minha considera\u00e7\u00e3o pelos meus entes queridos e amigos cujos n\u00e3o existem em f\u00edsico , \u00e9 a homenagem pelo esp\u00edrito e presen\u00e7a de modo espiritual n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios artif\u00edcios f\u00edsicos mas verdade pelo esp\u00edrito .\nE, sempre presente o meu anjo protector e conselheiro irm\u00e3o mais novo tr\u00eas anos cujo deixou o mundo f\u00edsico aos dezasseis anos .\nComo tamb\u00e9m principalmente muitas vezes em certas sabedorias deixou que considero a minha av\u00f3 materna .\nFontes de inspira\u00e7\u00e3o pelo herdado e tamb\u00e9m deixado pelo ver f\u00edsico nessa vida terrena .\nDizer isto pode chocar ou indignar a maioria dos mortais comuns , porque valorizam os artif\u00edcios f\u00edsicos e cerim\u00f3nias pomposas como muletas para o preenchimento do vazio f\u00edsico .\nSou muito mais simples nessas quest\u00f5es amar pelo esp\u00edrito sem instrumentos ou artif\u00edcios f\u00edsicos e para isso nem necessito visitar cemit\u00e9rios , estando presentes em esp\u00edrito est\u00e3o em todo o s\u00edtio que estivemos tamb\u00e9m .\nNo cemit\u00e9rio s\u00f3 jaz os restos f\u00edsicos mat\u00e9ria putrefacta .\nDa\u00ed desejar ser cremado e cinzas devolvidas \u00e0 natureza cujas fazem parte , minerais e ap\u00f4s quem quiser que recorde e viva espiritualmente pelo esp\u00edrito .\nO restante s\u00e3o para todos outros que s\u00e3o muito f\u00edsicos e vivem dessa forma complicando aquilo que \u00e9 muito simples .\nSei por vezes posso ser incompreendido pela maioria que assim necessita da Adora\u00e7\u00e3o f\u00edsica do ver f\u00edsico , n\u00e3o necessito vivo de forma peculiar e singular pelo esp\u00edrito e cora\u00e7\u00e3o a outra dimens\u00e3o transcendente por aquilo que acredito e sinto .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4777541569",
                    "user": "disqus_3ZZ6mfjWNO",
                    "date": "19 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Manuel Gomes nunca comemorou uma anivers\u00e1rio, uma data, uma passagem de ano, seu ou dos outros ? N\u00e3o acredito que  nunca comemore nada.  Se sim, pergunto-lhe: o que \u00e9 que isso adianta ? N\u00e3o adianta nada ! Mas faz ! \u00c9 o mesmo da Judite. A vida, e muitos acgtos da vida n\u00e3o s\u00e3o mais do que rituais simb\u00f3licos, mesmo para quem \u00e9 ateu. Ir jantar com amigos, colegas de trabalho ou fam\u00edlia fora. O que \u00e9 que adianta ? Objectivamente nada. Mas faz-se. Mostrou aos outros, qual \u00e9 o problema ? Obrigado.-",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768947428",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PODIA TER  FEITO ISSO  PARA ELA .....    mas vir  mostrar    n\u00e3o  protegeu  em nada..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768940988",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De filhos percebe o Goucha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768939545",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O filho da Judite morreu (paz \u00e0 sua alma) e a sua m\u00e3e (Judite) sente necessidade de mostrar aos outros que queima velinhas pelo filho.<br/>Isso de queimar velinhas no anonimato, n\u00e3o tem o mesmo interesse.<br/>Realmente \u00e9 uma vergonha as pessoas terem necessidade de mostrar \u00e0s outras tudo o que fazem...at\u00e9 na morte.<br/>O Goucha tem raz\u00e3o...\u00e9 uma vergonha.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4768946984",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "25 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seres da luz , n\u00e3o necessitam das velas luz artificial t\u00eam a pr\u00f3pria luz mediante a intensidade que merecem .\nNecessitam das velas os f\u00edsicos demonstrando fazer alguma coisa pelos que partiram fisicamente isso \u00e9 o preenchimento do ego em cada pelo vazio f\u00edsico , pelo vazio da presen\u00e7a f\u00edsica neste caso do filho , o que n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o esteja presente pelo esp\u00edrito .\nSomos f\u00edsico e esp\u00edrito , adoremos e vivamos pelo esp\u00edrito .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4777546413",
                            "user": "disqus_3ZZ6mfjWNO",
                            "date": "19 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Somos qu\u00ea... ? Esp\u00edrito ? ? Ego ? ? Onde \u00e9 que est\u00e1 isso ? Mas o Manuel Gomes agora quer que acreditemos na sua maneira de ver as coisas. Assim como voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea a vida e o resto da mesma maneira que eu, como \u00e9 que eu haveria de ver como o Manuel Gomes, quer-nos explicar por que \u00e9 que cada um de n\u00f3s, e a Judite em 1\u00ba lugar - tem de ter a sua opini\u00e3o ? Obrigado.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768939180",
            "user": "mulhercasada",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tirou a rolha de corti\u00e7a do bocal",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768935810",
            "user": "disqus_F3XCueongK",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O filho de Judite faleceu nas redes sociais?\nSugest\u00e3o de retifica\u00e7\u00e3o:\nManuel Lu\u00eds Goucha saiu em defesa de Judite Sousa, esta quinta-feira, depois de ver a jornalista ser criticada  nas redes sociais por falar do filho que morreu em junho de 2014 .\nVs original:\nManuel Lu\u00eds Goucha saiu em defesa de Judite Sousa, esta quinta-feira, depois de ver a jornalista ser criticada por falar do filho que morreu em junho de 2014 nas redes sociais",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768932026",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanto tempo de antenna para umas personagens.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768920325",
            "user": "Criaturadastrevas",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Redes sociais = \ud83d\udca9.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4768927856",
                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                    "date": "25 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que saudades que eu tenho da verdade a que tenho direito no jornal DIARIO que o PCP editava.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768918422",
            "user": "disqus_32jhbiMWyr",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada contra os pais falarem dos filhos que se foram, pelo contr\u00e1rio, mas esta atitude vindo de uma pessoa que j\u00e1 demonstrou v\u00e1rias vezes mover-se (falar e agir) unicamente para a \"fotografia\", \u00e9 que n\u00e3o me cai bem.<br/>Quem leva, propositalmente, uma vela para o meio da neve para falar do filho nas redes sociais s\u00f3 busca holofotes, protagonismo, nada mais. Eu, quando falo dos meus entes queridos que se foram, n\u00e3o preciso de dar show publico para tal.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768911644",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gouchas, Lopes, F\u00e1timas, Judites, J\u00falias e quejandos, s\u00e3o personagens sobrevalorizadas nesta sociedade mediatizada e paup\u00e9rrima onde se d\u00e1 valor a trivialidades e banalidades. Por mim, era tudo metido numa jangada com um rombo no fundo e largado no alto-mar.\nLucro, lucro, a quanto obrigas para a sobreviv\u00eancia televisiva. Esqueci-me, o povo gosta e, como gosta d\u00e1-se sempre mais palha. Basta ver o canal crimin\u00f3logo CMtv...\nO pior \u00e9 a RTP paga por todos n\u00f3s na luz do elevador, das escadas, do condom\u00ednio, de casa, e na box da TVcabo. Uma vergonha imoral.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4768936720",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "25 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso era um atentado ambiental...<br/>Quer ir largar mais lixo nos oceanos?!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4768942418",
                            "user": "donalddirceu",
                            "date": "25 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois \u00e9, n\u00e3o me tinha lembrado...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4768916760",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "25 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "100% de acordo.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4768909807",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Emo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica, \u00e9 uma boa imagem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}