{
    "header": {
        "title": " Bazuca de p\u00c3\u00b3lvora seca desespera UE ",
        "subtitle": " Hungria e Pol\u00c3\u00b3nia bloqueiam acordo. Eslov\u00c3\u00a9nia alinha com nacionalistas e conservadores. E os restantes 24 (incluindo Portugal) desesperam por solu\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715882/bazuca-de-polvora-seca-desespera-ue ",
        "postText": " ['Os preg\u00c3\u00b5es de \u00e2\u0080\u0098fumo branco\u00e2\u0080\u0099 de julho \u00e2\u0080\u0093 ap\u00c3\u00b3s uma maratona negocial de quatro dias e quatro noites \u00e2\u0080\u0093 parecem afinal ter sido exagerados. Hungria e Pol\u00c3\u00b3nia confirmaram esta semana o veto ao or\u00c3\u00a7amento plurianual da Uni\u00c3\u00a3o Europeia (UE) para o per\u00c3\u00adodo 2021-2027 (no montante de 1,07 bili\u00c3\u00b5es de euros) e ao Fundo de Recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o (de 750 mil milh\u00c3\u00b5es de euros), pois continuam a rejeitar o mecanismo que condiciona o acesso a estes fundos comunit\u00c3\u00a1rios ao respeito pelo Estado de direito (que pressup\u00c3\u00b5e unanimidade).', 'E embora a decis\u00c3\u00a3o dos Governos nacionalistas e conservadores de Viktor Orb\u00c3\u00a1n e Mateusz Morawiecki n\u00c3\u00a3o tenha merecido, desta vez, o apoio dos outros pa\u00c3\u00adses do chamado Grupo de Visegrado (Eslov\u00c3\u00a1quia e Rep\u00c3\u00bablica Checa), ganhou um novo aliado: a Eslov\u00c3\u00a9nia. Ap\u00c3\u00b3s a confirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do veto, o primeiro-ministro esloveno, Janez Jansa, prontificou-se a escrever ao presidente do Conselho Europeu, Charles Michel, para afirmar que \u00c2\u00abs\u00c3\u00b3 uma inst\u00c3\u00a2ncia judicial independente pode dizer o que \u00c3\u00a9 o Estado de direito, n\u00c3\u00a3o uma maioria pol\u00c3\u00adtica\u00c2\u00bb.', 'Com este bloqueio fica em causa todo o apoio financeiro atribu\u00c3\u00addo por Bruxelas aos 27 Estados-membros, a partir de janeiro de 2021. O Conselho Europeu voltou a reunir-se, por videconfer\u00c3\u00aancia, na passada quinta-feira, mas, desta vez, o tema passou ao lado devido \u00c3\u00a0 necessidade urgente de se alinharem estrat\u00c3\u00a9gias no combate \u00c3\u00a0 covid-19.', 'Recorde-se que Portugal tem direito a 30 mil milh\u00c3\u00b5es de euros do or\u00c3\u00a7amento europeu para os pr\u00c3\u00b3ximos sete anos, a que se somam ainda mais 15,3 mil milh\u00c3\u00b5es de euros em subven\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do Fundo de Recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o. A famosa bazuca que o executivo de Ant\u00c3\u00b3nio Costa (e os restantes pa\u00c3\u00adses europeus) considera \u00c2\u00aburgente\u00c2\u00bb para ultrapassar a crise econ\u00c3\u00b3mica acentuada pela pandemia.', 'Coroa de \u00e2\u0080\u0098espinhos\u00e2\u0080\u0099', 'Falta pouco mais de um m\u00c3\u00aas para a Alemanha ceder o lugar a Portugal na presid\u00c3\u00aancia do Conselho Europeu \u00e2\u0080\u0093 durante o primeiro semestre de 2021. Caso a situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o n\u00c3\u00a3o fique desbloqueada at\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a1, ser\u00c3\u00a1 o Governo portugu\u00c3\u00aas a ter de assumir as (dif\u00c3\u00adceis) negocia\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es com Hungria e Pol\u00c3\u00b3nia, um cen\u00c3\u00a1rio que o primeiro-ministro quer evitar a todo o custo, tal como disse aos jornalistas \u00c3\u00a0 sa\u00c3\u00adda do encontro com os seus pares.  \u00c2\u00abJ\u00c3\u00a1 temos uma carga de trabalhos importante para a presid\u00c3\u00aancia portuguesa, e o nosso objetivo \u00c3\u00a9 colocar em marcha o quadro que for agora aprovado. O calend\u00c3\u00a1rio da senhora [Angela] Merkel \u00c3\u00a9 o mais cedo poss\u00c3\u00advel. O tempo est\u00c3\u00a1 a correr e a pr\u00c3\u00b3xima reuni\u00c3\u00a3o do Conselho Europeu ser\u00c3\u00a1 em dezembro\u00c2\u00bb, disse Ant\u00c3\u00b3nio Costa, acrescentando que \u00c2\u00abtodos esperam que at\u00c3\u00a9 l\u00c3\u00a1 este problema seja ultrapassado\u00c2\u00bb.', 'At\u00c3\u00a9 porque, caso isso n\u00c3\u00a3o aconte\u00c3\u00a7a, Portugal ter\u00c3\u00a1 uma tarefa acrescida para fechar acordo antes de julho, altura em que a presid\u00c3\u00aancia rotativa do Conselho Europeu cair\u00c3\u00a1 nas m\u00c3\u00a3os da... Eslov\u00c3\u00a9nia. E, a\u00c3\u00ad, tudo ser\u00c3\u00a1 mais dif\u00c3\u00adcil, podendo mesmo o or\u00c3\u00a7amento europeu ficar adiado por um ano \u00e2\u0080\u0093 um cen\u00c3\u00a1rio impens\u00c3\u00a1vel na UE.'] ",
        "numberPosts": " 40 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5161905481",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Bazuca de p\u00f3lvora seca desespera UE...\u00bb - in jornal Sol\nConv\u00e9m informar os cidad\u00e3os Portugueses, que n\u00e3o \u00e9 a Hungria e a Pol\u00f3nia que est\u00e3o a bloquear o empr\u00e9stimo financeiro da uni\u00e3o europeia (ue), mas sim Bruxelas que continua a chantagear esses pa\u00edses.\nO m\u00e9dia Portugueses mentem quando afirmam que s\u00e3o a Hungria e a Pol\u00f3nia os causadores do bloqueio do empr\u00e9stimo financeiro.\nAcha coragem para enfrentar a ditadura da uni\u00e3o europeia (ue).\n\u00c9 hora das Na\u00e7\u00f5es da Europa se libertarem do dom\u00ednio do violento e sanguin\u00e1rio regime da Inglaterra e do seu projecto de uni\u00e3o europeia (ue).",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161825983",
            "user": "disqus_9rYpUOgVc1",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A UE mistura alhos com bugalhos ao misturar ajudas com refugiados , mais preocupada com estes do que com os seus idosos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161669044",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aguentem que \u00e9 democr\u00e1tico.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161547035",
            "user": "kikas_o_je",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pol\u00edticos e seus comparsas entram em desespero...!<br/>Para o cidad\u00e3o comum... n\u00e3o faz qualquer diferen\u00e7a... \u00e9 uma teta onde n\u00e3o se mama... mesmo que se queira...!<br/>\u00d3 Costa Chamussa... a vaselina tem areia...!?",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161668018",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para mim \u00e9 igual, realmente.<br/>Amanh\u00e3 tenho de ir trabalhar como sempre.<br/>As clientelas partid\u00e1rias e os \"boys and girls\" com empresas de fachada para mamar fundos europeus e fazer pouca obra, \u00e9 que andam em pulgas pelo dinheirinho.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161534510",
            "user": "sonasov",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cinismo e hipocrisia da UE ter\u00e1 atingido o seu m\u00e1ximo? A Hungria e a Pol\u00f3nia \u00e9 que ficam com as culpas por n\u00e3o deixarem a UE ser solid\u00e1ria. Bem pensado...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161631830",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que t\u00eam responsabilidade, uma vez que esses pa\u00edses est\u00e3o a vetar o or\u00e7amento da UE porque n\u00e3o querem respeitar certos valores. Valores esses com que tiveram de concordar quando pediram a ades\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161576995",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mal n\u00e3o \u00e9 UE; \u00e9 Portugal constantemente a pedinchar, com o poucochinho!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161526806",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto n\u00e3o se faz... Tantos ajustes directos que j\u00e1 est\u00e3o prontos para assinar...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161520989",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O porco \ud83d\udc16 do Punjab, desta vez ,em vez de ir de alpercatas e fazer v\u00e9nias ... o melhor ser\u00e1 ir descal\u00e7o e de joelhos at\u00e9 a Hungria \ud83c\udded\ud83c\uddfa.<br/>Os xuxas do largo d  as ratazanas \ud83d\udc00 j\u00e1 salivam h\u00e1 meses pelo dinheiro dos repugnantes do norte da Europa e se o dinheiro n\u00e3o chegar,haver\u00e1 um motim e as coisas acabam mal para o maraj\u00e1 das \u00edndias.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161505031",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu fa\u00e7o ideia o impacto que ter\u00e1 sido para estes lacaios do partido de Davos ouvir:\n\u00abs\u00f3 uma inst\u00e2ncia judicial independente pode dizer o que \u00e9 o Estado de direito, n\u00e3o uma maioria pol\u00edtica\u00bb....\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161480237",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Boa not\u00edcia. For\u00e7a Orbam! Gra\u00e7as e estes pa\u00edses n\u00e3o haver\u00e1 a roubalheira de costume. Para os portugueses n\u00e3o faz diferen\u00e7a porque o dinheiro iria para o bolso dos do costume",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161485650",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa j\u00e1 est\u00e1 a pensar no seu p\u00e9 de meia para quando for estudar para Paris e tiver de pedir fotoc\u00f3pias ao Santos Silva.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161508367",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Costa tem em mente ser CEO de uma empresas de riquex\u00f3s em Dam\u00e3o em sociedade com o Paulo Pedroso e com o Ferro Rodrigues...",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161477915",
            "user": "disqus_S191Er3df2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Portugal, ontem, Fernando Medina, do PS \u201cp\u00f4s em cima da mesa\u201d a ilegaliza\u00e7\u00e3o de um partido pol\u00edtico que n\u00e3o \u00e9 do seu agrado. A comunica\u00e7\u00e3o social encontra-se totalmente dominada pelo regime PS e, quanto \u00e0 justi\u00e7a tamb\u00e9m temos nomea\u00e7\u00f5es pol\u00e9micas como a da procuradora geral da rep\u00fablica - ou seja, temos todos os atropelos \u00e0 democracia de que acusam a Hungria e a Polonia, s\u00f3 que \u00e0 esquerda.<br/>Se a Eslov\u00e9nia fizer vingar o seu argumento de que \u201cs\u00f3 uma inst\u00e2ncia judicial independente pode dizer o que \u00e9 o Estado de direito, n\u00e3o uma maioria politica\u201d, ent\u00e3o Portugal, tal como a Hungria e a Polonia, dever\u00e1 ver condicionado o acesso aos fundos comunit\u00e1rios.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161641245",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nem o Medina  nem o  PS   podem ilegalizar  o  Chega , esse  senhor parece  que  se esquece  que  o  Chega   foi  eleito  democraticamente  ,  se  n\u00e3o gosta , que  n\u00e3o coma , ponha  no canto  do prato  .......  e o  senhor  Medina   devia  de ir  governar  a camara  de  lisboa  , em  vez  de opinar  sobre  aquilo  que  n\u00e3o lhe  diz  respeito   .....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161475608",
            "user": "disqus_c2E0stT0Gg",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "falta cumprir o estado de direito e n\u00e3o violem os direitos humanos segundo a esquerda se nao sao os deles nao serao os de ninguem",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161468176",
            "user": "disqus_1MbJvWCth8",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Boa tarde<br/>A EU est\u00e1 completamente morta. Profere que o pluralismo, as tradi\u00e7\u00f5es e culturas existentes na Europa s\u00e3o a riqueza da EU.<br/>P\u00f5es bem eu tamb\u00e9m penso assim, mas n\u00e3o somente na teoria como a EU. H\u00e1 dirigentes na EU a acusar a Hungria e a Pol\u00f3nia de n\u00e3o respeitar os direitos humanos. O acesso ao or\u00e7amento da EU, somente poder\u00e1 ser feita por estados que cumpram o chamado estado de direito e n\u00e3o violem os direitos humanos.<br/>Sinceramente h\u00e1 aqui alguma coisa que me fugiu!<br/>Os pa\u00edses que pedem ordem para poder integrar a EU, n\u00e3o t\u00eam de ter\u00e1 essa premissa? Ent\u00e3o deixaram aceder \u00e0 EU 2 pa\u00edses que n\u00e3o respeitam o estado de direito e os direitos humanos?<br/>Pobre UE, ou ser\u00e1 que esta j\u00e1 n\u00e3o quer saber da pluralidade de pensamento democr\u00e1tico dentro da EU e somente exige que todos leiam pela mesma cartilha de conveni\u00eancia dos grandes? Mas quem pode do ponto de vista pol\u00edtico dizer que a Hungria e a Polonia n\u00e3o cumprem 2 regras b\u00e1sica da EU: direitos humanos e estado de direito? Os pol\u00edticos? Ou ter\u00e3o de ser as leis a definir e julgar os desvios dessas regras?<br/>Pelos vistos as bazucas n\u00e3o s\u00e3o a melhor arma de combate em caso de pandemia, mas t\u00e3o e somente o humanismo, a justi\u00e7a, independ\u00eancia e o bom senso que pelos vistos se est\u00e3o a perder numa EU que at\u00e9 tem na sua lideran\u00e7a uma <b> mulher </b>que eu sempre admirei.<br/>Espero n\u00e3o mudar de ideias<br/>Cumprimentos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5161467188",
            "user": "disqus_SsuiNzZj1J",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando o Tsipras tinha como parceiro de governo os encarcerados  da Aurora Dourada n\u00e3o havia quest\u00f5es de estados de direito , por c\u00e1 os cr\u00f3nicos governantes da m\u00e3o estendida andam a ficar nervosos nunca mais chega a teta.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161445680",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Percebe-se a raz\u00e3o por que os governos polaco e h\u00fangaro est\u00e3o contra.<br/>Eles sabem que est\u00e3o a desmontar o Estado de direito aos poucos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161628457",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sejam quais forem as posi\u00e7\u00f5es, \u00e9 um absurdo permitir que uma minoria de estados vete um or\u00e7amento da Uni\u00e3o.<br/>Imagine-se isto acontecer num pa\u00eds, um or\u00e7amento s\u00f3 passar se todos os partidos concordassem...<br/>A UE precisa de acabar com a bandalheira de uma vez por todas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161517363",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No caso da Hungria, parece ineg\u00e1vel os tiques desp\u00f3ticos do regime. Na Pol\u00f3nia, enfim, ainda me parece que \u00e9 mais o fogo de vista.<br/>De qualquer forma a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa.<br/>Afinal, quando se convidou estes pa\u00edses todos sabiam dos riscos que tais pa\u00edses ofereciam de cair nas m\u00e3os de pol\u00edticos assim. Ou a Rom\u00e9nia e a Bulg\u00e1ria est\u00e3o melhores no que diz respeito ao respeito pelo Estado de Direito? <br/>Claro que n\u00e3o est\u00e3o. A \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o ofendem os mantras da hip\u00f3crita virtude dos alem\u00e3es e co.<br/>E ser a Alemanha a liderar o ultraje \u00e9 simplesmente surreal. A Alemanha que tanto tentou trazer a Turquia para o seio da Uni\u00e3o Europeia...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161489748",
                    "user": "IMethod",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o os unicos pa\u00edses europeus com lideres de jeito (por enquantoooooo) :)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161462299",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas  quais  estados de direito  ?!  na   UE  h\u00e1 muito  que  n\u00e3o  h\u00e1  estados de  direito , o  que  h\u00e1  hoje  s\u00e3o estados  subservientes    \u00e1  UE , a  Bruxelas    e  a Estrasburgo   , os  \u00fanicos  estados  de direito que  existem  s\u00e3o os  do  eixo  de  visagrado , por  estranho  que  pare\u00e7a     ...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161445275",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A\u00ed temos os colegas do Ventura a lutar pelo bem do povo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161522913",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixa de mamar no RSI e come\u00e7a a trabalhar parasita \ud83e\udda0.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161521320",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o gostam de parasitas xuxas com a m\u00e3o no Dinheiro......desde 1945 a 1989.......aprederam bem o que \u00e9 o Socialismo...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161445889",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m queres o dinheiro dos repugnantes!? Vai trabalhar!!!!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161455605",
                            "user": "cristinamaltezguerreiro",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 muito enganado...Eu trabalho e pago impostos...<br/>N\u00e3o passo aqui a vida a dizer mal s\u00f3 porque sim...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161523185",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s um bocadinho dahhh....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5161496540",
                                    "user": "amigodocamolas",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se trabalha e paga impostos, porque passa aqui a vida a dizer mal do Ventura? Aquilo que voc\u00ea diz que n\u00e3o quer que os outros fa\u00e7am \"dizer mal s\u00f3 porque sim...\"? \u00c9 que por acaso ele tem dito muitas coisas de qual eu tamb\u00e9m n\u00e3o concordo e criticado muitas coisas, mas por acaso nunca o vi a criticar quem trabalha e quem paga impostos - antes pelo contr\u00e1rio.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5161484574",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ent\u00e3o n\u00e3o diga disparates",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161445268",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pol\u00f3nia e Hungria p\u00f5e o Costa alerta, nem o deixa dormir!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161444596",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oxal\u00e1 que a bazuca n\u00e3o venha para por a nu as politiquices do matreiro Costa!!<br/>Cai que nem tordo!!! Quer xupar? O dinheiro dos repugnantes!!!!???<br/>Depois vai buzinar que virou a p\u00e1gina da austeridade, mas s\u00f3 para uma pequena minoria!!!<br/>Que se unta e besunta sem trabalho algum!!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161440955",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda essa corja politiquiera eurocrata de chhlos que levem com a bzu ca nas fu\u00e7as! Milhares de alarves in\u00fateis a ganharem muito bem \u00e0 custa dos dinheiros p\u00fablicos!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161440217",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o aceitam saem fora...Como se +pode aceitar que estados corruptos e ditatoriais, dentro da UE impe\u00e7am que se resolvam os problemas?...\u00c9 simples n\u00e3o concordam ficam de fora...N\u00e3o criam condi\u00e7\u00f5es para que a transpar\u00eancia seja a norma ? Expulsam-se da UE...Mais simples e eficiente \u00e9 dif\u00edcil Rua com esses ditadores...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161449574",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Esteves! O que o governante  Esloveno disse representa o que as pessoas pensam. Se existe Justi\u00e7a, ser\u00e3o os tribunais a decidir quem n\u00e3o respeita o Estado de Direito! Nunca uma maioria motivada por agenda politica! C\u00e1 ,a esquerda fascista-nazi, come\u00e7a a ter essas mesmas  ideias em rela\u00e7\u00e3o a partidos que est\u00e3o a conquistar demasiado  eleitorado.  J\u00e1 come\u00e7am a aparecer  uma Anas e uns Merdinas a falar na hipotese de ilegalizar o Chega! Esses mesmos fascistas, disfar\u00e7ados de democratas, nunca antes se tinham preocupado com o PNR !!! Estranho n\u00e3o \u00e9?",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161650015",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 Jo\u00e3o! ent\u00e3o achas que 25 pa\u00edses devem ficar ref\u00e9ns de dois?... Eu sei que para o chega fascista e xen\u00f3fobo o importante n\u00e3o \u00e9 a maioria mas a ditadura...Mas, pensa bem!... Dois pa\u00edses est\u00e3o a sequestrar 25...Dois pa\u00edses est\u00e3o a impedir que 25 respondam aos problemas da pandemia, se n\u00e3o concordam com as regras da democracia \u00e9 f\u00e1cil a porta da sa\u00edda esta aberta... N\u00e3o empandeires muito co o chega \u00e9 tes\u00e3o do mijo ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161680578",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Normalmente uma ac\u00e7\u00e3o desencadeia uma rea\u00e7\u00e3o!!! E n\u00e3o s\u00e3o 2 pa\u00edses. S\u00e3o 3!!!  A Eslovenia tambem conta! Tens \u00e9 de ver a divida desses pa\u00edses! A\u00ed \u00e9 que est\u00e1 o busilios. E t\u00e9 o Costa  concorda com esses pa\u00edses ou n\u00e3o fosse ele  \u00e0 Hungria encontrar-se com o Orban e no comunicado afirmou que uma coisa s\u00e3o os fundos e outra coisa s\u00e3o os direitos humanos!  Tens \u00e9 de ter em conta que esses pa\u00edses s\u00e3o soberanos e quem os governa  foram eleitos democraticamente pelos seus povos! Alem do mais, a Hungria e a Polonia s\u00f3 est\u00e3o a fazer o que lhe compete. Est\u00e3o seguir as regras da UE que determinam que os fundos t\u00eam de ser aprovados por unanimidade! Quem quis alterar as regras do jogo que descalce a bota!!! O Chega pode ser tes\u00e3o de mijo, mas  la que est\u00e1 a acaga\u00e7ar muitos pseudo-democratas l\u00e1  isso est\u00e1! Nas proximas legislativas veremos!!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5161621988",
                            "user": "z_a_or",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estranho para quem n\u00e3o os conhece. Como est\u00e3o a sentir que o ch\u00e3o lhes come\u00e7a a fugir debaixo dos p\u00e9s, valem-se de todos os meios para denegrir um partido que nunca se afirmou de fascista, mas que quer lutar contra a enorme corrup\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds vive.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}