{
    "header": {
        "title": "Castelo Branco sai em defesa de Catarina Furtado e ataca Maria Vieira: A velhice esta\u00cc\u0081 a dar-lhe para ressabiamento?",
        "subtitle": " Socialite n\u00c3\u00a3o gostou das palavras da atriz sobre a apresentadora e reagiu. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710550/castelo-branco-sai-em-defesa-de-catarina-furtado-e-ataca-maria-vieira-a-velhice-esta-a-dar-lhe-para-ressabiamento- ",
        "postText": "Jos\u00c3\u00a9 Castelo Branco saiu em defesa de Catarina Furtado, depois de Maria Vieira criticar a apresentadora nas redes sociais, ap\u00c3\u00b3s esta manifestar publicamente a sua opini\u00c3\u00a3o sobre o Chega e o l\u00c3\u00adder do partido. Como e\u00cc\u0081 que a pind\u00c3\u00a9rica da Maria Vieira tem o desplante de a vir insultar minha querida Catarina Furtado?, come\u00c3\u00a7a por questionar Jos\u00c3\u00a9 Castelo Branco numa publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o partilhada na sua p\u00c3\u00a1gina pessoal de Instagram. Maria sua maluca... atrizeca de 3... Sua starlett armada em defensora de pa\u00cc\u0081trias fascistas! Olhe para o seu umbigo e deixe os que te\u00cc\u0082m talento trabalhar. E eu a pensar que voce\u00cc\u0082 era uma querida... Como e\u00cc\u0081 possi\u00cc\u0081vel uma Darling ta\u00cc\u0083o divertida virar uma horrorosa cheia de veneno. A velhice esta\u00cc\u0081 a dar-lhe para ressabiamento?!, acrescentou o socialite. Olhe que v\u00c3\u00adboras , eu COBRA REAL, servem-me de breakfast (\u00e2\u0080\u00a6) Ganhe jui\u00cc\u0081zo e poupe-me minimamente. PINDE\u00cc\u0081RICA, rematou.",
        "numberPosts": " 49 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality,Ethnicity - White,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Gender - Female sexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bicha,Branco,Velha,Velha,Vaca,An\u00e3",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5097172273",
            "user": "provinciana",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 muito tempo que esta n\u00e3o fazia a prova de vida.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094827039",
            "user": "disqus_PMBDdLm464",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um cagalh\u00e3o dan\u00e7arino dos bares de travecas que come\u00e7ou a viver \u00e0 custa da <b> vel<b> ha </b</b>>e que nunca contribuiu com nada a n\u00e3o ser para a imagem de decad\u00eancia deste pa\u00eds...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        },
        {
            "id": "5094376520",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...olha...olhao \"z\u00e9-brankelas\".....armado em defensor de \"donzelas\"...da \"R\u00ea-T\u00ea-Pum\".....!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094265049",
            "user": "30ecinco",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha, o Manolito do Algarve Cortou a Barba...:)",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094654701",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e9, su\u00edno do carnide.. Continua a marrar esses kornos bem marrados .. CABE\u00c7UDO !! .i.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094210732",
            "user": "mariamstrongenough",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ontem na revista S\u00e1bado: <br/>\"Cavaleiro andante da moralidade p\u00fablica, homem \u00edntegro e com uma folha, melhor, quatro folhas de servi\u00e7o limpo, Andr\u00e9 Ventura j\u00e1 foi t\u00e3o corrupto como aqueles que ataca. O passado do l\u00edder do Chega como inspetor tribut\u00e1rio deixa muito a desejar, sobretudo no papel que desempenhou na AT para ilibar a empresa do senhor Paulo Lalanda de Castro, de pagar mais de 1 milh\u00e3o de euros em IVA. A hist\u00f3ria est\u00e1 toda nos autos do processo Vistos Gold\".<br/>\"BEM PREGA FREI TOM\u00c1S, OLHA PARA O QUE ELE DIZ, N\u00c3O OLHES PARA O QUE ELE FAZ.\"",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094829097",
                    "user": "disqus_PMBDdLm464",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se gosta tanto de ciganos, v\u00e1 viver para ao p\u00e9 deles.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094382235",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "....pois.......a maioria nem sabe da \"missa-a-metade\"........!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094144684",
            "user": "disqus_lKHcGsLQfW",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque se perde tempo, espa\u00e7o e paci\u00eancia com este tipo de not\u00edcia ?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094150548",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Responda o Jos\u00e9, que se dignou a vir aqui escrever",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094288168",
                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ja foste vaca...bem disse que tinhas que vir aqui\ud83e\udd23\ud83e\udd23\u00e9 mais forte que tu minha porca das barracas\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5094263565",
                            "user": "disqus_lKHcGsLQfW",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se a sua resposta se baseia em racioc\u00ednio de peti\u00e7\u00e3o de princ\u00edpio vulgar de Lineu, o seu coment\u00e1rio \u00e9 \"self-mirror\", sorry. Se se baseia em racioc\u00ednio de oposi\u00e7\u00e3o (para si o tema \u00e9 relevant\u00e9rrimo) bom, ent\u00e3o quem se \"dignou\" foi a Lu\u00edsa. Eu apenas e indiretamente me \"indignei\". Carpe diem ad nascitura.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094307034",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Carpe diem para o Jos\u00e9 tamb\u00e9m.<br/>O Jos\u00e9 \u00e9 que parece aquelas pessoas que dizem que s\u00f3 v\u00eaem as novelas para poderem dizer mal...ainda assim, est\u00e3o l\u00e1 sempre batidos a guardarem lugar, 5 minutos antes do programa come\u00e7ar...N\u00e3o acredito na sua indigna\u00e7\u00e3o.<br/>Lamento dizer-lhe, mas eu n\u00e3o me queixo. Vim, venho e virei...ontem, hoje e amanh\u00e3....aqui.<br/>Como oposi\u00e7\u00e3o...n\u00e3o percebo o que pretende dizer, j\u00e1 que o meu partido se encontra e encontrar\u00e1 a governar....oposi\u00e7\u00e3o zero!!<br/>Chuac, Clube dos poetas!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094521179",
                                            "user": "disqus_lKHcGsLQfW",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Honni soit....(la suite classique Mlle, merci). Mais non, desol\u00e9, erra profunda e fatalmente - novela? N\u00e3o, nem pensar. Mas se se referir \u00e0 s\u00e9rie de 3bfilmes da TV DWElle, Montanha M\u00e1gica, \"Zaubergerg\" de Thomas Mann e \"Les Thibault\" de Roger Martin du Gard (ambos P. Nobel,como sabe) , sim, mas isso est\u00e1 a anos luz de ser o que a minha interlocutora refere. E quanto a oposi\u00e7\u00e3o, falo dos termos de compara\u00e7\u00e3o do tema em causa. Se \u00e9 do PS, parab\u00e9ns. Sou apol\u00edtico. Esse tipo de bacilo n\u00e3o transporto nem uso - seria mais fundo que a Fossa das Marianas. Sauda\u00e7\u00f5es ecl\u00e9ticas e Iconoclastas ad rem per rem.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5094638740",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\ud83d\ude01\ud83d\ude01<br/>Uma boa noite tamb\u00e9m para si \ud83d\ude07\ud83d\ude07",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5095517526",
                                                            "user": "disqus_lKHcGsLQfW",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "De acordo. Em pleno. Tout est bien qui finit bien. Muito bom \"teclar\" consigo.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094142127",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 triste ver a Catarina ser defendida por esta <b> bicha </b>ressabiada. Decl\u00ednio \u00e0 vista...?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "5094125029",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Reac\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de uma chegana convicta. Apenas os cheganos podem falar mal uns dos outros, os de fora s\u00f3 t\u00eam \u00e9 de respeitar as suas opini\u00f5es extremistas. Parece o ditado popular, \u201cdos teus dir\u00e1s, mas n\u00e3o ouvir\u00e1s\u201d. lol<br/>Fiquei extremamente elucidado quando ouvi um chegano a dizer que o seu partido n\u00e3o era democr\u00e1tico. Foi a \u00fanica verdade que foi dita naquela tenda.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094129776",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1 Lonet",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094132952",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oi, creio que o aluado \u00e9 mais um perfil do pires. Tudo bem? A Maria Vieira nunca me enganou, sempre teve um toquezinho a chegana :)",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094144433",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "eheh...<br/>O Pires anda desnorteado. A \"lua\" \u00e9 o Pires, sim.<br/>Tudo ok Lonet. Espero que consigo tamb\u00e9m",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094292517",
                                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vaca nao sou o pires mas gostava de conhecer \ufffd\ud83e\udd23ttambem devia fazer-te a vida negra...\ud83d\ude02\ud83d\ude02nao falhei tinhas que vir meter o focinho nesta noticia minha porca..\ud83d\udc3d\ud83d\udc3d\ud83d\udc3d",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094119945",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Panaskas e Parasitas defendem-se uns aos outros , ou n\u00e3o fosse tudo lixo do mesmo saco.....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094105347",
            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entre os tr\u00eas venha o diabo e escolha... Mas mesmo assim escolho a Catarina.. Por raz\u00f5es \u00f3bvias!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094077126",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser apoiada por   este h\u00edbrido \u00e9 duro! O que ela n\u00e3o passa, tadinha. Merece os dinheiritos que toda a vida vazia ganhou",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094069827",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 \"esta\"?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094105928",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o conheces a tua mam\u00e3, bastardo???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094049919",
            "user": "mariamstrongenough",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> vel<b> ha </b</b>>vieira j\u00e1 cheira mal quando fala. Cuidado que o teu tempo de gra\u00e7olas acabou.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094052363",
                    "user": "polticocorrupto",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Vieira diz o que pensa...j\u00e1 tu....deixas que os outros pensem...a asnice fica-te bem!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094056197",
                            "user": "mariamstrongenough",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A vieira fala pela voz do dono aldrab\u00e9. A estupidez fica-lhe a matar!",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5094053409",
                            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Vieira j\u00e1 n\u00e3o diz coisa com coisa. Ela est\u00e1 senil.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        },
        {
            "id": "5094047837",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> bicha </b>solid\u00e1ria!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094048157",
                    "user": "mariamstrongenough",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Trate-se que isso tem cura.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094053334",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele enganou-se, n\u00e3o \u00e9 solid\u00e1ria, \u00e9 solit\u00e1ria ! Apesar de na foto estar acompanhada pela Catarina, mas a ambos d\u00e1 jeito esta amizade ! Ser defensor de minorias d\u00e1 votos e faz brilhar neste Pa\u00eds ! Portugal, quem te viu e quem te v\u00ea ! O estado em que colocaram este Pa\u00eds !",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "5094041080",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dass! Est\u00e1 apoio  \u00e9 toxico. A modos que \u00e9 como o apoio do  Paulo Pedrosa \u00e0 Ana Gomes, ou do Costa ao LFV. Com amigos destes, n\u00e3o \u00e9 preciso inimigos",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094155175",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094040103",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A bosta no estado gasoso!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094028120",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora, temos a <b> bicha </b>Castelo<b>  Branco</b> nos jornais!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco",
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "5094027547",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui s\u00f3 se pode dizer em fez de duas casas suja se s\u00f3 uma, diz com quem andas, e direi quem \u00e9s.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094024871",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23<br/>A brincar a brincar mandou a chineleira <b> an\u00e3 </b>de volta ao esgoto.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "An\u00e3"
            ]
        },
        {
            "id": "5094023845",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ainda \u00e9  vivo  essa <b> bicha </b> suja?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "5094020763",
            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LOL!<br/>O Conde de White Castle estve muito bem!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094015615",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 passei por aqui para ver se a <b> vaca </b>da luisa andava aqui...\ud83e\udd23\ud83e\udd23a porca adora estas noticias \u00e9 ela e o paniscas do relvas..\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094614925",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a lu\u00edsa tem um <b> vaca </b>?? deve ter o animal no quintal !! bem ...  n\u00e3o \u00e9 nada normal !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Vaca"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5094008284",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha outro... Mais um parasita...\nMas este ainda tem uma virtude... N\u00e3o \u00e9 parasita por ser filho de um socialista qualquer... S\u00f3 \u00e9 parasita pela estupidez e atraso do povo portugu\u00eas...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094005244",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...tem cuidado Maria Vieira que o Castelo <b> Branco </b>vai-te aos cornos!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5094005217",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Castelo <b> Branco </b>se tivesse vergonha desaparecia.<br/>Deve ter aquilo t\u00e3o alargado e escancarado que at\u00e9 mete medo!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5094003867",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Maria Vieira conseguiu apoio de um partido, est\u00e1 a dar tudo para ser uma das 65332 deputados eleitos pelo chega nas elei\u00e7\u00f5es legislativas. Com mais de 920 milh\u00f5es se eleitores registados nas redes sociais, a Maria Vieira est\u00e1 a aproveitar para ganhar balan\u00e7o para ser vice-primeira ministra e passar a ganhar 30 milh\u00f5es de ordenado mensal.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094003401",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "s\u00f3 mesmo aquela <b> bicha </b>nojenta \u00e9 que defende o tacho daquela posid\u00f3nia",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        }
    ]
}