{
    "header": {
        "title": " Mais uma demiss\u00e3o no SEF ap\u00f3s declara\u00e7\u00f5es de Eduardo Cabrita ",
        "subtitle": " O coordenador do Gabinete de Inspe\u00e7\u00e3o do SEF, Jo\u00e3o Ata\u00edde, demitiu-se esta ter\u00e7a-feira. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/718243/mais-uma-demissao-no-sef-apos-declaracoes-de-eduardo-cabrita- ",
        "postText": " ['O inspetor coordenador do Gabinete de Inspe\u00e7\u00e3o do SEF, Jo\u00e3o Ata\u00edde, demitiu-se do cargo, esta ter\u00e7a-feira, ap\u00f3s as declara\u00e7\u00f5es do ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna, Eduarda Cabrita, numa audi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Assuntos Constitucionais, Direitos, Liberdades e Garantias a prop\u00f3sito da morte do cidad\u00e3o ucraniano Ihor Homeniuk nas instala\u00e7\u00f5es do SEF no aeroporto de Lisboa.', 'Durante a audi\u00e7\u00e3o que teve lugar na Assembleia da Rep\u00fablica, o ministro revelou que Jo\u00e3o Ata\u00edde enviou, cinco dias depois do homic\u00eddio de Ihor Homeniuk, um relat\u00f3rio \u00e0 ent\u00e3o diretora do SEF, Cristina Gat\u00f5es, onde afirmava que o visionamento das imagens de videovigil\u00e2ncia n\u00e3o facultava \"qualquer ind\u00edcio de agress\u00f5es e maus tratos\", algo que Eduardo Cabrita considera \"extremamente grave\" e afirma que esta atitude justifica a abertura de um processo disciplinar por parte da Inspe\u00e7\u00e3o Geral da Administra\u00e7\u00e3o Interna (IGAI).', 'Recorde-se que existem 13 pessoas do SEF, 12 inspetores e uma funcion\u00e1ria administrativa, que foram alvo de processos disciplinares devido \u00e0 morte de Ihor Homeniuk e j\u00e1 n\u00e3o trabalham no aeroporto de Lisboa. Al\u00e9m de Jo\u00e3o Ata\u00edde, mais tr\u00eas pessoas demitiram-se do SEF, incluindo a ex-diretora Cristina Gat\u00f5es.'] ",
        "numberPosts": " coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female sexuality,Nationality - General,Ethnicity - General,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mongoloide,Rid\u00edcula,Estrangeiro,Racismo,Rasca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5191368963",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "35 minutes ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo descobriu o horroroso assass\u00ednio 9 meses depois de ter ocorrido?<br/>Ou ser\u00e1 que quer acabar com o SEF porque est\u00e1 a impedir a entrada de imigrantes?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191342200",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com \"gente\" deste calibre a conduzir o Pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 de admirar, sermos cada vez mais, a cauda da europa em todos os aspectos, menos nos negativos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191334131",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3h Cabrita vai guardar  cabras!!!! \u00c9s um incompetente, n\u00e3o ages s\u00f3 reages e ainda te vanglorias da macacada que fizestes!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191329653",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai se o Martelo j\u00e1 tivesse sido reeleito! O manhoso e matreiro Costa seria obrigado a demitir o seu amigo do peito Cabritolo!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191341116",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "an hour ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Prontos!<br/>L\u00e1 vais tu votar no marcelo outra vez ahahah!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191345642",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "an hour ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Martelo se j\u00e1 tivesse sido reeleito encostava o Costa \u00e1s cordas e seria obrigado a demitir o Cabrita tal como fez \u00e0 ministra dos inc\u00eandios!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5191348162",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "an hour ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 ent\u00e3o esclarecido em quem vais votar!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191327352",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos os l\u00edderes partid\u00e1rios s\u00e3o pela demiss\u00e3o do cara de <b> mongoloide </b>com papeira exceto o PS!<br/>Ser\u00e1 que este glut\u00e3o dos microfones n\u00e3o se enxerga!?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191348573",
                    "user": "disqus_iPbMyJCPqq",
                    "date": "an hour ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excepto o PCP.  Ainda a pagar a conta da festa do Avante e do congresso...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191349814",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "an hour ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois \u00e9 isso!<br/>O Encarquilhado disse que n\u00e3o se pode resolver as coisas a quente!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mongoloide"
            ]
        },
        {
            "id": "5191325270",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Cabritolo n\u00e3o se demite?? O que anda l\u00e1 a fazer?? De zombie!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191316745",
            "user": "CostaVigaro",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "RUA Cabrita!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191292397",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma mentalidade destas de proteger assassinos em for\u00e7as policiais tem de ser bem averiguada.<br/>Existe alguma rela\u00e7\u00e3o entre o movimento Zero e quem matou e encobriu os assass\u00ednios?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191278787",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta alminha do senhor ser\u00e1 que n\u00e3o v\u00ea mesmo que j\u00e1 n\u00e3o conta nem para o totobola!<br/>Odassss l\u00e1 o bicho!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191254142",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A PANDEMIA COVID CONSEGUIU DESVIAR AS ATEN\u00c7\u00d5ES DA MORTE DO UCRANIANO.\nMAS A VERDADE VEIO, AGORA, AO DE CIMA E PORTUGAL INTEIRO , N\u00c3O VAI IGNORAR ISSO !!!!\nPORTUGAL \u00c9 RESPONS\u00c1VEL !!!<br/>E VAI ASSUMIR A CULPA E O SEU ERROS, NO CASO DA MORTE .\nVAMOS SER MUITO S\u00c9RIOS E RIGOROSOS A TRATAR, ESTE CASO... !!!!\nN\u00c3O SE MORRE EM PORTUGAL , COMO UM ANIMAL E SEM HAVER UMA RESPOSTA E MUDAN\u00c7AS \u00c1   ALTURA  .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191251922",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tromba <b> rid\u00edcula,</b> nem para gerir um condom\u00ednio. Mas arranjou emprego no largo do rato, o melhor centro de emprego do pa\u00eds.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191328331",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "an hour ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cara de <b> mongoloide </b>com papeira!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mongoloide"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "5191244574",
            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muitos deste inspetores do SEF impediram a entrada de muitos imigrantes/refugiados em Portugal, sem terem autoridade para tal.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191372477",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "32 minutes ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "verdade, para isso \u00e9 que s\u00e3o pagos",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5191271865",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OLHA, ESTE N\u00c3O \u00c9 O \u00daNICO <b> ESTRANGEIRO </b>, QUE MORREU !\nAGORA ESPANCADOS E AGREDIDOS NAQUELAS SALAS , SEM VIGIL\u00c2NCIA DO SEF, DEVEM SER J\u00c1 AOS MILHARES .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Estrangeiro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5191268770",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fizeram muito bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191238060",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\n<blockquote>  AFINAL, TEMOS AQUI UM PROBLEMA MUITO MAIS GRAVE , DO QUE AQUILO QUE SE PENSAVA , NO IN\u00cdCIO .<br/><br/>DEPOIS DO PASSA-CULPAS E DA DESCOBERTA DAS FOFOCAS POR  MENSAGENS DOS AGENTES DO SEF !!!!<br/>A MUDAN\u00c7A T\u00caM  DE SER  DE P\u00c9SSIMA , PARA A MELHOR  E RIGOROSA SEGURAN\u00c7A DE AEROPORTOS DO MUNDO !<br/><br/>PORTUGAL \u00c9 O PAIS MAIS SEGURO DA UNI\u00c3O EUROPEIA E O 3\u00ba MAIS SEGURO DO MUNDO. <br/>ISTO N\u00c3O PODE MAIS ACONTECER EM PORTUGAL .<br/><br/>ISTO MANCHA O PAIS  , N\u00c3O VAI CAIR NO ESQUECIMENTO ASSIM, T\u00c3O FACILMENTE !<br/><br/>O AEROPORTO PRECISA TER MAIS C\u00c2MARAS DE VIGIL\u00c2NCIA QUE AS LOJAS DO CHINESES !!!!<br/><br/>E \u00c9 PRECISO UM GABINETE DA JUDICI\u00c1RIA EM CASO  DE DETEN\u00c7\u00c3O  DE ESTRANGEIROS , POR CRIMES GRAVES .<br/><br/>E OUTRO GABINETE PARA EVITAR SITUA\u00c7\u00d5ES DE XEN\u00d3FOBIA OU <b> RACISMO </b>PARA INSTALAR ELEMENTOS DA  AMNISTIA INTERNACIONAL ( PORTUGAL ), PARA DEFESA DOS DIREITOS HUMANOS.</blockquote>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5191234603",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . Tenha vergonha . . .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191250108",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele sabe l\u00e1 o que \u00e9 isso...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5191244611",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "QUEM TIVER ESTAS E OUTRAS INFORMA\u00c7\u00d5ES \u00c9 DENUNCIAR TUDO , COM PROVAS CLARO, DO QUE DIZ PARA A CMTV:\nINVESTIGACM@CMJORNAL PT\n....E VAMOS MELHORAR MAIS E MAIS PORTUGAL !!!!\nAT\u00c9 SE TORNAR PORTUGAL , NO MELHOR PA\u00cdS DO MUNDO, PARA SE VIVER !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191345071",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "an hour ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s a Naranjita....<br/>Eh eh eh",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5191387122",
                                    "user": "jdmmwp",
                                    "date": "19 minutes ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eh, Eh, Eh o caaaraaallhoo meu amor, a tua rica m\u00e3e sim que saudades de me essppooorrar para a sua boquinha, ouve l\u00e1 \u00f3 ranhoso ela ainda trabalha???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191227445",
            "user": "varatojo",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A corja do PXD deve andar a alucinar.\nO caso Cabrita nada tem que ver com o caso Macedo.<br/>N\u00e3o fa\u00e7amos confus\u00e3o. H\u00e1 MESMO, MESMO uma grande diferen\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191237118",
                    "user": "disqus_Lt3YuTzLCS",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A grande diferen\u00e7a est\u00e1 entre este, e o Jorge Coelho!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191241913",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que depois se enfiou numa grande Empreiteira a fazer ningu\u00e9m sabe o qu\u00ea? Onde por sinal depois o P.Portas se enfiou tamb\u00e9m?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5191246128",
                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                    "date": "3 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E onde se enfiou tamb\u00e9m o ex-ministro das obras p\u00fablicas do PSD, Valente de Oliveira.<br/>Por isso n\u00e3o admira que a Mota-Engil  fizesse sempre parte da comitiva nas visitas de Estado ao estrangeiro.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5191332403",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "an hour ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "La chegara o dia em que podemos votar na Motta-Engil",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5191270589",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois...<br/>Nesta ESPELUNCA ...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191226017",
            "user": "olh_metro",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo que tenho verificado, a mentalidade reinante nas nossas for\u00e7as de seguran\u00e7a tem mais a ver com o antigo regime repressivo, do que com o regime democr\u00e1tico.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191370628",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "34 minutes ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o regime sovi\u00e9tico que agora temos \u00e9 muito mais repressivo que o do antigo regime",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191222823",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\n<blockquote>EM CASOS DE DETEN\u00c7\u00c3O PELO SEF, FICOU CLARO QUE OS ESTRANGEIROS EST\u00c3O DESPROTEGIDOS, NINGU\u00c9M CONSEGUE SOCORRE-LOS OU GARANTIR  A 100% OS SEUS DIREITOS UNIVERSAIS.<br/><br/>\u00c9 PORTANTO , NECESS\u00c1RIO  PARA AL\u00c9M DE C\u00c2MARAS DE VIGIL\u00c2NCIA POR TODAS AS INSTALA\u00c7\u00d5ES DO SEF, SEM NENHUMA EXCEP\u00c7\u00c3O .<br/><br/>UM ACOMPANHAMENTO, OBRIGAT\u00d3RIO, POR UM ELEMENTO DA AMINISTIA INTERNACIONAL (PORTUGAL ) <br/><br/>PARA  ACOMPANHAR E PROTEGER A DEFESA DOS DIREITOS DOS ESTRANGEIROS QUE CHEGAM A PORTUGAL , POR ALGUM MOTIVO .</blockquote>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191217411",
            "user": "danisilva",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "#CabritaOut",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191217751",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mesmo tolo do costume",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191241830",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exacto. J\u00e1 nos come\u00e7amos a habituar \u00e0 incompet\u00eancia do ministro...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5191262572",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "POIS MAS, POIS , IHOR HOMENIUK ERA UM SER HUMANO , ENTROU \" \u00c1 FOR\u00c7A \" NUMA SALA, SEM VIGIL\u00c2NCIA COORDENADA PELA M\u00c3O DO SEF E SAIU DE L\u00c1 MORTO .\nE ANDARAM TODOS NO PASSA-CULPAS !!!\nE PELAS MENSAGENS E FOFOCAS DOS ELEMENTOS DO SEF, PARECE QUE N\u00c3O \u00c9 O PRIMEIRO CASO ..",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5191271823",
                                            "user": "danisilva",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Uma \"pessoa humana\"... sublime...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5191274817",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "2 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "SE CALHAR ERA UMA  PESSOA MAIS HUMANA DO QUE AQUELES QUE SOB O ESTADO PORTUGU\u00caS O MATARAM !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5191341176",
                                                            "user": "danisilva",
                                                            "date": "an hour ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Esses eram \"pessoas n\u00e3o humanas\", certamente...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191216979",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A PARVOEIRA\nA express\u00e3o da mais  <b> rasca </b> chicana pol\u00edtica  \u00e9 entender que algo mexe com a demiss\u00e3o de um qualquer ministro. A quest\u00e3o est\u00e1 nas estruturas, os ministros passam, todos passam, a estrutura fica, viciada ou n\u00e3o.\nEis porque me diverte e tamb\u00e9m entristece que estes  comentadores pueris entendam que a demiss\u00e3o de ministros \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o do que quer que seja.\nN\u00e3o \u00e9 que eles n\u00e3o saibam da inocuidade da solu\u00e7\u00e3o que defendem,  pelo menos devem intu\u00ed-la, por\u00e9m, por serem  gentinha de baixo n\u00edvel \u00e9tico, qui\u00e7\u00e1 intelectual,  alinham com a demagogia de alguns pol\u00edticos que aproveitam para  desgastar o governo e n\u00e3o para tentar contribuir para a solu\u00e7\u00e3o do problema  identificado.\nEnfim, o espect\u00e1culo da baixa pol\u00edtica.\nSe estiv\u00e9ssemos em presen\u00e7a  de uma situa\u00e7\u00e3o decorrente de uma decis\u00e3o ministerial, a\u00ed sim, a demiss\u00e3o  faz sentido, em todas as demais acaba por ser um pr\u00e9mio.  Mas tolos e demagogos n\u00e3o escapam \u00e0 sua natureza.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191282613",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o sou dos que pensam que demitir ministros resolve algo.<br/>Neste caso em concreto o poder pol\u00edtico ignorou o caso olimpicamente, pois pensou que com as aten\u00e7\u00f5es viradas para a covid o caso passava entre os pingos da chuva.<br/>N\u00e3o se entende como e que se se identificaram de imediato as pessoas que encobriram o assass\u00ednio e as que fecharam os olhos.<br/>O caso mostra que existe um ambiente de solidariedade criminosa ou de medo dentro do SEF, pois s\u00f3 assim se justifica que todos ficassem calados ou encobrissem o crime.<br/>De facto o ministro n\u00e3o tomou medidas atempadas para responsabilizar internamente quem matou e quem encobriu o caso. Teve tempo n\u00e3o o fez e por isso devia demitir-se.<br/>Eu diria mesmo que a atua\u00e7\u00e3o do ministro n\u00e3o corresponde ao que se espera de um socialista mas sim ao que se espera de um eventual ministro ch@g@no.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "5191215952",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda a gente se demite, menos o ministro. E este nem sequer tem a no\u00e7\u00e3o do preju\u00edzo que causa ao governo, ao manter-se em fun\u00e7\u00f5es. Isto s\u00f3 vai dar argumentos ao diversos partidos da oposi\u00e7\u00e3o, que v\u00e3o explorar esta situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 ao tutano. Neste aspecto, o ministro \u00e9 parecido com Ant\u00f3nio Costa - pensa, acima de tudo, em si pr\u00f3prio. Por isso, s\u00e3o amigos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191215576",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\n<blockquote>EXIGIMOS ,  UM GABINETE DA AMINISTIA INTERNACIONAL ( PORTUGAL )NOS AEROPORTOS. <br/><br/>....E QUE SEJA , OBRIGATORIAMENTE , AVISADO QUANDO HOUVER DETEN\u00c7\u00d5ES .<br/><br/> PARA ACOMPANHAR TODAS AS DETEN\u00c7\u00d5ES  DE ESTRANGEIROS  E PROCEDER \u00c1 DEFESA DOS DIREITOS HUMANOS , N\u00c3O S\u00d3 NO AEROPORTO DA  PORTELA MAS, EM TODOS OS AEROPORTOS DO PA\u00cdS .<br/><br/>MADEIRA E A\u00c7ORES INCLU\u00cdDO !!!!</blockquote>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191215544",
            "user": "disqus_59HeJFfFVj",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uns dias demitem-se todos  do SEF menos o Cabrita. Um in\u00fatil  que se largar os taxos p\u00fablicos n\u00e3o sabe fazer mais nada e voltar para a vida simples que todos temos n\u00e3o \u00e9 para estes escroques da pol\u00edtica. J\u00e1 nem muitos selos tem para colar nas cartas no largo do Rato.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191211007",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 a d\u00favida, a corpora\u00e7\u00e3o protege-se.\nMais uma vez fica demonstrada  a necessidade de as  for\u00e7as de seguran\u00e7a e tribunais sejam auditados e avaliados por  agentes externos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191379701",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "26 minutes ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o o governo descobriu o horroroso assass\u00ednio 9 meses depois de ter ocorrido?<br/>Ou ser\u00e1 que quer acabar com o SEF porque est\u00e1 a impedir a entrada de imigrantes?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191386403",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "20 minutes ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o  era esperado que soubesses o que dizes, por\u00e9m  escusavas de ser ridiculo. Por acaso s\u00e3o as pol\u00edcias de fronteiras  que fazem a pol\u00edtica de emigra\u00e7\u00e3o.\nMeu tontinho , qual quer que seja a for\u00e7a policial a vigiar as fronteiras, fa-lo-a cumprindo as leis da Rep\u00fablica.\nOs SEF n\u00e3o  faz pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o.  \u00c9 s  uma p\u00e9rola da idiotice.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5191334919",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "an hour ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se as imagens mostram tr\u00eas tipos com um bast\u00e3o a entrar e depois a sair passados 20 minutos e o tipo que estava vivo la dentro quando eles chegaram, aparece espancado e morto e nas grava\u00e7\u00f5es se diz \"Hoje j\u00e1 n\u00e3o preciso ir ao gin\u00e1sio\"...devemos considerar que as imagens s\u00e3o objetivamente incriminadoras... O relat\u00f3rio \u00e9 encobridor e faz do seu autor c\u00famplice... O pior \u00e9 que fica em aberto a possibilidade de  outros casos tenham sido encobertos...At\u00e9 \u00e9 preciso verificar se foi o mesmo m\u00e9dico que pela primeira vez viu o cad\u00e1ver e disse \"Raz\u00f5es desconhecidas\" a fazer o registo dos casos anteriores... Esta ainda em aberto a possibilidade de se descobrirem outros crimes...Assim queiram os investigadores...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5191274727",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estou convencido que se o Ucraniano tivesse vindo do Brasil ou Am\u00e9rica Latina a vers\u00e3o oficial da morte seria a que deram dos outros dois...\"Correios de Droga\"...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5191212172",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": " O AINDA MINISTRO CABRITA DISSE ONTEM , EM JANEIRO COME\u00c7A A REESTRUTURA\u00c7\u00c3O.\nO QU\u00ca ?????..... N\u00c3O SENHOR !!!!\n\u00c9 PARA COME\u00c7AR .........................J\u00c1AAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA !!!!!\nVAMOS ESPERAR AT\u00c9 JANEIRO PARA QU\u00ca ?????\nPARA COME\u00c7AREM AS VACINAS MUDAR -SE A ATEN\u00c7\u00c3O  E O FOCO DOS PORTUGUESES  E FICAR TUDO NA MESMA ??????? ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191286582",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A sopa n\u00e3o se come a ferver.<br/>N\u00e3o e o calend\u00e1rio da remodela\u00e7\u00e3o  que e importante. Importante e tomar medidas imediatas para que o caso n\u00e3o se repita.<br/>A remodela\u00e7\u00e3o tem de ser pensada, planeada, acordada e so depois implementada. N\u00e3o pode ser baseada em acho que ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191210572",
            "user": "disqus_gIdKHflkw6",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para quando a demiss\u00e3o do Ministro? Dentro dos servi\u00e7os de Seguran\u00e7a, j\u00e1 ningu\u00e9m o leva a s\u00e9rio, e pelo teor das trocas de msg nas redes sociais por funcion\u00e1rios do SEF do Aeroporto, deveriam ser todos substitu\u00eddos....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191207774",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o chegas ao natal",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191202930",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa  \u00e9 um ditador apoiado pulo PR,uma vdesgra\u00e7a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191201649",
            "user": "olh_metro",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os encobridores do SEF deviam ser presos !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191199844",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As comadres zangadas dizem o que devem e n\u00e3o devem!!!...<br/>Este pa\u00eds passou mesmo a rep\u00fablica das bananas, onde tudo \u00e9 poss\u00edvel!!!...<br/>Depois queixam-se que a direita est\u00e1 a crescer!!!... Prefiro que seja a direita a crescer que a esquerda, principalmente quando temos a maioria dos candidatos \u00e0 PR do PC ou com origens maoistas!!!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191198063",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "demitem-se  e  pronto  fica tudo  normal  responsabilidades   ser\u00e3o para quem? o  ministro que  j\u00e1 n\u00e3o  o  devia ser a  sra    diretora que parece  tem tacho  melhor   e sr costa  que andou  na creche com este  sr  ministro  tudo   familia..  \u00e1 pa\u00eds  pa\u00eds..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191194317",
            "user": "disqus_oxLkbZCyAN",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu ontem vi as imagens e tb posso afirmar que nas mesmas n\u00e3o se visualiza qualquer agress\u00e3o e maus trato pela simples raz\u00e3o que n\u00e3o existe camara no local onde o ucraniano foi agredido.<br/>O problema n\u00e3o foram a falta de imagens, mas sim a tentativa de oculta\u00e7\u00e3o do crime por todas as entidades envolvidas desde os policias do SEF , passando pelas chefias e chegando ao governo. Todos assobiaram para o lado.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191207080",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ACHAVAM QUE IA ESCONDER DOS PORTUGUESES MAS, OS PORTUGUESES QUEREM \u00c9 QUE ESTES CASOS DE ABUSO  E NEGLIG\u00caNCIA SEJAM DENUNCIADOS .\nPARA QUE SE POSSA AGIR E MUDAR A REALIDADE DAS COISAS , NO AEROPORTO .\nAFINAL, PASSA-SE L\u00c1 MUITA MERDA, TODOS SABEM  E NINGU\u00c9M FEZ OU FAZ NADA.\nOS ESTRANGEIROS EST\u00c3O MUITO DESPROTEGIDOS .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191182400",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eles demitem-se do cargo mas l\u00e1 continuam a ganhar o mesmo e a fazer anos para a reforma ...\nNum pa\u00eds a s\u00e9rio os enchedores de chouri\u00e7os s\u00e3o despedidos ... v\u00e3o para o olho da rua!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191189270",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\n<blockquote>POIS OS JORNALISTAS DEVIAM IR ATR\u00c1S DE SABER , PARA ONDE V\u00c3O OS DEMITIDOS DO SEF.<br/>CLARO QUE N\u00c3O PODEM SAIR DO SEF E IR PARA OUTRO CARGO P\u00daBLICO .<br/><br/>ESPERO QUE N\u00c3O V\u00c3O PARA CARGOS DE CHEFIA E DIREC\u00c7\u00c3O , NOUTRO LADO QUALQUER DO MINIST\u00c9RIO.</blockquote>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191191656",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "4 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ningu\u00e9m foi despedido. Apenas se demitiram do cargo.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5191209771",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "4 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00d3 SEI QUE O SENHOR UCRANIANO N\u00c3O MORRE EM PORTUGAL, OS PORTUGUESES ESQUECEM E VAI FICAR POR ISSO MESMO .!\nA MUDAN\u00c7A PRECISA SER GRANDE !!!!\nOS PORTUGUESES T\u00caM O  DEVER DE DEFENDER O PA\u00cdS E A HONRA DA MULHER E DO 2 FILHOS QUE PERDERAM O PAI.\nPOR CULPA DAS PESSOAS QUE PORTUGAL ADMITIU AO SERVI\u00c7O EM PORTUGAL E PELO P\u00c9SSIMO TRABALHO QUE O SEF PORTUGU\u00caS ,  FAZ NO AEROPORTO .\nE DA QUAL PORTUGAL \u00c9 O \u00daNICO  E PRINCIPAL RESPONS\u00c1VEL .\n\u00c9 A RESPONSABILIDADE , ORGANIZA\u00c7\u00c3O  E JUSTI\u00c7A DE PORTUGAL QUE EST\u00c1 AQUI POSTA, EM CAUSA .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}