{
    "header": {
        "title": " Cl\u00c3\u00a1udio Ramos para Carolina Deslandes: Ent\u00c3\u00a3o burra e quem n\u00c3\u00a3o l\u00c3\u00aa \u00c3\u00a9s tu ",
        "subtitle": " Apresentador comentou declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es da cantora e voltou a falar de uma antiga pol\u00c3\u00a9mica. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 1 de outubro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/672910/claudio-ramos-para-carolina-deslandes-entao-burra-e-quem-nao-l-es-tu ",
        "postText": " ['Carolina Deslandes venceu, este domingo, o Globo de Ouro de Melhor M\u00c3\u00basica. Depois da gala, a cantora acabou por fazer algumas declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \u00c3\u00a0 imprensa e acabou por comentar o facto de ser muitas vezes alvo de cr\u00c3\u00adticas devido \u00c3\u00a0s publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es que faz nas redes sociais.', '\u00e2\u0080\u009cA cr\u00c3\u00adtica vai sempre existir. N\u00c3\u00b3s n\u00c3\u00a3o vemos as coisas como elas s\u00c3\u00a3o, n\u00c3\u00b3s vemos as coisas como n\u00c3\u00b3s somos: se tu tiveres uma m\u00c3\u00a1 interpreta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do mundo \u00c3\u00a0 tua volta, se a tua energia n\u00c3\u00a3o for de amor, de compreens\u00c3\u00a3o e de generosidade, tu vais sempre ver o pior do outro...N\u00c3\u00a3o temos de ser respons\u00c3\u00a1veis pela perce\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o dos outros, tu tens \u00c3\u00a9 de saber aquilo que tu queres transmitir. A perce\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o alheia \u00c3\u00a9 um risco que corres sempre\u00e2\u0080\u009d, come\u00c3\u00a7ou por dizer Carolina, em declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es que foram reproduzidas no programa Passadeira Vermelha, da SIC.', '\u00e2\u0080\u009cEu estou de consci\u00c3\u00aancia tranquila com o meu trabalho e com aquilo que eu quero transmitir, eu acho que hoje em dia termos uma plataforma com muitos seguidores, teres as tuas redes sociais ativas \u00c3\u00a9 tamb\u00c3\u00a9m uma miss\u00c3\u00a3o social... A minha ideia \u00c3\u00a9 esta: toda a gente tem um lugar e tem direito a ter as mesmas oportunidade e \u00c3\u00a9 isso que eu tento transmitir\u00e2\u0080\u009d, disse, referindo ainda que as pessoas que trabalham na imprensa \u00e2\u0080\u009cest\u00c3\u00a3o a fazer o trabalho delas\u00e2\u0080\u009d.', 'Cl\u00c3\u00a1udio Ramos comentou as declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es da artista e voltou a puxar para a conversa uma antiga pol\u00c3\u00a9mica entre os dois. Recorde-se que o apresentador criticou a cantora, depois de esta fazer um coment\u00c3\u00a1rio sobre a lota\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o esgotada nos concertos de Ed Sheeran no Est\u00c3\u00a1dio da Luz, lamentando que os espet\u00c3\u00a1culos de artistas portugueses n\u00c3\u00a3o tivessem mais p\u00c3\u00bablico.', 'Na altura, Carolina Deslandes n\u00c3\u00a3o gostou da cr\u00c3\u00adtica de Cl\u00c3\u00a1udio Ramos ao seu coment\u00c3\u00a1rio e chegou mesmo a dizer-lhe para \u00e2\u0080\u009cir a mais concertos, ler mais livros e deixar de falar da vida dos outros\u00e2\u0080\u009d.', '\u00e2\u0080\u009cGostei muito do discurso bonito, oh estou ainda arrepiado, que a Carolina fez [quando recebeu o Globo]\u00e2\u0080\u009d, come\u00c3\u00a7ou por dizer Cl\u00c3\u00a1udio Ramos, em tom de ironia.', '\u00e2\u0080\u009cMas ent\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00b3 devo entender uma coisa porque naturalmente fui eu que n\u00c3\u00a3o percebi, n\u00c3\u00a3o foi a Carolina que n\u00c3\u00a3o se explicou bem, fui eu que n\u00c3\u00a3o percebi. Portanto, quando n\u00c3\u00b3s estamos a criticar aquilo que estamos a ver e que acaba por refletir [o que somos], ent\u00c3\u00a3o imagino, e fico mais aliviado, que quando me chamaste burro e que eu n\u00c3\u00a3o lia, ent\u00c3\u00a3o burra e quem n\u00c3\u00a3o lia \u00c3\u00a9s tu. \u00c3\u0089 assim uma esp\u00c3\u00a9cie de espelho n\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9? \u00c3\u0089 que assim vou mais aliviado para casa\u00e2\u0080\u009d, rematou.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bicha,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4638327869",
            "user": "Clockwork_Droog",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "One hit wonder VS Palha\u00e7o de servi\u00e7o\nquanto mais respondem um ao outro mais falam de ambos!\n\u00abwell don't think about it too long. Just say the first thing that pops into your mind.\u00bb",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4638241448",
            "user": "disqus_fnnXZOUZiW",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se deve julgar, n\u00e3o se sabe a experi\u00eancia de vida das outras pessoas e o que aconteceu na vida delas para reagir assim, quem julga, julga sempre com base na experi\u00eancia de vida que ele(a)  pr\u00f3prio(a) teve...  E ao julgarmos s\u00f3  mostramos ao mundo os nossos pr\u00f3prios podres!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636998987",
            "user": "albertoquerido",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "coitada da <b> bicha.</b>.   est\u00e1  no sitio certo,  com outra senhora que  berra...   mas  os analfabetos/as  adoram  isto  \u00e9  portugal  cultural..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "4636983259",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "um dos programas mais vistos em Portugal... diz tudo dum povo ke vive e cal\u00e7as na m\u00e3o e cabe\u00e7a baixa. CRISTINA F. E CLAUDIO R OS HER\u00d3IS ???",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636784745",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto a sociedade premiar a nulidade este tipo de nulo vai-se safando na vida sem mais do que dar largas \u00e0 sua mediocridade.\nSe por cada Tweet ou post tivesse de pagar em vez de receber, o nulo andava calado - como lhe compete.\nIndependentemente, um asco.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636782262",
            "user": "disqus_ZanYEuHshE",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse palha\u00e7o n\u00e3o tem emenda.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636521809",
            "user": "adelinomarqued",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fosse  a Carolina minha <b> mulher </b>,podes acreditar que te deixava a farinheira num bolo. Tu nem gostas de mulheres larga a miuda da m\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4636488548",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem todos tem determinados dons com CR. Eu n\u00e3o tenho de certeza.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636289521",
            "user": "disqus_boqdOhlvzP",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Inveja \u00e9 fdd",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636252018",
            "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Panaska e uma fuufa ..T\u00edpico dos boifikistas !!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4637250800",
                    "user": "disqus_rmdkqZcTcc",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tanto veneno Cl\u00e1udio!<br/>N\u00e3o mordas a tua pr\u00f3pria l\u00edngua, sen\u00e3o... J\u00e1 sabes o que acontece.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636232063",
            "user": "olh_metro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A futilidade em Portugal d\u00e1 dinheiro, Cl\u00e1udio Ramos \u00e9 um exemplo t\u00edpico.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636181363",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olha l\u00e1 + Amigo virtual , porque ser\u00e1 que nesta foto , o cl\u00e1udio ramos tapa s\u00f3 um olho ? \ud83e\udd14\n+ Para deixar sempre o outro..\" disponivel\" \ud83e\udd2d.\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H ! \ud83d\udc4c\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636117749",
            "user": "disqus_O8O7xeKMqg",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Discuss\u00f5es de gajas idiotas...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636109481",
            "user": "uprimodoprimo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As coisas s\u00e3o vistas a medida da conveni\u00eancia de cada um",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}