{
    "header": {
        "title": " A fantochada do racismo ",
        "subtitle": " Marega n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o se portou como um profissional \u00edntegro, porque se deveria ter limitado a jogar futebol, como ainda ajudou \u00e0 festa, retribuindo ao p\u00fablico os gestos ofensivos que lhe eram endere\u00e7adas ",
        "owner": " Pedro Och\u00f4a ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686697/a-fantochada-do-racismo ",
        "postText": " ['Um jogador, negro, marca um golo contra a sua antiga equipa, por sinal aquela que o catapultou para o futebol portugu\u00eas, e em vez de o ir festejar junto dos adeptos do seu clube, como seria natural e expect\u00e1vel, opta por se dirigir a uma das bancadas repletas de claques da equipa advers\u00e1ria e, numa atitude  provocat\u00f3ria, aponta para a c\u00f4r da sua pele. N\u00e3o contente, ainda lhes faz um gesto obsceno, com o dedo do meio.', 'Imagine-se, agora, que tem sido ao contr\u00e1rio, ou seja, o jogador seria branco e teria-se-ia encaminhado para uma bancada frequentada maioritariamente por negros e insinuado a superioridade da sua ra\u00e7a! No m\u00ednimo, era irradiado do futebol e os folhetins televisivos, alusivos ao acto ostensivamente racista e xen\u00f3fobo, prolongar-se-iam durante semanas a fio.', 'Mas n\u00e3o, no pensamento dominante que impera nos meandros pol\u00edticos da sociedade portuguesa, bem como junto daqueles que se consideram uma casta superior, somente existe racismo quando praticado contra minorias! Por isso n\u00e3o se ouviu uma \u00fanica palavra de condena\u00e7\u00e3o do comportamento do jogador que fez a apologia da c\u00f4r da sua pele para celebrar um golo, porque, pura e simplesmente, se trata de um negro, e estes, na acep\u00e7\u00e3o do politicamente correcto, s\u00e3o sempre v\u00edtimas, nunca agentes provocadores.', 'Mas voltemos a Guimar\u00e3es, ber\u00e7o da nacionalidade e que acolhe como clube principal da terra um que ostenta como cores o preto e o branco, s\u00edmbolo da conc\u00f3rdia entre ra\u00e7as. A reac\u00e7\u00e3o natural, mas n\u00e3o inteligente, dos adeptos, conhecidos no mundo do futebol como dos mais bairristas e agressivos no apoio \u00e0 sua equipa, foi de responder pela mesma moeda, perdendo-se em insultos ao jogador que os ofendera, muitos deles de cariz racista, entoados por uns quantos pobres de esp\u00edrito.', 'Obviamente que se tratou de uma resposta lament\u00e1vel e absolutamente conden\u00e1vel, porque perderam completamente a raz\u00e3o ao baixarem o n\u00edvel para o mesmo patamar para onde descera aquele que procuraram atingir.', 'A histeria colectiva que se abateu sobre a sociedade, de rep\u00fadio pelo comportamento dos adeptos vimarenses, teria toda a raz\u00e3o de ser se os arautos de tamanha indigna\u00e7\u00e3o tivessem, igualmente, criticado a performance do Marega, porque ambos, p\u00fablico e jogador, praticaram actos racistas e deplor\u00e1veis.', 'Ao orientarem toda a sua raiva para apenas uma das partes, tornaram-se parciais; ao branquearem os gestos lament\u00e1veis do jogador, transformaram em her\u00f3i aquele que foi tamb\u00e9m vil\u00e3o.', 'E o argumento de que os insultos ao Marega come\u00e7aram muito antes do minuto em que ele marcou o golo que deu vantagem no marcador ao FCP, n\u00e3o tem qualquer fundamento que justifique o seu posterior comportamento: houve insultos, sem d\u00favida, bem aud\u00edveis nas reportagens televisivas que nos foram facultadas, logo no per\u00edodo de aquecimento, mas n\u00e3o foram de \u00edndole racista, mas sim direccionados, maioritariamente, \u00e0 senhora sua m\u00e3e! Do mesmo tipo daqueles que os \u00e1rbitros passam os jogos todos a ouvir e nem por isso resolvem abandonar o campo. Ou dos que os pr\u00f3prios jogadores dirigem uns aos outros em disputas mais quizilentas ou com que o p\u00fablico brinda este ou aquele jogador, simplesmente por n\u00e3o gostar dele.', 'Marega n\u00e3o foi, nessa altura, insultado por causa da sua origem racial, mas sim por se tratar de uma antigo jogador da casa. As claques, regra geral, n\u00e3o perdoam a quem troca o seu clube por um rival e, como repres\u00e1lia, fazem-lhes a vida negra sempre que regressam ao est\u00e1dio onde j\u00e1 foram acarinhados.', 'Todos nos recordamos, certamente, dos insultos infames que eram lan\u00e7ados sobre Lu\u00eds Figo, durante toda a partida e sempre que tocava na bola, quando este ia jogar a Barcelona, depois de ter trocado o clube daquela cidade pelo Real Madrid. Inclusive tinha que suportar o arremesso de objectos, que por vezes o atingiam, mas mantinha a cabe\u00e7a erguida e fazia aquilo para que era muito bem remunerado, ignorando o que se passava \u00e0 sua volta. Agia como um verdadeiro profissional.', 'Acontece que na alta competi\u00e7\u00e3o os seus intervenientes s\u00e3o pagos a peso de ouro e t\u00eam de estar preparados, f\u00edsica e psiquicamente, para suportar as amarguras das ofensas, mantendo a concentra\u00e7\u00e3o exclusivamente dentro daquilo que se passa no interior das quatro linhas.', 'Marega n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o se portou como um profissional \u00edntegro, porque se deveria ter limitado a jogar futebol, como ainda ajudou \u00e0 festa, retribuindo ao p\u00fablico os gestos ofensivos que lhe eram endere\u00e7adas, contribuindo, dessa forma, decisivamente, para o ambiente escaldante que tomou conta das bancadas de espectadores.', 'Condene-se quem proferiu coment\u00e1rios racistas. \u00c9 imperativo que esses comportamentos desapare\u00e7am da nossa sociedade. Mas sancione-se igualmente quem n\u00e3o esteve \u00e0 altura daquilo que dele era exigido e perdeu-se tamb\u00e9m em atitudes provocat\u00f3rias, incluindo algumas de teor racial.', 'Por c\u00e1 proliferam diversos movimentos pol\u00edticos, alguns requalificados em partidos, que devem a sua exist\u00eancia ao pressuposto de que a sociedade portuguesa \u00e9 estruturalmente racista. Se se provar que os portugueses, como um todo, nada t\u00eam de racistas, essas oportunistas agremia\u00e7\u00f5es perdem a raz\u00e3o da sua viv\u00eancia. Conscientes disso procuram, insistentemente, encontrar racistas onde eles n\u00e3o existem e provocam aqueles que, em certa medida, o s\u00e3o, obrigando-os a sair da toca.', 'No fundo, esses supostos apologistas de um s\u00e3o relacionamento entre todas as comunidades, em que a c\u00f4r da pele n\u00e3o represente qualquer conflito de interesses, n\u00e3o pretendem, de maneira alguma, combater o racismo, mas sim foment\u00e1-lo! E, com as suas falinhas mansas, conseguem converter para as suas enganadoras causas os mais incautos, que os seguem cegamente, da mesma forma como um rebanho de ovelhas caminha atr\u00e1s do seu pastor.', 'H\u00e1 racistas em Portugal? Claro que os h\u00e1! Mas da\u00ed concluir-se que a nossa sociedade \u00e9 estruturalmente racista, como essa gente nos pretende fazer crer, ser\u00e1 o mesmo que acusar-se os portugueses de serem ladr\u00f5es, s\u00f3 porque h\u00e1 quem se dedique \u00e0 ladroagem. Ou que somos um povo de assassinos, somente porque, entre n\u00f3s, h\u00e1 quem tire a vida a um seu semelhante.', 'J\u00e1 chega de tanta parvo\u00edce e hipocrisia. \u00c9 altura de abrimos os olhos e ganharmos a capacidade de saber distinguir os justos dos oportunistas. E mandarmos estes \u00faltimos \u00e0 sua vidinha, acabando com o seu reino!'] ",
        "numberPosts": " 172 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical Features,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Ra\u00e7a,Preto,Macaco,Negro,Branco,Gajo,Careca,Gordo,Bola,Cego,Atrasado,Atrasado mental,Imbecil,Sexual,Amarelo,Amarelo,Esquerdalho,Carneirada,Cigano,Tuga,Grunho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4806559216",
            "user": "jafoste1234",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este facho tem que come\u00e7ar a hist\u00f3ria um pouco mais atr\u00e1s. No aquecimento o Marega foi insultado v\u00e1rias vezes, quando marcou levou com cadeiras em cima...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4807430670",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e onde est\u00e1 o <b> racismo </b>nisso?<br/>em quantos est\u00e1dios de futebol isso acontece a jogadores brancos?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805790503",
            "user": "srgiobrunoferreiragomes",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parab\u00e9ns por ter exprimido brilhantemente o que me vai na alma acerca desta quest\u00e3o. Folgo em verificar que o bom senso e intelig\u00eancia afinal n\u00e3o est\u00e3o extintos neste pa\u00eds.<br/>E um especial parab\u00e9ns pela coragem em resistir a esse carneirismo t\u00e3o em voga....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805636031",
            "user": "vandercleidedirceu",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que vale \u00e9 que a \"guerra\" se limita aos coment\u00e1rios no Sol.<br/>Um dia pode ser a s\u00e9rio e ent\u00e3o sim, h\u00e1 mortes!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805142498",
            "user": "joselucianoalmeida",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quantos jogadores do Porto t\u00eam a mesma cor de pele do dito Marega e estavam em campo no mesmo jogo? Pelo menos 3, mas nenhum foi insultado por esse detalhe. O problema entre o jogador os adeptos do Guimar\u00e3es vem dos tempos em que por l\u00e1 passou e dos problemas que arranjou como profissional, ou por falta desse pormenor. Ele que v\u00e1 para Fran\u00e7a jogare logo v\u00ea o que chamam em alguns campos de clubes advers\u00e1rios, como certamente j\u00e1 lhe aconteceu. V\u00e3o ver um jogo das ta\u00e7as africanas odos apuramentos para os mundiais, pirex., em Marrocos, Arg\u00e9lia ou Tun\u00edsia, quando l\u00e1 v\u00e3o jogar equipes ou sele\u00e7\u00f5es de outros pa\u00edses de \u00c1frica, para ver o v\u00e3o chamando aos jogadores desses pa\u00edses; vai de tudo: macacos, sujos e tamb\u00e9m aparecem umas bananas pelo meio. Portanto, nada disto \u00e9 original dos branquela, ou deste pa\u00eds de \"merda\" como alguns pretinhos complexados com a cor da sua pele gostam de afirmar. Quem n\u00e3o sofre desse complexo de inferioridade est\u00e1 sempre de cabe\u00e7a levantada em qualquer lugar, mesmo quando surgem alguns mal entendidos sobre o detalhe da colora\u00e7\u00e3o. Em vez de andarem para aa\u00ed a fazer de pseudo her\u00f3i um fulano que teve atitudes provocat\u00f3rias com adeptos do clube por onde passou e arranjou problemas, seria bem melhor olhar para a atitude descomplexada do Daniel Alves(que at\u00e9 n\u00e3o \u00e9 uma pessoa que aprecie, ainda que bom jogador), que teve a titude capaz de desarmar qualquer tipo de provoca\u00e7\u00e3o, mesmo grosseira: descascou a banana que enviaram para o relvado, comeu-a e agradeceu ao \"bemfeitor\". A esse tipo de atitude naquele contexto \u00e9 mesmo de tirar o chap\u00e9u, ou o \"cap\", pois est\u00e1 mais na moda.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805123561",
            "user": "disqus_b1fksEFe8Y",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem observado.<br/>Onde est\u00e1 o <b> racismo?</b><br/>Do lado<b>  branco</b>, do lad<b> o pret</b>o ou dos dois?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4804912059",
            "user": "ant_nia",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Marega fosse \"<b> branco\"</b> , <b> \"am<b> arelo</b</b>>\" ou \"pele vermelha\", seria na mesma insultado, como s\u00e3o habitualmente insultados os jogadores, os \u00e1rbitros e os dirigentes desportivos. A selvajaria das \"claques\" n\u00e3o se suspende perante quest\u00f5es raciais, n\u00e3o<b>  \u00e9 racis</b>ta, \u00e9 generalizada. Os insultos podem variar circunstancialmente, filho desta ou daque<b> la, mac</b>ac<b> o ou ca</b>reca, com esta ou aquela caracter\u00ed<b> stica s</b>exual, a imagina\u00e7\u00e3o insultante \u00e9 vasta e n\u00e3o se restringe perante nada. N\u00e3o se tr<b> ata de r</b>acismo mas de barb\u00e1rie selvagem que se manifesta n\u00e3o s\u00f3 com palavras, c\u00e2nticos ou gestos, mas vai \u00e1 agress\u00e3o f\u00edsica, \u00e1 destrui\u00e7\u00e3o do que est\u00e1 \u00e1 m\u00e3o, chegou mesmo ao assassinato . Marega pode estar descansado: n\u00e3o foi a cor da pele que levou ao insulto, seria insultado na mesma s<b> e fosse</b> branco, talvez com outras palavras. O futebol precisa de ser domesticado pois est\u00e1 entregue a orangotangos e cavern\u00edculas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Racismo",
                "Racista",
                "Macaco",
                "Branco",
                "Amarelo",
                "Careca"
            ]
        },
        {
            "id": "4804728237",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "RACISMO COM <b> RACISMO </b>SE PAGA...EIS O PROBLEMA.N\u00c3O PODEMOS ENTRAR EM UM CICLO VICIOSO DE QUE PARA TODA A\u00c7\u00c3O H\u00c1 UMA REA\u00c7\u00c3O.MAREGA FOI PUNIDO PELO \u00c1RBITRO COM CART\u00c3O<b>  AM<b> ARELO</b</b>> S\u00d3 FALTA AGORA  A PUNI\u00c7AO DOS ADEPTOS.ZERAM- SE OS LADOS OPOSTOS.N\u00c3O <b> AO RACIS</b>MO DE FORMA AMPLA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "4804464790",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 sempre com muito prazer que se l\u00eaem as opini\u00f5es do Pedro Ochoa. L\u00facidas, <br/>independentes e, como n\u00e3o podia deixar de ser, baseadas em factos.<br/>Como sempre os meus parab\u00e9ns!  ",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4806560101",
                    "user": "jafoste1234",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 um facholas que anda aqui a respirar a mais. Deve ter c\u00e1 umas saudades do Salazar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4806765282",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro...SALAZAR o HOMEM mais esclarecido e ilustre desde a nefasta <br/>implanta\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica. Queres \"TACHO\" vai trabalhar malandro...<br/>da GERINGON\u00c7A... jafoste...devias ter chegado mais cedo...kornudo!<br/>",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4805639307",
                    "user": "vandercleidedirceu",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Afinal o retornado sabe apreciar artigos especialmente de Pedro Ochoa!<br/>Parab\u00e9ns pelo gosto Ultramar de Aqu\u00e9m e Al\u00e9m Mar!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4806767525",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Palerma in\u00fatil...mam\u00e3o da teta da geringon\u00e7a...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4804296813",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente an\u00e1lise. Obrigado,",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803733849",
            "user": "diartbarber",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lixo!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803518857",
            "user": "eduardohomem",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 por acaso que Marega exprime o orgulho na cor da sua pele. \u00c9 precisamente porque \u00e9 <b> negro.</b> Nenhum<b>  branco</b> sente igual motiva\u00e7\u00e3o. E tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 por acaso que a claque do Vit\u00f3ria imita u<b> m macac</b>o para ofender Marega. N\u00e3o ver isto \u00e9 s<b> er ce</b>go ou mal intencionado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negro",
                "Macaco",
                "Branco",
                "Cego"
            ]
        },
        {
            "id": "4803416785",
            "user": "disqus_M3v6tjSOC8",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Li, com aten\u00e7\u00e3o, o que escreveu e \u00e9 realmente lament\u00e1vel. \u00c9 lament\u00e1vel a tentativa de desinforma\u00e7\u00e3o que aqui se passa. Ou o senhor \u00e9 efectivamente <b> racista </b>ou est\u00e1 a escrever a pedido de algu\u00e9m.<br/>Vamos aos factos. E s\u00e3o factos comprovados. O Marega estava a ser provocado desde o aquecimento. At\u00e9 ao momento do golo, esteve quietinho em campo a \"engolir\" tudo o que ouvia. Quando marcou o golo dirigiu se \u00e0 claque do Vit\u00f3ria apontando para a cor da sua pele. Reac\u00e7\u00e3o a quente que qualquer pessoa que j\u00e1 tenha jogado futebol entende. Por isso, sim, o Marega foi vitima e nao provocador. Nao deturpe factos, fica lhe mal.<br/>No demais, at\u00e9 concordo consigo. Tamb\u00e9m me custa ver que vivemos numa sociedade hip\u00f3crita em que as minorias s\u00e3o sempre as vitimas. Mesmo quando n\u00e3o s\u00e3o! As coisas s\u00e3o o que s\u00e3o como s\u00e3o. Eu nao consigo entender a diferen\u00e7a entre<b>  preto</b><b> , branc</b>o, latin<b> o, ciga</b>no, indiano, etc... para mim somos todos pwssoas iguais. Mas consigo entender a diferen\u00e7a entre um comportamento civico correcto e incorrecto. E ai, se a maioria tem de cumprir, as minorias tamb\u00e9m!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Preto",
                "Cigano",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4803348192",
            "user": "disqus_mGQkQrS7W3",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando a clubite se sobrep\u00f5e \u00e0 dignidade humana s\u00f3 podemos classificar isto como deplor\u00e1vel, nojento, repugnante. Se o autor pactua com um crime, ao publicar este texto, o jornal tamb\u00e9m est\u00e1 a faz\u00ea-lo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803344732",
            "user": "disqus_mGQkQrS7W3",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma vergonha de artigo!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803343029",
            "user": "disqus_O549JUTWPs",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "num pa\u00eds como o nosso, com todos os preoblemas que tem, estamos agora a entrar em histerismo por causa dos grunhos do futebol? \u00e9 memo \u00e0 <b> tuga.</b>.. so se preocupa com o que nao interessa enquanto lhe vao ao bolso.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "4803329274",
            "user": "disqus_1RtQss7JlB",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nota se perfeitamente que n\u00e3o viu o jogo nem se deu ao trabalho de perceber o que realmente aconteceu. Lament\u00e1vel. \ud83d\ude36",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803308626",
            "user": "britomiguel",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Artigo nojento!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803299722",
            "user": "disqus_n7YwOE8lUN",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se houvesse mais coment\u00e1rios objectivos como este,haveria menos discuss\u00e3o",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803202485",
            "user": "disqus_IHjDsIIq8V",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelos coment\u00e1rios v\u00ea-se que o <b> racismo </b>em Portugal est\u00e1 bem vivo. Que vergonha... O que se passou foi uma vergonha para todos os portugueses e para o pa\u00eds, e estar a tentar arranjar desculpas para ilibar os que gritaram os insultos culpando o jogador \u00e9 no m\u00ednimo mesquinho.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4803169718",
            "user": "disqus_F5f8GB6ybD",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 not\u00f3ria a \"independencia\" com que escreve este artigo vergonhoso......e \u00e9 t\u00e3o vergonho, quanto tenta apagar a origem dos acontecimentos.........como se de um momento paro o outro, apenas por ser tolinho ou se ter \"picado\", algu\u00e9m marcasse um golo e desatasse a apontar para a sua pele apenas porque sim......J\u00e1 h\u00e1 demasiada gente neste pa\u00eds a tentar chamar burro aos portugueses....tenha d\u00f3 e deixe de escrever asneiras,",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803160995",
            "user": "disqus_WXeUnXZlVb",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que aconteceu ao ronaldo em Madrid? Pelos proprios adepto clube... e pelos adeptos advers\u00e1rios? qual a diferen\u00e7a entre os dois? n\u00e3o \u00e9 a cor? \u00e9 os principios e a integridade de cada um.. \u00e9 a for\u00e7a psicologica de cada um, que cada vez o futebol mais exige. Continuem \u00e0 sombra do <b> racismo.</b>...Em Guimaraes Havia mais pretos em campo. Porque so gozaram com o marega.. \u00e9<b>  racismo</b> ao marega. Hipocrisia. S\u00f3 Hipocrisia..",
            "likes": 12,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4803112010",
            "user": "mafurra",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Pedro Och\u00f4a s\u00f3 pode ser benfiquista ! ! !<br/>Tanta asneira !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803157552",
                    "user": "disqus_ulRN4UXSgZ",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lol...se for benfiquista n\u00e3o tem direito a opniao na tua ideia.... Vai te encher moscas nabo tu e o marega",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803098691",
            "user": "pcxpcx",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Explica tudo muito bem. Levem para o enCosta e o Mor selfies lerem. Talvez se d\u00e1 luz naquelas cabe\u00e7as",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803078781",
            "user": "disqus_AsvrCw7uFs",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem diz que Portugal \u00e9 um  pa\u00eds  <b> racista </b>e xen\u00f3fobo , \u00e9  porque  nunca  passou  de Badajoz. Portugal  \u00e9  um pa\u00eds tolerante, apesar  de poderem existir racistas, a \u00e1rvore  n\u00e3o  faz  a floresta. O que  se passa dentro dos  est\u00e1dios de futebol, est\u00e1  \u00e0  margem do pa\u00eds, sendo muito  perigoso fazer  essa  extrapola\u00e7\u00e3o. No caso  do Marega pareceu-me  apenas uma picardia direccionada ao  jogador, independentemente da cor  da pele, pois  n\u00e3o  nos  esque\u00e7amos que  j\u00e1  foi  jogador do  Guimar\u00e3es. O que  h\u00e1  que condenar  e combater, \u00e9  o comportamento  de algumas  claques que  disparam  em todas  as direc\u00e7\u00f5es, continuando  impunes.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4803043782",
            "user": "disqus_52sj3Kbsum",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803043262",
            "user": "disqus_52sj3Kbsum",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa eu pergunto a quem acha que foi <b> racismo:</b> agora temos<b>  racismo</b> selectivo? \u00c9 que com tantos jogadores negros em campo, de um lado e do outro, o pr\u00f3prio substituto do Marega er<b> a negr</b>o, e os arruaceiros s\u00f3 foram racistas com o Marega? Nunca estive t\u00e3o de acordo com o PC, estupidez e imbecilidade no seu estado mais puro. Traduzir imbecilidade, falta de respeito e estupidez <b> em racis</b>mo, como diz o outro, \u00e9 hipocrisia, aproveitamento  oportunista.",
            "likes": 12,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "4803023015",
            "user": "disqus_m5MBE9Em3X",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 estou \u00e0 espera que denunciem os campos de concentra\u00e7\u00e3o secretos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4803006044",
            "user": "antniobaratalopes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diise tudo de uma forma clara, concisa e precisa. Aqui n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>nenhum. H\u00e1 m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o, falta de respeito mutuo, falta de princ\u00edpios, selvajaria, etc. O<b>  racismo</b> \u00e9 conden\u00e1vel sempre, mas a m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m o \u00e9. Existe uma histeria colectiva de facto em torno do tema. N\u00e3o atiram achas para a fogueira que em vez de resolver s\u00f3 o problema s\u00f3 o emnpola.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803543701",
                    "user": "disqus_MEop7mbMLp",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que aconteceu ao Bas Dost em Alcochete se ele fosse <b> preto </b>caia o Carmo e a Trindade.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4803575846",
                            "user": "antniobaratalopes",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O racismo s\u00f3 existe ao que parece quando o visado \u00e9 preto. H\u00e1 gente que em vez de estar atoardas deveria estar calado. N\u00e3o entrava mosca nem sa\u00eda merda...",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4803061616",
                    "user": "disqus_rDi0ytS9VM",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E falta de profissionalismo. Se cada pessoa que se sente vitima no seu emprego o abandonasse ningu\u00e9m trabalhava neste pa\u00eds",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4803043706",
                    "user": "disqus_uJfUurqPf4",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O jornalista mente ao falar do dedo do meio nos festejos, para al\u00e9m disso relativiza por completo o que sente algu\u00e9m vitima de insultos racistas. E depois aparecem imbecis como o senhor. Que mete no mesmo saco a m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o e insulto gratuito com o <b> racismo.</b> \u00c9 o tipico eu n\u00e3o sou<b>  racista</b> mas.... e esses mas todos dizem muita coisa. Mas gostava de te ver a chamar<b>  \"pret</b>o do c******\" ao Marega em pessoa. Como os cobardes que o fizeram no aquecimento e que burros como s\u00e3o, o publicaram nas redes.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4805200034",
                            "user": "disqus_8CuaA8u35e",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha \u00f3 p\u00e1zinho.......se gostas tanto deles \u00e9s como eles e , compreendo que est\u00e1s deslocado..... agarra na malinha e desanda para a terra deles , que pelo paleio tamb\u00e9m \u00e9 a tua.........VAI E , FAZ O FAVOR DE N\u00c3O VOLTAR",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4803892727",
                            "user": "fernandoleitevelho",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "h\u00e1 video e fotos do Marea mandar ao c.. com as duas m\u00e3os.  Posso mostrar a foto se tem facebook",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4803231965",
                            "user": "antniobaratalopes",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Imbecil e mal educado \u00e9 o senhor que n\u00e3o me conhece de lado nenhum para me vir ofender atr\u00e1s de um teclado de computador. Eu gostava de o ver chamar-me imbecil cara a cara. Limitei-me a exprimir uma opini\u00e3o a que tenho direito, respeitando as demais. A isto chama-se democracia. E eu n\u00e3o chamo preto do c...a ningu\u00e9m, ali\u00e1s tenho alguns amigos pretos e mulatos.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Preto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802988066",
            "user": "sonialouro",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo inteiramente com esta opini\u00e3o. A esquerda fofinha e os snow flakes de trazer por casa, (a proxima gera\u00e7\u00e3o de inuteis) com a bandeira do bicho papao do <b> racismo </b>est\u00e3o a destruir a cultura ocidental que tantos seculos levou a construir. HIP\u00d3CRITAS ACEFALOS",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803047016",
                    "user": "disqus_uJfUurqPf4",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada como destruir a cultura <b> racista </b>e supremacista dos pipis de direita. Confesso que \u00e9 um prazer. J\u00e1 faltou mais, mas ainda temos uns 20% de direitolas com esse pensamento. A evolu\u00e7\u00e3o tratar\u00e1 deles. Sei que \u00e9 uma chatisse ter pretos a ganhar mais do que brancos, a ser mais famosos a terem mais sucesso. Mas queres um conselho? Em vez de imitar sons de<b>  macaco</b> ou cham\u00e1-los de pretos de m****, faz algo com a tua vida. Por seres uma merda, n\u00e3o tens de culpar outros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4805202707",
                            "user": "disqus_8CuaA8u35e",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O maior motivo para que v\u00e1s embora e n\u00e3o voltes sabes qual \u00e9???..............\u00c9  QUE A EUROPA INTEIRA EST\u00c1 A VIRAR TODA \u00c0 DIREITA E EM ALGUNS CASOS(e por culpa de gajos como tu)\u00c0 EXTREMA-DIREITA.......PARA N\u00c3O HAVER MAIS CENAS DESSAS.....CADA UM VAI PARA A SUA TERRA E N\u00c3O ANDA A CAGAR PAPAIAS NA TERRA DOS OUTROS.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Macaco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802987395",
            "user": "tiaguz84",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo plenamente com esse senhor !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802983971",
            "user": "disqus_NIBGmtA4Uy",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Opini\u00e3o fundamentada e IMPARCIAL! Excelente artigo!! Retrata exatamente o que est\u00e1 a acontecer em Portugal com a quest\u00e3o do <b> racismo.</b>",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802980301",
            "user": "Makkiavel",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os racistas a por\u00e9m os cornos de fora.<br/>Ign\u00f3bil, este texto.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802977944",
            "user": "disqus_lfCvl0yeg8",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a burrice deste <b> gajo </b>que escreveu o texto mostra que nao tem limites.. diz ele \"magine-se, agora, que tem sido ao contr\u00e1rio, ou seja, o jogador seria<b>  branco</b> e teria-se-ia encaminhado para uma bancada frequentada maioritariamente por negros e insinuado a superioridade da su<b> a ra\u00e7</b>a\" caro individuo senao sabe historia aconselho a aprender, \u00e9 sabido mundialmente e historicamente que os negros foram escravizados durante anos ao contrario dos brancos que raramente foram escravizados e os que foram escravizados foi certamente devido a derrota de alguma batalha como era costume na altura, os inimigos derrotados e que sobreviveram eram escravizados pelos vencedores.. a partir de hoje tanto voce como este jornal perdem todo o meu respeito e passarao a ser vistos por mim como um jornal de gente ignorante<b>  e racis</b>ta pois permitem a um animal como este escrever um texto destes num jornal..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4804493795",
                    "user": "disqus_SxLXlqyZrN",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se estudar hist\u00f3ria vai ver que os brancos foram/s\u00e3o escravizados. Nos anos 20 do s\u00e9c XX, piratas marroquinos raptarm algarvios: alguns foram resgatados pelas fam\u00edlias, outro/as nunca apareceram.Jovens desaparecidas nos EUA, est\u00e3o nos har\u00e9ns da Ar\u00e1bia Saudita. <br/>Negros tb s\u00e3o escravizados: ex: na Guin\u00e9 e no Senegal. S\u00edtios onde havia tr\u00e1fico ANTES dos brancos e H\u00c1 depois dos brancos. Se for \u00e0 Maurit\u00e2nia, ou ao Sud\u00e3o pode comprar escravos, galinhas ou camelos nos mercados. H\u00e1 tb escravos negros \u00e0 venda nas aplica\u00e7\u00f5es da net nos Emiratos!\nN\u00e3o ponha isso de coitadinhos dos negros, que foram escravizados. Os outros foram; os outros aboliram; eles voltaram ao mesmo , depois das independ\u00eancias... Escolhas...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4803849404",
                    "user": "fhhafnarfjordour",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "P\u00f5e-te no caralhu que j\u00e1 vais tarde..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4803535012",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Leia bem a hist\u00f3ria dos povos africanos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4803559473",
                            "user": "disqus_lfCvl0yeg8",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "sou africano por isso perdeste uma boa oportunidade para ficar calado..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4807022573",
                                    "user": "olh_metro",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Podes ser africano, marciano ou europeu, mas \u00e9s um ignorante relativamente \u00e0 hist\u00f3ria dos povos africanos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Ra\u00e7a",
                "Branco",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802962981",
            "user": "disqus_4W62KEa6uj",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agradar \u00e0s duas vertentes deste caso ao mesmo tempo \u00e9 imposs\u00edvel. Deveremos ter cuidado em distinguir o <b> racismo </b>\"banal\" do<b>  racismo</b> com o intuito de ofender, discriminar e segregar seja ele do tipo que for. Cor, sexo, religi\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l e outras tantas formas <b> de racis</b>mo. Neste caso em espec\u00edfico, \u00e9 minha opini\u00e3o \u00e9 que tanto o jogador como o p\u00fablico s\u00e3o os culpados. Ambos pelo que percebi nas imagens divulgadas pelos media, sim porque o \u00e1udio at\u00e9 nem \u00e9 do melhor, incentivam-se mutuamente ao \u00f3dio entre o que come\u00e7ou por ser da mudan\u00e7a clubista transformando-se em discrimina\u00e7\u00e3o racial. Todos deitaram lenha para a fogueira naquilo que come\u00e7ou com um \"simples\" jogo de futebol entre homens. Devem ambos serem penalizados8 em diferentes culpas. O jogados como profissional teve a meu ver pouca \u00e9tica ao festejar e provocar na situa\u00e7\u00e3o do seu golo marcado junto aos adeptos do Guimar\u00e3es parece-me no m\u00ednimo inoportuno e falta de bom senso enquanto profissional. O p\u00fablico claro que reagiu e quem \u00e9 tamb\u00e9m despoleta actos mais irracionais de outros que foram na onda de um jogo de futebol que era tudo menos a feij\u00f5es .\nLembro-me de um tempo em que jogav<b> a \u00e0 b</b>ola l\u00e1 na terra. Mi\u00fados, adolescentes , juniores... Lembro-me de vez em quando um de n\u00f3s amuava... Ou porque<b>  era g</b>ordo, ou porque n\u00e3o pescava nada daquilo e era gozado. \u00c0s vezes era porque d\u00e1vamos forte na canela e como pensava que era o Figo que n\u00e3o lhe pod\u00edamos tocar nele \ud83d\ude02. Outras era porque d\u00e1vamos \"toques\" em partes menos pr\u00f3prias s\u00f3 para ficarmos <b> com a</b> bola. E claro que jog\u00e1vamos com pretos, amarelos, rosinhas, azuis e violetas. Tantas vezes..\" p<b> assa </b>a <b> bola o</b>h preto do cr##*#**!!!!!  e por acaso nunca ficaram amuados porque aceitavam-se e aceitam-se como s\u00e3o<br/>De onde vieram e o que s\u00e3o hoje em dia.<br/>Um jogo de mi\u00fados jogado por homens deve ser mais regulamentado. Onde come\u00e7a e onde termina a linha que separa o insulto por insultar e o insulto que visa diminuir, provocar rea\u00e7\u00e3o, discriminar e todos esses sentimentos racistas que tanto diminuem a nossa Humanidade<b> .\nN\u00e3o ao</b> racismo em toda a sua forma!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Racismo",
                "Preto",
                "Gordo",
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "4802947614",
            "user": "disqus_1xPPvRwvAQ",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lament\u00e1vel (este texto, n\u00e3o a atua\u00e7\u00e3o do Marega)!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802972258",
                    "user": "disqus_NIBGmtA4Uy",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lament\u00e1vel (o seu coment\u00e1rio, n\u00e3o este artigo)!!!",
                    "likes": 9,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802918142",
            "user": "disqus_CLBiOwMTeF",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta imbecilidade junta...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803850526",
                    "user": "fhhafnarfjordour",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s aqui tu para completar o cart\u00f3rio..",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802903258",
            "user": "Frankieat",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9s tu, Ventura?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802898335",
            "user": "saletemadureira",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada de compara\u00e7\u00f5es de peseteros com o Marega sff",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802888704",
            "user": "jflourenco",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "APEMAS UM <b> ATR<b> ASADO </b>MENTAL</b>.<br/>SOL A FICAR UMA VERGONHA DE JORNAL.\nSOU BENFIQUISTA, MAS POR AMOR DE DEUS.... H\u00c1 LIMITE PARA A BURRICE NO SER HUMANO E PARA O MAU PROFISSIONALISMO JORNALISTICO E MAIS AINDA, DAR VOZ A RACISTAS.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4804216717",
                    "user": "disqus_8CuaA8u35e",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai para a terra deles......j\u00e1 que gostas tanto deles....l\u00e1 na terra deles  tens muitos mais para defender......e aqui n\u00e3o fazes falta nenhuma.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Atrasado",
                "Atrasado mental"
            ]
        },
        {
            "id": "4802886123",
            "user": "nuno_casola",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Brilhante artigo ... gra\u00e7as a Deus ainda ha bons jornalistas com isen\u00e7\u00e3o suficiente para escrever uma pela impartial !",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802871577",
            "user": "disqus_sx31XcLvTF",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O autor do artigo n\u00e3o \u00e9 <b> racista </b>mas l\u00e1 escreve \"essa gente\"... T\u00edpico.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802917343",
                    "user": "manzych",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"essa gente\", na minha interpreta\u00e7\u00e3o refere-se a \"esses supostos apologistas...\", o que na minha interpreta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corresponde a ter escrito algo \"T\u00edpico\". Coment\u00e1rios e interpreta\u00e7\u00f5es como a sua, \u00e9 o suficiente para \"fomentar\" o que o autor do artigo \u00e9 contra.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4802836211",
            "user": "joaquimisidrocorreia",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abN\u00e3o basta que nos indignemos num dia e nos demitamos de ser cidad\u00e3os ativos no outro. Ao Estado cabe a fun\u00e7\u00e3o de identificar e levar \u00e0 justi\u00e7a os atrasados mentais que insultaram Marega. A n\u00f3s cabe-nos a parte mais dif\u00edcil: deixarmos de ser especialistas em como\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e esquecimento s\u00fabito e fazermos o nosso papel. Denunciando os racistas que cometem crimes. Ou algu\u00e9m tem d\u00favidas de que, no pr\u00f3ximo fim de semana, v\u00e3o voltar a jorrar das bancadas improp\u00e9rios rasteiros? Por isso, n\u00e3o seremos todos Marega se, nesse momento, n\u00e3o atuarmos. Mesmo que isso signifique apontar o dedo \u00e0queles que costumam festejar connosco os golos do mesmo clube.\u00bb (Pedro Ivo de Carvalho). Gosto mais de opini\u00f5es neste sentido.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802780918",
            "user": "cabetomuquixibimbi",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00c1 PERCEBI QUE MUITA GENTE AQUI N\u00c3O SABE O QUE \u00c9 <b> RACISMO!</b>",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803340432",
                    "user": "antniobaratalopes",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois n\u00e3o sabem mesmo. Eu sou frontalmente contra o <b> racismo.</b> tamb\u00e9m j\u00e1 fui vitima do mesmo e sei o que sente no caso..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4802727329",
            "user": "joseantoniofundo",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 completamente <b> imbecil </b>e fundado em mentiras descaradas. O jogador n\u00e3o provocou. Respondeu a insultos racistas desde o in\u00edcio do jogo. Apontou para a pela n\u00e3o para demonstrar superioridade mas para demonstrar que n\u00e3o \u00e9 menos.<br/>N\u00e3o, ningu\u00e9m imita macacos a brancos. N\u00e3o, o<b>  racismo</b> n\u00e3o \u00e9 uma fantochada. \u00c9 uma doen\u00e7a e este jornal e articulista fazem parte da doen\u00e7a.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803851835",
                    "user": "fhhafnarfjordour",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mete-os todos em tua casa!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4802968848",
                    "user": "fernandonabais",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O jornalista foi verificar o conte\u00fado das grava\u00e7\u00f5es e n\u00e3o encontrou nenhum insulto <b> racista </b>contra o Marega antes do golo. Isto est\u00e1 de acordo com os testemunhos de pessoas presentes. J\u00e1 o senhor baseia a sua afima\u00e7\u00e3o de que houve insultos racistas antes do jogo em qu\u00ea?",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4803038680",
                            "user": "disqus_uJfUurqPf4",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o foi verificar coisa nenhuma. Se at\u00e9 o subcomiss\u00e1rio da PSP presente as ouviu e relatou... como \u00e9 que o \"jornalista\" n\u00e3o encontrou? Se existe um video publicada pela Bola com o insulto \"preto do c*******\". E como encontrou ele um dedo do meio nos festejos do golo? N\u00e3o h\u00e1 qualquer imagem disso, apenas quando saiu do campo. Ou seja n\u00e3o pesquisou, mentiu e depois logo aparecem os imbecis e cobardes racistas de sof\u00e1 a concordar com isso.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4802880772",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em primeiro lugar, n\u00e3o posso estar de acordo consigo.<br/>Sabe l\u00e1 voc\u00ea bem a raz\u00e3o porque Marega apontou para cor da pele dele...<br/>Quanto a \u00abeste jornal\u00bb, tamb\u00e9m alberga jornalistas de matizes diferentes mas estes s\u00e3o saud\u00e1veis... seguramente!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802901759",
                            "user": "saletemadureira",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Jornalistas bacteriologicamente puros, quis o(a) senhor(a) dizer.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4802753332",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde foi buscar a ideia de que houve insultos racistas desde o in\u00edcio do jogo? \u00c9 a primeira vez que oi\u00e7o essa teoria. Esteve l\u00e1? Viu em algum lado? Partilhe por favor.\nPara desdizer o que o articulista disse, e muito bem, deveria apresentar mais do que a verborreia oca que j\u00e1 todos conhecemos.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4802349189",
            "user": "paulomodestoalvesramada",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "subscrevo  .....",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802164480",
            "user": "vitor_prata",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Otimo e esclarecedor artigo.",
            "likes": 12,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802099675",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente artigo!<br/>Ainda h\u00e1 discernimento no meio de muita demagogia reles e barata.\nS\u00e3o as novas ideias for\u00e7a da esquerda... N\u00e3o t\u00eam mais onde se agarrar..<br/>Tretas.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802062737",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Artigo excelente, como \u00e9 apan\u00e1gio deste colunista.",
            "likes": 17,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4802052201",
            "user": "disqus_elnfWNeOlO",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Condenem-se os racistas, totalmente de acordo. Agora defender que um profissional de alta competi\u00e7\u00e3o, \u00edntegro, porque \u00e9 bem remunerado  tem de suportar a humilha\u00e7\u00e3o, parece-me totalmente descabido.. N\u00e3o conhe\u00e7o as leis do desporto, mas n\u00e3o acredito que isso esteja consagrado em algum diploma.  Por fim, tentar inverter a gravidade dos factos ou equipar\u00e1-los,  tamb\u00e9m me parece pouco honesto.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802756533",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz parte do futebol, para o bem e para o mal. Se vamos tolerar que profissionais se sintam ofendidos por palavras, n\u00e3o h\u00e1 jogo que chegue ao fim.<br/>Os pol\u00edcias, os \u00e1rbitros, todos os jogadores, os treinadores, os adeptos das equipas advers\u00e1rias... todos s\u00e3o humilhados nos piores termos poss\u00edveis. Abrir uma exce\u00e7\u00e3o aos pretos \"coitadinhos\" \u00e9 bastante <b> racista.</b>",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4803040418",
                            "user": "disqus_uJfUurqPf4",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "se metemos insulto gratuito no mesmo saco que insulto racista ou descriminat\u00f3rio... ent\u00e3o pode fechar-se o planeta. J\u00e1 n\u00e3o vale a pena. \u00c9 essa normaliza\u00e7\u00e3o de merda de tudo o que e descriminat\u00f3rio que leva a esta escalada est\u00fapida.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4805204537",
                                    "user": "disqus_8CuaA8u35e",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00c3O \u00c9 O PLANETA QUE FECHA.....\u00c9 S\u00d3 A EUROPA , QUE VAI FECHAR AINDA MAIS UM BOCADINHO......<br/>N\u00c3O QUERIAM A INDEPEND\u00caNCIA????? E AGORA QUEREM VIR PARA AQUI FAZER O QU\u00ca????FORA DAQUI E N\u00c3O VOLTAR.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4803074063",
                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pode-se insultar tudo e todos \u00e0 vontade, mas no momento em que chamam macaco a um preto temos discuss\u00e3o no parlamento e tudo o que \u00e9 pol\u00edtico a emitir declara\u00e7\u00f5es. Isso sim \u00e9 uma escalada est\u00fapida.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4802953807",
                            "user": "desprezo_carnides",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 por haver uma opini\u00e3o generalizada que tal \u00e9 permitido e considerado normal, que os insultos e amea\u00e7as v\u00e3o subindo de tom e j\u00e1 houve mortes a lamentar.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4802798115",
                            "user": "disqus_elnfWNeOlO",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Discordo. Esse comportamento da plateia \u00e9  totalmente errado  e deve ser corrigido. Espero que o ato do Marega seja o principio da  reflex\u00e3o e da mudan\u00e7a que se imp\u00f5em.  A nossa lei n\u00e3o prev\u00ea exce\u00e7\u00f5es para esses espec\u00edficos comportamentos injuriosos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802825528",
                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim, o comportamento da plateia \u00e9 errado. Mas tem sido assim desde que conhe\u00e7o o futebol.\nHaja reflex\u00e3o e tentemos mudar, sim. Mas n\u00e3o vale a pena dramatizar s\u00f3 porque o injuriado \u00e9 preto.",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801988709",
            "user": "disqus_mIu5voRgws",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que excelente e corajoso artigo! Parab\u00e9ns, algu\u00e9m teria de colocar o dedo na ferida e dizer as verdades.",
            "likes": 21,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802010702",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que verdades ???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4804447221",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pertences \u00e1 tal casta...mas \u00e9 a casta do monte de esterco!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4804219212",
                            "user": "disqus_8CuaA8u35e",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aquelas que est\u00e3o no texto e que tu e os teus camaradas das demcracias da treta n\u00e3o gostam de l\u00ear......",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4802014422",
                            "user": "disqus_mIu5voRgws",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 leu o artigo? Quem deve provar as inverdades, \u00e9 voc\u00ea, n\u00e3o eu. Se n\u00e3o gosta ou tem vergonha de ser branco, pinte-se de preto. N\u00e3o tenho nada a ver com os seus complexos d\u00e9rmicos.",
                            "likes": 13,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802018798",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "AHAHAHAH !!!!....LUSITANO ...est\u00e1 em baixo de forma !!!...Talvez que o assunto do racismo seja demasiado sens\u00edvel para o senhor e ent\u00e3o evita aprofunda-lo !!!....Tudo bem !!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4802883885",
                                            "user": "joaquim_vaz",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Fa\u00e7a a contabilidade dos likes e dos deslikes e ver\u00e1 logo quem tem raz\u00e3o!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4802256338",
                                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "De defensor do engenheiro dominical agora alinhas com o racista mamadou, o chamado bosta da b\u00f3fia?",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4802030349",
                                            "user": "disqus_mIu5voRgws",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ok. Fique feliz. Por mim, encontrei no texto, precisamente as conclus\u00f5es que eu retirei no momento em que vi as \"cenas\".  Est\u00e1 l\u00e1 tudo, e bem fundamentado, portanto, n\u00e3o iria acrescentar nada. Tido isto foi um \"n\u00e3o assunto\" uma minud\u00eancia que foi empolada no dia em que mais um portugu\u00eas morreu nas urg\u00eancias de um Hospital e outro, mais um, morto \u00e0 facada pr\u00f3ximo de um posto policial. Que conveniente foi para os pol\u00edticos o \"drama\" Marega.",
                                            "likes": 14,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4802043211",
                                                    "user": "rasarrad",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu s\u00f3 li merda no artigo...\nTu dizes grandes verdades... quem \u00e9 que tem que mostrar o qu\u00ea?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4804222755",
                                                            "user": "disqus_8CuaA8u35e",
                                                            "date": "6 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O \u00fanico lixo que anda para aqui a escrevinhar verborr\u00e9ias \u00e9s tu.....nas publica\u00e7\u00f5es do teu partido , pelo que vejo n\u00e3o te deixam rabiscar nada porque \u00e9s analfabeto demais ........",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4802011960",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tudo o que est\u00e1 no texto \u00e9 verdade! O que \u00e9 que n\u00e3o \u00e9? Diz l\u00e1 ao pov\u00e3o.",
                            "likes": 9,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801977824",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por falar em <b> racismo.</b>.. aconteceu no Brasil algo semelhante: -  Anteontem o presidente BolsoNERO acusou uma conceituada jornalista da Folha de S. Paulo de oferecer favores sexuais a troco de um \"furo\" !!!...Isto est\u00e1 a levantar uma grande pol\u00e9mica no Brasil havendo congressistas a pedir o impeachment do BolsoNERO !!!<br/>Seria interessante o SOL avan\u00e7ar com essa not\u00edcia j\u00e1 que a \"coisa\" est\u00e1 a mexer com todo o Brasil....o Brasil politico...economico...e social !!!<br/>\"Bora\" SOL...saia a not\u00edcia do furo do BolsoNERO !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4804594638",
                    "user": "Xases",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixe de ser <b> esquerdalho </b>vesgo, oxal\u00e1 Bolsonaro continue \u00e0 frente do Brasil muitos anos para tirar esse pa\u00eds do lama\u00e7al da corrup\u00e7\u00e3o que onde os comunistas deixaram.Esse pais t\u00e3o grande n\u00e3o merecia, como nenhum pa\u00eds merece ser infectado pelo comunismo e virarem uma Venezuela ou uma Cuba.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Esquerdalho"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4802886518",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta de querer dirigir um jornal dos outros nem ao diabo lembraria...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4802309965",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Canhoto, parafraseando um amigo cantor: \u201caceita que d\u00f3i menos\u201d.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4802257360",
                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda nao digeriste a vitoria do bolsonaro? Mete vaselina que foi menos!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4802223633",
                    "user": "viriatodeviseu",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bolsonaro  foi uma ben\u00e7\u00e3o  para o Brasil.  Foi o povo,  cansado  de ser roubado pela esquerdalha que se revoltou e o p\u00f4s como Presidente. E em boa hora. Est\u00e1  a ser vilipendiado  pela midia esquerdalha por lhe ter fachado a chupeta.  Os esquerdalhos  s\u00e3o  assim...s\u00f3  sabem viver com o dinheiro  dos outros.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801964476",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Subscrevo este artigo na \u00edntegra ... Acrecentaria apenas o que mencionei anteriormente ... Com a capa da vitimiza\u00e7\u00e3o do <b> racismo </b>vale tudo ... amea\u00e7ar e insultar \u00e1rbitros que n\u00e3o t\u00eam culpa nenhuma, fazer gestos obscenos e provoca\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico no est\u00e1dio, vir para as redes sociais insultar com palavr\u00f5es e gestos obscenos ... Os paineleiros brancos do pol\u00edticamente correcto n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o falam nada sobre isto como para c\u00famulo ainda o defendem.",
            "likes": 16,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801979978",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os jogadores de gabarito com personalidade e car\u00e1cter profissional , tanto podem jogar numa equipa como noutra um dia ...como tal devem dar-se ao respeito e n\u00e3o provocar adeptos contr\u00e1rios , um dia podem serem os seus , aqui com Marega foi no Guimar\u00e3es que saiu debaixo , foi l\u00e1 reabilitado na vida .\nQuem cospe no prato que comeu \u00e9 um nojo .",
                    "likes": 12,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4801969635",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "BRUNO....e a extrema direita nega a existencia de atos racistas quando esses atos s\u00e3o noticiados e reconhecidos como racistas em todo o mundo !!!<br/>Branquear o <b> racismo.</b>...NUNCA...JAMAIS....EM TEMPO ALGUM !!!!....MORTE AO<b>  RACISMO</b> !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802258632",
                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Morte \u00e0 esquerdalha parcial, facciosa e apoiante de corruptos!",
                            "likes": 7,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801963113",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PARABENS excelente artigo bofetada com luvas brancas \u00e0 esquerdalhada e \u00e0 classe politica TODA cambada de nojentos, cambada de hip\u00f3critas.",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801966274",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excelente artigo ???!!!!....P\u00f4....quando o cronista nega uma evidencia.... assentando o artigo em falsidades...jamais ser\u00e1 um grande artigo !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4803857449",
                            "user": "fhhafnarfjordour",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As falsidades a que te referes s\u00e3o apenas as verdades que n\u00e3o consegues ver.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4801976397",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que \u00e9 que no artigo n\u00e3o \u00e9 um facto comprovado? Diz l\u00e1, \u00f3 inteligente.",
                            "likes": 8,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802260109",
                                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nao perca tempo com este aven\u00e7ado socratico! Tem palas nos olhos como \u00e9 apan\u00e1gio dos burros!",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4801980689",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O cronista nega a existencia de atos racistas no est\u00e1dio do Vit\u00f3ria...quando todos reconhecem esses atos como sendo profundamente racistas !!!...O resto \u00e9...\"poeira\" !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4802943510",
                                            "user": "desagarrame",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os mesmo \"racistas\" que o aplaudiam quando l\u00e1 jogava, ou sejam, n\u00e3o eram mas entretanto ficaram racistas...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4801983940",
                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Leste a cr\u00f3nica?<br/>\"Condene-se quem proferiu coment\u00e1rios racistas\"<br/>E sobre o racismo do Marega, nada?",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4801974043",
                            "user": "disqus_mIu5voRgws",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aonde est\u00e3o as falsidades?",
                            "likes": 8,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801956919",
            "user": "disqus_Aviador",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta esquerdalha defende o anti <b> racismo </b>nem eles sabem porque. Para eles tudo \u00e9<b>  racismo</b>. Mas s\u00f3 num sentido<b> .\nRacism</b>o N\u00c3O EST\u00c1 NAS PALAVRAS, muito menos num jogo de football. MAS SIM NAS AC\u00c7\u00d5ES.\nS\u00f3 vejo coment\u00e1rios PARCIAIS  a come\u00e7ar pelo sr das selfies e por aquele da cor da pele. PR\u00d3PRIOS DE QUEM N\u00c3O SABE OU NUNCA VIVEU O VERDADEI<b> RO RACIS</b>MO.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801966120",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Anti-racismo muitos dos quais funcionam como racistas de igual .",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801950324",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente vis\u00e3o contra-ciclo tamb\u00e9m um acto de coragem o que muito de impl\u00edcito est\u00e1 por detr\u00e1s da vitimiza\u00e7\u00e3o considerando uma sociedade estrutural <b> racista </b>.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4801949694",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Marega fosse do Benfica o \"cornista\" n\u00e3o vociferava assim!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802010983",
                    "user": "disqus_mIu5voRgws",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sou simpatizante do FCP, feliz pela \"recupera\u00e7\u00e3o\", mas tamb\u00e9m defendo que h\u00e1 alturas para sermos Homens e n\u00e3o crian\u00e7as mimadas como o Marega o foi ao provocar ainda mais os \u00e2nimos dos adeptos contr\u00e1rios - al\u00e9m disso, pelos vistos conhece bem os palavr\u00f5es j\u00e1 que n\u00e3o sabe expressar-se de outro modo -. Para mais,   esta treta do <b> racismo </b>em Portugal generalizando estupidamente e manhosamente, logo o pa\u00eds que \"inventou\" o mulato, e que se misturou com todos outros, j\u00e1 d\u00e1 v\u00f4mitos! H\u00e1 racistas? H\u00e1, poucos, e de todas as cores!",
                    "likes": 10,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802015532",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "LUSITANO...concordo consigo !!!...Felizmente que os racistas s\u00e3o em \u00ednfimo n\u00famero !!!...S\u00e3o os tipos do Chega e esses n\u00e3o enchem o est\u00e1dio do Vit\u00f3ria !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802942790",
                                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "j\u00e1 come\u00e7a a subir... j\u00e1 vai nos 6% e com 1% j\u00e1 tinha 2 estadios da LUZ ... :) Estes s\u00e3o tolos... e atirar com ... quem vota chega \u00e9 racista, \u00e9 de uma mediocridade ... olha para al\u00e9m de ter grandes amigos de outras ra\u00e7as... por exemplo o padrinho da minha filha \u00e9 de origem indiana...coloquei pessoas africanas como inquilinas... pessoas integras, melhores que os brancos que l\u00e1 tiveram antes... e essas pessoas de origem africana, sei que votaram CHEGA, s\u00e3o daqueles que sairam de angola... que t\u00eam raizes negras, s\u00f3 que eram tamb\u00e9m vistos como brancos e foram expulsos, pelos camaradas do mpla e outros... sen\u00e3o eram assassinados...  Portanto at\u00e9 negros votam Chega... e podes me adicionar... CHEGA de porcaria... chega de mentiras, chega de corruptos CHEGA!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4802019609",
                                    "user": "disqus_mIu5voRgws",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso n\u00e3o sei, nunca me preocupei com partidos e muito menos em contar quantos seguidires t\u00eam.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4801959060",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas os adeptos do Guimar\u00e3es que utilizaram esse slongs podiam ser implicitamente afiocionadamente , simpatizantes do Benfica .\nMuitos s\u00e3o pelo norte mesmo sendo adtos das equipas locais s\u00e3o tamb\u00e9m aficionados dos tr\u00eas grandes PORTO/SPORTING/BENFICA .\nEstava muita coisa em disputa sobre o compeonato  ao rubro e sua classifica\u00e7\u00e3o .\nNo Minho existem muitos benfiquistas ...tamb\u00e9m .",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4801956023",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tira as palas boby...",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801948341",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando se mente sobre os factos para defender uma tese qualquer, \u00e9 porque essa tese n\u00e3o \u00e9 defens\u00e1vel por si s\u00f3! #vergonha\u00e9serracista",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "4803860965",
                    "user": "fhhafnarfjordour",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ao proferires merdas desse calibre devias ter vergonha em usar o nome de um dos nossos grandes portugueses de PORTUGAL.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4804114561",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pelo nick usado, j\u00e1 entendi que a intelig\u00eancia n\u00e3o saiu em sorte... Todos os portugueses s\u00e3o de Portugal... \u00c9 assim por defini\u00e7\u00e3o",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4802944155",
                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "para al\u00e9m de teres um olho tapado o outro v\u00ea mal... cegueta...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4801984571",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EXATO !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4801966264",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta cr\u00f3nica resume-se toda a factos. N\u00e3o gostas dos factos, toma rennie.",
                    "likes": 9,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801968883",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mentira! Marega n\u00e3o fez qualquer gesto com o dedo no momento do golo! Racistas, mentirosos e cobardolas...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802944711",
                                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso n\u00e3o sei mas foi l\u00e1 celebrar... n\u00e3o? :D afinal ele \u00e9 do porto ou de guimar\u00e3es?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4801988214",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fez, que eu estava l\u00e1 e vi. Ou achas que, o que n\u00e3o v\u00eas, n\u00e3o existe?",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4802135051",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Oh racistazinho de meia tijela, cobardolas atr\u00e1s de um computador, queria te ver sozinho a insultar o marega... Vai a um psiquiatra!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4802946632",
                                                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "a meu ver o cam\u00f5es n\u00e3o o outro este... \u00e9 racista e da pior esp\u00e9cie... olha os teus camaradas chineses, metem os mu\u00e7ulmanos em campos de concentra\u00e7\u00e3o HOJE para os reeducar... e tu n\u00e3o te ensurges... Racista... :D cromo cegueta... ;)",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4802313419",
                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ignorante, porque \u00e9 que eu haveria de querer insultar o Marega? N\u00e3o sou como ele.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4802362079",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "7 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah... Acabaste de o fazer... Mais uma vez protegido pela distancia e pelo anonimato! Racistazeco... Admirador de um zequinha, atrasadito, que \u00e9 usado pelos verdadeiros racistas como uma marioneta... Que diz que fala o que muita gente pensa mas ningu\u00e9m tem coragem de dizer... Palhacito... E sobre Lu\u00eds Filipe Vieira?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4802949246",
                                                                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                                                    "date": "7 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "segundo estudos... e sondagens 1/5 dos eleitores chega tem curso superior... e t\u00eam 2-3X mais de qualificados com o 12 ano completo... portanto o cam\u00f5es pensa que habilita\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias implica atraso mental... h\u00f3 cam\u00f5es... vai l\u00e1 falar do que se passa na china nos centros reeducativos para a minoria mu\u00e7ulmana na china ... ou como a bosta da venezuela, que \u00e9 uma grande bosta maltrata os seus cidad\u00e3os... :D.... RACISTA... n\u00e3o custa nada... v\u00eas... chamar os outros racista...h\u00f3 racista... :D",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4801976710",
                                    "user": "disqus_mIu5voRgws",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Largue a droga, p\u00e1!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801985830",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 assim que contradita ???...Isso s\u00f3 prova falta de argumentos !!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801996023",
                                                    "user": "disqus_mIu5voRgws",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Preciso de argumentar? N\u00e3o leu a cr\u00f3nica? N\u00e3o viu as imagens? N\u00e3o sabe muita coisa voc\u00ea, mas responde a ataca tudo e todos, politizando o discurso, temendo que as vis\u00f5es alucinadas da esquerda percam sentido! At\u00e9 me parece imposs\u00edvel como foi poss\u00edvel \u00e0 censura e \u00e0 \"pide\" ao servi\u00e7o do regime actual terem deixado publicar um texto como este que diz e muito bem que o \"rei vai nu\"!",
                                                    "likes": 8,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801941931",
            "user": "desprezo_carnides",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o costumo comentar as cr\u00f3nicas deste palha\u00e7o, mas espero que ele leia este coment\u00e1rio.<br/>O Marega foi insultado desde o per\u00edodo do aquecimento e durante todo o jogo.<br/>Quando marcou o golo fez o que fez e muito bem..<br/>Isso de vir relatar meia verdade, para tornar algo que j\u00e1 foi bastante elogiado, em algo de negativo, resulta certamente de um certo ressabiamento club\u00edstico.<br/>Seja intelectualmente honesto. Experimente! Talvez goste da experi\u00eancia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802951086",
                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "leu o artigo? para al\u00e9m de <b> grunho,</b> tem um handicap ... s\u00e3o os analfabetos funcionais... :D ho cogito ergo sum... :D",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4803051085",
                            "user": "desprezo_carnides",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 respondo a imbecis por caridade e hoje sinto que ainda n\u00e3o fui caridoso o suficiente e por isso, c\u00e1 vai...<br/>Li o artigo e discordo.<br/>O artigo \"atira com as culpas do sucedido para o Marega e depois faz uma disserta\u00e7\u00e3o pelo anti-racismo na generalidade.<br/>Tal n\u00e3o obsta que separe bem as coisas.<br/>O que aconteceu com o Marega foi culpa dele.  O racismo em geral deve ser punido.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Grunho"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4802946254",
                    "user": "desagarrame",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E se fosse <b> branco </b>ou de qualquer outra cor tamb\u00e9m era insultado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802949144",
                            "user": "desprezo_carnides",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ent\u00e3o pronto. Que se lixe. bora l\u00e1 insultar tudo e todos. Assim \u00e9 que est\u00e1 bem",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4801968935",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00ea a cr\u00f3nica!",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4801957066",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00abQuando marcou o golo fez o que fez e muito bem.\u00bb\nIas bem mas aqui perdeste a raz\u00e3o. Marega esteve mal em responder a provoca\u00e7\u00f5es com outras provoca\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802763907",
                            "user": "desprezo_carnides",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foi?<br/>\u00c9 muito f\u00e1cil quando n\u00e3o somos n\u00f3s os alvos...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802953056",
                                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "h\u00f3 caramelo vai ver o que este marega anda a fazer nos est\u00e1dios de futebol e na anterior decada ... nos clubes onde passa... vai ver... manguitos pr\u00f3s adeptos... e multas por incivilidade... o gajo passa-se... e promove isto... \u00e9 um santo... s\u00f3 que n\u00e3o...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4803047987",
                                            "user": "desprezo_carnides",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d2 caramelo, a insubordina\u00e7\u00e3o \u00e9 castigada nos locais pr\u00f3prios.<br/>O racismo \u00e9 um problema social.<br/>N\u00e3o mistures as coisas s+o porque te d\u00e1 jeitinho.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801941663",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente cr\u00f3nica Sr. Pedro Och\u00f4a. Haja vis\u00e3o para alertar a <b> carneirada </b>sobre a cegueira colectiva! Muitos parab\u00e9ns!",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801944070",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E para que n\u00e3o haja d\u00favidas sobre alguma tend\u00eancia club\u00edstica, sou Portista!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801998357",
                            "user": "disqus_mIu5voRgws",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por sinal, tamb\u00e9m sou, como sou natural do Porto.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4801961381",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nao vamos confundir a sua postura de extrema direita com um qualquer clube de futebol !!!<br/>O ZZZ aqui n\u00e3o est\u00e1 a defender o MAREGA ou o FC Porto mas sim a sua ala de ultra radical !!!<br/>Deixe que lhe diga que devia ter defendido o MAREGA !!!....Mas faccioso como o ZZZ \u00e9...nada a estranhar !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802957897",
                                    "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estes analfabetos funcionais, pensam que por manterem o tal politicamente correcto deixam de ser atrasados mentais e pessoas com baixissima intelectualidade....  :D ser do politicamente correcto, por vezes ou na maior parte das vezes, mostra imbecilidade... e aus\u00eancia de raciocinio l\u00f3gico e principalmente aus\u00eancia de coragem e verticalidade...\nvi num debate pessoas a defender a poligamia, porque seria supostamente bom para a diversidade cultural de portugal. hahaha quer dizer poligamia mas um homem e muitas mulheres... n\u00e3o de 1 mulher e muitos homens... essa n\u00e3o existe nessas culturas... ou seja defendem A desigualdade de genero... e aplaudem, todos no tal debate.... e o melhor \u00e9 que ningu\u00e9m teve coragem de apontar o defeito porque seria politicamente incorrecto... para al\u00e9m de imbecis s\u00e3o cobardes...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4801972513",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Defender o Marega era como defender os adeptos do VSC que fizeram som de macaco. Ou o Marega, s\u00f3 porque \u00e9 preto, passa impune por evidenciar a cor da pele para os brancos que estavam na bancada? Isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 racismo? Em que ficamos?",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Carneirada"
            ]
        },
        {
            "id": "4801941458",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerdalha decretou que Portugal \u00e9 um pa\u00eds <b> racista </b>e quer obrigar-nos a ser racistas.<br/>L\u00e1 ter\u00e1 os seus motivos, ign\u00f3beis como sempre.",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801957046",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A esquerdalha sabe que a grande maioria dos portugueses...talvez  98%...n\u00e3o s\u00e3o racistas !!!...E \u00e9 por isso que os esquerdalhos defendem a pris\u00e3o...mas por longos anos...para todos os que se manifestem como racistas !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802961004",
                            "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o problema da esquerdalha \u00e9 os racistas s\u00f3  terem uma cor... :D o mamadu n\u00e3o \u00e9 racista? A joacine n\u00e3o \u00e9 uma prepot\u00eancia de racismo... e olha foram ter com ela e a elegeram.... A esquerdalha vai ter uma surpresa, porque os 98% que n\u00e3o s\u00e3o racistas se calhar v\u00e3o abrir os olhos... :D vamos ver nas proximas elei\u00e7\u00f5es... Chega!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4802038022",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nunca vi nenhum negro que n\u00e3o fosse racista. E tu queres mand\u00e1-los a todos para a pris\u00e3o. <br/>Isso \u00e9 que \u00e9 ser muito racista, \u00e9s o que se chama um racista furioso.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4801964672",
                            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Entre direita e esquerda, h\u00e1 uns que encontram racismo todos os dias a toda hora, e h\u00e1 outros que t\u00eam vindo reafirmar que \u00e9 mentira e que o racismo \u00e9 residual em Portugal. H\u00e1 de facto, quem sublinhe que 98% dos portugueses n\u00e3o s\u00e3o racistas! S\u00f3 n\u00e3o tenho a certeza se \u00e9 a esquerda ou a direita.... \u00c9 s\u00f3 ter vontade de ser honesto.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801983018",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "POLIGRAFO...toquemos na ferida !!!....os racistas existentes em Portugal s\u00e3o os 1/2% de simpatizantes do Chega !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4804473356",
                                            "user": "Flordelamar",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ainda te vais transformar num simpatizante e votante do CHEGA.<br/>Ter\u00e1s a oportunidade de, uma vez por todas, te tornares num <br/>homenzinho que sabe respeitar-se e respeitar os demais.<br/>Neste momento n\u00e3o passas de um tonto in\u00fatil a soldo de <br/>interesses obscuros que nem tu enxergas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4803865112",
                                            "user": "fhhafnarfjordour",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Este roto n\u00e3o d\u00e1 uma para a caixa.. dass.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4802963749",
                                            "user": "disqus_lBwzZMJaRU",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "at\u00e9 \u00e9s capaz de ter raz\u00e3o... mas s\u00e3o os racistas brancos... temos depois os racistas negros que votam todos no livre... :D que odeiam os tugas .... por isso elegeram a joacine... Portanto n\u00e3o v\u00e1s por a\u00ed.... :D Sim os racistas de origem africana votam na sua maioria  na Joacine... isso quer dizer que todos do livre s\u00e3o racistas... obviamente que n\u00e3o... ser\u00e1 que todos que votam no chega s\u00e3o racistas, n\u00e3o... obviamente que n\u00e3o....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4802063742",
                                            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Obviamente, j\u00e1 sabemos que os racistas s\u00e3o todos do Chega e s\u00e3o todos brancos. Vai ser hilariante perceber em quem votou esta meia d\u00fazia de vimaranenses... Ou quantos senhores do Chega ser\u00e3o condenados por racismo. As teorias do Fabi\u00e3o s\u00e3o bonitas, \u00e9 pena a realidade e os factos n\u00e3o conseguirem comprov\u00e1-las. N\u00e3o \u00e9 que os factos seja algo que muito preocupa a esquerda, mas enfim....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4802007478",
                                            "user": "luis_ribas",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Fabi\u00e3o, n\u00e3o te iludas, os racistas portugueses s\u00e3o residuais, mas est\u00e3o em todos os lados. alguns enganam muito bem.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        }
    ]
}