{
    "header": {
        "title": " Ser\u00e1 mau se o l\u00edder do Chega tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva, aponta Rui Rio ",
        "subtitle": " Rui Rio foi ainda questionado sobre se preferia ver Ana Gomes ou Andr\u00e9 Ventura em segundo lugar nas presidenciais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719583/sera-mau-se-o-lider-do-chega-tiver-uma-votacao-grande-e-expressiva-aponta-rui-rio ",
        "postText": " ['O presidente do PSD, Rui Rio, afirmou, esta quarta-feira, numa entrevista \u00e0 Antena 1, que ser\u00e1 mau para o pa\u00eds\u201d se o l\u00edder do Chega, Andr\u00e9 Ventura, tiver uma vota\u00e7\u00e3o \u201cgrande e expressiva\u201d nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais.', 'Obviamente que, para o pa\u00eds, acho que ser\u00e1 mau se o l\u00edder do Chega, dr.Andr\u00e9 Ventura, tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva.N\u00e3o \u00e9 bom para o pa\u00eds porque o discurso que ele tem feito \u00e9 um discurso que n\u00e3o gostaria que fosse fortemente premiado em elei\u00e7\u00f5es, disse o l\u00edder do PSD.', ' Rui Rio foi ainda questionado sobre se preferia ver Ana Gomes ou Andr\u00e9 Ventura em segundo lugar nas presidenciais, mas recusou - se a responder.Questionado ainda sobre se vai participar na campanha do candidato apoiado pelo PSD, Marcelo Rebelo de Sousa, Rio disse que tal n\u00e3o est\u00e1 previsto mas que far\u00e1 como ele quiser.'] ",
        "numberPosts": " 98 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Na\u00e7\u00e3o,Francisco,Pac\u00f3via,Monh\u00e9,Monh\u00e9",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5208732208",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque \u00e9 que \u00e9 mau?!... Voc\u00eas deviam ter vergonha de vir com esses discursos de moralidade t\u00e3o baixa!... <br/>Que fizeram durante este anos todos sen\u00e3o fazer germinar em n\u00f3s a vontade de mudar o regime corruto que nos governa?!... Que querem que o povo fa\u00e7a sen\u00e3o ansiar por gente honesta ao leme do poder?!...<br/>Estamos fartos de todos v\u00f3s e j\u00e1 temos nojo de ver sempre os mesmos ao longo destes quarenta e tal anos!...<br/>Queremos mudar !!!...<br/>O Chega \u00e9 a nossa esperan\u00e7a neste regime corrupto!...<br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura!... Vamos mudar o pa\u00eds e dar dignidade \u00e0 <b> Na\u00e7\u00e3o,</b> t\u00e3o maltratada por esta escumalha que parasita o er\u00e1rio p\u00fablico!...<br/>Estamos contigo, porque queremos gente competente e honesta ao leme do pa\u00eds!!!... Acreditamos em ti e vamos ganhar esta esquerda que quer afunadar o pa\u00eds!...<br/>For\u00e7a!!!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5208893732",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Chega n\u00e3o \u00e9 esperan\u00e7a para nada, pelo contr\u00e1rio.<br/>Um partido que n\u00e3o respeita as pessoas, e as avalia pela cor, religi\u00e3o, sexo,,................n\u00e3o faz falta em democracia nenhuma do Mundo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5208918749",
                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deixemo-nos de preconceitos e sejamos realistas!...  N\u00e3o respeita quem?!... Os ciganos?!...  Os pretos?!... Onde viu isso?!...<br/>O Chega n\u00e3o \u00e9 contra ningu\u00e9m, apenas contra os que n\u00e3o respeitam as leis da Na\u00e7\u00e3o, vivem do roubo e querem direitos sem qualquer contrapartida!!!... Isso \u00e9 mau?!...<br/>Ent\u00e3o que venha o Chega e meta mais dez ou 15 deputados no parlamento !!!... O Chega vai ser uma for\u00e7a neste pa\u00eds de corruptos e arranjistas!!!... <br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura!...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209059955",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como afirmei partidos como o Chega n\u00e3o fazem falta nenhuma, em nenhuma democracia do Mundo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5209082532",
                                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Penso o mesmo em rela\u00e7\u00e3o ao PC e BE.  Ali\u00e1s, n\u00e3o entendo como n\u00e3o se extinguiu ainda em Portugal e Espanha, ainda que tenham sido reduzidos \u00e0 quase nulidade!... Nos pa\u00edses civilizados j\u00e1 nem se fala no PC...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5209564905",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Engana-se PC e BE existe em todos os Pa\u00edses, com outros nomes, com mais, ou menos express\u00e3o.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5209579225",
                                                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Engana-se. Est\u00e3o na sua natural extin\u00e7\u00e3o!... As ditaduras comunistas, sanguin\u00e1rias, est\u00e3o em absoluta extin\u00e7\u00e3o!!!...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5209627210",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ditaduras sim, mas h\u00e1 alguns partidos da extrema direita que as querem repor, mas eu espero que nunca mais haja ditadura em Portugal, seja de esquerda, seja de direita.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5209885838",
                                                                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Pois... vivemos actualmente a ditadura da partidocracia corrupta!... Esta \u00e9 que eu n\u00e3o quero e luto para que seja extinta!!!... Apare\u00e7a algu\u00e9m que prometa acabar com isto!!!...<br/>Este regime corrupto, com milhares de parasitas, \u00e9 que n\u00e3o!!!...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5207755434",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se algum dia precisares de apoio para formar governo, devias ir bater \u00e0 porta da Ana Gomes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209078003",
                    "user": "disqus_0N81tDtXMQmatita",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ana Gomes: \u201cA grande divis\u00e3o, no PS e fora, \u00e9 entre quem \u00e9 s\u00e9rio e quem n\u00e3o \u00e9\u201d",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209081455",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que grande idiotice.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209089944",
                                    "user": "disqus_0N81tDtXMQmatita",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para o PS talvez, n\u00e3o para quem pretende ser s\u00e9rio.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5209629778",
                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Na pol\u00edtica n\u00e3o h\u00e1 muitas pessoas verdadeiramente s\u00e9rias.<br/>Mas se fizermos uma an\u00e1lise isenta de certeza que se encontra pessoas menos s\u00e9rias em outros partidos, do que no PS.<br/>E que tem a Ana Gomes, que at\u00e9 talvez seja quem leva o meu voto, a ver com o serem s\u00e9rios, ou n\u00e3o.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5209655171",
                                                    "user": "disqus_0N81tDtXMQmatita",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A prova de que o PS n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio genu\u00ednamente est\u00e1 no combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. Apregoa o para fazer o inverso, como ainda recentemente voltou a acontecer.<br/> Porque n\u00e3o aceita a criminaliza\u00e7\u00e3o do enriquecimento il\u00edcito? Porque em cada lei contra, deixa sempre um buraco?<br/>Isto e muito mais arrasta-se desde que esta Constitui\u00e7\u00e3o foi elaborada. N\u00e3o me venha falar de seriedade no PS; \u00f2bviamente que n\u00e3o t\u00eam o exclusivo.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207735422",
            "user": "felipeazyral",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rui Rio deve esclarecer se faz Oposi\u00e7\u00e3o ao Desgoverno do PS/PCP, os quais conseguiram aprovar o Or\u00e7amento de Estado para 2021 na Assembleia da Rep\u00fablica ou se se limita a ser Opositor de Andr\u00e9 Ventura, o qual sustenta o PSD no Governo Regional dos A\u00e7ores.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5208895336",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Era muito mau para a maioria dos Portugueses, empresas, mercados,........................ se o OE de 2021 n\u00e3o fosse aprovado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207652329",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mau para o Marcelo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207646027",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu acho que estas declara\u00e7\u00f5es s\u00e3o m\u00e1s desde logo para o Rui Rio porque parece que s\u00f3 com o Chega a direita poder\u00e1 chegar ao poder nos pr\u00f3ximos tempos ... mas tamb\u00e9m poder\u00e1 ser mau para todos os partidos do espectro pol\u00edtico tradicional que vivem agarrados ao tacho e t\u00eam agora a perspectiva de um pol\u00edtico em rotura com o sistema chegar ao poder.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207695667",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual rotura com o sistema?<br/>Se um dia virtualmente chegasse ao poder e com maioria, tudo seria muito pior que atualmente.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207639903",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mau para Portugal, \u00e9 sermos o pen\u00faltimo da Europa. S\u00f3 com a Bulg\u00e1ria atr\u00e1s de n\u00f3s. <br/>Disto \u00e9 que o Rui Rio devia falar.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207619752",
            "user": "xicoz",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Ser\u00e1 mau se o l\u00edder do Chega tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva\".......esta frase de rio s\u00f3 pode ter sido tirada do contexto..rui rio nao pensou bem no que disse.....\u00e9 que alguns milhares de portugueses eleitores  vao  votar no Andr\u00e9 Ventura ... e... prescindem  que rio lhes  passe um atestado de estupides... e esses eleitores nao esquecem quem os  insulta",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207628988",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se Rui Rio fosse um l\u00edder a s\u00e9rio, nunca esqueceria que o advers\u00e1rio \u00e9 o Costa e o Ventura n\u00e3o deveria passar de um inc\u00f3modo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207857353",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se Rio quer ser um l\u00edder a s\u00e9rio devia preocupar-se em convencer os eleitores com propostas e solu\u00e7\u00f5es para os problemas, em vez de dizer mal de tudo s\u00f3 porque sim, e votar contra o OE de 2021 s\u00f3 porque sim.<br/>Mas nada de anormal, os partidos da oposi\u00e7\u00e3o normalmente s\u00e3o todos assim.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207862104",
                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"Mas nada de anormal, os partidos da oposi\u00e7\u00e3o normalmente s\u00e3o todos assim.\"<br/>O PS na oposi\u00e7\u00e3o consegur ser pior.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5208822251",
                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Fa\u00e7a uma an\u00e1lise isenta, e vai constatar que n\u00e3o \u00e9 como afirma, pelo contr\u00e1rio.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207614340",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Rui Rio, por mais que tente dar nas vistas com opini\u00f5es destas, n\u00e3o faz mais que posicionar-se cada vez mais abaixo dos calcanhares do Dr. <b> Francisco </b>S\u00e1 Carneiro...<br/>Uma vergonha como nortenho...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "5207590268",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "RR \u00e9 uma desgra\u00e7a como pol\u00edtico",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207494801",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha que grande democrata me saiu este, ent\u00e3o a democracia n\u00e3o \u00e9 assim ? mas tamb\u00e9m n\u00e3o vai longe.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207456035",
            "user": "disqus_HYSkVUqBVn",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cheguei a temer, devido ao sil\u00eancio da criatura, que tivesse hibernado! T\u00e1 visto, a oposi\u00e7\u00e3o de Rio \u00e9 feita aos solu\u00e7os!?!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207629389",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\" a oposi\u00e7\u00e3o de Rio \u00e9 feita aos solu\u00e7os!?!\"<br/>Oposi\u00e7\u00e3o a quem?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207530123",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aparece poucas vezes, mas o Rio j\u00e1 parece o Ventura, ou o L\u00edder do CDS, para quem na pol\u00edtica vale tudo.<br/>At\u00e9 acusa o Governo pelas mortes, que h\u00e1 a mais em rela\u00e7\u00e3o a 2019, que se podem dever a tantos factos, um dos quais a onda de calor que se fez sentir em 2020, o medo, e a ansiedade, medo que levou muitas pessoas a n\u00e3o procurarem ajuda,,,,..................................",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206969446",
            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "nem politico  sabes  ser  , um  dia  destes  podes  precisar  do  chega  para  formar  governo   ...  n\u00e3o  admira  que  o  psd  n\u00e3o v\u00e1  adiante  , o  seu  presidente  tem  a astucia  de  uma  barata   .....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206967631",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tal come\u00e7ar fazer oposi\u00e7\u00e3o? <br/>Vai ser para sempre um adjunto do querido l\u00edder ant\u00f3nio costa?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206964507",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O AV provoca comich\u00e3o  \u00e0 esquerda e \u00e0 direita, por que ser\u00e1!?<br/>For\u00e7a Ventura...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206948429",
            "user": "disqus_0N81tDtXMQmatita",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se \u00e9 bom ou mau o futuro o dir\u00e1. A realidade por\u00e9m \u00e9 que AV veio ocupar olugar que o PSD deixou livre por falta de combatividade. A actua\u00e7\u00e3o deste partido desde que RR chegou  tem sido confrangedora.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207070242",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As alternativas a Rui Rio eram piores.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207668708",
                            "user": "aquariustranslucido",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A diferen\u00e7a \u00e9 que na direita os piores deitam o partido abaixo, mas na esquerda os mesmos (piores e reles pol\u00edticos) d\u00e3o-lhe asas...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206936968",
            "user": "felciomafio",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai ser duro...!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206917468",
            "user": "disqus_UCjuL0mkv1",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "isto \u00e9, muito mau para ele...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206909120",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto Rui Riacho estiver a liderar o PSD, n\u00e3o passar\u00e1 dos 29% de intens\u00e3o de votos!<br/>Rui Riacho s\u00f3 sabe dar tiros nos p\u00e9s!! Gosta mais de ser muleta!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206902962",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Punjab pode dormir descansado e roncar porque o Rui Rio n\u00e3o sabe fazer oposi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o faz o PSD crescer!!!<br/>E ainda por cima  anda preocupado com o crescimento do Chega!!! Burro da meerda!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207071323",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PS est\u00e1 confort\u00e1vel por muleta do PR.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206856381",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora, temos o burrinho Rui Rio preocupado com o crescimento do Chega!!! Vejam bem!!!! Parece imposs\u00edvel!!! Que anjinho!!<br/>E com a ultima sondagem do PS nos 40,3% n\u00e3o fica preocupado!?<br/>Rui Rio tem de ir dar banho ao c\u00e3o e lavar-se a seguir na mesma \u00e1gua!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206833459",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este parece mais preocupado com a vota\u00e7\u00e3o do CHEGA do que com a do PS. <br/>Disse \"\"Ser\u00e1 mau se o l\u00edder do Chega tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva\"\" mas pensou \"\"Ser\u00e1 mau  para mim se o l\u00edder do Chega tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva\"\"",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206834781",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rui Rio politicamente \u00e9 um burro! Dizer esta tonteira!!! Deveria dizer se o PS tiver grande vota\u00e7\u00e3o \u00e9 que \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o!!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206820991",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rui Rio s\u00f3 diz besteiras e tonteiras!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206813982",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rui Rio \u00e9 s\u00e9rio, honesto e impoluto. Mas \u00e9 s\u00f3 isso.... N\u00e3o sabe fazer oposi\u00e7\u00e3o ao manhoso e matreiro Costa.<br/>Sondagens PS 40,3% depois deste descalabro econ\u00f3mico!!! TAP, NB etc.<br/>                    PSD 28,5%!!!! Quer mais!? \u00d3h Rui Rio atira-te ao rio!!!!<br/>Voto Chega porque \u00e9 o \u00fanico politico com eles no sitio!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206822348",
                    "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ser s\u00e9rio e honesto \u00e9 uma raridade, nos dias de hoje. E, na pol\u00edtica, mais raridade \u00e9. A Rui Rio, falta o resto.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5206825415",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois claro! \u00c9 uma batata como politico astuto!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5206828923",
                                    "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se a seriedade e honestidade desse vit\u00f3rias eleitorais..........mas n\u00e3o d\u00e1.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5206832782",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para ganhar torna-se necess\u00e1rio enganar e vender bem a banha da cobra! Que \u00e9 o que a maioria do pessoal portuga gosta!!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5206834120",
                                                    "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Os portugueses n\u00e3o confiam em quem n\u00e3o os engana. Preferem votar em quem os engana.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5206836100",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Precisamente! Os Portugueses gostam de quem lhes prometa o c\u00e9u na terra!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5207370011",
                                                                    "user": "mjferro",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Se o voto fosse obrigat\u00f3rio faria deste povo ac\u00e9falo gente mais respons\u00e1vel e garantidamente o cen\u00e1rio pol\u00edtico seria muito diferente, contrariamente ao que estes partidos manhosos e trapaceiros apregoam que nada mudaria e que em democracia h\u00e1 liberdade mas para cavalgaduras n\u00e3o passa de libertinagem! Manter os mais altos n\u00edveis de iliteracia  \u00e9 o objetivo destes impostores que nos governam!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5206837871",
                                                                    "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso mesmo. E o resultado est\u00e1 \u00e0 vista: Portugal a caminho de ser o pa\u00eds mais pobre da Europa. J\u00e1 n\u00e3o falta muito.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5206843584",
                                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Perdeu 5 lugares ultimamente!!! O manhoso Costa n\u00e3o descansa enquanto n\u00e3o colocar Portugal em 27\u00ba lugar na UE ou seja o \u00faltimo!!! A lanterna Vermelha!!!!",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206810374",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ohhh Rio, n\u00e3o te enterres mais!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206962217",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"afundar\" penso que \u00e9  o termo mais correcto...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207166071",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Terra ou \u00e1gua,,,com a primeira fica enterrado, com a segunda afoga-se.<br/> Vai tudo dar ao mesmo.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206809476",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Ser\u00e1 mau se o l\u00edder do Chega tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva\", aponta Rui Rio!<br/>E porqu\u00ea Andr\u00e9 Ventura tem grande vota\u00e7\u00e3o? Porque o Rui Riacho n\u00e3o sabe fazer oposi\u00e7\u00e3o!!!<br/>Parece um C0na Mole... Um bengaleiro.....\u00c9 isso, e o Rui Rio n\u00e3o se apercebe e n\u00e3o v\u00ea!!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206800944",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro Rui Rio. Pode ficar descansado que Ventura vai ter vota\u00e7\u00e3o expressiva e, provavelmente, mais expressiva do que muitos pensam. E a culpa \u00e9 dos partidos do sistema, especialmente do PS e do PSD, que se apoderaram da Democracia, das institui\u00e7\u00f5es, do Estado, das empresas p\u00fablicas e da Justi\u00e7a.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206784219",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cidad\u00e3os Portugueses, esque\u00e7am a corja neoliberal, clerical, anti-republica, e anti-nacional, representada pela fac\u00e7\u00e3o derrotada de Pedro Coelho.\nHoje, os Portugueses voltam a ter uma alternativa, chama-se Rui Rio assim como o Partido Social Democrata (PSD) por si liderado, ambos s\u00e3o os leg\u00edtimos representantes da Rep\u00fablica, dos cidad\u00e3os Portugueses, e do Interesse Nacional.\nPortugal, por culpa da passividade e da incompet\u00eancia, foi transformado num protectorado de uma Europa sem coragem de se autoconstruir, afundada no Relativismo e rejeitando Princ\u00edpios, Valores e Ideologias.\nEst\u00e1 assim comprometido o Interesse Nacional e o Bem Comum dos Portugueses.\nTamb\u00e9m a posse das m\u00e1quinas informativas pelos poderes aqui denunciados, ajuda a convencer os Portugueses de que n\u00e3o h\u00e1 outro caminho de Regenera\u00e7\u00e3o, de Democracia e de Desenvolvimento Integral da P\u00e1tria, a n\u00e3o ser o deste percurso de \u201capagada e vil tristeza\u201d por onde nos for\u00e7am os \u201cvelhos do Restelo\u201d do s\u00e9culo XXI portugu\u00eas.\nOs socialmente mais d\u00e9beis s\u00e3o os mais covardemente atingidos e sofredores, porque assim o escolheram as oligarquias e as sociedade secretas.\nA crise tinha de ser enfrentada, mas n\u00e3o desta maneira de genoc\u00eddio social\nFonte: \u00abA Tomada da Bastilha\u00bb - Alberto Jo\u00e3o Jardim",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206719404",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mau \u00e9 o candidato apoiado pela direita ter vota\u00e7\u00e3o expressiva quando tra\u00eddos da mesma : o hipocritamente Marcello .\nDois todos uns arregimentados traindo o povo pelo sistema .\nEssa \u00e9 a vergonha aus\u00eancia da oposi\u00e7\u00e3o mas conluio at\u00e9 frasquikho exemplo disso\nPrepara as malas Rio j\u00e1 tiveste a oportunidade ser oposi\u00e7\u00e3o e alternativa .\nEst\u00e1 a passar a oportunidade vais de vela na pr\u00f3xima oportunidade .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206724625",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o uns lorpas . Apoiam Marcelo . O hipocrita",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206713647",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai que l\u00e1 se vai a in\u00edqua CONSTITUI\u00c7\u00c3O do aleijadinho estrutural bocal que permite o COMUNIMUS e seus  fantasmas os s\u00edmbolos ASSASSINOS do s\u00e9culo passado e das patifarias da CULTURA DE MORTE da LEI DO ABORTO e da futura (?) EUT\u00c1N\u00c1SIA. e o n\u00famero de indigentes da MAMADEIRA da AR",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206704310",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "caros jornaleiros do SOL.<br/>lamento informar que o povo n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o ignorante como pensam... eu sei que \u00e9 giro brincar com a posi\u00e7\u00e3o de manchets, titutlos, subtitulos...mas por vezes \u00e9 tamb\u00e9m irresponsavel e/ou apenas mentiroso\nisto: \u00abRui Rio foi ainda questionado sobre se preferia ver Ana Gomes ou Andr\u00e9 Ventura em segundo lugar nas presidenciais, mas recusou-se a responder\u00bb<br/>\u00e9 muito diferente disto:  \u00ab\"Ser\u00e1 mau se o l\u00edder do Chega tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva\", aponta Rui Rio<br/>Rui Rio foi ainda questionado sobre se preferia ver Ana Gomes ou Andr\u00e9 Ventura em segundo lugar nas presidenciais\u00bb",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206703454",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1 lhe Andr\u00e9 eles at\u00e9 tremem.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206697034",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o est\u00fapido Rio legitimou o Chega quando permitiu uma coliga\u00e7\u00e3o nos A\u00e7ores e deu a entender que n\u00e3o se opunha a uma coliga\u00e7\u00e3o nacional nas legislativas, portanto n\u00e3o se pode queixar que muitos dos votos do PSD sejam papados pelo Chega, ele \u00e9 que se p\u00f4s a jeito!<br/>Esta pseudo direitalha burra que se diz ser da direita democr\u00e1tica (que n\u00e3o entendo bem o que \u00e9 que isso quer dizer) n\u00e3o aprendeu nada com o que se passou em outros pa\u00edses da Europa e do resto do mundo, v\u00e3o ser papados como os outros foram e a direita vai tornar-se cada vez mais pequena e mas mais radical.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206684324",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9s grande Ventura.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206694873",
                    "user": "ruikkrull",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MESMO, sem necessitar das LESMAS e ALFORRECAS do regime.<br/> Como \u00e9 lindo ver o focinho daquelas pac\u00f3vias cientistas de dom\u00e9stico dedinho no ass  CUnfinado at\u00e9 ao Esgoto Oral Spooky wooky at a distance a grunhirem da f\u00edstula.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206682225",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada vez mais o PS afirma-se como partido Social Democrata, depois de por no bolso a comunada e manter quieto o Bloco das meninas da Linha do Estoril..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206681354",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu voto no Andr\u00e9 Ventura \ud83d\udc4d.\nVoto no CHEGA e o Rui Rio anda borrado de medo que o CHEGA venha a ultrapassar o PSD.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206702664",
                    "user": "ruikkrull",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "IDEM IBIDEM!<br/>C\u00e1 em casa todos bem e tamb\u00e9m.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206679744",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bom, o CDS vai desaparecer. O PSD tende a ficar pr\u00f3ximo do antigo CDS. As coias est\u00e3o a compor-se para o ...PS.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206685793",
                    "user": "ssthunder",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ainda o pcp vai desaparecer primeiro",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206673544",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUE <b> PAC\u00d3VIA </b>IDIOTICE!!! + DESCABELADA!!!.<br/>Algu\u00e9m quer saber que tipo de fofinho papel higi\u00e9nico ele usa para limpar o ASS se n\u00e3o for os dedos e posteriormente a parede.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pac\u00f3via"
            ]
        },
        {
            "id": "5206673443",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura eu estou contigo.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206680821",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isto e a ess\u00eancia do ch@g@. Os tristes comentadores clonam nicks pois n\u00e3o t\u00eam para mais.<br/>Os dirigentes disseminam \u00f3dio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5206801798",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nos in\u00fameros canais YouTube que essa gente tem (de onde vem o dinheiro que paga isso?), os coment\u00e1rios s\u00e3o do mais burro que h\u00e1, com apelos \u00e0 viol\u00eancia pelo meio.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207108216",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Evidentemente.S\u00e3o apologistas do \u00f3dio",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5206677045",
                    "user": "ruikkrull",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todes estames come nas flores.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206672046",
            "user": "ssthunder",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "falou a p do monh\u00e9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5206671310",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este deveria estar calado e aprender a fazer oposi\u00e7\u00e3o e o que \u00e9 democracia. Os votantes do Chega como eu n\u00e3o t\u00eam de pedir autoriza\u00e7\u00e3o de ningu\u00e9m.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206669602",
            "user": "bigcurak",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seria mau? Muito pior do que isso .<br/>SERIA UM ATRASO CIVILIZACIONAL",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206674734",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "j\u00e1 pouca gente vota....\u00e9 o que nos vale..nas proximas n\u00e3o vou l\u00e1, pelo covid",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206661985",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mau para o Pais ou mau para ti? N\u00e3o fosses tao incompetente e o psd estaria \u00e0 frente das sondagens, agora ser igual ao ps \u00e9 que nao vais a lado nenhum.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206679535",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PSD nem com o Chega la vai. \u00c9 por isso que a esquerda fez uma FP monstruosa! S\u00e3o votos garantidos e essa mesma FP tem medo da direita pois sabe que vai logo perder os  privil\u00e9gios que est\u00e3o vedados a quem trabalha no privado! Depois essas pessoas t\u00eam familiares que votam na esquerda para que esses privilegios fiquem na familia. A seguir junte os RSI, os que vivem de subsidios, etc. Somos um pa\u00eds de subsidio-dependentes ,alimentados por uma esquerda que tudo far\u00e1 para que as coisas continuem como est\u00e3o. A for\u00e7a do PS \u00e9 a Fun\u00e7\u00e3o Publica e quem \u00e9 alimentado pelo Or\u00e7amento de Estado.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5206675932",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "igual ao PS ?...mesmo pouca gente votando o PPD perde por muitos para o PS",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206661086",
            "user": "domfinley",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se os pol\u00edticos que desgovernaram Portugal nas \u00faltimas d\u00e9cadas n\u00e3o fossem incompetentes, ineptos, corruptos, mau car\u00e1cter e feios, hoje n\u00e3o teriam medo do Ventura ou do Cotrim de Figueiredo. As pessoas est\u00e3o aos poucos a come\u00e7ar a abrir os olhos ap\u00f3s d\u00e9cadas de promessas falhadas. Principalmente os emigrantes que conhecem o mundo, \u00e9 por isso que muitos j\u00e1 n\u00e3o regressam.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206660191",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CHEGA de socialismo e de lambe-botas de socialismo!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206641250",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pronto, mais umas centenas de votos para Ventura com este \"apelo\" de Rio.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206683915",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que o Ventura vai desistir se n\u00e3o puder fazer campanha eleitoral. E se assim acontecer ser\u00e1 a maior jogada politica desde 74.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5206685468",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "um demagogo nao fazer demagogia. Nem pense.<br/>O rato do Aldrabe vai a todas",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5206752967",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pense la bem. Se desistir porque  a AR o impede de fazer campanha, ele desiste mas o seu nome e foto ficam no bolhetim de voto!!! Quem quiser votar Ventura, faze-o na mesma! Vai a jogo sem ir e depois dir\u00e1 que que as Presidenciais foram uma farsa pois n\u00e3o trataram todos por igual! E mais uma coisa. Ficar\u00e1 sempre a saber aquilo que quer pois basta comparar os nulos destas elei\u00e7\u00f5es com a ultima elei\u00e7\u00e3o presidencial. Se desistir por n\u00e3o poder suspender o seu  mandato de deputado \u00e9 um golpe de g\u00e9nio que o far\u00e1 capitalizar muitos votos nas proximas elei\u00e7\u00f5es. Penso eu de que!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206637253",
            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este n\u00e3o est\u00e1 preocupado com o \"mau mau\" est\u00e1 preocupado \u00e9 que o AV lhe passe \u00e0 frente.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206634805",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 mau no sentido que ser\u00e1 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver pol\u00edtico que \u00e9 o sr. Rui Rio...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206733031",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em boa parte a subida do chega deve-se \u00e0 inercia e cumplicidade deste Rui Rio com o governo...este tipo nem sequer \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o, fez mais guerra ao PCP do que ao PS do governo...Um in\u00fatil que vai ter o pior resultado de sempre do PSD nas pr\u00f3ximas legislativas... O Rui Rio at\u00e9 combinou com o governo o decreto lei que o Marcelo vetou por abrir as portas, ainda mais, \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}