{
    "header": {
        "title": " Primeira s\u00e9rie LGBT portuguesa come\u00e7a a ser filmada quinta-feira ",
        "subtitle": " A primeira s\u00e9rie LGBT portuguesa, que se vai chamar Irm\u00e3os de Sangue, come\u00e7a a ser filmada na quinta-feira no Porto, informou hoje a produtora Aproducons. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 28 de mar\u00e7o 2011 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/15339/primeira-serie-lgbt-portuguesa-comeca-a-ser-filmada-quinta-feira ",
        "postText": " ['A s\u00e9rie ser\u00e1 inicialmente divulgada na Internet mas de acordo com o realizador, Andr\u00e9 Penteado, \u00abexistem contactos com canais de televis\u00e3o de cabo\u00bb e que, \u00abse o projecto correr bem\u00bb, poder\u00e3o transmitir Irm\u00e3os de Sangue e permitir uma \u00abexibi\u00e7\u00e3o mais alargada\u00bb da mesma.', 'A primeira temporada da s\u00e9rie ter\u00e1 15 epis\u00f3dios e, \u00abde acordo com o interesse que desperte, poder\u00e1 dar origem a mais temporadas\u00bb, diz a Aproducons.'] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "LGBT,Paneleiragem",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1379413691",
            "user": "jornalsol-ce8d8333fc3f225ab596b0505fbdb2cf",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SE ALGU\u00c9M PENSAR QUE ISTO TEM ALGUMA ESS\u00caNCIA DE P\u00cdADA,CLARIFIQUE-SE:\nN\u00c3O TEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMMM!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!\ncontinuem a tentar provocar criaturas abomin\u00e1veis,<br/>pode ser que um dia vejam os vossos intentos \"satisfeitos\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379413687",
            "user": "jornalsol-a5804b35ff9add427b0ca1ceef515bba",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 se deve-se legalizar este tipo de absurdos mas sim questionar o normalizar e o querer angariar  e promover a aceita\u00e7\u00e3o de algo desde logo bastante aburdo e provocatorio como \u00e9 a homosexualidade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379413688",
            "user": "jornalsol-0436ce29528e4bd4885402d4f734002e",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os portugas, depois de tantos anos a votarem estupidamente, s\u00f3 t\u00eam o que merecem, desde a economia aos programas de televis\u00e3o. Agrade\u00e7am ao oscardarocha e parasois...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379413690",
            "user": "jornalsol-3f5fed85b8a10a982ec86da542348894",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LGBT = Lunrifica a Glande e Bota-o Todo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "1379413689",
            "user": "jornalsol-1a9157dd91e51082d1d02b15dc1deb6a",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 para passar em que canal, no canal da c\u00e1ca?\nPorrada na <b> paneleiragem.</b>..\nC\u00e1 estaremos para boicotar essa mer.da.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "1379413683",
            "user": "jornalsol-6cdd6db6a4be3ad8ff3512a4fa63eacc",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E para entender esta not\u00edcia tenho que adivinhar o que significa <b> LGBT.</b> Claro que sei usar o google e a wikip\u00e9dia, mas \u00e9 um esfor\u00e7o que a not\u00edcia deveria poupar ao leitor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        }
    ]
}