{
    "header": {
        "title": " Padre de Pedr\u00f3g\u00e3o diz ser um maroto sem maldade ",
        "subtitle": " J\u00falio Santos foi afastado depois de publicar uma foto sua em cuecas numa cama de hotel. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de junho 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/662539/padre-de-pedrogao-diz-ser-um-maroto-sem-maldade- ",
        "postText": " ['J\u00falio Santos, o padre de 58 anos que publicou uma fotografia sua em roupa interior, numa cama, admitiu que a fotografia foi tirada por uma mulher \u0096 uma \u0093serpente tentadora\u0094, nas suas palavras \u0096 durante um \u0093encontro casual\u0094 h\u00e1 cerca de um m\u00eas, num quarto de hotel no Porto.', 'Em entrevista ao Correio da Manh\u00e3, o padre de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, que foi entretanto afastado pela Igreja Cat\u00f3lica, explicou que a publica\u00e7\u00e3o da imagem na sua conta de Facebook foi \u0093um descuido\u0094 cometido enquanto trocava mensagens. O padre descreve-se como \u0093um maroto [...] sem maldade\u0094. Contudo, n\u00e3o se mostra preocupado, uma vez que n\u00e3o cometeu \u0093qualquer crime\u0094.', 'Depois de ter sido afastado, o padre fez uma publica\u00e7\u00e3o no Facebook na qual escreve que sai \u0093de cabe\u00e7a levantada\u0094. E garante: \u0093Se molestei a Igreja nos meus pecados, tamb\u00e9m a amei at\u00e9 ao limite das minhas for\u00e7as\u0094.', 'O padre, ordenado h\u00e1 30 anos na S\u00e9 Nova de Coimbra, celebrava tr\u00eas missas aos domingos, n\u00e3o s\u00f3 em Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, mas tamb\u00e9m na Arega e em Figueir\u00f3 dos Vinhos. Celebrava ainda uma missa em Bairradas aos s\u00e1bados \u00e0 tarde.\nSegundo o bispo de Coimbra, D. Virg\u00edlio Antunes, o padre n\u00e3o voltar\u00e1 a servir a Igreja na diocese de Coimbra. O afastamento tempor\u00e1rio de J\u00falio Santos da diocese de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande foi ainda justificado com a necessidade de \u0093n\u00e3o aumentar nem multiplicar o esc\u00e2ndalo entre os fi\u00e9is\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Sexual,Imbecil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4509545766",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Sim , \u00e9 verdade que n\u00e3o cometeste um crime . Igualmente (verdade) , teres INequivocamente demonstrado a INcompatibilidade total tua com a Viv\u00eancia Sacerdotal e por isso , teres sido E BEm AFASTADO pela Igreja , da ' M\u00c1SCARA ' de Padre com que enganaste durante tempo significativo os fi\u00e9is a |||Ele||| .\n+ O cidad\u00e3o real e Pr . dos EUA antigo e falecido Abraham Lincoln  , foi o autor da frase sequinte :  \" Pode - se enganar uma pessoa por muito tempo ; algumas por algum tempo ; mas n\u00e3o todas por todo o tempo.\" ; a qual  , + eu ( clarificador virtual ) , valido tamb\u00e9m . (ponto final par\u00e1grafo)<br/>___________________________<br/>Clarifica\u00e7\u00e3o (mais uma..) conclu\u00edda por + ele (o + mestre) , PARA o nosso mundo real .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509532045",
            "user": "alfredocostam",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 parece que esta foi uma forma que senhor padre arranjou para conseguir umas longas f\u00e9rias ou mesmo o desvinculo da \"entidade patronal\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509500610",
            "user": "solconchuva",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "padre explora paroquianos dinheiro das esmolas serve para padre ir para hoteis ter encontros com prostitutas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4510090163",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 uma quest\u00e3o de p\u00f4r l\u00e1 outra caixa de esmolas com um letreiro \"pra as escapadinhas do senhor padre puttanheiro\". Se os paroquianos n\u00e3o se importarem de contribuir, n\u00e3o h\u00e1 maldade nenhuma.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509481922",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Padre de Pedr\u00f3g\u00e3o diz ser um \u201cmaroto sem maldade\u201d...<br/>O problema da foto foi ele estar de meias, claro que as redes sociais n\u00e3o perdoam a falta de estilo...!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509395852",
            "user": "disqus_F52YNblaiE",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o a tentar queimar a vista.Olhemos antes para os armazens e garaguens do nosso portugal.<br/>N\u00e3o esqecendo os milhoes de virtudes de que muito se fala.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4509518094",
                    "user": "disqus_4wGsa0l2vO",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que n\u00e3o \u00ea poss\u00edvel esquecer \u00e9 o teu Portugu\u00eas, <b> imbecil.</b>..",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509360838",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aprendesse a cobi\u00e7ar o traseiro de criancinhas e nada disto se passava!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509350405",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 dever\u00e1 ter dezenas de pedidos de amizade de beatas das par\u00f3quias da redondeza... como algu\u00e9m diria, o que \u00e9 preciso \u00e9 publicidade!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509329512",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um padre que se sente tentado por mulheres, devia ser coerente e abandonar o sacerd\u00f3cio! Quando ele entrou no semin\u00e1rio, j\u00e1 sabia que devia cumprir o celibato e, se n\u00e3o consegue cumprir, tamb\u00e9m n\u00e3o consegue cumprir com os deveres da Igreja! Por isso, o melhor que tem a fazer \u00e9 procurar uma alternativa para a sua vida e nunca mais voltar a exercer, j\u00e1 que tem mais possibilidades de prevaricar, contribuindo para a perda de confian\u00e7a dos seus paroquianos e da sua f\u00e9! Quem disser o contr\u00e1rio, \u00e9 hip\u00f3crita e leviano!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4511757207",
                    "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso s\u00e3o apenas eufemismos para quem quer defender o padre! Gostava de saber como reagiriam as pessoas se ele tivesse sexo com a <b> mulher </b>dum paroquiano!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509308926",
            "user": "kikas_o_je",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Talvez fosse melhor acabar com o celibato, e seguir as regras da igreja anglicana... pelo menos reduziam o n\u00famero de ped\u00f3filos e badalhocos...!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4509312444",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ningu\u00e9m \u00e9 obrigado a ser padre.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509304319",
            "user": "disqus_p6pGrw8sOm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 lenha como a do Carvalho, nem Pau como o de Azinho, nem filhos como os do Padre, que chamam ao Pai, \"Padrinho\"!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509288991",
            "user": "Guest",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado do Padre, s\u00f3 porque gosta de pular a cerca fica logo desempregado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4509297382",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todo o empregado que n\u00e3o respeita as regras da empresa \u00e9 despedido com justa causa.\nQuem quer ter uma vida <b> sexual,</b> filhos e casar n\u00e3o vai para padre. Agora este ex-padre at\u00e9 pode mostrar o pirilau, n\u00e3o tem que se queixar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4509311655",
                            "user": "olh_metro",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ex-padre ?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4509315915",
                                    "user": "mariaportuguesa",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o sabe ler?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4509298695",
                            "user": "Guest",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estes patr\u00f5es hoje em dia n\u00e3o perdoam nada.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4509314200",
                                    "user": "mariaportuguesa",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 de hoje, \u00e9 de sempre. Fora o dress code e o manual de comportamento. <br/>Sei de dois que foram despedidos porque eram casados e tinham um caso. Pensa que as empresas s\u00e3o um meio para fornica\u00e7\u00e3o? Se t\u00eam legitimidade para despedir, e t\u00eam, a igreja tamb\u00e9m tem. J\u00e1 basta a cambada de prevaricadores que d\u00e1 cabo de muitos valores.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4509260046",
            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que esta noticia tem de interesse?  nada vezes nada nem tem qualquer l\u00f3gica racional. Sera que nao h\u00e1 nada mais relevante para escrever sobre Pedr\u00f3g\u00e3o depois da  devasta\u00e7\u00e3o que por ali houve e que ainda nao foi resolvida pelas autarquias e governo..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4509279195",
                    "user": "disqus_dcOg6xKDXc",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, s\u00f3 se comenta o acess\u00f3rio. Os verdadeiros casos, ficam na gaveta.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4510141662",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 verdade, temos de comentar os Roubos que esta Canalhada XUXA nos anda a impor !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}