{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa rejeita fus\u00c3\u00a3o entre PSP e SEF ",
        "subtitle": " Deve haver clara separa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, frisou Costa. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 15 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/718162/antonio-costa-rejeita-fusao-entre-psp-e-sef ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro garantiu, esta ter\u00c3\u00a7a-feira, que n\u00c3\u00a3o haver\u00c3\u00a1 fus\u00c3\u00a3o entre a PSP e o Servi\u00c3\u00a7o de Estrangeiros e Fronteiras (SEF), hip\u00c3\u00b3tese que tinha sido referida pelo diretor nacional da PSP.', '\u00e2\u0080\u009cO programa de Governo prev\u00c3\u00aa uma separa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o muito clara em o que s\u00c3\u00a3o as fun\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es policiais, no policiamento de fronteiras, a dimens\u00c3\u00a3o administrativa e o relacionamento dos estrangeiros que residem tal como n\u00c3\u00b3s em Portugal. Deve haver clara separa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u00e2\u0080\u009d, afirmou Ant\u00c3\u00b3nio Costa, numa confer\u00c3\u00aancia de imprensa ap\u00c3\u00b3s uma reuni\u00c3\u00a3o sobre o plano de recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o econ\u00c3\u00b3mica do pa\u00c3\u00ads.', '\u00e2\u0080\u009cTodos conhecem o programa do Governo e o que tinha previsto em mat\u00c3\u00a9ria de reforma de pol\u00c3\u00adcia de estrangeiros\u00e2\u0080\u009d, que \u00e2\u0080\u009ctem vindo a ser preparada e vai ser executada nos termos em que est\u00c3\u00a1 prevista pelo Governo\u00e2\u0080\u009d, sublinhou.', 'Recorde-se que Magina da Silva anunciou a hip\u00c3\u00b3tese da fus\u00c3\u00a3o no domingo, depois de uma reuni\u00c3\u00a3o com o Presidente da Rep\u00c3\u00bablica.', 'O chefe do Executivo fez ainda quest\u00c3\u00a3o de salientar que \u00e2\u0080\u009cn\u00c3\u00a3o h\u00c3\u00a1 decis\u00c3\u00b5es finais tomadas\u00e2\u0080\u009d. E acrescentou: \u00e2\u0080\u009cH\u00c3\u00a1 uma orienta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o geral definida e n\u00c3\u00a3o passa seguramente nem por fus\u00c3\u00b5es de pol\u00c3\u00adcias nem por cen\u00c3\u00a1rios desse tipo\u00e2\u0080\u009d.'] ",
        "numberPosts": " 41 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Sexual Identity - General,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gajo,Mongoloide,Atrasado,Gay,Imigrante",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5191091985",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O SEF  mais n\u00e3o \u00e9 do que um galinheiro vigiado por raposas. Ali n\u00e3o h\u00e1 inocentes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190689108",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu at\u00e9 diria que que fundir PSP e SEF \u00e9 pouco.<br/>PJ, PSP, GNR, SEF, Pol\u00edcia Mar\u00edtima e Pol\u00edcias Municipais (estas cada vez s\u00e3o mais) s\u00e3o demasiadas quintinhas para um pa\u00eds t\u00e3o pequenino.<br/>Um <b> gajo </b>chega a uma altura que nem sabe quais s\u00e3o os limites de autoridade de cada uma delas.<br/>Dev\u00edamos ter uma Pol\u00edcia Nacional \u00danica com diferentes departamentos especializados.<br/>Tal como est\u00e1, \u00e9 uma confus\u00e3o.<br/>Mas como isto \u00e9 um pa\u00eds de tachos e tachinhos, \u00e9 melhor ter tudo partido aos bocadinhos. <br/>Mais bocadinhos, mais tachinhos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5190475842",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Mataram o <b> gajo\"</b>: Dezenas de funcion\u00e1rios do SEF calam homic\u00eddio de cidad\u00e3o ucraniano no aeroporto de Lisboa<br/>Relato do \u00f3bito divulgado por mensagem em grupo de colaboradores do SEF revela aus\u00eancia total de compaix\u00e3o pela v\u00edtima. Calhordas, assassinos e bandalhos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5190466010",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Cabrita mete nojo at\u00e9 aos c\u00e3es! Falou, falou durante 1 hora e n\u00e3o disse absolutamente NADA! Eu ouvi!<br/>Uma conversa de tasco!!!<br/>Sacode a \u00e1gua do capote que nem uma besta!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190427721",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cabrita n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de continuar ministro! Mas ele insiste em n\u00e3o se demitir! E o manhoso Costa assim o quer!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190424480",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa n\u00e3o tem tomates para demitir o Cabrita com cara de <b> mongoloide </b>e com papeira!<br/>Porque \u00e9 amigo do peito \u00e0 dezenas de anos!!!<br/>Mas faz muito mal!<br/>Est\u00e1 agora na RTP 3 a debitar um chorrilho de afirma\u00e7\u00f5es duvidosas!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mongoloide"
            ]
        },
        {
            "id": "5190424338",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A r\u00e1bula \u00e9 uma inevitabilidade da governa\u00e7\u00e3o xuxalista...\nTr\u00eas agentes do SEF, por raz\u00f5es ainda por esclarecer (e assim ficar\u00e3o...), decidiram recrear Lisboa da \u00e9poca dos Descobrimentos com um ucraniano.\nSai um inqu\u00e9rito interno, que, ainda assim s\u00f3 come\u00e7ou 17 dias depois da fat\u00eddica par\u00f3dia dos tr\u00eas agentes...\nE pronto, na Corte a temperan\u00e7a \u00e9 inabal\u00e1vel. Passa a Primavera, passa o Ver\u00e3o, o Outono quase no fim e, das catacumbas do esquecimento, eis que o Minist\u00e9rio P\u00fablico resolve escarafunchar a paz do reino com uma acusa\u00e7\u00e3o com palavras profundamente ofensivas para as almas mais sens\u00edveis...\nUma az\u00e1fama!!!\nO Cabrita, borrado de vergonha, escreve pela pr\u00f3pria m\u00e3o, uma carta \u00e0 vi\u00fava, por isso demorou tantos meses a escrever defende-se...\nA directora do SEF demite-se lamentando que n\u00e3o o fez antes por causa da creche do mais novo.\nO Costa \u00e9 mais comedido nas comemora\u00e7\u00f5es, ainda est\u00e1 combalido com a queda dos A\u00e7ores para os espanhois, telefonou para o Goucha para saber da disponibilidade para uma apari\u00e7\u00e3o numa festa <b> gay.</b> Qualquer coisa para desviar as aten\u00e7\u00f5es...\nJ\u00e1 Marcelo n\u00e3o perde pitada!\nIr\u00f3nico, come\u00e7ou a campanha por um Portugal a presta\u00e7\u00f5es. Para dar o mote recebeu o director da PSP, porque se h\u00e1 coisa que a PSP nunca fez foi tortura nas suas instala\u00e7\u00f5es, para congeminar uma OPA sobre o SEF...\n E ainda h\u00e1 quem estranhe que haja guardas prisionais que s\u00e3o, eles mesmos, presos...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5190421313",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "3 assassinaram o ucraniano, mas foram 12 os que esconderam, at\u00e9 o m\u00e9dico foi dar como causa da morte ataque card\u00edaco, e morte natural!!!<br/>Onde est\u00e1 esse m\u00e9dico que pactuou com os assassinos??? Tamb\u00e9m deveria ser punido! Ou \u00e9 o Sr. Doutor intoc\u00e1vel!?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190450430",
                    "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pouco  ou nada  sabe de quem passou certid\u00e3o  \u00f3bito  quem ser\u00e1  ?  amigo   parente  e  sra  que se  dizia que  era chefe  sabia encobriu  e  nada  ..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5190462947",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A morte do ucraniano foi uma pulhice abomin\u00e1vel!<br/>Se n\u00e3o fosse a denuncia an\u00f3nima, nada se passava! Tudo encoberto! Tudo pactuou!! E s\u00e3o muitos! At\u00e9 o m\u00e9dico falsificou a aut\u00f3psia!!!<br/>Os 3 meliantes assassinos continuavam a fazer de gin\u00e1sio a sala do aeroporto! E os estrangeiros eram o saco das pancadas! <br/>Uma vergonha no seculo 21!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190403963",
            "user": "manulito",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SE TIVESSE MAIS INTELIG\u00caNCIA ,       DEMITA O Sr. E. CABRITA,   A  Sra. TEMIDO.  E A DIRETORA DO SNS.<br/>POR FAVOR TENHA UM POUCO DE VERGONHA.<br/>DIZ QUE TUDO EST\u00c1 BEM MAS, TUDO EST\u00c1 P\u00c9SSIMO E NUM CAOS.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190400372",
            "user": "disqus_6E8jaua4Cs",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como se n\u00e3o bastassem j\u00e1 os problemas e dramas provocados pelo Covid, Ant\u00f3nio  Costa tem agora entre m\u00e3os outro problema, causado por um Ministro e um Diretor de Pol\u00edcia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190399217",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quem manda ( mal) pode   e  o  tirocinado  ministro...!!!.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190287714",
            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Senhor Costa n\u00e3o tem nada a ver com o assunto, quem manda nas policias \u00e9 o nosso \"movimento zero\"! ...o nosso plano \u00e9 fuzilar todos os agentes da PSP e substitui-los pelo SEF, que mostrou que \u00e9 muito mais eficiente a eliminar indesej\u00e1veis! ...exatamente como fez o nosso querido e saudoso Adolfo no fant\u00e1stico Reich Alem\u00e3o de 1000 anos, que eliminou todos os SA e substitui-os pelos heroicos SS.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190279382",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No final disto tudo \u00e9 que saberemos o que se vai passar ! Mentiroso como \u00e9s, nada do que digas serve para o que seja !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190240808",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "......mas n\u00e3o tinha \"cabidela\"........\"mixordar\" as pol\u00edcias.........\"ficave tude fedide\".....!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190236082",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Daqui a pouco pegam-se todos \u00e0 batatada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190227819",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tinha de chegar o dia em que eu concordaria com o Costa nalguma coisa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190195162",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o ilusionista costa, o papagaio mor e a cabrita ficassem 15 dias \u00e0 guarda do SEF no aeroporto a coisa resolvia-se,",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190192217",
            "user": "HgMrdz",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tal como os detidos t\u00eam direito \u00e0 presen\u00e7a de advogado na sequ\u00eancia de deten\u00e7\u00e3o na esquadra de pol\u00edcia, tamb\u00e9m nos postos do SEF deveria haver um gabinete aut\u00f3nomo com fun\u00e7\u00f5es de provedor do <b> imigrante </b>a funcionar em perman\u00eancia, para apoio administrativo, jur\u00eddico e para garantia de tratamento com respeito pelos direitos humanos no processo de triagem (interrogat\u00f3rio) \u00e0 chegada dos estrangeiros.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190205874",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deveria aparecer mais vezes ... sem esquecer que a geringon\u00e7a do ilusionista costa diz uma coisa e faz imediatamente o contr\u00e1rio.\nNunca seria poss\u00edvel que no aeroporto de Lisboa as ame\u00e7as e agress\u00f5es sejam reiteradas e sempre em crescendo at\u00e9 culminar com a tortura e morte.\nO Marcelo n\u00e3o \u00e9 parvo e pelo discurso dele v\u00ea-se que sabe bem o que se l\u00e1 passa, ali\u00e1s ele e toda a hierarquia, caso contr\u00e1rio n\u00e3o seria poss\u00edvel tal procedimento.\nA sua ideia \u00e9 certa mas n\u00e3o \u00e9 isso que a geringon\u00e7a quer implementar!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5190259404",
                            "user": "HgMrdz",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ol\u00e1! sr. ignoceronte!<br/>A minha ideia \u00e9 para contribuir para uma boa pr\u00e1tica dum estado de direito que se pretende que Portugal seja.\nA \"geringon\u00e7a\", j\u00e1 n\u00e3o tem exist\u00eancia pr\u00e1tica, nem as raz\u00f5es do seu objetivo (impedir a governa\u00e7\u00e3o do radicalismo liberal PAFioso) existem ou est\u00e3o em vias de se perspetivarem, portanto, n\u00e3o faz sentido continuar a referir a \"geringon\u00e7a\", a n\u00e3o ser que seja sintoma dum tamanho trauma democr\u00e1tico que ainda n\u00e3o ultrapassou.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imigrante"
            ]
        },
        {
            "id": "5190177049",
            "user": "CostaVigaro",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a mesma tecnica do costume: O COsta deixa o ministro anunciar a medida para ver qual a reaccao da opiniao publica , a medida foi claramente rejeitada, e o COsta tira o tapete ao ministro e diz que tal cenario nao se coloca.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190158313",
            "user": "provinciana",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada vez que o Costa e o Cabrita falam s\u00f3 saem gafanhotos. Fujam que estes gafanhotos espalham a Covid.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190134127",
            "user": "varatojo",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E agora, como fica a \u201cmarcelice\u201d ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190142958",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em princ\u00edpio ficam os dois com um bot\u00e3o de p\u00e2nico oferecido por o cabrita!<br/>Patetices!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5190165142",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\ude33<br/>Marcelo no segundo mandato vai s\u00f3 fazer torpelias destas. \u00c9 o estilo dele, est\u00e1 na massa do sangue. A puls\u00e3o incontrol\u00e1vel, de duas caras, para as \u201cmarcelices\u201d s\u00e3o mais que \u00f3bvias, e s\u00f3 mesmo um eleitorado ignaro, manipulado, frouxo mentalmente, composto por gente de segunda categoria sem qualquer cultura pol\u00edtica, v\u00ea no homem um bezerro de adora\u00e7\u00e3o.\nPara al\u00e9m de que \u00e9 um tipo que tr\u00e1s azar \u2014 nunca aconteceram tantas cat\u00e1strofes evit\u00e1veis, inadmiss\u00edveis, como no seu mandato. Leva esta pobre Tugalhada com beijos e selfies \u2014 \u00e9 uma vergonha.\nSe fosse patriota retirava a sua candidatura para permitir que pela primeira vez Portugal pudesse ter UMA PRESIDENTE.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5190376755",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Todo este caso envergonha Portugal!<br/>A rea\u00e7\u00e3o do cabrita \u00e9 inqualific\u00e1vel!<br/>N\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es para continuar no cargo!<br/>Claro que a reuni\u00e3o entre o marcelo e o magina n\u00e3o \u00e9 inocente mas, todo o caso foi t\u00e3o mal gerido, que se meteram a jeito! <br/>\u00c9 a minha humilde opini\u00e3o e vale o que vale!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190116278",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 uma vantagem indiscut\u00edvel em se ser governado por tamanhos farsantes, mais tarde ou mais cedo a coisa ou implode ou explode. Grande desvantagem \u00e9 o rasto de destrui\u00e7\u00e3o que fica...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190112704",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa antes de mais tem \u00e9 de enfiar um biqueiro no cagueiro do cabrita!<br/>E cada dia que passa sem o fazer s\u00f3 fragiliza mais o governo!<br/>Se n\u00e3o consegue ver isso...<br/>De insubstitu\u00edveis est\u00e3o os cemit\u00e9rios cheios!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190102213",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obviamente que o Costa, neste caso, est\u00e1 certo...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190236470",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 d'homem, recusou-se a cumprir uma ordem do PCP.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5190103347",
                    "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma \"igreja\", muitas capelas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190101071",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma \"igreja\", muitas capelas, ALVO F\u00c1CIL.\nSorte: n\u00e3o h\u00e1 quem queira nada com os lusitanos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190097324",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sinceramente ate fazia algum sentido haver essa fusao ... a parte burocratica ficava com os inspectores do SEF e a parte operacional ficava com a PSP.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5190094661",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Santa incompet\u00eancia! \u00c9 o que d\u00e1 um povo <b> atrasado </b>que vota constantemente neste tipo de incompetentes...\nDa\u00ed sermos um dos pa\u00edses mais pobres da Europa!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190229347",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me diga que concorda com a Catarina sobre o fim do SEF?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5190248960",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o! Mas n\u00e3o concordo com um primeiro-ministro que n\u00e3o se entende com o seu o ministro e com o director da PSP!\nSe esta \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do governo, o palerma do ministro n\u00e3o devia ter falado em reestrutura\u00e7\u00e3o e o director nacional da PSP ter dito que deveria absorver o SEF\nDa\u00ed concluir que s\u00e3o uma Cambada de incompetentes",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5190196644",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vou-te dar uma novidade o teu querido l\u00edder tamb\u00e9m \u00e9 da mesma opini\u00e3o que o Costa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5190102287",
                    "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Atr\u00e1s de n\u00f3s em remunera\u00e7\u00e3o por hora de trabalho s\u00f3 a Bulg\u00e1ria!\u00b4<br/>Somos os maiores!\nVIVA O XUXIALISMO.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5190239304",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os portugueses n\u00e3o precisam de dinheiro no socialismo. <br/>O capital \u00e9 a fonte de todos os males. Um portugu\u00eas sem cheta \u00e9 um portugu\u00eas feliz.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Atrasado"
            ]
        }
    ]
}