{
    "header": {
        "title": " Marta Temido considera que votar contra OE \u00c3\u00a9 desistir de melhorar os servi\u00c3\u00a7os p\u00c3\u00bablicos de sa\u00c3\u00bade ",
        "subtitle": " \u00e2\u0080\u009cOs que escolhem votar contra este Or\u00c3\u00a7amento fazem-no por uma de duas raz\u00c3\u00b5es: ou porque h\u00c3\u00a1 muito preferiram procurar outro modelo de sistema de sa\u00c3\u00bade, ou porque decidiram desistir de melhorar os servi\u00c3\u00a7os p\u00c3\u00bablicos de sa\u00c3\u00bade\u00e2\u0080\u009d, disse Marta Temido esta quarta-feira no plen\u00c3\u00a1rio. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 28 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/713309/marta-temido-considera-que-votar-contra-oe-e-desistir-de-melhorar-os-servicos-p-blicos-de-sa-de ",
        "postText": " ['A ministra da Sa\u00c3\u00bade, Marta Temido, defendeu esta quarta-feira que \u00e2\u0080\u009cos que escolhem votar contra este Or\u00c3\u00a7amento fazem-no por uma de duas raz\u00c3\u00b5es: ou porque h\u00c3\u00a1 muito preferiram procurar outro modelo de sistema de sa\u00c3\u00bade, ou porque decidiram desistir de melhorar os servi\u00c3\u00a7os p\u00c3\u00bablicos de sa\u00c3\u00bade\u00e2\u0080\u009d numa altura \u00e2\u0080\u009cem que todos os dias o Servi\u00c3\u00a7o Nacional de Sa\u00c3\u00bade (SNS) \u00c3\u00a9 posto \u00c3\u00a0 prova ao enfrentar uma pandemia sem precedentes nos \u00c3\u00baltimos cem anos\u00e2\u0080\u009d.', 'Marta Temido falava no plen\u00c3\u00a1rio do segundo dia de debate da proposta de Or\u00c3\u00a7amento do Estado (OE) para 2021 na generalidade, na Assembleia da Rep\u00c3\u00bablica, onde considerou que o \u00e2\u0080\u009cSNS demonstrou resili\u00c3\u00aancia\u00e2\u0080\u009d e prometeu ainda que \u00e2\u0080\u009ccontinuar\u00c3\u00a1 a faz\u00c3\u00aa-lo com novas respostas\u00e2\u0080\u009d.', '\"Temos pela frente os dias mais exigentes das nossas vidas. Este \u00c3\u00a9 o momento de estarmos juntos, pelos doentes covid e pelos doentes n\u00c3\u00a3o covid, pelos profissionais de sa\u00c3\u00bade, pela confian\u00c3\u00a7a na ci\u00c3\u00aancia, pela luta contra o medo e a intoler\u00c3\u00a2ncia. \u00c3\u0089 isso que se espera de n\u00c3\u00b3s, \u00c3\u00a9 isso que o SNS espera de n\u00c3\u00b3s\", afirmou, acrescentando que o Governo n\u00c3\u00a3o ir\u00c3\u00a1 desistir \u00e2\u0080\u009cde melhorar o SNS no futuro\u00e2\u0080\u009d. \u00e2\u0080\u009cN\u00c3\u00a3o foi para desistir daquilo em que acreditamos que tantos de n\u00c3\u00b3s fizemos o dif\u00c3\u00adcil caminho da nova Lei de Bases da Sa\u00c3\u00bade\", sublinhou.', 'Marta Temido disse ainda no plen\u00c3\u00a1rio que no pr\u00c3\u00b3ximo ano a \u00e2\u0080\u009cdota\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o or\u00c3\u00a7amental do SNS ser\u00c3\u00a1 refor\u00c3\u00a7ada em 1210 milh\u00c3\u00b5es de euros face ao Or\u00c3\u00a7amento inicial do ano anterior, o que significa 805 milh\u00c3\u00b5es de euros a mais face ao Or\u00c3\u00a7amento Suplementar\u00e2\u0080\u009d.', 'PSD, Bloco de Esquerda, Chega, Iniciativa Liberal e CDS-PP j\u00c3\u00a1 anunciaram o voto contra a proposta do governo para o OE2021. Por outro lado, ter\u00c3\u00a1 a aprova\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o dos socialistas e as absten\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do PCP, PAN, PEV e das deputadas Joacine Katar Moreira e Cristina Rodrigues.', '\"Muitas das escolhas que este Or\u00c3\u00a7amento reflete resultam de um caminho percorrido com aqueles com quem sempre pudemos contar para defender o SNS. Nas escolhas que c\u00c3\u00a1 n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a3o, separam-nos o tempo, e n\u00c3\u00a3o o modo, face a um momento em que a prioridade \u00c3\u00a9 ultrapassar a pandemia\", disse Marta Temido no final das suas declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es, dirigindo-se aos partidos \u00c3\u00a0 esquerda do PS que foram aprovando sucessivos Or\u00c3\u00a7amentos do Estado e a nova Lei de Bases da Sa\u00c3\u00bade.', ''] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5129388975",
            "user": "Guest",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00b4\"Transformar as ARS (e a ADSE) em verdadeiros subsistemas de sau\u0301de, que conjuntamente passara\u0303o a financiar o mercado. Deixaremos assim de ter um sistema u\u0301nico universal, mas va\u0301rios subsistemas que ira\u0303o concorrer pela prestac\u0327a\u0303o e satisfac\u0327a\u0303o dos seus clientes. No seu conjunto a universalidade estara\u0301 assegurada.\" Isto faz parte das inten\u00e7\u00f5es do (IL)canato.<br/>\"Deixaremos assim de ter um sistema u\u0301nico universal...\" e entregamos \u00e0s seguradoras o financiamento do acesso \u00e0 sa\u00fade. As seguradoras que negam o finaciamento do tratamento de doentes infectados pela pandemia.<br/>Ou ent\u00e3o transformar o subsistema do Estado, ADSE, num seguro de sa\u00fade. Vale por dizer que a ADSE n\u00e3o permite o acesso universal aos cuidados de sa\u00fade e depende da aceita\u00e7\u00e3o do mercado cujas regras do lucro tornam invi\u00e1vel o seu funcionamento sem que a presta\u00e7\u00e3o do utente da ADSE fosse aumentada acima dos valores dos seguros de sa\u00fade. E com o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade limitados pela l\u00f3gica do mercado. O fim do acesso universal \u00e0 sa\u00fade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128775893",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "COVEIRA!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128742804",
            "user": "mirodri",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os coveiros do SNS a humilhar os cr\u00e9dulos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128719935",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 parece um treinador de futebol que acaba de perder o jogo a explicar porque o perdeu e a prometer que o pr\u00f3ximo \u00e9 para ganhar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128717029",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que \u00e9 que andaste a fazer durante este tempo todo?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128562268",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este gente n\u00e3o tem vergonha na cara, este carneiro povo permite isto.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128470653",
            "user": "varatojo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As explica\u00e7\u00f5es dadas pelo BE s\u00e3o mais que suficientes e j\u00e1 explicaram o que havia explicar.\n(Inclusivamente fundamentados com valores e n\u00fameros \u2014 o que n\u00e3o \u00e9 muito comum em pol\u00edticos socialistas)\nA ministra portanto s\u00f3 ter\u00e1 de se queixar de si pr\u00f3pria, n\u00e3o do BE.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128451237",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah bom, assim est\u00e1 bem. Falar assim...  j\u00e1 se pode considerar um \"discurso \u00fatil\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128446704",
            "user": "alveslopes",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Louca .... parece aquela que queria dar cabo dos d\u00e1lmatas ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5128441726",
            "user": "fdefranciscoscarneiro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cOs que escolhem votar contra este Or\u00e7amento fazem-no por uma de duas raz\u00f5es: ou porque h\u00e1 muito preferiram procurar outro modelo de sistema de sa\u00fade, ou porque decidiram desistir de melhorar os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade\u201d<br/>MARTA TEMIDO, PARA AL\u00c9M DA INCOMPET\u00caNCIA ATROZ QUE TEM MOSTRADO, REVELA UM GRANDE SENTIDO DE HUMOR, POIS O SEU PS \u00c9 O RECORDISTA DAS CATIVA\u00c7\u00d5ES NA SA\u00daDE.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}