{
    "header": {
        "title": " Comunistas recusam adiar congresso ",
        "subtitle": " Congresso vai realizar-se em Loures durante o estado de emerg\u00eancia, mas com menos participantes. PS, Bloco e PSD adiaram reuni\u00f5es partid\u00e1rias. IL realizou conven\u00e7\u00e3o digital. ",
        "owner": " Lu\u00eds Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715860/comunistas-recusam-adiar-congresso ",
        "postText": " ['O PCP vai mesmo realizar o congresso durante o estado de emerg\u00eancia. O evento, previsto para os dias 27, 28 e 29 de novembro, em Loures, vai realizar-se com regras apertadas, mas nunca esteve em cima da mesa a possibilidade de ser adiado por causa da pandemia.', 'O congresso dos comunistas foi um dos temas discutidos nas reuni\u00f5es com o Presidente da Rep\u00fablica sobre a renova\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia. O PSD defendeu que as restri\u00e7\u00f5es t\u00eam de ser iguais para todos. \u00abN\u00e3o entendemos que fechem supermercados e restaurantes, que se obriguem as fam\u00edlias portuguesas a estar em casa e que depois se realizem, por exemplo, congressos partid\u00e1rios\u00bb, afirmou, \u00e0 sa\u00edda do encontro, Morais Sarmento, vice-presidente do PSD. No debate sobre o estado de emerg\u00eancia, Ad\u00e3o Silva alertou que os portugueses n\u00e3o compreendem que \u00abo Governo n\u00e3o pro\u00edba ajuntamentos sociais de centenas de pessoas\u00bb. O l\u00edder parlamentar do PSD condenou que a \u00abprepot\u00eancia\u00bb a a \u00abarrog\u00e2ncia\u00bb dos comunistas.', 'O Governo respondeu pela voz do ministro Eduardo Cabrita, com o argumento de que as reuni\u00f5es dos partidos n\u00e3o podem ser \u00abem caso algum proibidas, dissolvidas ou submetidas a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\u00bb. J\u00e1 Jo\u00e3o Oliveira, l\u00edder parlamentar do PCP garantiu que o congresso \u00abvai realizar-se com todas as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a\u00bb.', 'Marcelo Rebelo de Sousa j\u00e1 tinha afirmado que \u00ab\u00e9 desej\u00e1vel\u00bb que as novas restri\u00e7\u00f5es \u00absejam para todos\u00bb.', 'O PCP reagiu aos avisos lan\u00e7ados pelo Presidente da Rep\u00fablica. No editorial do jornal Avante!, os comunistas lamentam que \u00abse desenvolva uma din\u00e2mica de press\u00e3o sobre o partido, em que se insere tamb\u00e9m o Presidente da Rep\u00fablica, em torno da realiza\u00e7\u00e3o deste congresso\u00bb.', 'O PCP est\u00e1 a preparar o congresso com um conjunto de restri\u00e7\u00f5es, nomeadamente o n\u00famero de pessoas que v\u00e3o estar no pavilh\u00e3o. Os delegados ser\u00e3o menos de metade (no \u00faltimo eram 1200) e n\u00e3o haver\u00e1 convidados nacionais e estrangeiros.', 'O partido garante tamb\u00e9m que os delegados ser\u00e3o distribu\u00eddos pelo pavilh\u00e3o de forma a cumprir as regras de distanciamento e haver\u00e1 circuitos de entrada, circula\u00e7\u00e3o e sa\u00edda.', 'Congresso do PS sem data', 'PS, PSD e BE adiaram os congressos devido \u00e0 pandemia. A reuni\u00e3o dos socialistas estava previsto para maio, mas ainda n\u00e3o tem uma nova data. Sabe-se apenas que n\u00e3o ser\u00e1 antes das elei\u00e7\u00f5es presidenciais, que se realizar\u00e3o no m\u00eas de janeiro.', 'O BE decidiu realizar a XII Conven\u00e7\u00e3o Nacional nos dias 22 e 23 de maio de 2021, no distrito do Porto. O evento estava marcado para outubro, mas o partido decidiu adi\u00e1-lo antes do ver\u00e3o. Catarina Martins preferiu n\u00e3o comentar a decis\u00e3o do PCP de manter o congresso, mas afirmou que \u00abos direitos pol\u00edticos n\u00e3o est\u00e3o suspensos no pa\u00eds, era o que mais faltava que estivessem\u00bb,', 'O congresso do PSD/Madeira, que estava marcado para este fim de semana, tamb\u00e9m foi adiado. Miguel Albuquerque argumentou que \u00abn\u00e3o pode dar maus exemplos\u00bb. A Iniciativa Liberal n\u00e3o adiou a Conven\u00e7\u00e3o Nacional, mas perante a \u00abimplementa\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia foi decidido que decorresse totalmente de forma remota atrav\u00e9s de plataforma digital\u00bb, O encontro realizou-se no \u00faltimo domingo e contou com 230 participantes.'] ",
        "numberPosts": " 77 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Age - General,Age - Over 65s,Gender - Female sexuality,Gender - Female age and physical appearance,Social Class - Working class,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Native American",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Comunista,Vermelho,Idade,Velha,Velho,Ordin\u00e1ria,Velha,Labrego,Idiota,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5162499543",
            "user": "disqus_mq9EcRbtsE",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Dirigente e um Partido em igual definhamento.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161845685",
            "user": "disqus_2uo8maptiv",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "porque s\u00e3o comunas PARVOS",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161837459",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele h\u00e1 os lares da terceira <b> idade </b>e os partidos da terceira<b>  idade</b>.<br/>E, como se sabe, os velhos s\u00e3o teimosos quem nem asnos...!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "5161752113",
            "user": "jliomiguelgomesdinis",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se eu prometer que fa\u00e7o uma festa em casa com todas as condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a tamb\u00e9m posso? Se is restaurantes prometerem o mesmo tamb\u00e9m podem? E as lojas tamb\u00e9m? E as fam\u00edlias? \u00c9 uma quest\u00e3o de norma ou de f\u00e9? (o que tratando-se de comunistas se torna ainda mais curioso)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161579393",
            "user": "disqus_kSPx1xWLpp",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se estes senhores tivessem, por pouco que fosse, respeito pela popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o realizavam o congresso.<br/>Ditadores s\u00e3o ditadores, n\u00e3o interessa se de direita ou esquerda.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161541658",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje em Portugal,comunismo \u00e9 tudo gente <b> ordin\u00e1ria!</b>!!!!! Espero que o kamarada baga\u00e7ovsky fique mais meia d\u00fazia de anos \u00e1 frente do partido,para acabar de vez,com os comunas em Portugal!!!!!! J\u00e1 falta pouco!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Ordin\u00e1ria"
            ]
        },
        {
            "id": "5161521852",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui est\u00e1 o posso, quero e mando! Tiques dictatoriais bem relevantes. Um partido pragm\u00e1tico que defende ditaduras como a Venezuela e Coreia do Norte e que lutou, abominou e recorda como terr\u00edveis os tempos da <b> vel<b> ha </b</b>>senhora... \u00e9 completamente incr\u00edvel e distorcido. Diatdura de esquerda AVANTE! Ditadura de direita nunca!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161845332",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh meu grande <b> labrego </b>do c.  A tua m\u00e3e deve ter tido enquanto apanhava na peida. Nunca te enganaste a votar aqui? J\u00e1 tive UPs do Merdon\u00e7a por engano por exemplo. Um tipo que eu detesto e vice versa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Labrego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        },
        {
            "id": "5161414677",
            "user": "manulito",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O SI.NDICALISTA DEVIA CALAR-SE, RESPEITAR A LEI E O  <br/>POVO.<br/>J\u00c1 DEVIA ESTAR A VER AS TELENOVELAS NO SOF\u00c1.<br/>MAS VAI CONSEGUIR POR O Sr.COSTA DE JOELHOS E DEPOIS ELE VAI TER DE REZAR.<br/> DEFACTO ESCOLHEU O NOME  IDEAL, PCP S\u00d3 PENSA EM COMER.<br/>Sr. JER\u00d3NIMO, DEIXE-SE DE SER <b> IDIOTA,</b> RESPEITE O PA\u00cdS, A LEI E O POVO.<br/>O PA\u00cdS N\u00c3O QUER RADICAIS  DA EXTREMA ESQUERDA, AP\u00d3S O 25 AVRIL NUNCA SE VIU UM PARTIDO S\u00c9RIO, MAS SIM COMEDORES E MENTIROSOS.  <br/>PELO MEIO HOUVE UM QUE FOI OBRIGADO A SACRIFICAR O POVO.<br/>APENAS DIGO AS LEIS  S\u00c3O IGUAIS  PARA TODOS , POL\u00cdTICOS E N\u00c3O POL\u00cdTICOS.<br/>E PARA OS PARTIDOS TAMBEM.\nOS PARTIDOS N\u00c3O S\u00c3O INDFERENTES",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "5161408974",
            "user": "joquitafordisqus",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Correto, est\u00e1 na hora da \"elite\" <b> comunista </b>provar que s\u00e3o mais inteligentes que a m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o. Para isso, n\u00e3o poder\u00e3o haver cont\u00e1gios devido ao congresso.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5161393445",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As corjas politiquieras est\u00e3o acima das regras e leis, isso \u00e9 para o povo t\u00f3t\u00f3!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161387959",
            "user": "felciomafio",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sempre foram uns assassinos..!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161381146",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quem   manda  sou ( porra..=)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161371789",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quest\u00e3o do congresso do PCP n\u00e3o \u00e9 a sua legitimidade! Parece claro de acordo com a constitui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se pode proibir as ac\u00e7\u00f5es dos partidos pol\u00edticos!\nA quest\u00e3o \u00e9 saber quem s\u00e3o as 600 pessoas que v\u00e3o estar presentes? S\u00e3o todos dirigentes pol\u00edticos?\n\u00c9 que ser militante n\u00e3o \u00e9 suficiente para constituir excep\u00e7\u00e3o ao seu dever de recolher obrigat\u00f3rio! Isso sim, ser\u00e1 uma vergonha e uma discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao resto dos portugueses!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161361818",
            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem l\u00e1 os rapazinhos e rapazinhas e rapazinhes ...  ;)) ..... fazer o tal dito congresso! Muito provavelmente n\u00e3o passar\u00e3o de umas cerim\u00f3nias funebres! LOLOL",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161359928",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda bem que fazem o congresso.<br/>Assim perdem mais votos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161359510",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal \u00e9 uma com\u00e9dia",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161354115",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Proibida a entrada a comunistas e fumadores....titulo de entrada em restaurantes nos tempos pr\u00f3ximos...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161353068",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sol,jornal pior que os pasquins e pior que a pide, pois corta o que n\u00e3o quer filhos de perdigueiras estes do sol..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161345885",
            "user": "mrgorbatchov",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o principio do fim desta escumalha...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161339212",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que lhes fa\u00e7am uma \"recep\u00e7ao\" de \"boas\" vindas \u00e0 maneira.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161342875",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se o v\u00edrus tivesse f\u00edsico como<br/>As vespas asi\u00e1ticas era uma dispers\u00e3o em massa assim invisivelmente o<br/>Aceitam",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161338223",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "fazem muito bem...como cada vez t\u00eam menos votos, menos eleitos, aproveitem os ultimos cartuchos..",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161342142",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O v\u00edrus aplaude ...a progress\u00e3o aproveitando o caminho da infec\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161334933",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes f\u00f3sseis dos comunas est\u00e3o sempre acima da lei.<br/>Foi a manifesta\u00e7\u00e3o do 1 de Maio na Alameda com milhares de pessoas.<br/>Foi a festarola do Avante em Setembro que durou 3 dias e juntou milhares de ac\u00e9falos.<br/>Vai ser o congresso do PCP em Loures no pr\u00f3ximo fim de semana.\nPhutta que os pariu a todos.\nEspero que apanhem o v\u00edrus chin\u00eas,pois n\u00e3o fazem c\u00e1 falta nenhuma.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161340098",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixe os idosos divertirem-se, j\u00e1 que pouco mais lhes resta!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161338151",
                    "user": "donalddirceu",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Santa ignor\u00e2ncia. Prov\u00e9ns de onde, do Chega ou do ber\u00e7\u00e1rio dos azuis - cueca?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161523956",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai ao congresso e enraba-te de COVID meu labrego.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5161344040",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As coisas est\u00e3o ruins, mas o soviete supremo ainda n\u00e3o pode fazer interrogat\u00f3rios.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161333873",
            "user": "pierreghost",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eis a moeda para aprovar o OE!!!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161334939",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Moeda essa que pode custar o circular ou seja impedidos de circular tanto pelo natal e ano novo em favorecendo o<br/>Congresso aos camaradas penalizam o todo",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161335612",
                            "user": "pierreghost",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O bosta apenas quer manter o poleiro... O porco do Punjab at\u00e9 a mae vendia para o manter...<br/>Os xuxas sao assim...",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161364604",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sem poleiro n\u00e3o h\u00e1 dinheiro para as fam\u00edlias e lugares  de premeio  at\u00e9 recebem pr\u00e9mios como gestores empresas falidas ...com preju\u00edzos c/ injec\u00e7\u00e3o dos contribuintes .\nAt\u00e9 pelo largo do rato as contas estavam falidas e no vermelho \u00e0 \u00e9poca quanto vale estar no poleiro para obter cr\u00e9dito \ud83d\ude31",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161333221",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Legalmente n\u00e3o h\u00e1 como impedir!<br/>Falta bom senso ao pcp!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161332552",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E como \"quem sabe do convento \u00e9 quem l\u00e1 est\u00e1 dentro\", os opositores que v\u00e3o bugiar e que se metam nas suas vidas, particularmente esse nado morto. Um tal de Chega que, qual fen\u00f3meno de um freak show, grunhe balbuciando as primeiras palavras...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161343001",
                    "user": "domfinley",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 uma conspira\u00e7\u00e3o contra o PCP!!! Eles s\u00e3o uns marotos, esses da oposi\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161338845",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "um \u00e9 nado morto, este est\u00e1 perto da extrema un\u00e7\u00e3o....cada elei\u00e7\u00e3o...menos votos, menos eleitos..\u00e9 a lei da vida",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161333447",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Costa disse todos numa pandemia somos agentes de sa\u00fade p\u00fablica portanto temos o<br/>Direito como obriga\u00e7\u00e3o conter o v\u00edrus colectivamente camarada",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161334540",
                            "user": "pierreghost",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nao se canse!!!<br/>Os porcos comunas nao entendem!!!<br/>Sao ac\u00e9falos!!!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161340406",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 um entretinimento  pelo  confinamento ...\ud83d\ude46\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f  Bem haja .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5161334401",
                            "user": "donalddirceu",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o te preocupes, se h\u00e1 coisa em que o Partido Comunista sempre foi bom, foi a defender a vida dos portugueses.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161345579",
                                    "user": "mrgorbatchov",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E a roubar dinheiro aos contribuintes..",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5161340800",
                                    "user": "domfinley",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O exemplo disso s\u00e3o os portugueses na Venezuela assassinados pelo Maduro.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5161339144",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tamb\u00e9m zelo pela sa\u00fade dos portugueses assim como pais e sogros como demais pelos procedimentos evitando com aus\u00eancias em determinados eventos ; ser\u00e1 qie percebe o funcionando<br/>Do v\u00edrus isso que est\u00e1 em causa",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5161337885",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00e3o mais os chav\u00f5es muitos dos quais n\u00e3o tem correspond\u00eancia mas ac\u00e7\u00f5es.\nSabe muito bem que at\u00e9 osso identificar com muitos dos chav\u00f5es mais discordo na forma realiza\u00e7\u00e3o deles ...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161332125",
            "user": "pierreghost",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O porco do Punjab vai vergar-se aos comunas!!!<br/>Porcos xuxalistas...execraveis...crapulas...vermes...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161327590",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Costa falso (o do ON) diz que os m\u00e9dicos n\u00e3o t\u00eam nada que saber o que se passa nos lares,  e depois em OFF os chama de gajos covardes, nesta da festa do PCP, ao dizer em ON que o PCP tem todo o direito de realizar as suas actividades politicas, o Costa aut\u00eantico (o do OFF) deve ter partido o nariz no primeiro <b> velho </b>que encontrou.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5161327334",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Avante camarada ... estao a caminho de desaparecerem pela propria mao.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161361869",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e3o protegidos pela vacina sovi\u00e9tica que o Putin lhes mandou.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161324135",
            "user": "domfinley",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comunista no s\u00e9c. XXI = ignorante",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161332596",
                    "user": "pierreghost",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os comunas sempre foram ignorantes...!!?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161336909",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas o pior de tudo \u00e9 que a ignor\u00e2ncia deles mata pessoas inocentes. Mais 100 milh\u00f5es de mortes causadas pela comunada. Eles para rebater o argumento das mortes fizeram o livro Negro do Capitalismo, que est\u00e1 cheio de erros, imprecis\u00f5es e incoer\u00eancias. At\u00e9 classificam a II guerra mundial como uma guerra capitalista.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5161324092",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E, o governo confina fins de semana como ao ganhar dimens\u00e3o pode confinar natal e ano novo e o Pcp abusa e n\u00e3o tem respeito pelo<br/>Todo pessoal m\u00e9dico e cidades confinadas ?\nMerecem eleitoralmente um grande cart\u00e3o vermelho",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161324885",
                    "user": "domfinley",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando os idosos alentejanos deixarem de votar eles desaparecem. Os novos comunas s\u00e3o homossexuais e fugiram para o BE.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161326211",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 aconteceu perderam c\u00e2maras para o PS e Chega aumentai  em Portalegre em terreno vermelho",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161327759",
                                    "user": "domfinley",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ou seja, as pessoas come\u00e7am a fugir dos camaradas por todo o lado.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vermelho"
            ]
        },
        {
            "id": "5161319372",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mas que pa\u00eds  \u00e9 este  !!!  cada um faz  quer  n\u00e3o existem leis s\u00f3 para quem trabalha   mas  como ser\u00e1  quando se  votar  algu\u00e9m  acha que  votar  mesmos  mesmos ser\u00e1  bom?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161325459",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muitos s\u00e3o quem trabalha por vezes impedido sendo outras actividade podem ... o v\u00edrus separa \ud83d\ude46\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161316215",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Avante Camaradas!<br/>Tal como na festa da Atalaia o Congresso vai realizar-se sem problemas!<br/>O PCP \u00e9 um partido respons\u00e1vel e devidamente organizado!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161336473",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Avante camaradas e que se contagiem todos \ufffd\ud83d\udc80\ud83d\udc80..<br/>Quantos mais f\u00f3sseis do PC morrerem ,melhor para o pa\u00eds.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161319323",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A imagem televis\u00e3o n\u00e3o conta mas sim aquilo que n\u00e3o mostram ...antes durante e depois como v\u00e3o como est\u00e3o quando fora da televis\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os comuns wc e outros de apoio como comer e beber . A\u00ed que se propaga sem televis\u00e3o ver .\nDepois o exemplo passado para<br/>A sociedade que desacredita pol\u00edticos e desacredita modos protec\u00e7\u00e3o. Quando exigem<br/>A uns e a outros n\u00e3o",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161318142",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"organizado\"  \u00e9 verdade sim senhor, basta ver os v\u00eddeos das paradas comunistas sob a batuta do tirano/ditador l\u00edder...<br/>Agora  \"respons\u00e1vel\" valha-lhe todos os Santos mundiais...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161318030",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso tudo e ainda tem o governo na m\u00e3o ... Avante camarada e os velhos que se lixem!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161317576",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os problemas n\u00e3o s\u00e3o nem est\u00e3o no dia da reuni\u00e3o quer fam\u00edlia ou congresso as consequ\u00eancias s\u00e3o ap\u00f3s e tanto que ap\u00f3s esse devaneios p\u00fablicos nunca mais baixou o n\u00famero de infectados",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161319447",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exactamente, ao PCP falta bom senso. Para o PCP ou \u00e9 \u00e0 martelada ou ao corte e os outros que se amanhem.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161320476",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se o v\u00edrus fosse um enxame de vespas asi\u00e1ticas a\u00ed sentiam mesmo a dificuldade como o<br/>V\u00edrus \u00e9 invis\u00edvel v\u00e3o todos contentes com as consequ\u00eancias ap\u00f3s pela sociedade mais um ponto de infec\u00e7\u00e3o diversas fam\u00edlias menos votos para os camaradas. Mas o Jer\u00f3nimo do dabe \u00e0 frente nem A\u00e7ores lhe serviu de li\u00e7\u00e3o",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161315916",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O v\u00edrus n\u00e3o quer saber da constitui\u00e7\u00e3o ...ataca quem propicia a situa\u00e7\u00e3o esteja com a constitui\u00e7\u00e3o ou B\u00edblia na m\u00e3o .,,s\u00f3 os camaradas parecem n\u00e3o perceber que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 outra e plena pandemia e emerg\u00eancia",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161316395",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De facto.<br/>O v\u00edrus far\u00e1 a sua pr\u00f3pria interpreta\u00e7\u00e3o dela...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161329214",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso podem ser outra esp\u00e9cie de v\u00edrus constitucionais da\u00ed s\u00e3o muitos os juizes e tribunais a vida vai para al\u00e9m da constitui\u00e7\u00e3o e quando servi\u00e7os entupidos n\u00e3o h\u00e1 constitui\u00e7\u00e3o que os salvem at\u00e9 podem ter a constitui\u00e7\u00e3o numa m\u00e3o e a B\u00edblia noutra sen\u00e3o acautelaram , n\u00e3o adianta .",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161315244",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A For\u00e7a de Interven\u00e7\u00e3o da PSP, que aproveite o momento e fa\u00e7a um exerc\u00edcio n\u00e3o simulado na arena <b> comunista.</b>..",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5161315232",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O universo responde sempre  atrav\u00e9s dos procedimentos das pessoas cada um recebe e ter\u00e1 aquilo que semear se levam camaradas para infec\u00e7\u00e3o pela <b> idade </b>menos votos ter\u00e3o ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "5161313816",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O v\u00edrus aplaude quer quem lhe crie caminhos de fei\u00e7\u00e3o ; ele n\u00e3o caminha sozinho ( costa ) utiliza as pernas f\u00e3s pessoas e dos camaradas tamb\u00e9m .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161312562",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PCP a ser falado pela negativa. For\u00e7a camaradas. Tamb\u00e9m j\u00e1 n\u00e3o assustam ningu\u00e9m, fazem apenas parte do anedot\u00e1rio nacional.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161337286",
                    "user": "donalddirceu",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tomaras tu. Mas descansa. Assim o Povo o queira, e temos orienta\u00e7\u00e3o definida para ti, e para todos como tu. O regresso \u00e0 escola.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161339141",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Chegou o camarada Dirceu numa miss\u00e3o especial de limpeza amea\u00e7ando com um atentado contra a liberdade individual.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5161332480",
                    "user": "amigodocamolas",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As esquerdas andaram todos estes meses a ladrar que Bolsonaro e Trump eram uns loucos e genocidas, e agora que o PCP vai fazer exactamente o mesmo com o congresso de tr\u00eas dias, depois da festa do Avante Camaradas, \u00e9 apenas uma \"actividade politica\". J\u00e1 os jornalistas que andaram a fazer o mesmo ou pior, est\u00e3o a ser mais corajosos: \u00e9 uma pura \"irresponsabilidade\" do PCP. S\u00e3o t\u00e3o fofinhos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161360682",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aconselho toda a popula\u00e7\u00e3o a manter-se afastada de comunistas ou pessoas suspeitas de o ser.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}