{
    "header": {
        "title": " Tudo faremos para que aqueles que quiseram brincar com o fogo n\u00e3o queimem o pa\u00eds, afirma Costa ",
        "subtitle": " O primeiro-ministro salienta que a aprova\u00e7\u00e3o do\u00a0Or\u00e7amento do\u00a0Estado \u00e9 uma nova ferramenta\u00a0que refor\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es do SNS\u00a0para enfrentar a pandemia. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 26 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/716360/tudo-faremos-para-que-aqueles-que-quiseram-brincar-com-o-fogo-nao-queimem-o-pais-afirma-costa ",
        "postText": " ['Ant\u00f3nio Costa fez um discurso, esta quinta-feira, depois de or\u00e7amento do Estado para 2021 ter sido aprovado, onde falou do crescimento do pa\u00eds durante o seu mandato, que j\u00e1 dura h\u00e1 cinco anos, que foi, nas palavras do mesmo, um per\u00edodo de contas certas e que infelizmente foi dramaticamente interrompido por esta pandemia que nos atingiu em mar\u00e7o', 'O governante afirma que o pa\u00eds est\u00e1 em luta e \u00e0 procura das melhores condi\u00e7\u00f5es de resposta numa altura em que o coronav\u00edrus afeta n\u00e3o s\u00f3 o pa\u00eds, nem a Europa, como todo o mundo e salienta que a aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento do Estado \u00e9 uma nova ferramenta que refor\u00e7a as condi\u00e7\u00f5es do SNS para enfrentar a pandemia, para protegermos as fam\u00edlias e apoiar o emprego e as empresas.Tudo faremos para que aqueles que quiseram brincar com o fogo n\u00e3o queimem o pa\u00eds, acrescentou Costa.', 'O primeiro-ministro deixou uma palavra de agradecimento aos que n\u00e3o desertaram perante as dificuldades da crise e se empenharam em prosseguir o di\u00e1logo com o Governo. Por outro lado, lamentou o facto de alguns partidos n\u00e3o terem resistido \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o populista de aprovar medidas que podem afetar a credibilidade internacional.', 'Sobre o facto de a proposta do BE que anula a transfer\u00eancia de 476 milh\u00f5es de euros do Fundo de Resolu\u00e7\u00e3o para o Novo Banco, Ant\u00f3nio Costa limitou-se a dizer que o Estado Portugu\u00eas \u00e9 um Estado de Direito, \u00e9 um Estado que honra as leis e os contratos que assina e \u00e9 isso que iremos fazer.', ''] ",
        "numberPosts": " 134 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - German,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Nazi,Gajo,Rid\u00edcula,Cego",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5174177740",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O amigo socretino j\u00e1 queimou tudo. E o costa fez parte dos incendi\u00e1rios...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5169257510",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"pela cor da pele\" nota-se  claramente quem anda continuadamente a brincar com o fogo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167924316",
            "user": "mjferro",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O rio todo cagado com o encosto ao b de esterco j\u00e1 veio avisar que no retificativo vai voltar ao seu normal que \u00e9 bajular a lagarde como fez o bosta e votar favoravelmente!? o b esterco teve os seus 5\u2019 de fama!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167747418",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESt\u00e1s a falar das florestas e Pedrog\u00e3o ou ironia sobre a COVID? Brinca, brinca e depois vais ver nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es... Vota Chega!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167726383",
            "user": "cavacadas",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com os fascistas do BPN n\u00e3o t\u00ednhamos covid , nem divida , nem impostos , uma sa\u00fade de ferro firme e hirta que nem uma barra de bolo rei .<br/>As finan\u00e7as estariam bem de sa\u00fade tamb\u00e9m, o BES e o BANIF eram ressuscitados para a vida.<br/>O BIC devolvia o BPN ao farsola novamente , era retirado 50 % dos ordenados mais 600 milh\u00f5es aos reformados .<br/>Privatizavam a TAP novamente tudo tudo seria privatizado ...quem sabe se a ponte 25 n\u00e3o seria tambem ,,,para arranjar mais dinheiro para o apag\u00e3o que se aproximava da ofshore <br/>Seriam eles ... os ladr\u00f5es muito felixesssss",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5169672086",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Firme e hirto desde 2015.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167778055",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foram buscar esse utilizador aos arquivos da agencia de meios?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167720518",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai-se demitir? <br/>1011 milh\u00f5es de portugueses apoiam o governo de Rui Rio e Andr\u00e9 Ventura, para os pr\u00f3ximos 60 anos. Vamos voltar ao para\u00edso em que qualquer membro do PSD vai ter direito a ordenados de 3 milh\u00f5es anuais!!! Agora com a grande ajuda de andr\u00e9 <b> nazi </b>ventura que ter\u00e1 os amigos a sacarem 6000 milh\u00f5es ao governo a cada ano.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167747928",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pastelpalerma deveria ser o teu nick.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5167716636",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queimado est\u00e1s tu, a preocupa\u00e7\u00e3o do Bosta \u00e9 dar os milh\u00f5es a mais um Banco gamador, deixar cair os Bancos falidos e n\u00e3o o Povo pagar as ladroagens dos banqueiros.\n\u00c9 uma vergonha o que se passa neste pa\u00eds, quem aguenta com a roubalheira da Banca \u00e9 sempre o Povo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167692641",
            "user": "disqus_6E8jaua4Cs",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O BE sempre foi um cocktail de meninos de bem, oportunistas que sao do contra por sistema e por vaidade, e nao sabem bem se sao de esquerda ou de direita. S\u00e3o de um ou outro lado conforme a conveni\u00eancia e o impacto do assunto nos jornais. Aut\u00eanticos patetas . N\u00e3o admira portanto esta postura irrespons\u00e1vel no assunto Novo Banco e a deser\u00e7\u00e3o na aprova\u00e7\u00e3o do OE. J\u00e1 o PSD , mais do mesmo. Bandeia-se e rasteja ora pr\u00e1 extrema direita ora para a extrema esquerda conforme a dire\u00e7\u00e3o do vento e o cheiro a protagonismo. Completamente sem rumo e sem estrat\u00e9gias a n\u00e3o ser o aproveitamento pol\u00edtico do momento fugaz. Cada vez menos apto para ser alternativa,  o PSD socumbio \u00e0 politiquice barata e corre o risco de acompanhar o CDS na insignific\u00e2ncia pol\u00edtica.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167760309",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitadinho de ti \u00f3 Armandinho\n\"Onde nam ha honra, nam ha desonra\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167679263",
            "user": "sonasov",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PPD deu um tiro na bota e o rafeiro do Chega comedor-de-grunhos que se diz contra o sistema votou a favor da injec\u00e7\u00e3o de dinheiro no Novo Banco...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167674718",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No meio da pandemia de mortes e doentes grave os politicos se divertem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167632287",
            "user": "eupenso",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A irresponsabilidade da direita trauliteira nao tem limites.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167626780",
            "user": "disqus_oxLkbZCyAN",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pa\u00eds h\u00e1 muito que est\u00e1 queimado pelo socialismo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167619916",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "come\u00e7a  j\u00e1  com festa de loures  ou  tens  medo!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167610421",
            "user": "felciomafio",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Babush,, Vai ser duro..!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167588362",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem quer queimar o Pa\u00eds \u00e9 o Costa!<br/>Rui Rio n\u00e3o nega a inje\u00e7\u00e3o do dinheiro ao NB, mas quer saber primeiro como venderam os bens ao desbarato, querem saber todas as negociatas que fizeram e se foram danosas!<br/>Rui Rio quer dar dinheiro ao NB s\u00f3 ap\u00f3s das contas auditadas!<br/>Costa quer enterrar dinheiro no NB sem mais nem menos! \u00c9 essa a diferen\u00e7a!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167580266",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hungria e Pol\u00f3nia mant\u00eam bloqueio \u00e0 bazuca!!!<br/>Ai Costa a vida costa!!! Vai cair na latrina!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167579742",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dedicado ao Costa:\nyoutube<br/>.com/watch?v=QwYXEr8NKMc",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167612851",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fernando Correia Marques - Brinca com o fogo!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167556195",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este ditador, mentiroso, desavergonhado do Vladimir Costa, vai ver o seu fim chegar mais cedo do que pensava.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167547986",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura a falar e o anormal do Ant\u00f3nio Costa a mexer no telem\u00f3vel como se tivesse numa hora de pausa. Esse tipo de atitude \u00e9 t\u00e3o <b> rid\u00edcula </b>e s\u00f3 mostra o desinteresse total por n\u00f3s todos !!<br/>Estou desejoso de ver o Costa a cair do pau do galinheiro!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "5167547405",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queimar o pa\u00eds tem de continuar a ser um monop\u00f3lio do PS.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167536989",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00e9 triste \u00e9 que a Direita s\u00f3 \u00e9 chamada para arranjar os v\u00e1rios anos de desperd\u00edcio e incompet\u00eancia da geringon\u00e7a e para isto ter\u00e1 que tomar medidas piores do que no tempo da Troika. Ent\u00e3o depois de arranjar o pa\u00eds l\u00e1 voltam os esquerdosos a prometer o c\u00e9u e que com eles n\u00e3o h\u00e1 austeridade ,a dizer que a Direita \u00e9 m\u00e1 para o povo e tomar\u00e1 o poder novamente para gastar o dinheiro recuperado pela Direita. A culpa \u00e9 do povo que n\u00e3o pensa, tem mem\u00f3ria curta e gosta de viver a receber alguma migalha do Estado, paga com o dinheiro daqueles que trabalham e pagam impostos. Malvados xuxas e quem os apoia!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167536445",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este j\u00e1 s\u00f3 est\u00e1 pendurado com dois dedos, um no PCP e outro no PAN.<br/>Vai cair com estrondo n\u00e3o tarda muito.\nAguenta camarada!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167627625",
                    "user": "eupenso",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sonhar \u00e9 facil",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167532604",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"...  Tudo faremos para que aqueles que quiseram brincar com o fogo n\u00e3o queimem o pa\u00eds\", acrescentou Costa. \"\nTudo faremos para que aqueles que deixaram o pa\u00eds a arder n\u00e3o voltem a fugir.<br/>Um pequeno aparte...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167529963",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os 800 milh\u00f5es que v\u00e3o para o Banco, dava para salvar milhares de micro empresas que criam EMPREGO real em Portugal. O Banco \u00e9 um ESGOTO SEM FUNDO.<br/>O Costa depois de dar a banqueta \u00e0 Lone Star  ainda se comprometeu a injetar 3,9 mM de \u20ac naquela latrina sempre conspurcada e glutona!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167526551",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E foste logo buscar o FOGO ....onde chumbaste os tr\u00eas \u00faltimos anos....estamos mesmo tramados.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167524771",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa este caramelo aprendeu com Marcelo... como saber causar n\u00e1useas...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167524236",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00daltimas do Chamu\u00e7as: Costa ataca PSD e BE e garante que Governo respeitar\u00e1 contrato com Novo Banco.<br/>O primeiro-ministro atacou o PSD e Bloco de Esquerda por terem anulado a transfer\u00eancia or\u00e7amental para o Fundo de Resolu\u00e7\u00e3o, mas garantiu que o Governo cumprir\u00e1 a lei e respeitar\u00e1 o contrato com o Novo Banco.<br/>Mais votos vai perder. Ele deve achar bem que os contribuintes injetem dinheiro naquele esgoto sem fundo! S\u00f3 depois da auditoria \u00e1s contas sr. Costa! O PSD quer uma auditoria primeiro antes de injetar, n\u00e3o deturpe sr. manhoso!<br/>Ai Costa que burro me sa\u00edstes!!!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167519261",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"...  um per\u00edodo de \"contas certas\"...\"\nO Tosta ao seu melhor n\u00edvel, a aldrabar \u00e9 o melhor... at\u00e9 mesmo que o 'pin\u00f3quio 44'... Contas certas diz ele.<br/>T\u00e3o certinhas que elas estavam que o 'irm\u00e3o' Centeno teve que fugir... para outro tacho.<br/>Querem v\u00ear que foi o v\u00edrus que andou os \u00faltimos quatro anos a criar taxas e taxinhas impostos e outras mer**nhas, a cativar quando devia investir???<br/>Aquilo que este aldrab\u00e3o quer, \u00e9 Lockdown&amp;Reset que \u00e9 mesmo que dizer, \"Solvet et Coagula\"<br/>Mas o 'Reset' s\u00f3 acontece depois da popula\u00e7\u00e3o estar... Vacinada... O Tosta a mentir descaradamente.\n\u00d3 Kosta mas foi precisamente para isto, que andaste a desgovernar Portugal nos \u00faltimos quatro anos... a\"Agenda \" assim o quis!!!<br/>'Quem souber l\u00ear as entrelinhas'...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167502660",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\n<blockquote> <br/><br/>O JOHN BERCOW MANDOU AVISAR A PARTIR DO UK , QUE O PARLAMENTO PORTUGU\u00caS EST\u00c1 A FICAR MUITO AGITADO E COM UMA OPOSI\u00c7\u00c3O MUITO FORTE .<br/><br/>....E QUE NA PR\u00d3XIMA SEC\u00c7\u00c3O DO PARLAMENTO , ELE ESTAR\u00c1 PRESENTE, PARA GRITAR :<br/><br/>\" ORDERRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRR\" !<br/><br/>ha ha ha !!!!</blockquote>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167503484",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada disso, bastava o Ferro amea\u00e7ar:\n\"se o senhor deputado voltar a interromper, vou passar a trat\u00e1-lo como se tivesse menos de 10 anos\"\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167501921",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas n\u00e3o haver\u00e1 um conselheiro inteligente que aconselhe o Costa a estar calado e n\u00e3o dizer TONTEIRAS!?<br/>Com o Costa a governar a economia ir\u00e1 sempre derrapar. T\u00eam d\u00favidas???",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167499350",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa a governar teremos o 27\u00ba lugar garantido! Um xuxa que s\u00f3 sabe gastar em coisas sup\u00e9rfluas e n\u00e3o ajuda as empresas a criarem riqueza!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167497216",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Tudo faremos para que aqueles que quiseram brincar com o fogo n\u00e3o queimem o pa\u00eds\", afirma Costa!!!<br/>Este Costa sabe que no seu reinado fomos ultrapassados em riqueza por 5 pa\u00edses de leste.<br/>Se Costa continuara a governar, quando acabar estamos no 27\u00ba lugar, ou seja em \u00faltimo.<br/>A xuxalhada n\u00e3o sabe criar riqueza s\u00f3 sabe espatifar.<br/>Venha agora algum iluminado dizer o contr\u00e1rio!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167488389",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O maraj\u00e1 das \u00edndias com as suas tiradas rascas.<br/>O pa\u00eds j\u00e1 ardeu e agora vem com este chorrilho de tretas,para enganar papalvos e ac\u00e9falos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167483089",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mais queimado  impossivel!!1   j\u00e1  n\u00e3o h\u00e1 bombeiros que apaguem  este  governo..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167469694",
            "user": "luisinhamaluca",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "L\u00e1 est\u00e1 o aldrab\u00e3o das costas com as tiradas de mmeda! M\u00e1fia chuchialista dum raio!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167716763",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Somos 1013 milh\u00f5es de apoiantes do Chega. Vamos ter 840 milh\u00f5es de votos em andr\u00e9 <b> nazi </b>ventura. Com tantos portugueses a apoiar o nosso grandioso l\u00edder, basta doar 60000 euros e ter\u00e1 um convite para participar no fuzilamento de membros do PS ou PCP ou BE, \u00e0 sua escolha.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167464162",
            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Circo, uma das poucas excep\u00e7\u00f5es  neste confinamento quase geral.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167450171",
            "user": "pafiososjam",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto est\u00e1 t\u00e3o mal como dizem os pafiosos aziados direitralhas?\nBdP. Fam\u00edlias refor\u00e7am dep\u00f3sitos nos bancos para 158,6 mil milh\u00f5es<br/>Este \u00e9 o segundo m\u00eas consecutivo em que as fam\u00edlias aumentam as suas poupan\u00e7as.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167478645",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desigualdades acentuadas pela governa\u00e7\u00e3o socialista.<br/>Passos foi ao bolso dos pobres e dos ricos. Costa est\u00e1 a ir ao bolso dos pobres para dar aos ricos.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167448535",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00faltima tranche eram as comiss\u00f5es?. At\u00e9 parece pela afli\u00e7\u00e3o que causou.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167442361",
            "user": "redamcreator",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A crise governamental j\u00e1 estalou!<br/>Primeira reac\u00e7\u00e3o do Costa? Lan\u00e7ar logo amea\u00e7as de cat\u00e1strofes.<br/>Costa j\u00e1 se esqueceu que foi o Parlamento que lhe permitiu usurpar o Poder.\nJ\u00e1 agora, uma das primeiras medidas do Costa quando chegou ao Poder foi \"queimar\" o Banif e deitar as culpas ao anterior Governo.\nE tamb\u00e9m, o Costa n\u00e3o se ponha com compara\u00e7\u00f5es incendi\u00e1rias; foi ele mesmo no passado que andou a brincar com o fogo (coloca\u00e7\u00e3o de boys na Protec\u00e7\u00e3o Civil) incendiou o Pa\u00eds e morreram pessoas queimadas.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167717967",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pergunte a Rui Rio porque \u00e9 que aceitou que o EuroBic receba 94 milh\u00f5es (3398 milh\u00f5es no total at\u00e9 agora, com mais 5000 milh\u00f5es pendurados) no pr\u00f3ximo ano, sem fazer perguntas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167435149",
            "user": "disqus_pTjki554NN",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um <b> gajo </b>que pertenceu ao bando do s\u00f3crates,<br/>Um<b>  gajo</b> que diz milhares de mentiras.<br/>U<b> m gaj</b>o que sobrevive \u00e0 custa de mortes,(estou a referir-me \u00e1s vitimas dos fogos)..<br/><b> Um ga</b>jo que manda libertar ladr\u00f5es, e assassinas que estavam a cumprir pena de pris\u00e3o.<br/>Tem a pouca vergonha de brincar com o fogo...<br/>Que nojo, p\u00e1..",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167461008",
                    "user": "disqus_pTjki554NN",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque n\u00e3o te calas boi Guest Vote?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167447481",
                    "user": "disqus_hcQ4V7hQkS",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Subscrevo",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5167432379",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que n\u00e3o se auto imole--- Brincar com coisas inflamaveis nem sempre corre bem....",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167544554",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Auto imolado j\u00e1 est\u00e1 ele...s\u00f3 que n\u00e3o sabe.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167429831",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queimado  estas  tu ! Da maneira que estas a gerir  Portugal  para mais uma Banca  rota  os dias do poleiro  est\u00e2o contados!!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167444856",
                    "user": "pafiososjam",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "juros negativos a 10 anos<br/>boa not\u00edcia para Portugal mas horr\u00edvel para os pafiosos direitralhas  LOLOLOLOLOLOLOL<br/>aguenta aziado!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167448449",
                            "user": "disqus_hcQ4V7hQkS",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais uma raz\u00e3o para estarmos com as contas equilibradas e dinheiro em carteira",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5167446927",
                            "user": "disqus_LerI7mwknD",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Boa noticia para a direita. Assim ter\u00e1 melhores condi\u00e7\u00f5es que as anteriores. A barriga do povo come\u00e7a a dar horas. horas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167424348",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Tudo faremos para que aqueles que quiseram brincar com o fogo n\u00e3o queimem o pa\u00eds\"\nQUEM N\u00c3O TE CONHECER QUE TE COMPRE.\nCom esta personagem nada \u00e9 o que parece.<br/>Temos pantomineiro profissional.<br/>De nascen\u00e7a.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167425531",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tira o pesco\u00e7o da frente que o tipo \u00e9 um dos da degola.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167416045",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "NO CASO NOVO BANCO , O GOVERNO COSTA ESPALHOU-SE AO COMPRIDO ...\nE ENCANGALHOU-SE, NO CH\u00c3O .\nHOJE, NAS VOTA\u00c7\u00d5ES  DO PARLAMENTO FOI DIA DE ACERTAR AS CONTAS !!!\nAGORA, AGUENTE-SE .....\nO OBECTIVO ,N\u00c3O \u00c9 O GOVERNO COSTA CAIR !!!!\nMAS, CRIAR TRANSPAR\u00caNCIA EM PORTUGAL , UM PA\u00cdS QUE N\u00c3O SE DESENVOLVE PORQUE EST\u00c1 PRE\u00c7O A\n NEGOCIATAS COMO A DA \"LONE STAR \" RUINOSAS   E MINADO DE CORRUP\u00c7\u00c3O POLITICA .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167449157",
                    "user": "disqus_hcQ4V7hQkS",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o diria melhor",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167409025",
            "user": "domfinley",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pol\u00edticos que representam os partidos corruptos do sistema (incluindo os populistas do BE) apenas sabem fazer discursos vazios de conte\u00fado e gaguejar quando confrontados devidamente.\nRelativamente ao Novo Banco, os investidores americanos j\u00e1 se arrependeram de se terem metido no meio da corrup\u00e7\u00e3o socialista que vem do tempo S\u00f3crates. O BE que se ponha fino que com a lei internacional n\u00e3o se brinca, principalmente quando os lesados s\u00e3o americanos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167404805",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal cresceu com o PS no governo? Infelizmente n\u00e3o cresceu com o PS nem com nenhum dos 5 principais partidos! H\u00e1 d\u00e9cadas que Portugal definha! Prova disso \u00e9 que j\u00e1 temos mais portugueses emigrados do que a viver em Portugal.<br/>O que tem crescido em Portugal \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 o custo de vida, \u00e9 a emigra\u00e7\u00e3o do povo, \u00e9 as dificuldades das pessoas, entre tantas outras coisas. O Covid n\u00e3o veio estragar nada pois j\u00e1 estava tudo estragado! <br/>Sem a mama dos fundos europeus Portugal n\u00e3o tem nada. <br/>Continuem a votar em Marcelo e nos 5 principais partidos !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167410170",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai l\u00e1 ver os n\u00fameros com mais cuidado....sim Portugal cresceu e bem durante alguns anos...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5177309269",
                            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sim cresceu o pre\u00e7o das rendas, a corrup\u00e7\u00e3o, o custo de vida, a emigra\u00e7\u00e3o dos portugueses, etc etc etc",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167393211",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "....e que n\u00e3o haja quaisquer d\u00favidas.....o Doutor Salazar foi um....grande mestre.....!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167407341",
                    "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ao p\u00e9 de Marcelo e dos 5 principais partidos foi um santo!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167384814",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUEREMOS A AUDITORIA DO NOVO BANCO .....J\u00c1 !!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167383222",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pa\u00eds j\u00e1 queima em lume brando h\u00e1 d\u00e9cadas.<br/>Para estar a mandar estas postas de pescada, \u00e9 porque o fogo j\u00e1 deve ir alto.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167382405",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que grande mentiroso que o Bosta \u00e9.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167380998",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 discurso de um ditador irritado que n\u00e3o gosta da democracia. Entre este ditador e o  ditador Alexander Grigoryevich Lukashenko \u00e9 nehuma",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167380384",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Novo Banco \u00e9 um caso de pol\u00edcia, atrav\u00e9s dele est\u00e3o a perdoar as dividas dos grandes caloteiros da banca com as inje\u00e7\u00f5es de bili\u00f5es de euros do bolso dos portugueses... O PS \u00e9 um partido devorado pelos interesses instalados pelos lobys, pelos parasitas dos cargos publicos...  O Novo governo dos a\u00e7ores a primeira coisa que fez foi anular os abusos dos camaradas do PS que para darem lucro aos laborat\u00f3rios obrigavam os a\u00e7orianos a fazerem testes para viajarem entre ilhas...Estes de c\u00e1 abandalham nas escolas, nos lares e nos ajuntamentos de manh\u00e3 \u00e0 porta dos centros comerciais e hipermercados mas pouco faltou para obrigarem a testes para se viajar entre concelhos... A oposi\u00e7\u00e3o p\u00f5e o pa\u00eds a ferro e fogo o governo cobre-o de gelo... Venha o diabo e escolha...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167378587",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Come\u00e7o a ficar convencido que a resolu\u00e7\u00e3o do banco foi um mal menor. A negociata seguinte \u00e9 que foi verdadeiramente ruinosa.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167719083",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando o PSD-CDS deixou 16000 milh\u00f5es de \"amigos do governo\" j\u00e1 em incumprimento, isto j\u00e1 era de esperar. Foi ao estilo do BPN, em que os membros do PSD sacaram 1700 milh\u00f5es e 5600 milh\u00f5es em t\u00edtulos, n\u00e3o perderam nada e o resto \u00e9 que se lixou.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167771396",
                            "user": "disqus_LerI7mwknD",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caladinho. O BPN serviu para limpar passivos da CGD. Isto s\u00f3 l\u00e1 vai a tiro.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167382660",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AINDA N\u00c3O EST\u00c1S CONVENCIDO  ????",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167377018",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema do Novo Banco devia ter\nido sanado em 2014 pelo ainda PM P.Coelho afinal os t\u00f3xicos ainda hoje est\u00e3o bem ativos e o Banco n\u00e3o para de acumular preju\u00edzos,e a Lone Star \u00e9 o grande acionista s\u00f3 para os lucros e para as inje\u00e7\u00f5es est\u00e1 c\u00e1 o Fundo de Resolu\u00e7\u00e3o,e quando o fundo acabar \u00e9 o estado a entrar com capital !!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167368274",
            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica coisa que espanta neste processo \u00e9 este burgesso ainda ser primeiro ministro.<br/>Um tipo vulgar, sem postura de estado, um tipo trai\u00e7oeiro, um reles pol\u00edtico sem digindade nem  vergonha na cara vir falar de se p\u00f4r em causa a honra do pa\u00eds s\u00f3 pode ser brinadeira.<br/>Este tipo mete nojo.<br/>J\u00e1 falta pouco para nos livrarmos deste pulha....",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167369691",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 s\u00f3 falta o PCP ganhar vergonha na cara para o poucochinho ser lan\u00e7ado borda fora.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167547948",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uhmmm...PCP com vergonha na cara?\nVai fazer tudo para n\u00e3o ser ilegalizado, conforme a UE concluiu \"fascismo e comunismo\" s\u00e3o ditaduras.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5167556446",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "13 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1 um engano que j\u00e1 perdura h\u00e1 v\u00e1rias d\u00e9cadas... <br/>Segundo a nossa Constitui\u00e7\u00e3o o PCP \u00e9 ilegal porque \u00e9 equiparado ao Nazismo que \u00e9 o mesmo que dizer: 'Partido Nacional Socialista dos Trabalhadores Alem\u00e3es.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167357417",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se tivesses deixado essa merda ir \u00e1 fal\u00eancia agora n\u00e3o andavas a xiar que nem um rato",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167385724",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O seu conhecimento \u00e9 tal, que n\u00e3o sabe que \"xiar\" n\u00e3o existe, a forma correta \u00e9 chiar. Grande sabedoria a sua para vir para aqui comentar. Parab\u00e9ns.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167396101",
                            "user": "vilardemacada",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que o Jo\u00e3o Pires deveria ter dito, n\u00e3o era \"chiar\" mas \"ZURRAR\"!! \u00c9 que um burro como o costa, s\u00f3 sabe  zurrar, e mesmo assim, comendo silabas!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5167548894",
                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                    "date": "13 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Uma vez andou por a\u00ed a circular um filme no You Tube em que um individuo terminava assim; Paulo Portas \u00e9 um burro, autenticamente. <br/>Os burros agora instalaram-se todos nos pol\u00edticos, s\u00f3 a malta que comenta \u00e9 que foi iluminada com o v\u00edrus da intelig\u00eancia. Claro que o senhor \u00e9 um deles!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167359025",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, mas o Aldrab\u00e9 \u00e9 a favor que se d\u00ea mais dinheiro.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167359918",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o respondo a merda",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167353566",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se preocupem que o Costa j\u00e1 enfiou uma das golas do Cabrita.\nN\u00e3o h\u00e1 fogo que lhe pegue!\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167421268",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 melhor que arda antes que nos decapite a todos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167349127",
            "user": "disqus_LlotbwnP3Q",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Governar como o Kostas governou ate ao inicio da pandemia n\u00e3o tem ci\u00eancia nenhuma.. vamos ver como sa\u00ed desta ..pelos vistos ainda estamos em melhores que quando o coelho tomou conta da toca... por isso agora o kostas n\u00e3o se queixe e chame o ronaldo das finan\u00e7as para governar sem dinheiro e com o pessoal na rua a pedir ...a tal bazuka vai ter a potencia duma fisga ... como sempre quando a xuxalhada governa h\u00e1 sempre aqueles que continuam a viver como se nada acontece ...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167347769",
            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem! N\u00e3o h\u00e1 quem defenda Portugal e os portugu\u00eases como o Partido Socialista e o Doutor Ant\u00f3nio Costa! Fica na mem\u00f3ria os tempos do Engenheiro Jos\u00e9 S\u00f3crates quando resistiu at\u00e9 ao \u00faltimo m\u00ednuto a invas\u00e3o pelas for\u00e7as de agress\u00e3o externas a mandato dos fascistas neoliberais da extrema direita, o passolas e o ac\u00f3lito portas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167359053",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahahah este ou andou a molhar a colher na sopa ou \u00e9 dos broncos que ainda defende o ladr\u00e3o 44....e assim vai o nosso pa\u00eds! Triste sina!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167349319",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A dar dinheiro \u00e0 Lone Star, n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m como o Costa!\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167382496",
                            "user": "disqus_LerI7mwknD",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Lone Star foi um intermedi\u00e1rio da negociata. Quem ganhou foram as imobili\u00e1rias que receberam os im\u00f3veis \u00e0 borla.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5167360155",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A MAMA DA \"LONE  STAR\"  ACABOU !\nBASTA !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167346836",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 lhe faltou dizer \u201ceu \u00e9 que sou o incendi\u00e1rio da Junta\u201d....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167345743",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a prepot\u00eancia deste tiranete n\u00e3o tem limites....<br/>tivesses estado a governar a poupar em vez de teres desfeito tudo o que o PSD andou a limpar....agora n\u00e3o tens dinheiro para mandar cantar um <b> cego!</b>\nAndaste a governar para manter o poleiro e o apoio da esquerda....enquanto o resto da Europa aproveitava as vacas gordas para fazerem crescer os seus pa\u00edses!<br/>Agora em vacas magrinhas magrinhas andas a choramingar pela bazuca dos outros....INCOMPETENTES!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Cego"
            ]
        },
        {
            "id": "5167343917",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este <b> gajo </b>est\u00e1 tolo....a marrar com o PPD ? o seu aliado do cora\u00e7\u00e3o, o PCP votou tb a favor da proposta do bloco..bastava o PCP  para os milhoes cairem facilmente no NB..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5167342342",
            "user": "varatojo",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa, tens de ter cuidado. Tens de voltar a uma conduta humilde, recta, de transpar\u00eancia, ao servi\u00e7o do pa\u00eds.  Cuidado \u00e9 tu com a brincadeira, com a tua gente. Est\u00e3o a come\u00e7ar a aparecer casos a mais... parecem outra vez os velhos tempos...N\u00e3o pensem que mandam a palmada para aproveitar o \u00faltimos tempos de poder.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167335635",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pais est\u00e1 confrontado com uma pandemia, uma crise econ\u00f3mica devastadora e  um quadro partid\u00e1rio que aposta  no quanto pior melhor para chegar ao poder. \u00c9 assim historicamente com a direita que nos \u00faltimos anos p\u00f4de contar com a  curiosa ajuda do Bloco de Esquerda.\nPara al\u00e9m dos parlamentares que  hoje  vimos na AR genuinamente preocupados com o pa\u00eds, quase metade do  parlamento esteve-se nas tintas para o pa\u00eds, cuidou de votar a fazer o discurso do bota-abaixo, fazendo contas de quanto essa estrat\u00e9gia os aproximaria  do poder.\nDos restantes partidos n\u00e3o estranho, por\u00e9m   chocou-me ver  a degrada\u00e7\u00e3o do PSD e sua falta de sentido de estado. Parece um chega pequeno, age por mero oportunismo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 26,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167390355",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 bom relembrar mais uma vez as palavras do atual primeiro ministro:<br/>\u201cNo dia em que a subsist\u00eancia deste Governo depender de um acordo com o PSD, nesse dia este Governo acabou\u201d.<br/>O PSD tem toda a legitimidade para ser oposi\u00e7\u00e3o, visto que est\u00e1 completamente descartado como ajuda.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167416702",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O PSD n\u00e3o tem qualquer compromisso com o governo, \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o, e era bom que assim continuasse.<br/>Outra coisa bem diferente  \u00e9 o pa\u00eds e a situa\u00e7\u00e3o de crise sem precedentes que se vive, a\u00ed os partidos todos, em particular o PSD, pelo seu hist\u00f3rico, tem um s\u00e9rio dever de compromisso com o  pa\u00eds, o qual n\u00e3o mostra respeitar minimamente. \u00c9 pena.\nAo maior partido da oposi\u00e7\u00e3o , ex partido l\u00edder de governo, e provavelmente futuro governo, competia-lhe mostrar algum sentido de estado - ainda que n\u00e3o esteja em causa a estabilidade governativa- por dever de estado deveria abster-se na vota\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento.\nO PSD pagar\u00e1 cara  a irresponsabilidade.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5167530256",
                                    "user": "miguelgodinho",
                                    "date": "13 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O sentido de voto do PSD foi a pedido do 1\u00baministro.<br/>O PS do poucochinho Costa tentou criar uma esp\u00e9cie de \"sol na eira e chuva no nabal\"...at\u00e9 certo ponto conseguiu, mas depois chegou a arrog\u00e2ncia e prepot\u00eancia do senhor 1\u00baministro, que mesmo com um governo minorit\u00e1rio acha que \u00e9 o maior. Um banhinho de humildade, n\u00e3o lhe fazia mal nenhum. Com a brincadeira o BE j\u00e1 tirou o cavalinho da chuva. O PCP arrisca-se a desaparecer, porque j\u00e1 se percebeu que votar PCP = governo PS...mais vale votar PS e n\u00e3o PCP.\nVamos ao seguinte cen\u00e1rio:<br/>Todos votavam contra o or\u00e7amento de Estado e apenas o PSD se abstinha.<br/>Segundo a sua interpreta\u00e7\u00e3o das palavras do 1\u00baministro, o governo acabava ou n\u00e3o?<br/>Quem est\u00e1 atento sabe que tudo isto \u00e9 teatro, porque \u00e9 bom recordar que eles (Costa e Rio) j\u00e1 se entenderam lindamente a distribuir as CCDR (belo esquema que foi) e tamb\u00e9m se entenderiam sobre uma \"absten\u00e7\u00e3ozita\" no or\u00e7amento, se isso fosse necess\u00e1rio.<br/>Costa e Rio s\u00e3o grandes amigos, pelo menos para distribuir a massa europeia est\u00e3o afinadinhos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167371030",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenha calma amigo \u00d3scar, olhe o cora\u00e7\u00e3o!\nO OE foi aprovado e foi aquele que foi negociado entre o PS e o PCP, uma vez que uma parte dos ratos j\u00e1 est\u00e1 a abandonar o navio.\nAfinal o que queria que acontecesse?\nFa\u00e7am a vossa obriga\u00e7\u00e3o e governem l\u00e1 mais um ano. Deixem-se de cortinas de fumo com o Chega e com o PSD.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167434194",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meu caro:\nAinda que n\u00e3o pare\u00e7a,  estamos a falar do mesmo pa\u00eds, do mesmo povo, da mesma economia.  N\u00e3o tenho nenhuma pretens\u00e3o que n\u00e3o seja o interesse comum que importa salvaguardar. Isto est\u00e1 uma cat\u00e1strofe.  N\u00e3o sei que nos iremos erguer, n\u00f3s e a Europa. O combate pol\u00edtico ter\u00e1 o seu tempo pr\u00f3prio que n\u00e3o deveria ser o da pandemia.\nFoi pat\u00e9tica  ver o PSD votar a proposta do BE sobre o Novo Banco.  Para al\u00e9m daquela fita dos  deputados da Madeira, o princ\u00edpio \u00e9 deplor\u00e1vel.\nO PSD veio  dizer que votar\u00e1  um Or\u00e7amento suplementar... Demagogia a quanto obrigas.  \u00c9 escola do chega a fazer caminho.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5167570813",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "13 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Portugal tem 800 anos e reerguer-se-\u00e1 como n\u00e3o poderia deixar de ser.\nMas o amigo \u00d3scar n\u00e3o concorda que o NB s\u00f3 deva receber o que tem direito e depois de uma auditoria? Ou ser\u00e1 que o PS tem algo a esconder?\nJ\u00e1 reparou que a geringon\u00e7a aprovou um OE, como quis e com quem quis e no fim s\u00f3 sabem falar do PSD?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5167743046",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "13 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Detesto a historiografia oficial, Portugal n\u00e3o nasceu com o primeiro rei, nasceu com o primeiro conde. V\u00edmara Peres em 868.<br/>Meu caro, n\u00e3o fa\u00e7o ideia  das suas compet\u00eancia em direito, sei que o contrato tem de ser cumprido, com ou sem auditoria.\nOu seja o Estado Portugu\u00eas , l\u00e1 para Maio ter\u00e1 de abrir os cord\u00f5es \u00e0 bolsa sob pena de incumprimento contratual, haja ou n\u00e3o resultados da auditoria.  Deveria saber que o BCE j\u00e1 est\u00e1 em alvoro\u00e7o e com raz\u00e3o.  N\u00e3o revela sentido de Estado ou qualquer tipo de responsabilidade pol\u00edtica juntar uma crise financeira \u00e0 crise econ\u00f3mica. Atente nas taxas de juro, \u00e9 melhor n\u00e3o brincar com o fogo.<br/>De resto a Lei do enquadramento or\u00e7amental vai tornar a vota\u00e7\u00e3o ilegal, isto foi espect\u00e1culo de tontos para tontos. Ainda temos constitui\u00e7\u00e3o, sabia?\nSe a auditoria vir a revelar irregularidades, O Estado tem o direito de regresso dos valores indevidamente pagos, para al\u00e9m de toda a pan\u00f3plia de ferramentas jur\u00eddicas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5168540485",
                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                    "date": "12 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quer dizer que o amigo \u00d3scar \u00e9 apologista de comer tudo o que lhe p\u00f5e \u00e0 frente e reclamar depois.\nO que \u00e9 vergonhoso \u00e9 que o ilusionista costa fala muito mas paga sempre ... n\u00e3o se lembra de ele dizer que n\u00e3o seria transferido mais um c\u00eantimo sem se saber se era devido ou n\u00e3o? Ou ser\u00e1 que querem esconder alguma coisa do contrato aos portugueses?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5168603705",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "12 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Meu caro fa\u00e7o contrato e cumpro contratos. Se souber o que \u00e9 um contrato n\u00e3o precisamos de argumentar.\nPassei a  5 e 6\u00ba feira passadas no Pal\u00e1cio da Justi\u00e7a justamente em julgamento de um contrato.\nOs contratos s\u00e3o para cumprir.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5168639488",
                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                    "date": "12 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "S\u00e3o para cumprir pelas duas partes, n\u00e3o \u00e9 uma que faz o que lhe apetece e a outra paga.\nQuando executa uma obra para terceiros sujeita-se \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o da sua execu\u00e7\u00e3o ou faz o que bem lhe apetece e o cliente que passe o cheque?\nSe quem executa est\u00e1 de boa f\u00e9 e n\u00e3o houver nada a esconder, est\u00e1 certamente tudo bem transparente, tudo bem documentado e bem explicado pelo que qualquer auditoria n\u00e3o precisar\u00e1 de mais de quinze dias para ficar esclarecida.\nAgora se eu vendo um ativo a uma empresa minha que \u00e9 detida por outra empresa que por acaso tamb\u00e9m \u00e9 minha e se o Estado me paga uma parte do preju\u00edzo que tive da venda, \u00e9 importante perceber se \u00e9 um preju\u00edzo efetivo ou um preju\u00edzo simulado para enganar terceiros ... ou n\u00e3o \u00e9 assim?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5168910420",
                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                            "date": "12 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Meu caro, n\u00e3o especule.  \u00c9 a  n\u00f3s  que incumbe o \u00f3nus da prova. H\u00e1 meses esperamos e desesperamos por uma auditoria que iria permitir, ou n\u00e3o a \u00faltima transfer\u00eancia, aconteceu aquela fita do faz de conta e Centeno, quando chegou o momento pagou como lhe competia e depois ensaiaram aquela farsa de crise entre o Ministro das Finan\u00e7as, o PM e o PR. Depois do circo veio, enfim a auditoria, e o que disse ela? Nada!\nTemos mais do mesmo.\nEu gostaria muito de saber se os meus impostos  estavam a ser usados abusivamente e se estiverem temos o direito de regresso e podemos ir \u00e0s canelas do NB e da Lone Star. At\u00e9 l\u00e1 \u00e9 s\u00f3 foguet\u00f3rio est\u00fapido e est\u00e9ril.\nEstamos em plena pandemia, h\u00e1 portugueses a morrerem como tordos , outros a passar  fome, e o que discutimos n\u00f3s? NB!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5168916216",
                                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                                    "date": "12 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Podemos discutir os lucros pronogr\u00e1ficos dos privados na sa\u00fade, no caso as vacinas covid ... ainda n\u00e3o ouvi a esquerda com a sua cegueira ideol\u00f3gica ser contra.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5169273707",
                                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                                            "date": "11 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ter uma conversa s\u00e9ria consigo \u00e9 dif\u00edcil. Foge-lhe  sempre o p\u00e9 para o chinelo, a demagogia f\u00e1cil.\nTal como a generalidade dos portugueses n\u00e3o tenho o menor gosto em  contribuir para a Lone Star, por\u00e9m o que est\u00e1 em causa \u00e9 um contrato, o resto \u00e9 conversa de tolo, de quem n\u00e3o tem mais nada para dizer.\nQuando tivermos resultados da auditoria, e se esta vier a confirmar as suspeitas, qual \u00e9 o problema, temos o direito de regresso do dinheiro indevidamente pago e  as consequ\u00eancias criminais para os pretensos v\u00edgaros. At\u00e9 l\u00e1  \u00e9 tudo conversa fiada.\nComo  sabe mas nunca ser\u00e1 capaz de o admitir, a cegueira n\u00e3o \u00e9, nunca foi da esquerda, est\u00e1 onde sempre esteve, consigo e com os seus pares, a direita.\nVou lembr\u00e1-lo que, ao contr\u00e1rio de si, porque  j\u00e1 come\u00e7o a ser macaco velho, nunca defendi  a venda do NB , defendi a integra\u00e7\u00e3o na CGD por o considerar mais seguro e mais barato, com o era f\u00e1cil de antever, na altura convergi com a opini\u00e3o do PCP.  N\u00e3o sinto a menor gl\u00f3ria por ter tido raz\u00e3o.\nVoc\u00eas s\u00e3o  ideologicamente subservientes.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5169326328",
                                                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                                                    "date": "11 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "E porque decidiu o PS vender? Eu teria vendido tamb\u00e9m a CGD!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5169697740",
                                                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                                                            "date": "11 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea mente muito.\nSabe perfeitamente que o PS n\u00e3o decidiu vender nada, estava  decidido pelo governo  de  Passos Coelho, pelo BCE e pela CE e negociado pelo  seu amigo  S\u00e9rgio Monteiro.<br/>Eis uma transcri\u00e7\u00e3o do  seu correio da manh\u00e3:<br/>\"O ex-secret\u00e1rio de Estado S\u00e9rgio Monteiro deixou de liderar a venda do Novo Banco, fun\u00e7\u00e3o para a qual tinha sido contratado em 2015, e est\u00e1 agora envolvido na opera\u00e7\u00e3o como consultor externo, confirmou fonte do setor financeiro \u00e0 Lusa.\nEm novembro de 2015, o Banco de Portugal contratou S\u00e9rgio Monteiro, ex-secret\u00e1rio de Estado do Governo PSD/CDS-PP de Passos Coelho, para liderar a venda do Novo Banco por 12 meses tendo como contrapartida um sal\u00e1rio bruto superior a 20 mil euros.\nJ\u00e1 no final do ano passado o contrato foi prolongado e, segundo fonte do setor financeiro, terminou em fevereiro passado.\nO Banco de Portugal contratou ent\u00e3o S\u00e9rgio Monteiro como consultor t\u00e9cnico da opera\u00e7\u00e3o de venda do Novo Banco, posi\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 manter at\u00e9 ser fechada a aliena\u00e7\u00e3o.\nQuanto ao sal\u00e1rio, n\u00e3o foi poss\u00edvel apurar o valor agora contratualizado, apenas que \u00e9 inferior ao anterior.\nO Novo Banco \u00e9 o banco de transi\u00e7\u00e3o que ficou com os ativos menos problem\u00e1ticos do Banco Esp\u00edrito Santo (BES), alvo de uma interven\u00e7\u00e3o das autoridades em 03 de agosto de 2014, e que est\u00e1 em processo de venda, que o Governo acredita poder estar fechado \"nas pr\u00f3ximas semanas\".\nDepois de ter sido liderado pelo Banco de Portugal, o processo de venda do Novo Banco ganhou uma dimens\u00e3o pol\u00edtica e esteve nas \u00faltimas semanas mais na al\u00e7ada do Governo, at\u00e9 porque a solu\u00e7\u00e3o encontrada para a venda do Novo Banco ao fundo norte-americano Lone Star implica a manuten\u00e7\u00e3o de uma participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\nSegundo a imprensa, a solu\u00e7\u00e3o passa por a Lone Star ficar com a maioria da institui\u00e7\u00e3o e o Fundo de Resolu\u00e7\u00e3o (que atualmente tem a maioria do capital) ou outra entidade p\u00fablica ficar com cerca de 25%.\nO problema nas negocia\u00e7\u00f5es foram os riscos que o balan\u00e7o do Novo Banco incorpora e que podem vir a significar elevados preju\u00edzos futuros, pelo que a solu\u00e7\u00e3o desenhada visa a partilha de riscos entre privados e p\u00fablico.\"",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167345651",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "degrada\u00e7\u00e3o do PSD e sua falta de sentido de estado......<br/>o Costa est\u00e1 tolo., est\u00e1 de cabe\u00e7a perdida...a marrar com o PPD ? o seu aliado do cora\u00e7\u00e3o, o PCP votou tb a favor da proposta do bloco..bastava o PCP para os milhoes cairem facilmente no NB..",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167440908",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Presumo que n\u00e3o seja parvo de todo. Como deveria saber   esta disposi\u00e7\u00e3o or\u00e7amental viola a Lei do Or\u00e7amento, pelo que n\u00e3o ter\u00e1 qualquer valor. Por\u00e9m admitindo que passava, julga que o Estado fica desobrigado de  pagar ao NB?<br/>Tanta tontice e tanta demagogia barata.\nEu adoraria que n\u00e3o tiv\u00e9ssemos de enterrar mais um c\u00eantimo naquele cancro, acontece que se n\u00e3o vier a ser demonstrado que as  perdas reportadas  n\u00e3o  s\u00e3o  forjadas, de nada nos servir\u00e1, pagaremos com juros.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5167465557",
                                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                                    "date": "13 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "sou parvo de 2\u00aa......vamos ver se a outra parte est\u00e1 a cumprir e a\u00ed pagamos o que est\u00e1 no contrato.....mas o PCP fica onde neste caso ?...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5167569088",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "13 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "V\u00e1 perguntar ao PCP.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5167592864",
                                                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                                                    "date": "13 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Dos restantes partidos n\u00e3o estranho, por\u00e9m chocou-me ver a degrada\u00e7\u00e3o do PSD e sua falta de sentido de estado....<br/>interessante,,,,,sobre o grande aliado do Costa, o sr n\u00e3o fala.....estranho..",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5167731897",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "13 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Costa n\u00e3o \u00e9 meu aliado, votei em Costa, o meu aliado \u00e9 Portugal.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5167602721",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "13 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O PCP para mim n\u00e3o \u00e9 surpresa, como deve saber, trata-se do partido mais institucionalista da nossa democracia. \u00e9 assim, sempre foi assim, qual \u00e9 a novidade?\nA coer\u00eancia formal do PCP \u00e9 inquestion\u00e1vel e sempre previs\u00edvel.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5167617142",
                                                                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                                                                    "date": "13 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A coer\u00eancia formal do PCP \u00e9 inquestion\u00e1vel e sempre previs\u00edvel...<br/>Verdade...no congresso que come\u00e7a amanha, vai ser tudo aprovado por unanimidade, n\u00e3o vamos \"saber\" de uma qualquer divergencia entre os congressistas...o coreano n\u00e3o faz melhor..",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5167730978",
                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                            "date": "13 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "No PCP quem diverge publicamente sai.\nTodos nos esquecemos que o PCP n\u00e3o \u00e9 um partido como os demais,  \u00e9  formalmente comunista, logo  n\u00e3o tem sobressaltos ideol\u00f3gicos ou mesmo estrat\u00e9gicos. O Congresso \u00e9 uma ritualiza\u00e7\u00e3o.\nN\u00e3o obstante o seu conservadorismo, \u00e9 inegavelmente um partido nacionalista muito  ao  arrepio da ideologia internacionalista da matriz fundadora.\nTem de perceber que as  suas simplifica\u00e7\u00f5es com paralelismos apressados com a Coreia ou com outros regimes do tipo, esbarram  nos referentes hist\u00f3ricos  do PCP, absolutamente distintos dos seus estere\u00f3tipos.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5167341722",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Rui Rio j\u00e1 explicou que quando o Costa quiser dar os 400 milh\u00f5es \u00e0 Lone Star, \u00e9 s\u00f3 apresentar um or\u00e7amento rectificativo a justificar essa necessidade.\nHoje tenho de dar os parab\u00e9ns ao Rui Rio por defender os portugueses.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167443713",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Passe a redund\u00e2ncia.\nAcha que esta vota\u00e7\u00e3o  condicionar\u00e1 a auditoria?\nO que resultar da auditoria determinar\u00e1, ou n\u00e3o o pagamento. A \u00faltimas auditoria, aguardada durante meses, n\u00e3o veio mostrar nada de relevante, espero que a pr\u00f3xima satisfa\u00e7a os nossos desejos, ainda que ela verse sobre a gest\u00e3o do banco.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167369010",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\n<blockquote>O COSTA E O SEU GOVERNO QUE SE DEIXEM DE DRAMAS E CHANTAGEM , NESTA MAT\u00c9RIA O \" PS \" EST\u00c1 CLARAMENTE, ERRADO .<br/><br/>E OS OUTROS PARTIDOS S\u00d3 DEVEM OBEDI\u00caNCIA AOS PORTUGUESES MAIS , NINGU\u00c9M ....!!!<br/><br/>TRANSPAR\u00caNCIA !!!</blockquote>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5167327255",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "13 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quantas fotoc\u00f3pias recebes da Lone Star \u00f3 Costa?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167328931",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "13 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este PM  \u00e9 Ant\u00f3nio Costa, esse das fotoc\u00f3pias  n\u00e3o era o Portas?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5167331703",
                            "user": "comunistaasrio",
                            "date": "13 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Frio, frio.<br/>\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5167336172",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "13 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o se estava a referir aos submarinos?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5167343933",
                                            "user": "comunistaasrio",
                                            "date": "13 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os submarinos tb deram umas boas fotoc\u00f3pias aos socialistas, mas isso \u00e9 outra Xerox...\n\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5167444888",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "13 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Foi? Conte.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}