{
    "header": {
        "title": " Vaticano expulsa padre que revelou homossexualidade ",
        "subtitle": " O Vaticano condenou hoje um padre polaco por ter revelado a sua homossexualidade na v\u00e9spera de um grande s\u00ednodo, considerando o ato \"muito s\u00e9rio e irrespons\u00e1vel\" e anunciou que ser\u00e1 despojado das suas responsabilidades na hierarquia da Igreja. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de outubro 2015 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/414810/vaticano-expulsa-padre-que-revelou-homossexualidade ",
        "postText": " ['O padre polaco Krzysztof Charamsa, oficial na Congrega\u00e7\u00e3o para a Doutrina da F\u00e9, n\u00e3o poder\u00e1 prosseguir neste organismo ap\u00f3s declarar a sua homossexualidade publicamente, revelou hoje o porta-voz do Vaticano, Federico Lombardi.', 'Numa entrevista publicada hoje no di\u00e1rio \"Corriere della Sera\", o jornal de maior tiragem nacional, o prelado assegura que \u00e9 'gay', que tem um companheiro e que se sente orgulhoso disso.', 'As declara\u00e7\u00f5es de Krzysztof Charamsa s\u00e3o \"muito graves e irrespons\u00e1veis\" ao terem sido produzidas a um dia do arranque do S\u00ednodo da Fam\u00edlia, indicou Federico Lombardi em comunicado.', '\"Cabe assinalar que -- apesar do respeito que merecem os acontecimentos e situa\u00e7\u00f5es pessoais e as reflex\u00f5es sobre eles -- a decis\u00e3o de fazer uma tal declara\u00e7\u00e3o na v\u00e9spera da abertura do S\u00ednodo resulta muito graves e irrespons\u00e1vel\", disse.', 'Nesse sentido, o porta-voz assinalou que tais declara\u00e7\u00f5es parecem visar \"submeter a assembleia sinodal a uma press\u00e3o medi\u00e1tica injustificada\".', 'Quanto ao seu futuro no organismo da Curia, no qual se encontra integrado desde 2003, Federico Lombardi afirmou que \"certamente n\u00e3o poder\u00e1 continuar a desempenhar as suas fun\u00e7\u00f5es da Congrega\u00e7\u00e3o para a Doutrina da F\u00e9 e as universidades pontif\u00edcias\".', 'Outros aspetos da sua situa\u00e7\u00e3o, acrescentou, ser\u00e3o decididos pelo bispo local.', 'Na entrevista que deu ao \"Corriere della Sera\", Krzysztof Charamsa assegurou que n\u00e3o se importa com as consequ\u00eancias da sua revela\u00e7\u00e3o.', '\"Quero que a Igreja e a minha comunidade saibam quem sou: um sacerdote homossexual, feliz e orgulhoso da minha identidade. Estou preparado para pagar as consequ\u00eancias, mas \u00e9 altura de a igreja abrir os olhos e compreender que a solu\u00e7\u00e3o que prop\u00f5e, a abstin\u00eancia total da vida do amor \u00e9 inumana\", defendeu.', 'Nas entrevistas que deu, Krzysztof Charamsa, admitiu que a sua a\u00e7\u00e3o tornaria insustent\u00e1vel a sua perman\u00eancia como padre.', '\"Eu sei que vou ter que desistir do meu minist\u00e9rio, que \u00e9 toda a minha vida\", disse ao \"Corriere della Sera\".', 'No entanto, disse querer desafiar o que designa de \"paran\u00f3ia\" da Igreja em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s minorias sexuais, alegando que o clero cat\u00f3lico foi em grande parte composto por homossexuais intensamente homof\u00f3bicos.', \"A sua entrevista surge um dia antes do in\u00edcio do S\u00ednodo Ordin\u00e1rio de Bispos para a Fam\u00edlia, que se celebrar\u00e1 at\u00e9 ao pr\u00f3ximo dia 25 e no qual prelados de todo o mundo v\u00e3o debater e rever a doutrina cat\u00f3lica sobre a fam\u00edlia, incluindo temas como o div\u00f3rcio, os homossexuais, ou a abordagem da Igreja aos crentes 'gays' e l\u00e9sbicas.\", 'Lusa/SOL'] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homossexual",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2289167650",
            "user": "disqus_U1c0qArLjp",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem expulso. Mariscas nojento!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2289025118",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas h\u00e1 padres heterossexuais e padres homossexuais? Julgava que isso era uma n\u00e3o quest\u00e3o dado que, seja de uma forma seja de outra, n\u00e3o podendo exercer essa sexualidade que diferen\u00e7a \u00e9 que faz? O problema com este padre \u00e9 que exerce a sua sexualidade e da\u00ed...Ciao, Ciao.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2289016690",
            "user": "jose_tom",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ahahahahahahahahahahah<br/>Contra os pedofilos o vaticano n\u00e3o faz nada, mas contra estes actuam na hora.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2288969608",
            "user": "provinciana",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Igreja Cat\u00f3lica tem um chapeu de abas muuuuuito  largas, mas n\u00e3o pode caber l\u00e1 tudo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2288923099",
            "user": "leaodetroll",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ler mais em: http://www.cmjornal.xl. pt/exclusivos/detalhe/toma_4_viagras_antes_de_matar_a_mulher.html",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2288389289",
            "user": "soprivado",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os outros continuam todos calados se os descobrem igreja fica sem padre s ",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2288273085",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O catolicismo \u00e9 para quem abdica do casamento, de uma uni\u00e3o com outra pessoa. S\u00e3o as regras e s\u00f3 veste o h\u00e1bito quem quer, ningu\u00e9m \u00e9 arrastado, obrigado, ou escravizado para tal . N\u00e3o estou a ver nesta not\u00edcia a quest\u00e3o do homossexualismo e sim o facto de o padre ter um companheiro, desrespeitando assim as regras da Igreja Cat\u00f3lica.\nTamb\u00e9m n\u00e3o entendo que um padre que se define como <b> homossexual </b>continue a s\u00ea-lo porque certamente querer\u00e1 ter uma rela\u00e7\u00e3o, uma rela\u00e7\u00e3o que tanto poderia ser heterossexual como<b>  homossexual</b>, o catolicismo n\u00e3o permite uni\u00f5es.\nVejo neste padre o desejo de enxovalhar a Igreja Cat\u00f3lica s\u00f3 por maldade. Tem como alternativa o Anglicanismo. Claro que se for bater \u00e0 porta do islamismo o caso pode tornar-se num caso de vida ou morte. Melhor, num caso de morte se n\u00e3o conseguir fugir a tempo.\nPensemos que quando entramos para uma institui\u00e7\u00e3o temos de nos reger pelas suas regras, por isso s\u00f3 entramos se quisermos. Se j\u00e1 l\u00e1 estivermos e n\u00e3o quisermos mais aceitar tais regras, sa\u00edmos. A IC n\u00e3o obriga ningu\u00e9m a aceitar os seus dogmas e regras, s\u00f3 l\u00e1 est\u00e1 ou a segue quem quer.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "2288268722",
            "user": "disqus_tAbl3nzrO2",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser sacerdote n\u00e3o \u00e9 uma profiss\u00e3o \u00e9 uma voca\u00e7\u00e3o. Quando aceitam s\u00ea-lo t\u00eam pelo menos 23 a 25 anos. N\u00e3o s\u00e3o crian\u00e7as. A fidelidade do sacerdote \u00e9 semelhante \u00e0 fidelidade das pessoas casadas. E n\u00e3o \u00e9 pelo facto de alguns casados pela Igreja n\u00e3o serem fi\u00e9is ao c\u00f4njuge, que vamos por isso solicitar ao Papa que considere v\u00e1lido outros casamentos (uns atr\u00e1s dos outros) porque sen\u00e3o, as pessoas v\u00e3o ser muito infelizes! Os sacerdotes que j\u00e1 n\u00e3o querem viver o celibato podem procurar outras religi\u00f5es crist\u00e3s e a\u00ed viverem mais ao seu gosto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}