{
    "header": {
        "title": " Chega entrega proposta para rever Constitui\u00e7\u00e3o que prev\u00ea castra\u00e7\u00e3o f\u00edsica ",
        "subtitle": " Andr\u00e9 Ventura defende castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou f\u00edsica de ped\u00f3filos no projeto de revis\u00e3o constitucional. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/709574/chega-entrega-proposta-para-rever-constituicao-que-prev-castracao-fisica- ",
        "postText": " ['O Chega apresentou ontem, na Assembleia da Rep\u00fablica, um projeto de revis\u00e3o constitucional. Uma das propostas mais pol\u00e9micas pretende que a Constitui\u00e7\u00e3o permita a \u201cpena coerciva de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou f\u00edsica a indiv\u00edduos condenados pelos tribunais portugueses por crimes de viola\u00e7\u00e3o ou abuso sexual de menores, abuso sexual de menores dependentes e atos sexuais com adolescentes\u201d. O diploma da autoria de Andr\u00e9 Ventura prev\u00ea ainda \u201ca pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua para crimes especialmente graves\u201d.\nNo diploma, a que o i teve acesso, o deputado do Chega argumenta que \u201ca introdu\u00e7\u00e3o da possibilidade constitucional da pena acess\u00f3ria de castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica n\u00e3o resolver\u00e1, por si s\u00f3, os problemas da criminalidade sexual contra menores\u201d, mas \u201c\u00e9 um passo dado no sentido de aumentar os n\u00edveis de efic\u00e1cia na preven\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o deste sombrio fen\u00f3meno que deixa marcas indel\u00e9veis e vital\u00edcias nas suas v\u00edtimas e nos responsabiliza a todos pela prote\u00e7\u00e3o das nossas crian\u00e7as\u201d. Fonte do partido alega ainda que existem \u201cestados norte-americanos onde h\u00e1 castra\u00e7\u00e3o f\u00edsica\u201d.\nO projeto de revis\u00e3o constitucional do Chega prev\u00ea tamb\u00e9m o trabalho obrigat\u00f3rio nas pris\u00f5es \u201ccomo forma de compensar os custos inerentes \u00e0 sua perman\u00eancia no sistema prisional\u201d e o fim da progressividade dos impostos sobre o rendimento.', 'Mo\u00e7\u00e3o pol\u00e9mica A pol\u00e9mica \u00e0 volta da mo\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia que defende a remo\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios a mulheres que abortem obrigou a dire\u00e7\u00e3o nacional do Chega a dar uma explica\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Andr\u00e9 Ventura e os dirigentes do partido distanciam-se da proposta apresentada na conven\u00e7\u00e3o do partido, neste fim de semana, por Rui Roque. \u201cNem a dire\u00e7\u00e3o nacional, nem o seu presidente se reveem evidentemente nessa proposta absurda e jamais a materializar\u00e3o no seu programa pol\u00edtico\u201d, esclarece, em comunicado, a dire\u00e7\u00e3o do Chega.\nO esclarecimento surge depois de a proposta ter gerado uma onda de indigna\u00e7\u00e3o. A mo\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia da autoria de Rui Roque, ex-militante do PNR e da Alian\u00e7a, defende que \u201ca todas as mulheres que abortem no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, por raz\u00f5es que n\u00e3o sejam de perigo imediato para a sua sa\u00fade, cujo beb\u00e9 n\u00e3o apresente malforma\u00e7\u00f5es ou tenham sido v\u00edtimas de viola\u00e7\u00e3o, devem ser retirados os ov\u00e1rios, como forma de retirar ao Estado o dever de matar recorrentemente portugueses por nascer\u201d.\nDepois de muita pol\u00e9mica, a dire\u00e7\u00e3o do partido decidiu manifestar \u201co seu mais veemente rep\u00fadio \u00e0s tentativas de colagem do partido, e do seu programa pol\u00edtico, a uma mo\u00e7\u00e3o apresentada livremente por um delegado \u00e0 II Conven\u00e7\u00e3o Nacional e que envolvia a \u2018remo\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios\u2019 de mulheres que tivessem abortado\u201d. O comunicado lembra que \u201ca mo\u00e7\u00e3o em causa recebeu um chumbo claro e o rep\u00fadio evidente por parte dos congressistas (38 votos a favor e 216 votos contra), pelo que nenhuma colagem pode ser feita ao partido ou ao seu presidente\u201d.'] ",
        "numberPosts": " 141 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Nationality - German,Age - Youngsters",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Labrego,Proletariado,Gajo,Idiota,Imbecil,Sexual,Nazi,Canalha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5085154917",
            "user": "disqus_wL2zLWK6Gy",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ainda fazem caso deste facho?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5084653247",
            "user": "ruipatriciopereira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As propostas deste <b> gajo </b>apenas merecem uma resposta: V\u00e1 \u00e0 merda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5082040481",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "interessante que o querido l\u00edder do ch@g@ vai papando f\u00edsica e mentalmente as n\u00e1ldegas ao cal\u00e7\u00f5es mijados que diz ser portista.<br/>portista que se preze nunca se deixa papar por um fan\u00e1tico benfiquista",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5082031116",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 descobri onde \u00e9 que o ch@g@ recolhe informa\u00e7\u00e3o para produzir propostas de legisla\u00e7\u00e3o<br/> sem duvida nenhuma que a a sharia isl\u00e2mica.\no trabalho do ch@g@ deve ter grande admira\u00e7\u00e3o dos te\u00f3logos islamitas radicais.\ntamb\u00e9m nao admira com aquele aspecto \u00e1rabe do hitlerlilas",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5082025435",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem... Esta not\u00edcia j\u00e1 virou \"hosp\u00edcio\"...\nBasta a not\u00edcia ser sobre o fen\u00f3meno Chega e o seu grande l\u00edder Andr\u00e9 Ventura, que os parasitas ficam maluquinhos...\nEst\u00e3o assustados!\nCHEGA!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5082150210",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"fen\u00f3meno\" HAHAHA",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5082036155",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "grande e querido l\u00edder\nahahahahahahaah",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5082020434",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "esses ratos do c@g@ acham  que s\u00e3o le\u00f5es. mas s\u00f3 os le\u00f5es  sabem rugir.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5082008168",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ate que a castra\u00e7\u00e3o f\u00edsica n\u00e3o e ma ideia desde que aplicada ao ch@g@ o problema e que eles s\u00e3o eunucos",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5082009113",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5082032715",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "acertou em cheio.<br/>ch@g@ e sharia isl\u00e2mica sao como unha e carne",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5082021144",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acabou de descrever os regimes que patrocinam a esquerda portuguesa...\nNunca se questionou porque existem manifesta\u00e7\u00f5es contra eventuais discrimina\u00e7\u00f5es raciais nos EUA e n\u00e3o h\u00e1 uma \u00fanica manifesta\u00e7\u00e3o contra a discrimina\u00e7\u00e3o real e consagrada na lei das mulheres nos pa\u00edses mu\u00e7ulmanos???\nAcabou de descrever os regimes q a esquerda defende!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5082012096",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...segue-se apedrejamento de mulheres ditas ad\u00falteras, queimar supostas bruxas nas fogueiras, em pra\u00e7a p\u00fablica..e por a\u00ed vai...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5082021374",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ola, clube dos poetas...<br/>...\u00e9 melhor nem falarmos muito, pq os trastes est\u00e3o a tomar nota. Desgra\u00e7ados!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5082236675",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Enriqueceriam \u00e1 conta de prevarica\u00e7\u00f5es inventadas e corrup\u00e7\u00e3o. Uma x trastes, sempre trastes.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5082277218",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05 <<br/>E julgam que eu sou o Lonet e o A)...pelo mesmo motivo.<br/>Em rela\u00e7\u00e3o ao Chega, assumo que me deixa transtornada. Pergunto como \u00e9 poss\u00edvel,  no nosso Portugal e em 2020?<br/>Cen\u00e1rios dantescos \u00e9 o que me passa pela cabe\u00e7a, veja o meu sentimento por aquela gente",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082299600",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...a proposta foi reprovada, mas existiu...e foi votada favoravelmente por algumas dezenas de pessoas. S\u00f3 isto \u00e9 repugnante.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5082407017",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Concordo em absoluto.<br/>Ainda assim...irrita-me...e eu tenho muito mau feitio irritada...\ud83d\ude01",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5082295537",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Acredita que hoje acordei,  e, em lugar de ir logo tomar banho, para sair, pus-me aqui a mandar abaixo o Chega, como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3 . Fiquei t\u00e3o irritada com a quest\u00e3o dos ov\u00e1rios...pq senti que, de facto, aqueles montes de esterco n\u00e3o t\u00eam qq respeito ou considera\u00e7\u00e3o pelas mulheres.<br/>Uma coisa \u00e9 pensar q s\u00e3o uns artolas, outra \u00e9 sentir na pele a falta total de respeito pelo universo feminino. Passei-me.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082416903",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vou sair agora.  At\u00e9 mais logo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081893678",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que vale \u00e9 que pouca gente vota...sen\u00e3o ainda teriamos muitos homens a correr para a consulta de ortopedia..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081883241",
            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Andr\u00e9, os portugueses querem mudan\u00e7as.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081929968",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O \"ladr\u00e3o\" de nick's n\u00e3o sabe o que diz nem diz o que sabe ou n\u00e3o!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5083203971",
                            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala-te kumuna porrco! Ladr\u00e3o \u00e9s tu a a ptta que te pariu!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5082007688",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ana aten\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 a responder a um clone. O atrasado mental do Pires fugiu novamente do hosp\u00edcio. Anda \u00e1 solta outra x",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5083203678",
                                    "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Aten\u00e7\u00e3o a esta Ladra, est\u00e1 a fazer-se passar por quem n\u00e3o \u00e9! Foi banida do Expresso e depois mudou o nome para o meu !!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5082262620",
                                    "user": "anamijapacova",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Percebi, por isso levou aquela resposta!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5083204906",
                                            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Calou monte de boosta! Com esse nome porco ve-se logo a m..da que \u00e9s!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081880481",
            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Terias clientela na assembleia para isso, uma que \u00e9 de \"ferro\", pelo menos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081881088",
                    "user": "margaretmmatthews",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Comece agora a ganhar $ 15k ou mais todos os meses Trabalhando online. No m\u00eas passado ganhei e recebl $ 15.480 com este trabalho, dando-lhe apenas 3 h0ras por dia. Cada pessoa pode agora obter este emprego e come\u00e7ar a ganhar online seguindo os detalhes aqui..<br/>\ud835\udc30\ud835\udc30\ud835\udc30.\ud835\udc16\ud835\udc28\ud835\udc2b\ud835\udc24\ud835\udc11\ud835\udc1e\ud835\udc2f\ud835\udc22\ud835\udc1e\ud835\udc30\ud835\udc2c\ud835\udfcf\ud835\udfce.\ud835\udc1c\ud835\udc28\ud835\udc26\nGTYu.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081881842",
                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "X\u00f4, burlona! J\u00e1 te disse que esse valor \u00e9 muito baixo! N\u00e3o quero! P\u00f5e-te a andar!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081878450",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A fixa\u00e7\u00e3o que o Aldrab\u00e9 e os seus burrinhos encantados t\u00eam pela mutila\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia feminina e masculina \u00e9 doentia! Isso e a fixa\u00e7\u00e3o na cria\u00e7\u00e3o de guetos e no regresso da escravatura!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5082045026",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a intelig\u00eancia n\u00e3o serve s\u00f3 para o bem tamb\u00e9m serve para o mal, claramente e este o caso pois a vontade de se sentar a manjedoura do estado e infinita",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5082040957",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 pode! E os professores deviam ser ciganos, tem uma fixa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m por eles",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081922186",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quantas meninas apalpaste hoje meu grande <b> labrego </b>dum raio????",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "5081876901",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta a aproxima\u00e7\u00e3o de um acto eleitoral para a esquerda refor\u00e7ar o n\u00famero de participantes nestas caixas de coment\u00e1rios...\nComo os recrutados s\u00e3o limitados e o vazio de ideias \u00e9 total, limitam-se ao insulto e \u00e0 ofensa indiscriminadamente...\nPor mim \u00e9 \u00f3ptimo que assim seja... Fica \u00e0 vista de todos as inten\u00e7\u00f5es de cada um...\nQuer queiram, quer n\u00e3o queiram... CHEGA!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081875168",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na revis\u00e3o constitucional tem de ser retirado o \"caminho para o socialismo\" que \u00e9 caduco, perigoso, com provas dadas ,em todo o mundo , que conduz \u00e0 mis\u00e9ria de todos em beneficio de pol\u00edticos corruptos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081877077",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tamb\u00e9m em benef\u00edcio de si e da sua fam\u00edlia quando recorrem ao sns ou \u00e0 escola p\u00fablica!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081885798",
                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1s a falar da parque escolar e do p\u00e9ssimo SNS?!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5081884785",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fala muito sem saber",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5081886298",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "V.exa \u00e9 o supra-sumo do conhecimento pelo que demonstra, quer ver?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082024689",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "qualquer ignorante domina todos os assuntos e \u00e9 detentor da verdade<br/>o problema \u00e9 dos inteligentes que tem duvidas e procuram constantemente a verdade",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5082016979",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Possivelmente com ela \u00e9 s\u00f3 privados...<br/>Direitralha que s\u00f3 pensa em si.<br/>Ol\u00e1 A)",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5083205555",
                                                    "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00aa*\u00aaATEN\u00c7\u00c3O\u00aa\u00aa<br/>\"ladr\u00f5es\" de nicks acima!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5083219539",
                                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Cala-te Pires que disfar\u00e7as mal!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5082039815",
                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ol\u00e1 Lu\u00edsa",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5083205398",
                                                            "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00aa\u00aaATEN\u00c7\u00c3O\u00aa\u00aa<br/>\"ladr\u00f5es\" de nicks acima!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081869231",
            "user": "etunumpluribus",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este mentecapto louco da cabe\u00e7a, burroide e hitleriano <b> Nazi,</b> se visse a a altera\u00e7\u00e3o que pretende ser realizada, seria um dos primeiros a ficar sem as miudezas. Com aquele ar de ped\u00f3filo, deve ser lindo, deve!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081933143",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh ot\u00e1ria. Sabes como tratavam as prisioneiras pol\u00edticas l\u00e1 nos Gulags do <b> proletariado?</b> Enfiavam um pau de vassoura na passarinha e cortavam-lhes as mamas... agora pensa bem nisso e visualiza na tua cabe\u00e7a de amendoim.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Proletariado"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5081862241",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sabem quem voltou a faltar ao parlamento para discutir a medida apresentada pelo chega?... Esse mesmo, Aldrab\u00e9 Ventura.<br/>\u00c9 o rir.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081867950",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se ele l\u00e1 estivesse \u00e9 que era surpreendente! EHEH<br/>Este <b> canalha </b>n\u00e3o vale o ar que respira!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Canalha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081857075",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsoluso <b> idiota.</b>",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "5081855449",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Claro Amaral Ventura comece por si mesmo: CASTRE-SE PELO BEM DE PORTUGAL.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081923647",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu devias era cortar o pesco\u00e7o que a humanidade agradecia-te... est\u00e1s a gastar kilobytes na internet com os teus coment\u00e1rios de b\u00e9b\u00e9 chor\u00e3o e com infantilidades.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081964045",
                            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o gosta do que escrevo? Lamento por ti.<br/>Volte a pastar.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5082024814",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Este deve ser um dos 38",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081844449",
            "user": "palavrademocrata",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "POLITICOS LOUCOS, SEM SENSIBILIDADE DEMOCR\u00c1TICA E POPULISTAS, merecem ser IGNORADOS!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081840302",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mais outros \u00e1 procura de tacho...e est\u00e3o com uma fome.....at\u00e9 para uma dire\u00e7\u00e3o foi uma dificuldade..rsrrs...todos iguais da esquerda \u00e1 direita..rsrsr",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081818945",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aposto que o guest vote no dislike e o bloqueado que me respondeu \u00e9 o merdon\u00e7a.\ud83d\ude02\ud83d\ude02<br/>S\u00f3 para ti: \ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5082029710",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Meliodas, voc\u00ea gosta de meter a m\u00e3o na boca do lobo.<br/>Qual o mal dos dislikes?<br/>Todos os temos e \u00e9 bom sinal. \u00c9 sinal que incomodamos. Dever cumprido. <br/>Relaxe homem. Stay cool",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081823775",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E apostas o qu\u00ea flausina?<br/>\ud83e\udd5c\ud83e\udd5c\ud83e\udd5c",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081996307",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eh eh eh!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081816742",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eh eh eh <br/>Ora toma l\u00e1! Cagente aqui no Recreativo do Chega ningu\u00e9m brinca. Se nos castraram \u00e0 nascen\u00e7a a intelig\u00eancia tamb\u00e9m n\u00f3s chegofilos temos o direito de castrar a tomatada alheia.\n\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05<br/>Ora toma l\u00e1!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081810275",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E quem garante que ficando sem os os  test\u00edculos, um predador <b> sexual </b>perde a \"ideia\"?\nAbuso n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 penetra\u00e7\u00e3o, e segundo a psicologia, muitos casos (mas n\u00e3o todos) t\u00eam mais a ver com o sentimento de exercer poder sobre o outro do que por desejo<b>  sexual</b>.\nPena perp\u00e9tua para casos de predadores sexuais na minha opini\u00e3o seria o mais adequado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081927806",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um <b> gajo </b>castrado acho que fica sem vontade. A testosterona n\u00e3o volta a inibir desenfreadamente... \u00c9 bom para quem n\u00e3o quer perder cabelo. LOL",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5081817431",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu mesmo sem test\u00edculos \u00f3 flausina fazes mais estupidez  que muitos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081814123",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seja qual for a tipologia do abuso, est\u00e1 sempre relacionada com uma disfun\u00e7\u00e3o hormonal! A castra\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser a solu\u00e7\u00e3o total mas est\u00e1 provado que diminui a reincid\u00eancia em mais de 90%",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081871946",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem melhor do que tu, ped\u00f3filo, para falar disto. Sabes a lada\u00ednha toda, ped\u00f3filo de merd@!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5081819442",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Disfun\u00e7\u00e3o hormonal tens tu nas sinapses ZAROLHO...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5081815286",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"A castra\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o ser a solu\u00e7\u00e3o total mas est\u00e1 provado que diminui a reincid\u00eancia em mais de 90%\"\nN\u00e3o estou a dizer que \u00e9 verdade ou mentira, mas qual a fonte de onde tirou esse dado?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5081838040",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 um estudo de um sul coreano que \u00e9 considerado por exemplo nos pa\u00edses que adoptaram esta medida!\nPenso que o nome \u00e9 yoo Yong Lee...\nH\u00e1 um v\u00eddeo que circulou nas redes sociais e que est\u00e1 no YouTube, da advogada suzana Garcia a falar deste estudo e que explica a fal\u00e1cia dos canhotos que s\u00e3o contra a castra\u00e7\u00e3o (desta vez n\u00e3o lhe estou a chamar de canhoto)\nSe pesquisar \"suzana Garcia desmascara\" \u00e9 logo o primeiro v\u00eddeo...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5081873357",
                                            "user": "etunumpluribus",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Com a pissa do canhoto Mamadu, precisavas tu de levar nesse cu!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5081929281",
                                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Deves chamar-te mesmo L\u00facia deves...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5081882197",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eh eh eh",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5081844697",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu ouvi qualquer coisa sobre isso, em que ela desmontava um artigo escrito por um bloquista que mentia sobre esse mesmo estudo.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5081883222",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tu \u00e9 que te desmontavas todo, \u00f3 \u201cbloqueado\u201d",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081812729",
                    "user": "disqus_QgiDg3feBo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um ped\u00f3filo n\u00e3o precisa de contatar com a crian\u00e7a para sentir prazer, ao contr\u00e1rio do abusador <b> sexual.</b>",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5081803462",
            "user": "euestouali",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pris\u00e3o perp\u00e9tua em casos muito graves e em que se tenha a certeza absoluta de que foi aquela pessoa que cometeu o crime n\u00e3o seria mal pensado. Mas castra\u00e7\u00f5es e afins... isso j\u00e1 passa dos limites do razo\u00e1vel.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081794257",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "temos de tirar o chap\u00e9u \u00e0 planifica\u00e7\u00e3o.<br/>O Ventura sabe que isto n\u00e3o ia a lado nenhum. mas tamb\u00e9m sabe que nos caf\u00e9s \u00e9 o que se manda c\u00e1 para fora entre uma cerveja e um cigarro.<br/>e assim se garante mais umas paletes de votos de (n\u00e3o s\u00f3 mas tamb\u00e9m) gente que provavelmente nunca viu uma urna na vida.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081866560",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais uma crian\u00e7a abusada durante 3 anos pelo padrasto. O tipo j\u00e1 tinha antecedentes no mesmo tipo de crime. Lembra-te que isto \u00e9 como as doen\u00e7as. N\u00e3o acontecem so aos outros. Espero que nunca  uma filha tua apanhe um animal destes pela frente. Se acontecer sempre quero ver se ir\u00e1s considerar como uma conversa de caf\u00e9!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5082017925",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pois...tudo muito certinho na teoria mas e se decidires fazer um novo membro dos Unsullied e afinal um tempo depois prova-se que o gajo afinal n\u00e3o fez nada...cola-se com cuspo?\ne se aprovarmos castigos corporais onde paramos? <br/>sim conversas de caf\u00e9 de gente como eu e tu que n\u00e3o t\u00eam responsabilidade de representa\u00e7\u00e3o no parlamento.\nachas mesmo que \"ah e tal se te acontecer a ti quero ver como \u00e9\" valida alguma coisa?<br/>vamos decompor a premissa \"temos de capar pedofilos\":\nnuma vis\u00e3o simplista e utilit\u00e1ria, se caparmos fulanos dados como pedofilos s\u00f3 atingiremos alguma coisa se forem de facto culpados, por outro lado podem n\u00e3o ser culpados e estaremos a estabelecer um clima de medo que acabar\u00e1 por condicionar de v\u00e1rias formas os denunciantes e comportamentos outrora inocentes e de afecto para com crian\u00e7as acabaram por desaparecer, por exemplo conhe\u00e7o professores do b\u00e1sico, homen, que pura e simplesmente passaram a reusar afecto e colo aos alunos por medo de serem acusados de alguma coisa. \u00e9 obvio que a coisa acabaria por escalar para estes moldes x 1000<br/>ou seja pode vir mais \"dor\" que \"prazer\" para a sociedade (estou a usar termos do Sandel numa tradu\u00e7\u00e3o livre).\nse chamarmos Kant para o barulho...que na minha opini\u00e3o falhou redondamente quando estabeleceu uma moral universal... ele apareceu com a ideia peregrina que n\u00e3o podemos apenas somar os pros e contras e escolher o que tr\u00e1s mais prazer e menos dor para a popula\u00e7\u00e3o. Ele introduziu a moral no debate da justi\u00e7a...aquele historia do bem imperativo, se preferires...<br/>ent\u00e3o respondemos com castigo como retribui\u00e7\u00e3o ao crime...e a coisa complica-se: o objetivo ser\u00e1 alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a mas a pedofilia n\u00e3o passa tanta pelas hormonas e muitas vezes nem pela penetra\u00e7\u00e3o. A seguran\u00e7a n\u00e3o ficar\u00e1 obviamente assegurada com ped\u00f3filos capados.\no meu amigo pode argumentar que o castigo pode servir para terceiros evitarem ter o mesmo comportamento...correto mas voltamos a bater no mesmo problema, o ped\u00f3filo n\u00e3o \u00e9 ped\u00f3filo porque quer.\nser\u00e1 moralmente aceitavel mutilar uma pessoa como castigo? isso \u00e9 semelhante ao bliblico \"olho por olho\". n\u00e3o teremos evoluido alem disso?<br/>Eu n\u00e3o assumidamente. Mas eu n\u00e3o sou a sociedade. A sociedade tem de ser melhor que eu.<br/>De qualquer modo, penso que a castra\u00e7\u00e3o quimica coerciva ser\u00e1 melhor a todos os niveis uma vez que interrompendo o \"tratamento\" a castra\u00e7\u00e3o \u00e9 revertida, salvaguardando assim os erros da justi\u00e7a.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5082298589",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E alguem falou noutro tipo de castra\u00e7\u00e3o que n\u00e3o a quimica?  Mas n\u00e3o me repugna nada a castra\u00e7\u00e3o fisica para reincidentes. \u00c9 que nesta quest\u00e3o, ou estamos do lado dos ped\u00f3filos ou estamos do lado das crian\u00e7as.PS. H\u00e1 muito que a sociedade aplica castigos corporais As meninas que s\u00e3o obrigadas a casar aos 12 anos, os que moram nas ruas das grandes cidades, os velhos depositados em antecamaras  da morte etc .A diferen\u00e7a \u00e9 que estes, na sua grande maioria, n\u00e3o fizeram mal a ninguem.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082425010",
                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "errata<br/>*\u00e0... \u00e0 idade media e n\u00e3o h\u00e1 como \u00e9 obvio.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5082423216",
                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "wait what?<br/>sim falou-se em castra\u00e7\u00e3o fisica. entretanto se n\u00e3o o repugna...l\u00e1 est\u00e1 o problema da moral universal.<br/>n\u00e3o nem nesta nem em nenhuma...o est\u00e1s comigo ou contra mim \u00e9 apenas tipico dos tiranos ou dos tiranetes.<br/>a nossas sociedade n\u00e3o permite meninas de 12 anos casarem, muito menos com velhos, os velhos depositados n\u00e3o o s\u00e3o como castigo retributivo por parte do estado de direito...isso foi uma falente fal\u00e1cia logica meu caro.<br/>estamos a falar de uma puni\u00e7\u00e3o oficial do estado para um criminoso...\u00e9 completamente diferente.<br/>estar a falar de velhos abandonados c\u00e1 e meninas vitimas de culturas presas h\u00e1 idade media noutro ponto do planeta \u00e9 a mesma coisa que eu estar aqui a dizer que podemos aplicar a pena de morte ao desbarato porque j\u00e1 h\u00e1 gente que sendo assassinada leva uma pena de morte...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5082471508",
                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Para individuos que n\u00e3o se conseguem controlar e que j\u00e1 foram condenados por pedofilia, claro que n\u00e3o me repugna a castra\u00e7\u00e3o fisica! No que diz respeito \u00e0 pedofilia n\u00e3o h\u00e1 cinzentos. Ou \u00e9 branco ou \u00e9 preto. N\u00e3o h\u00e1 meios termos. Consegue imaginar um animal a abusar sexualmente de um b\u00e9b\u00e9 de ano e meio???Para um animal desses at\u00e9 acho que a castra\u00e7\u00e3o fisica \u00e9 uma pena demasiado branda.  No que diz respeito a casamentos, a lei n\u00e3o permite, mas o Estado de Direito olha para o lado, portanto \u00e9 cumplice! E o mesmo de passa com os  sem-abrigo,com os velhos e mais uns quantos desgra\u00e7ados que a sociedade marginalizou!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5083213286",
                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00abclaro que n\u00e3o me repugna a castra\u00e7\u00e3o fisica! \u00bb<br/>como disse anteriormente, aqui est\u00e1 o problema da moral na justi\u00e7a. nunca \u00e9 universal.\n\u00ab No que diz respeito \u00e0 pedofilia n\u00e3o h\u00e1 cinzentos.\u00bb<br/>pois, mas n\u00e3o \u00e9 essa a quest\u00e3o pois n\u00e3o? n\u00e3o est\u00e1 em causa a pedofilia nem se uma pessoa \u00e9 contra ou a favor da pedofilia...est\u00e1 em causa a puni\u00e7\u00e3o dada \u00e0 pedofilia...o que \u00e9 muito diferente.\n\u00abConsegue imaginar um animal a abusar sexualmente de um b\u00e9b\u00e9 de ano e meio???\u00bb<br/>um animal irracional?n\u00e3o preciso imaginar, algumas esp\u00e9cies fazem-no. as morsas e os le\u00f5es marinhos frustrados por n\u00e3o conseguir f\u00eamea na \u00e9poca de acasalamento acabam por violar crias mais crescidas. - \u00e9 obvio que isto n\u00e3o \u00e9 uma apologia de nada, s\u00f3 uma resposta ao seu coment\u00e1rio sobre os animais fazerem-no ou n\u00e3o a ser realmente sobre animais irracionais. se estiver a falar de seres humanos, tamb\u00e9m n\u00e3o preciso imaginar visto que \u00e9 um facto que acontece e est\u00e1 previsto pelo legislador.\n\u00abPara um animal desses at\u00e9 acho que a castra\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 uma pena demasiado branda\u00bb<br/>quer ir capar morsas?! agora n\u00e3o percebi, o meu caro considera que teremos de interferir nos comportamentos dos animais selvagens?! ou est\u00e1 a fazer analogia com humanos? pergunta honesta.\n\u00abNo que diz respeito a casamentos, a lei n\u00e3o permite, mas o Estado de Direito olha para o lado, portanto \u00e9 cumplice\u00bb<br/>ent\u00e3o vote noutros. n\u00e3o h\u00e1 nada de errado com a inten\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o, o problema \u00e9 da apologia politica (e apenas politica) que deixamos existir acerca de certas culturas.\n\u00abE o mesmo de passa com os sem-abrigo,com os velhos e mais uns quantos desgra\u00e7ados que a sociedade marginalizou!\u00bb<br/>mais uma vez, a infeliz realidade dessas pessoas n\u00e3o passou por uma puni\u00e7\u00e3o dos tribunais. portanto nem sei como quer comparar uma coisa com a outra.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081819393",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho doentia a fixa\u00e7\u00e3o que os cheg\u00f3filos t\u00eam com a mutila\u00e7\u00e3o da genit\u00e1lia seja masculina ou feminina!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081911993",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o gostamos de Panaskas como tu e os teus camaradas.....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081795863",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Precisamente, conversa de tasca.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081793621",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "felizmente as parvo\u00ecces ov\u00e0ricas, morreram \u00e0 nascen\u00e7a.. h\u00e0 muitos m\u00e9todos de evitar uma gravidez sem chegar a esse disparate, q retira \u00e0s mulheres hormonas importantes..<br/>gente burra aparece em todo o lado, est\u00e3o em todos os partidos, e os votos deles s\u00e3o v\u00e0lidos... \u00e8 uma mat\u00e8ria q todos deveriam reflectir, pois tira seriedade \u00e0 pol\u00ectica, e n\u00e3o vale a pena esconder, apenas mostrar q n\u00e3o se toleram radicalismos sem nexo..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081792760",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo inteiramente com esta proposta e muito sinceramente n\u00e3o consigo compreender quem defende o contr\u00e1rio!\nEstamos a falar de crimes hediondos contra crian\u00e7as e que lhes destr\u00f3i a vida... Como \u00e9 poss\u00edvel perante este facto, algu\u00e9m estar preocupado com as garantias dos criminosos... S\u00f3 \u00e9 compreens\u00edvel na perspectiva dos pr\u00f3prios criminosos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081821140",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordas \u00e9 em voltar \u00e0 prim\u00e1ria para aprender a escrever \u201cpremiscuidades\u201d \u00f3 <b> labrego,</b> que ainda vem para aqui conspurcar a mem\u00f3ria de Cam\u00f5es. No seu tempo o pr\u00f3prio Cam\u00f5es (tal era o cio do vate sempre \u00e0 espadeirada por donzelas frescas) teria sido castrado pelos da tua laia peda\u00e7o de merdha, e n\u00e3o era burro como tu.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Labrego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081789353",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A estas horas o Ferro j\u00e1 deitou a proposta no lixo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081786566",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esses Rui Roque de certeza que \u00e9 do Chega? Ou \u00e9 um infiltrado ?\u00c9 que, com \"amigos\" destes mais vale confiar nos inimigos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081786036",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o custa muito imaginar qual a op\u00e7\u00e3o q deixaria as v\u00ectimas mais descansadas..<br/>resta saber qual o lado q a Justi\u00e7a quer dar prioridade.. se os direitos dos criminosos, ou a protec\u00e7\u00e3o das v\u00ectimas..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081782168",
            "user": "antonio_louren_o",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> imbecil </b>da foto aponta para os chifres ...A bastonaria dos enfermeiros foi dar um beijinho...Abriu a gaiola dos malucos...Fechem a porta do ZOO",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081785623",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixe de ser ped\u00f3filo, vai ver que nada lhe acontece.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081790975",
                            "user": "antonio_louren_o",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tambem te deixaram a porta aberta",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5081775629",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Multid\u00e3o em f\u00faria cerca GNR em Cascais e obriga militares a disparar. <br/>Cerca de 100 moradores (PRETOS)do Bairro da Cruz Vermelha cercaram os militares da GNR.\nCOM O CHEGA ISTO N\u00c3O ACONTECIA",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081779299",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu deves ter alguns 50 alertas de noticias e vives no meio disso .. \u00e9 n\u00e9 ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081773622",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que isso n\u00e3o vai passar porque os politicos preferem ter as crian\u00e7as maltratadas do que ter amigos castrados ou serem.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081772353",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essas pessoas ped\u00f3filos , necessitam de tratamento , portanto pode ser a castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ...\nE, grande problema muitos coabitam com o ped\u00f3filo por vezes s\u00e3o pais  e av\u00f3s e tios",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081764929",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 imperioso acabar com os abusos a menores. At\u00e9 agora nada resultou. Se a castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica resolver de vez os problemas, nada a opor.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081761306",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo para os porcos dos ped\u00f3filos. Se bem que haveria outros tantos que mereciam o mesmo, mas \u00e9 inconstitucional. Pena.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081757381",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o coment\u00e1rio abaixo do meu \u00e9 do parasita z\u00e9 merda que vive do RSI \u00e0 custa do povo trabalhador,um parasita da sociedade,um multiniks,um frustrado,um falhado na vida,um pobre indigente social",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081753280",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O coment\u00e1rio abaixo do meu \u00e9 um facho que n\u00e3o merece o ar que respira.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081757487",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Confirmo!<br/>Tenho-o bloqueado, n\u00e3o leio as sandices, mas infelizmente aparece-me o nome sempre que a p\u00e1gina faz refresh",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081764780",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "a cobardolas bloqueou-me,\u00e9 da maneira que lhe posso chamar tudo sem a vaka me conspurcar a caixa de coment\u00e1rios....ahahahahhahahahah",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5081759391",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "a mula rodruiguez confirma que \u00e9 amigado do z\u00e9 merda,outra parasita da sociedade,uma multiniks frustrada,uma falhada na vida,uma pobre indigente social,uma tralha esquerd\u00f3ide analfabeta a dar uma de catedr\u00e1tica,uma BADALHOCA!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5081909390",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E uma Cal\u00e9 , que queria casar com o Quaresma , mas ficou a vender colchas na Feira das Galinheiras e do Rel\u00f3gio....",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081740754",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "daqui para baixo \u00e9 s\u00f3 merda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081740049",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O garoto barbado como provocador \u00e9 do pior!<br/>Proponho (tamb\u00e9m tenho direito a prop\u00f4r ideias ainda que n\u00e3o sejam aprovadas e realiz\u00e1veis) juntar-se ao neoliberal do meu burgo e irem os dois dar uma volta ao bilhar grande, terra adentro pelo mar fora!...<br/>A garotada herdeira da dupla Adolf/Benito fazem rir de tristeza!...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081739349",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o acredito!!!<br/>Vieram a p\u00fablico distanciar-se dessa proposta, depois de terem sido atropelados pela indigna\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.<br/>Acredito ainda que essa de dizerem que s\u00f3 38 ac\u00f3litos votaram a favor da remo\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios seja mentira. \u00c9 apenas para acalmar o povo e diminuir os estragos,  na v\u00e3 tentativa de fingirem ser socio democratas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081797206",
                    "user": "disqus_QgiDg3feBo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 mentira.<br/>A mo\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia apresentada, na Conven\u00e7\u00e3o, pelo militante Rui Roque, ex-militante do PNR e da Alian\u00e7a, defende que \u201ca todas as mulheres que abortem no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, por raz\u00f5es que n\u00e3o sejam de perigo imediato para a sua sa\u00fade, cujo beb\u00e9 n\u00e3o apresente malforma\u00e7\u00f5es ou tenham sido v\u00edtimas de viola\u00e7\u00e3o, devem ser retirados os ov\u00e1rios, como forma de retirar ao Estado o dever de matar recorrentemente portugueses por nascer\u201d. <br/>Esta proposta teve a aprova\u00e7\u00e3o de 39 militantes.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081819994",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro Lidador. Eu tb li as not\u00edcias. Simplesmente n\u00e3o acredito. <br/>Depois do esc\u00e2ndalo, devem ter reduzido em muito esse numero, ao passarem a info para a CS",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081796885",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "portanto a Luisa est\u00e1 a prender o Chega por ter c\u00e3o e n\u00e3o o ter... votaram contra uma proposta interna que a Luisa n\u00e3o concorda (malandros!) e em cima disso distanciaram-se da mesma proposta por ser abjecta (malandros!)\na Luisa vai desculpar mas isto \u00e9 tipo a fabula do carneiro e do lobo a beberem \u00e1gua no rio",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081821927",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Errado.<br/>1. S\u00f3 o fizeram dps do esc\u00e2ndalo. Teatro. <br/>2. N\u00e3o acredito que apenas tenham votado 38 artolas a favor. Acho q o Aldrab\u00e9 aldrabou o numero para n\u00e3o parecer t\u00e3o mal",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5081827677",
                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "desculpe mas se n\u00e3o acredita n\u00e3o h\u00e1 nada a dizer. e continuamos na fabula do lobo e do carneiro no rio. Facto \u00e9 que a proposta n\u00e3o chegou \u00e0 assembleia.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5081835532",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Foi o que disse desde o inicio.<br/>N\u00e3o acredito no rep\u00fadio do Chega pela proposta. Ou n\u00e3o teriam perdido 5 min. e gasto papel e esferogr\u00e1fica a votar.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5081837350",
                                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "ai j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 acreditar ou n\u00e3o. a\u00ed \u00e9 facto - a proposta foi chumbada pelo proprio partido, logo repudiam-na .",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5081844580",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sim. Entendo a sua perspectiva e n\u00e3o discordo dela. Mas considero-os um perigo \u00e1 solta e uns aldrab\u00f5es. <br/>Pq veja, o Aldrab\u00e9 parvo de todo n\u00e3o \u00e9. Ele nunca iria aprovar esta proposta, nem que os fizesse votar 50 x.<br/>Se aprovasse a proposta o Chega seria esmagado pela CS.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081793979",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual proposta? Tu sabes do que falas ou o \u00fanico interesse \u00e9 espalhares mentiras?\n\u00c9s s\u00f3 uma pessoa sem qualquer pingo de dignidade",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081743156",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apedrejamento gasta menos dinheiro ao estado...se calhar esta vai ser a pr\u00f3xima proposta dos trastes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081729617",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que entregue!<br/>Ser\u00e1 chumbada na hora e de forma cabal!<br/>Nem interessa o conte\u00fado!<br/>De quem vem ter\u00e1 os votos contra de todos, como \u00e9 normal!<br/>O talibanismo n\u00e3o tem lugar na democracia!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081726914",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O louco do Chega devia ser castrado na l\u00edngua e no resto tamb\u00e9m para n\u00e3o gerar herdeiros doidos!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081913412",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s com medo????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081786437",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este \u00e9 que \u00e9 o louco?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081723118",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma boa proposta tambem, era cortar a cabe\u00e7a a nazis como este ou o do brasil e states",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081727129",
                    "user": "disqus_S191Er3df2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portanto \u00eas apologista da pena de morte?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081733756",
                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "NAO. NUNCA.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5081914782",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9s um idiota que se contradiz em tudo o que diz.....j\u00e1 percebi , \u00e9s Socialista , n\u00e3o d\u00e1s mais....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5081987279",
                                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "alfonso \"cor3no\" ... porque nao te calhas ?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5081808070",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tens 2 coment\u00e1rios, um a defender cortes de cabe\u00e7as e outro a dizer que nunca defenderias penas de morte. Ahahaha, mais coer\u00eancia do que isto, por favor :)",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5081828386",
                                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ahaha \u00e9s engra\u00e7ade ... podia perder tempo a explicar-te os meandros da logica ... mas acho que seria tempo perdido ... ahahaha ehehe ihihi ohoho .... no teu uhuhuh",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5081917722",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o expliques ,  de indefinidos de sexo e de nick \u00e9 o que aqui n\u00e3o falta.....\u00e9s s\u00f3 mais um triste para juntar ao molho....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5081988476",
                                                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "deves ter umas orelhas muito grandes para te meteres nas conversas dos outros .... eu falei para ti ? olha p\u00e1 vai tomar banho",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081720217",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o chega por a pilinha do Ferro Rodrigues murcha?<br/>\u00c9 preciso cort\u00e1-la?\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081755589",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se a pila tiver a beleza da tromba era um bem cort\u00e1-la!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081750037",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esventrado seria o ideal !!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081789900",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E o fedor?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5081805789",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sempre seria prefer\u00edvel, que o papa-mi\u00fados andar solto !!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}