{
    "header": {
        "title": " Marega reage nas redes sociais e ataca o \u00e1rbitro ",
        "subtitle": " O avan\u00e7ado do Futebol Clube do Porto reagiu aos coment\u00e1rios racistas e referiu-se aos adeptos do Vit\u00f3ria SC como 'esses idiotas' ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686369/marega-reage-nas-redes-sociais-e-ataca-o-arbitro- ",
        "postText": "['Marega, avan\u00e7ado do Futebol Clube do Porto, reagiu aos coment\u00e1rios racistas de que foi alvo durante o jogo deste domingo frente ao Vit\u00f3ria SC.', 'Gostaria apenas de dizer a esses idiotas que v\u00eam ao est\u00e1dio fazer gritos racistas ... v\u00e1 se f****. E tamb\u00e9m agrade\u00e7o aos \u00e1rbitros por n\u00e3o me defenderem e por terem me dado um cart\u00e3o amarelo porque defendo minha cor da pele. Espero nunca mais encontr\u00e1-lo em um campo de futebol! VOC\u00ca \u00c9 UMA VERGONHA !!!!, escreveu o jogador do Futebol Clube do Porto. ', 'O avan\u00e7ado dos drag\u00f5es exaltou-se perto do final da partida frente ao Vit\u00f3ria SC. Os adeptos do clube vimaranense fizeram coment\u00e1rios racistas que deixaram Marega fora de si. Mesmo contra a vontade dos colegas e do treinador S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, Marega acabou por abandonar o relvado e foi substitu\u00eddo por Manaf\u00e1. A partida esteve interrompida durante cerca de dez minutos. ', ]",
        "numberPosts": "30 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Ethnicity - Native American,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Physical Identity - Physical Features,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Ra\u00e7a,Racista,Africano,Branco,Vermelho,Amarelo,Amarelo,Bola,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4799751474",
            "user": "disqus_n94WuSjY6X",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...porque ser\u00e1 que apenas o Marega foi brindado com insultos, que depois descambaram para racistas, e o Z\u00e9 Luis n\u00e3o? Por sinal ambos jogadores do mesmo clube!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799054318",
            "user": "30ecinco",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Branca de Neve Provoca e Depois n\u00e3o Aceita uns Piropos....?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799134809",
                    "user": "disqus_Druca",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse Sopro no \"Cacha\u00e7o\" que O Meu Amigo sente... \u00c9 o Marega!!! :)\nTic... Tac... Tic... Tac...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799143577",
                            "user": "30ecinco",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Continue a Olhar para Cima Meu Caro...:)<br/>J\u00e1 Trocamos Teclas h\u00e1 uns Tempitos, se N\u00e3o me Engano V\u00e3o 4-1 em Apostas...Ya...? :)<br/>Tic.... Tac... Tic... Tac...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799166984",
                                    "user": "disqus_Druca",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse 1 deveria valer por 5... Penta Ciao, est\u00e1 a ver??? ;)\nTic... Tac... Tic... Tac...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798974964",
            "user": "disqus_hqUNSHECby",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega vai ver se ta chovendo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798868363",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E assim a vit\u00f3ria do Porto e a sua aproxima\u00e7\u00e3o ao Benfica ficou completamente esquecida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798724634",
            "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este jogador infelizmente n\u00e3o sabe o que \u00e9 futebol em Portugal!!! Onde at\u00e9 \"senhoras\" batem em \u00e1rbitros se mostrarem um cart\u00e3o aos seus filhinhos. Onde jogadores infantis (de todas as cores) t\u00eam de ser escoltados pela GNR devido aos insultos dos adeptos da outra equipa. O problema no futebol portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 o <b> racismo </b>\u00e9 a cultura de viol\u00eancia e agressividade tamb\u00e9m ela em boa parte demonstrada por muitos jogadores \ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798612725",
            "user": "Vendap",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma <b> ra\u00e7a </b>destinada a acabar por falta de nascimentos e ainda tratam mal os de cor diferente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "4798573746",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...a culpa \u00e9 \u00fanica e exclusivamente do senhor Andr\u00e9 Ventura! ...ele \u00e9 que legitimou o <b> racismo </b>em Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798600186",
                    "user": "piskounov",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando o marega fez uma palha\u00e7ada semelhante numa final da ta\u00e7a de portugal, penso que contra o Benfica quando jogava no Guimar\u00e3es, a culpa tamb\u00e9m deve ter sido do Andr\u00e9 Ventura...<br/>N\u00e3o sejas obcecado, que a gaguetas, que n\u00e3o \u00e9 portuguesa, ainda \u00e9 mais <b> racista </b>que o Andr\u00e9 Ventura, que por acaso at\u00e9 \u00e9 portugu\u00eas. <br/>Experimenta mas \u00e9 passar uns dias num pa\u00eds<b>  africano</b> para conseguires compreender o que <b> \u00e9 racism</b>o.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Africano"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798572178",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sou adepto do Porto, mas tenho amigos que s\u00e3o.<br/>O Marega deve ter propostas de outros Clubes e quer sair, s\u00f3 que o Porto quer ganhar dinheiro com a venda dele, infelizmente para o Marega, ele ainda tem um contrato v\u00e1lido e o que os outros Clubes oferecem, n\u00e3o chega \u00e0quilo que o Porto quer, ou seja ele sente-se entalado....<br/>Se ele bem pensou, melhor o fez, inventou um problema para inviabilizar a sua continuidade no Porto, fazendo-se de v\u00edtima de <b> racismo </b>e desta forma sair do Porto, devido \u00e0 indisciplina que se viu, caggou para os colegas, para os advers\u00e1rios, tratou o banana do Concei\u00e7\u00e3o, abaixo de c\u00e3o e fez todo o tipo de gestos, sem medo de nada... O QUE S\u00d3 MOSTRA QUE ELE QUER SAIR DO PORTO, MAIS NADA!<br/>S\u00f3 espero que a moda n\u00e3o pegue, para outros!<br/>Antes de o jogo come\u00e7ar, j\u00e1 tinha luvas pretas nas m\u00e3os a imitar os \"black Panther\", foi violento em muitas jogadas como sempre foi, com os advers\u00e1rios... Sempre foi um mau elemento, por isso \u00e9 que tem ouvido insultos E ESTAVA \u00c0 ESPERA DESSES INSULTOS PARA FAZER A CENA QUE FEZ.((porque ser\u00e1 que os outros africanos n\u00e3o foram insultados, s\u00f3 ele?))\nEste foi o plano dele, e parece que resultou, para os ing\u00e9nuos, agora vai negociar com o Porto, como \"v\u00edtima\" de<b>  racismo</b>.<br/>H\u00e1 muitos jogadores negros e asi\u00e1ticos, que ningu\u00e9m insulta e at\u00e9 s\u00e3o \u00eddolos adorados, como eus\u00e9bio, etc. O Marega padece do mesmo problema que o Mamadou Ba. Deviam imigrar para a Fran\u00e7a, talvez l\u00e1 sejam felizes... Eles olham para os tugas como coisas poucochinhas, nunca est\u00e3o felizes....<br/>Eu quando jogava futebol amador em \u00c1frica, na minha juventude... O meu nome era <b> : BRANC</b>O, \u00d3LHA<b>  O BRAN</b>CO, PLAC<b> A O BRA</b>NCO, N\u00c3O \"DEIX<b> A\" O BR</b>ANCO, PAS<b> SA AO B</b>RANCO E OUTROS NOMES QUE N\u00c3O VOU DIZER AQUI, J\u00c1 QUE EU TAMB\u00c9M LHES DAVA O TROCO, eu n\u00e3o tinha nome!<br/>Quem se preocupa com estas coisas d\u00e1 em maluco, ou ent\u00e3o \u00e9 complexado...<br/>Um jogador com car\u00e1cter de \"Mamadou\", n\u00e3o serve para jogar no Porto, vai dar cabo do ambiente no balne\u00e1rio. Deve ser despedido!<br/>Aposto que este epis\u00f3dio (se ele n\u00e3o for despedido) vai minar o ambiente no balne\u00e1rio, de tal forma que o Benfica vai aproveitar e voltar a ser Campe\u00e3o.<br/>QUEM QUER APOSTAR?? LEMBRAM-SE DA MA\u00c7\u00c3 PODRE DO SPORTING? O FILME ACABA SEMPRE DA MESMA FORMA.<br/>Para terminar, sou contra qualquer t<b> ipo de r</b>acismo, contra bons cidad\u00e3os estrangeiros, que gostam dos tugas e que amam este pa\u00eds.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798612678",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Martelada no ponto certo.<br/>Ele quer \u00e9 bazar e fez o filme dele.<br/>Os \u00e1rbitros sofrem do mesmo <b> racismo </b>em todos os jogos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798558959",
            "user": "piskounov",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este senhor at\u00e9 podia ter alguma raz\u00e3o, mesmo tendo sido ele a iniciar as provoca\u00e7\u00f5es, por\u00e9m, complementando com esta publica\u00e7\u00e3o mostrou o tipo de pessoa que \u00e9, sendo que, se n\u00e3o est\u00e1 contente com o pa\u00eds onde est\u00e1 e lhe paga, sempre pode procurar outro local ou ir para o pa\u00eds dele, onde a\u00ed o <b> racismo </b>j\u00e1 tem outra cor e a concord\u00e2ncia dele.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798544731",
            "user": "piskounov",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando os super-c@g@lh\u00f5es descobrirem que ele vai sair a custo zero ainda o v\u00e3o tratar pior!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798495532",
            "user": "disqus_yQE5hAaKPb",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora vamos dar inicio \u00e1 audi\u00e7\u00e3o das partes envolvidas e promover o contradit\u00f3rio: <br/>(....)  o Sr. Presidente do VG diz: <br/> No entanto, houve comportamentos provocat\u00f3rios de profissionais de futebol que pretenderam incendiar o espet\u00e1culo. O Vit\u00f3ria promove a igualdade e na sua g\u00e9nese tem esses princ\u00edpios. Na entrada do est\u00e1dio existe uma frase alusiva a isso mesmo\", come\u00e7ou por dizer.\n\"N\u00e3o me apercebi de insultos racistas, apercebi-me de uma atitude provocat\u00f3ria de um atleta para a bancada. Vamos apurar se houve esses comportamentos. Se houve vamos atuar. O caso n\u00e3o \u00e9 in\u00e9dito. O atleta j\ufffd\ufffd foi jogador do Vit\u00f3ria e tamb\u00e9m j\u00e1 quis abandonar uma partida e n\u00e3o teve nada a ver com quest\u00f5es de <b> racismo.</b> Tem a ver com o seu perfil\", continuou.\n\"Mas n\u00e3o nos revemos e condenamos. \u00c9 a posi\u00e7\u00e3o oficial do Vit\u00f3ria. Volto a dizer, n\u00e3o tive perce\u00e7\u00e3o de insultos racistas, mas sim de um atleta com determinada atitude que incendiou as bancadas. Se houve, o \u00e1rbitro tem de interromper at\u00e9 que os insultos cessem\",",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798490072",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tal como as claques/ Guimar\u00e3es devem ser punidas, ele tamb\u00e9m deve ser punido pela linguagem utilizada. Se fosse inteligente, tinha aproveitado para fazer uma declara\u00e7\u00e3o p\u00fablica sobre o <b> racismo </b>no futebol",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798486069",
            "user": "disNiX",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois sim. Tinha-me esquecido... <br/>o v.guimar\u00e3es pertence aquele pequenino (grupu) de clubes que n\u00e3o t\u00eam claques, \ud83d\ude2b\ud83d\udc47\ud83d\udca9 mas s\u00f3 quando fazem porcaria\ud83e\udd1c. antes da \"porcaria\" feita t\u00eam.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798479166",
            "user": "caodalaura",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Disseram-me palavras feias portanto agora tenho o direito de insultar tudo e todos como um menino mimado.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798481165",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 se for uma prima donna",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798476826",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o \u00e1rbitro sa\u00edsse sempre que lhe chamam nomes e o ofendem, nenhuma partida chegaria ao fim.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798460181",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com a capa da vitimiza\u00e7\u00e3o do <b> racismo </b>vale tudo ... amea\u00e7ar e insultar \u00e1rbitros que n\u00e3o t\u00eam culpa nenhuma, fazer gestos obscenos e provoca\u00e7\u00f5es para o p\u00fablico, vir para as redes sociais insultar com palavr\u00f5es e gestos obscenos  ... Os brancos paineleiros do pol\u00edticamente correcto n\u00e3o falam nada sobre disto e pasme-se ainda o defendem.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798494837",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todos os intervenientes do jogo ouvem insultos vindos da bancada, e quem tem mais raz\u00f5es de queixa s\u00e3o os \u00e1rbitros.<br/>Sendo lament\u00e1vel, os \u00e1rbitros continuam a apitar e os jogadores a jogar, e tem sido sempre assim.<br/>O Marega n\u00e3o \u00e9 diferente, mas hoje decidiu fazer birra e porqu\u00ea?<br/>Porque dava jeito e a desculpa do <b> racismo </b>serve para tudo, porque estavam a ganhar com dificuldade e tentaram pressionar o \u00e1rbitro para terminar o jogo. Como n\u00e3o resultou, vai para as redes sociais insultar tudo e todos, mostrando que \u00e9 igual aos que o insultaram.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798579962",
                            "user": "honesto_honoriscausa",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Toda a gente viu que o Concei\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o o controla nem no campo, nem no balne\u00e1rio... Assim bye bye Campeonato!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798441514",
            "user": "George_Rupp",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "100% de acordo com Marega. O \u00e1rbitro do jogo devia ser suspenso.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798552985",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00abO \u00e1rbitro do jogo devia ser suspenso\u00bb\nN\u00e3o seja modesto, o campeonato devia ter terminado, a ta\u00e7a entregue ao Porto, e o pa\u00eds fechado para f\u00e9rias... tudo sem apuramento da verdade porque se sua santidade Marega diz \u00e9 porque \u00e9.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798478101",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois mas parece que o seus (dele) companheiros de equipa continuaram a jogar felizes da vida ... mundo complicado este.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798491748",
                            "user": "George_Rupp",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Falta de solidariedade desses \"companheiros\", bem como uma atitude hesitante e oportunista do treinador.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798440415",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega, viste o <b> ama<b> relo </b</b>>por teres ido buscar uma cadeira e estares a provocar os adeptos da bancada... e chutar para a veia n\u00e3o \u00e9 referir a cor da pele. (Quando o Marega saiu do Guimar\u00e3es, surgiu um rumor sobre estar a tomar drogas pesadas... coincid\u00eancia para a provoca\u00e7\u00e3o?)<br/>Os adeptos exageraram, o jogador tem de jogar <b> \u00e0 bol</b>a e n\u00e3o estar a responder aos adeptos. Amea\u00e7ar o quarto \u00e1rbitro poder\u00e1 valer<b>  o <b> vermel</b</b>>ho e o Marega levar 2 jogos de castigo... com raz\u00e3o.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798479560",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois mas neste contexto nningu\u00e9m se atrever\u00e1 a aplicar-lhe qualquer castigo sob pena de ser logo rotulado de <b> racista.</b>",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vermelho",
                "Amarelo",
                "Bola"
            ]
        }
    ]
}