{
    "header": {
        "title": " Gay pride.  Todo o orgulho em ser o que se \u00e9 ",
        "subtitle": " Na noite em que, em Lisboa, o Terreiro do Pa\u00e7o se enchia por 'muito mais igualdade', em Madrid, que este ano acolhe o World Pride, um casal homossexual era agredido por um grupo de jovens espanh\u00f3is na Chueca, num epis\u00f3dio de homofobia que n\u00e3o foi in\u00e9dito nos \u00faltimos dias. Nos dias que antecedem o anivers\u00e1rio de Stonewall, uma volta \u00e0s marchas do orgulho LGBT pelo mundo ",
        "owner": " Cl\u00e1udia Sobral ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 26 de junho 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/569572/gay-pride-todo-o-orgulho-em-ser-o-que-se-e- ",
        "postText": " ['Madrid, 24 de junho de 2017, um casal gay \u00e9 insultado e agredido na Chueca, bairro gay da capital espanhola. Foi por volta das 4 da manh\u00e3 que tr\u00eas jovens com idades entre os 19 e os 26 anos, e que a imprensa espanhola descreve como de apar\u00eancia neonazi, se aproximaram de um casal de homens com insultos de \u0093maricas\u0094 e \u0093maricas de merda\u0094, entre palavras de ordem de apoio a Hitler. Um ataque homof\u00f3bico em plenas comemora\u00e7\u00f5es do World Pride, este ano acolhido pela capital espanhola entre os dias 26 e 28 de junho \u0096 dia em que por todo o mundo se assinala a Revolta de Stonewall que, em 1969, teve lugar em Nova Iorque \u0096, e que n\u00e3o se ficou apenas por insultos. Segundo fontes policiais citadas pelo \u0093El Pa\u00eds\u0094, foi depois de os atacantes terem partido para a agress\u00e3o ao casal, com pontap\u00e9s e empurr\u00f5es, que v\u00e1rias testemunhas chamaram as autoridades ao local, num epis\u00f3dio que terminou com os tr\u00eas jovens detidos.', 'Pela hora em que, em Lisboa, no Terreiro do Pa\u00e7o, terminava mais uma edi\u00e7\u00e3o do Arraial Lisboa Pride, sob o mote \u0093muito mais igualdade\u0094, em Madrid, os agressores, de nacionalidade espanhola e sem cadastro, eram levados para depend\u00eancias policiais, para agora serem julgados por crime de \u00f3dio, com um quarto suspeito de agress\u00e3o a continuar a ser procurado pela pol\u00edcia. Mas n\u00e3o foi este o primeiro epis\u00f3dio de homofobia noticiado na capital espanhola nos \u00faltimos dias. Ainda na sexta-feira, no mesmo bairro, conhecido pelos seus bares e espa\u00e7os voltados para a comunidade LGBT, as autoridades receberam v\u00e1rias queixas de um senhorio incomodado com a bandeira arco-\u00edris colocada \u00e0 porta de um bar, a prop\u00f3sito das celebra\u00e7\u00f5es do World Pride.', 'Istambul, 25 de junho, uma rapariga \u00e9 arrastada em bra\u00e7os por um pol\u00edcia e um transeunte quando tentava juntarse a uma esp\u00e9cie de marcha de orgulho LGBT, a poss\u00edvel, depois de o governo ter proibido as manifesta\u00e7\u00f5es em mem\u00f3ria de Stonewall. H\u00e1 menos de duas semanas, de Kiev, na Ucr\u00e2nia, chegavam-nos imagens de protestos homof\u00f3bicos: manifestantes anti-LGBT a queimarem as mesmas bandeiras arco-\u00edris que, por estes dias, se erguem em paradas por todo o mundo, Em Lisboa, dia 17, foram centenas que se juntaram na marcha que, na sua 18.a edi\u00e7\u00e3o, voltou a descer do Pr\u00edncipe Real, em defesa da \u0093autodetermina\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero, autodetermina\u00e7\u00e3o do corpo para todas as pessoas trans\u0094. Confrontos houve nesse dia tamb\u00e9m em Atenas, com a pol\u00edcia a ver-se obrigada a travar um grupo de apoiantes de partidos de extrema-direita que se manifestavam de forma violenta contra a realiza\u00e7\u00e3o da marcha do orgulho LGBT na capital grega.', 'Em Madrid, esperam-se para as comemora\u00e7\u00f5es do World Pride, que arrancaram na passada sexta-feira e se estendem at\u00e9 2 de julho, perto de tr\u00eas milh\u00f5es de pessoas, depois do sucesso do Euro Pride de 2007, em que acorreram \u00e0 capital espanhola 2,5 milh\u00f5es para a celebra\u00e7\u00e3o do orgulho LGBT. Mas nem a aparente liberdade em que a comunidade vive na capital espanhola foi incapaz de impedir os 239 ataques homof\u00f3bicos registados ao longo do \u00faltimo ano na regi\u00e3o, segundo n\u00fameros do Observat\u00f3rio Madrileno contra a LGBTfobia.', '2017, quase 50 anos depois de Stonewall, e, em boa parte dos pa\u00edses africanos \u0096 al\u00e9m de outros no M\u00e9dio Oriente e na \u00c1sia como a S\u00edria, Om\u00e3, \u00cdndia, Paquist\u00e3o ou Birm\u00e2nia \u0096, os atos homossexuais continuam a ser il\u00edcitos, para noutros \u0096 Maurit\u00e2nia, Nig\u00e9ria, Sud\u00e3o, Som\u00e1lia, I\u00e9men, Ar\u00e1bia Saudita, Emirados \u00c1rabes Unidos, Ir\u00e3o e Afeganist\u00e3o \u0096 continuarem a ser punidos com a pena de morte.', ''] ",
        "numberPosts": " 25 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ethnicity - General,Ethnicity - White,Gender - General,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homofobia,Homossexual,Gay,Etnia,Gajo,Mulher,Velha,Velha,Paneleiragem",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3388443810",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E qualquer dia v\u00e3o exigir que a igreja (qualquer delas) os case em santo matrim\u00f3nio. E depois v\u00eam as acusa\u00e7\u00f5es de <b> homofobia.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "3387786197",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque S\u00d3 tem de aceitar! Se n\u00e3o interferem na sua vida, Se n\u00e3o lhe dizem respeito! Quando muito, n\u00e3o os pratica!  Tambem n\u00e3o aceita pessoas de outra cor? De outra religi\u00e3o? De outro clube? De outro partido politico? De outra cultura? O Mundo n\u00e3o gira \u00e0 sua volta nem \u00e0 volta das suas escolhas ou convic\u00e7\u00f5es!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3388450594",
                    "user": "disqus_LkrcB2SOat",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 desestabilizam e denegram como em nada contribuem para a renova\u00e7\u00e3o de gera\u00e7\u00f5es, o sustento de uma sociedade, cultura e sistema social. Estes comportamentos anormais n\u00e3o deviam ser alvo de protec\u00e7\u00e3o moral do estado na mesma medida em que n\u00e3o devem ser perseguidos e atacados.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3387596783",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um conhecido actor de teatro, e recatado <b> homossexual,</b> diz que esse circo arco-\u00edris, nada tem que ver com homossexualidade...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3387131525",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me aquecem nem arrefecem! Mas quando vejo homofobicos vem-me logo \u00e0 lembran\u00e7a o  J. Edgar Hoover,que perseguia os gays  mas   pegava de empurr\u00e3o! Tenho na minha que os homofobicos s\u00e3o so panascas sem coragem para se assumirem! Ou seja :- Alem de gays, s\u00e3o cobardes!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3387775990",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Conversa da treta. Para um hetero, em nada interessa que dois homens tenham rela\u00e7\u00f5es! Mas  para quem n\u00e3o se consegue assumir, combate-los \u00e9 uma maneira de viverem melhor consigo mesmo. Lembra-se do tipo que matou dezenas de pessoas num bar <b> gay?</b> Veja l\u00e1 que o<b>  gajo</b>  tinha tendencias homossexuais!!! Sobre a sua moral e familia: Se dois ou duas t\u00eam rela\u00e7\u00f5es sexuais, n\u00e3o s\u00e3o obrigados a ir a correr para o Cartorio oficializar a rela\u00e7\u00e3o!!! Tal como nos heteros,h\u00e1 muito homo que foge das responsabilidades familiares como o diabo foge da cruz. Quanto a mim, deixo-os com as suas escolhas. Eles que se entendam, embora ache que o lesbianismo seja um enorme desperdicio .Quando muito elas podiam ser bi.! LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3388696732",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 errado! Actualmente o casamento (base da familia hetero e homo) n\u00e3o passa de um contrato de sociedade por cotas. Aquilo a que se refere, j\u00e1 morreu h\u00e1 muito. As estatisticas do divorcio comprovam-no",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo",
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3387147794",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em certos casos poder\u00e1 acontecer como diz !\nUm facto ver\u00eddico , um quando apareciam por ex. coisas relacionadas como est\u00e1 marcha , ele perante sua esposa , era uma gritaria dizem coisas e outras mais como \" se os apanho OH , filhos desta ou daquela \" .\nConclus\u00e3o da hist\u00f3ria ver\u00eddica , a <b> mulher </b>passou andar desconfiada pensando e vigiando encontrar uma amante .\nEspanto dela , era um outro \u00e9 esse marido perante certas imagens parecia o \" terror \" contra ! <br/>A tal falta de assumir sua condi\u00e7\u00e3o social ...\nMas sei muitos outros casos , nem vale a pena descrever , chegam aos ouvidos factos reais ....conhe\u00e7o muito bem a sociedade mesmo dentro dos seus lares ...bem haja",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "3387018610",
            "user": "disqus_jt2A31WHki",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se agora existe \"orgulho\" em usar um canal excret\u00f3rio de fezes para atividades sexuais, eu quero mesmo ser humilde e n\u00e3o-existente..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3386976028",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seres humanos como os demais , todos semelhantes e todos desiguais . Todos merecem o respeito , respeitando os outros , como querem ser respeitados . <br/>Nem necess\u00e1rio o folclore , afirma\u00e7\u00e3o est\u00e1 no interior de cada . <br/>Ou t\u00eam ou n\u00e3o tem .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "3387114908",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois claro! No interior deles est\u00e1 a virtude, da\u00ed o \"orgulho\"...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3387138293",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tanto poder\u00e1 estar como n\u00e3o , diz respeito a cada .\nMuita vezes est\u00e1 muita fragilidade e desamor .\nQuem bem consigo est\u00e1 e bem se encontra , nem precisa de exibi\u00e7\u00f5es ou mostrar afirma\u00e7\u00f5es desmesuradas , \u00e9 quase como casal hetero , perante certas circunst\u00e2ncias p\u00fablicas ou entre amigos \" um mela\u00e7o sem igual pela necessidade de exterior o que de mal por vezes disfar\u00e7ado neles est\u00e1 . E, chegados ao lar , raios e coriscos e outras coisas mais .\nNem tudo que v\u00ea de exibi\u00e7\u00e3o \u00e9 de igual ao interior , h\u00e1 muita maneira de iludir o outr\u00e9m , iludindo-se a eles propriamente . <br/>Nem sempre os teatros e fantasias tomam conta de mim , observo e fa\u00e7a avalia\u00e7\u00f5es ao ser pelas conjuga\u00e7\u00f5es tentar descortinar o que escondem .\nNem tudo que v\u00ea \u00e9 ! Nem tudo que parecer ser , por vezes nem \u00e9 assim como se v\u00ea .\nPode-se andar em algazarra e <br/>muito triste no interior e tem os problemas nos seus relacionamentos como os hetero , ci\u00fames , emo\u00e7\u00f5es , vingan\u00e7as e mal trato como certos heteros e tocando a viol\u00eancia se \" matam \" quando perdem a posse um do outro . Isso aparece \u00e1 luz do dia nessas rela\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m mediaticos . Se pensar encontra casos ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3387034763",
                    "user": "disqus_LkrcB2SOat",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exacto, o folclore e o show-off \u00e9 absolutamente desnecess\u00e1rio e dispens\u00e1vel. Est\u00e3o a querer vender o qu\u00ea? Que n\u00e3o ser hetero-sexual \u00e9 normal? N\u00e3o \u00e9, d\u00eaem as voltas que quiserem. Recato e respeito exige-se!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3387124026",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\" Est\u00e3o a vender o qu\u00ea ? \"  S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es por detr\u00e1s , organiza\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas aproveitando-se do facto .\n\" Que n\u00e3o ser heterossexual \u00e9 normal ? \" N\u00e3o \u00e9 considerado normal pelo tradicional secular , escondido por quest\u00f5es religiosas institucionais pelos h\u00e1bitos e costumes como foi passado a constitui\u00e7\u00e3o familiar tanto civil , como religiosa . <br/>Mas isso tem muito a ser esclarecido que embora escondido , sempre existiu nessa codifica\u00e7\u00e3o natural o qual um tr\u00e1s consigo associado ao \" esp\u00edrito \" .\nMas seria uma enorme e extensa explica\u00e7\u00e3o , mas tentando resumir , o comanda o ser do corpo e suas apetencia e modo de ser \u00e9 o \" esp\u00edrito \" , assim como as fam\u00edlias s\u00e3o duas , uma espiritual ( a verdadeira ) , que pode coincidir com a de consanguinidade ou n\u00e3o . <br/>( pelo qual explico por vezes , como ex, pai mata filho ou filho mata pai etc , porque s\u00e3o inimigos espirituais que vieram encontrando-se como elemento de consanguinidade f\u00edsica pelo percorrer criar la\u00e7os de remiss\u00e3o de viv\u00eancias de outras gera\u00e7\u00f5es , mas nem sempre conseguem a reconcilia\u00e7\u00e3o em nova vida , mas lhes foi facultado as condi\u00e7\u00f5es dessa remissao de pecados anteriores ) . <br/>Para mim pelo conhecimento \u00e9 t\u00e3o normal , como n\u00e3o querer constituir vida com a mulher do vizinho que poderia n\u00e0o ser capaz de estar , \u00ca de igual .\nAgora recato e respeito exige-se , mas mesmo assim est\u00e1 em cada um , sendo heterossexual , tenho respeito publicamente mesmo perante outros de igual e muitos assim heteros tamb\u00e9m nem tem . <br/>Bem haja !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3387718861",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "(3) , para reflex\u00e3o , a escolha ! <br/>Veja s\u00f3 : at\u00e9 a igreja cat\u00f3lica apela \u00e0 procria\u00e7\u00e3o e abdicam dela , tem o celibato . E, agora ?\nParece contraproducente NEH ? A escolha deles .\nCaso para pensar ? <br/>Portanto vivamos a nossa , se formos n\u00e3o pela nossa ess\u00eancia , mas pelos outros , seremos infelizes certamente nesse percorrer .\nSe imitasse a igreja cat\u00f3lica , n\u00e3o teria tr\u00eas filhos , era celibat\u00e1rio . <br/>Tive como miss\u00e3o criar esses filhos atrav\u00e9s de uma excelente m\u00e3e para eles , mas n\u00e3o alma g\u00eamea .\nEncontrei a seguir a mulher com quem habito .\n\u00c9 certo que outrora para tomar decis\u00f5es , muitas interroga\u00e7\u00f5es pelo transmitido institucionalizado , ap\u00f3s por elas descobri que afinal n\u00e3o errado , mas miss\u00f5es a percorrer . Bem haja .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "3387710977",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "(2) Agora de forma simples , nem todos v\u00eam para procriar .\nRepare que at\u00e9 casais heteros , nem todos procriam . <br/>Nem conseguem . <br/>Embora a ci\u00eancia procura dar as voltas .\nMas \u00e9 assim casais heteros que n\u00e3o tem filhos , certo ?\nBem haja !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "3387707609",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nem tudo est\u00e1 no f\u00edsico que v\u00ea , mas no ser interior que n\u00e3o se v\u00ea .\nCada ser tem as suas especificidades e caracter\u00edsticas quem nem s\u00e3o ditadas pelo aspecto f\u00edsico , mas pelo interior esp\u00edrito .\nNem tudo sei , o que sei que cada tem a sua codifica\u00e7\u00e3o espiritual nesse ser , independentemente do seu corpo . O comando nas atitudes e forma de estar \u00e9 espiritual .\nTanto assim \u00e9 que nessas rela\u00e7\u00f5es , poder\u00e3o os dois fisicamente serem iguais , mas nessa uni\u00e3o , um mais afeminado , outro mais masculino , em termos de comportamento .\n2 co 4:18 \" Assim fixamos os nossos olhos , n\u00e3o naquilo que se v\u00ea , mas no que n\u00e3o se v\u00ea , pois o que se v\u00ea \u00e9 transit\u00f3rio , mas o que n\u00e3o se v\u00ea \u00e9 eterno .\nSER DO SER SER\u00c1 DIFERENTE ?\nSim claro , cada ser \u00e9 diferente .\nE, cada ser procura a sua \" alma g\u00eamea \" !\n( Para entender : o facto de me entender com a minha esposa , n\u00e3o quer dizer vc , o podesse fazer.  O que para mim bom , para si poderia ser uma tortura , por isso a escolha que deve ser pelo sentir do esp\u00edrito e nunca somente pelo corpo , o corpo f\u00edsico \u00e9 transit\u00f3rio e se modifica com o tempo , nem o seu sempre de igual , nem de ningu\u00e9m , envelhece e seu o esp\u00edrito ent\u00e3o deixaria de gostar da sua \" alma g\u00eamea \" ? , ) .\nQUEM MANDA NO TEU SER ?\nPrimeiro manda O SER SUPERIOR , dessa codifica\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas , porque sem o ser superior nunca nascerias ( \" Antes que te formasse no ventre materno , te conheci ...\" ) Jeremias 1:5 .\nIsto \u00e9 relativo \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito .\nSegundo : tu escolhes a miss\u00e3o que d\u00e3o para ser e percorrer e nesse percorrer , o desenolver mediante as caracter\u00edsticas do ser . Para bem se sentir .\n\" Somos corpo e esp\u00edrito , se nascemos do esp\u00edrito , vivemos em esp\u00edrito , andemos tamb\u00e9m em esp\u00edrito , esque\u00e7amos apar\u00eancia f\u00edsica \"\nTantos s\u00e3o enganados pela apar\u00eancia f\u00edsica , porque ignoraram o relacionamento atrav\u00e9s do esp\u00edrito no encontro da sua alma g\u00e9mea .\nTantos assim infelizes porque deram s\u00f3 aten\u00e7\u00e3o ao corpo f\u00edsico que \u00e9 transit\u00f3rio e se torna em cinza .\nPORQUE SER\u00c1 ? <br/>Que nunca nos entendemos da foram que cada um vive ? Cada um \u00e9 respons\u00e1vel pela sua viv\u00eancia e forma . Tanto v,exc. ou eu , nunca respondo pelos actos dos outros nesse sentido .\nComo exemplo : sem ofensa . <br/>Porque terei eu de me importar da forma que utiliza o seu corpo ? Sen\u00e3o o quero utilizar . Desinteressante !\nAgora sim em di\u00e1logo , procurar cada um crescer no entendimento transcendente , \u00e9 porque de certas diferen\u00e7as que no imediato nem s\u00e3o entend\u00edeis e faz muita confus\u00e3o ao comum dos mortais , mas nem todos s\u00e3o iguais na viv\u00eancia , cada um se identifica com o seu grupo , mas h\u00e1 que respeitar os outros .\nDesde o in\u00edcio do mundo que os humanos t\u00eam diferentes caracter\u00edsticas   Basta at\u00e9 tanto cor da pele , como olhos ou cabelo . <br/>Caracter\u00edsticas de grupos , \u00e9 assim , \u00e9 n\u00e3o \u00e9 o homem que muda isso .\nPor isso , cada um tendo d\u00e1diva da vida h\u00e1 que a saber desfrutar mediante a suas caracter\u00edsticas e ao outr\u00e9m respeitar desde que n\u00e0o fa\u00e7a inger\u00eancia de imposi\u00e7\u00e3o na nossa , nesse campo individual , vivam a vida pelo desfrutar sem perda de tempo em coisas f\u00fateis que possam achar , por aquilo que d\u00e1 valor o outr\u00e9m , mas sen\u00e3o queremos ser de igual , h\u00e1 que a nossa viver a nosso modo mediante a escolha m\u00fatua de ambos .\nBem haja , o seu coment\u00e1rio pertinente , permitiu esclarecer muitas interpreta\u00e7\u00f5es erradas seculares .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3386929302",
            "user": "TBrites",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Orgulho na degenera\u00e7\u00e3o... Assim evolui a esp\u00e9cie!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3386982327",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As variadas esp\u00e9cies humanas com as suas diferentes caracter\u00edsticas existem desde sempre e a evolu\u00e7\u00e3o acontece sempre de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o . <br/>\u00c9 assim a codifica\u00e7\u00e3o que cada um tr\u00e1s .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3386915386",
            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sem duvida que esta <b> etnia </b>\u00e9 perseguida e marginalizada em muitas partes do Mundo.<br/>Gra\u00e7as a Deus em Portugal est\u00e3o protegidos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3387031454",
                    "user": "disqus_LkrcB2SOat",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A que <b> etnia </b>se refere?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3387519431",
                            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o se pode dizer clube da panasqueira, \u00e9 logo considerado homof\u00f3bico!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Etnia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Etnia"
            ]
        },
        {
            "id": "3386873790",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a <b> paneleiragem </b>devia toda ser exportada para a Russia, pois l\u00e1 d\u00e2o-lhes  coisas boas...porrada<b>  ve<b> lha</b</b>>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3387122463",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os \"Erdogans\" tamb\u00e9m t\u00eam especial estima por eles...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velha",
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "3387789201",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E c\u00e1 para mim, pelos teus coment\u00e1rios sempre a falar de rabos, tambem la devias estar a manifestar o teu orgulho <b> Gay.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        }
    ]
}