{
    "header": {
        "title": " Trump pede segunda recontagem de votos na Ge\u00f3rgia ",
        "subtitle": " Resultados eleitorais na Ge\u00f3rgia t\u00eam uma margem entre Trump e Biden de 0,26%. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715868/trump-pede-segunda-recontagem-de-votos-na-georgia ",
        "postText": " ['A equipa jur\u00eddica de Donald Trump anunciou que pediu no s\u00e1bado uma nova recontagem dos votos na Ge\u00f3rgia, depois de a vit\u00f3ria de Joe Biden naquele estado.', 'Os resultados eleitorais da Ge\u00f3rgia foram divulgados na sexta-feira \u2013 Biden venceu Donald Trump em 12.670 votos, em cerca de cinco milh\u00f5es de votos no total, naquele estado, como anunciou o respons\u00e1vel eleitoral da Ge\u00f3rgia, o republicano Brad Brad Raffensperger.', 'Segundo a lei da Ge\u00f3rgia, um candidato pode pedir uma recontagem se a margem for inferior a 0,5%. Recorde-se que j\u00e1 foi feita uma recontagem de todos os votos neste estado, mas n\u00e3o \u00e9 considera uma recontagem oficial, uma vez que \u00e9 resultado de uma exig\u00eancia obrigat\u00f3ria.', 'Ora, entre Trump, que teve 49,25%, e Biden, com 49,51% h\u00e1 uma margem de 0,26%.', '\u201cA campanha Trump apresentou uma peti\u00e7\u00e3o para recontagem na Ge\u00f3rgia. Estamos concentrados em assegurar que todos os aspetos da lei do estado da Ge\u00f3rgia e da Constitui\u00e7\u00e3o dos EUA sejam seguidos para que todos os votos legais sejam contados. O Presidente (...) e a sua campanha continuam a insistir numa recontagem honesta na Ge\u00f3rgia, que tem de incluir a correspond\u00eancia de assinaturas e outras salvaguardas vitais\u201d, anunciou a campanha de Trump em comunicado citado pela NBC.', 'Sem correspond\u00eancia de assinaturas, esta recontagem seria uma farsa e permitiria de novo a contagem de votos ilegais, diz ainda.', 'Antes de saber que tinha vencido a Ge\u00f3rgia, Biden foi logo declarado vencedor das elei\u00e7\u00f5es presidenciais norte-americanas depois de ter ganhado na Pensilv\u00e2nia, Michigan e Wisconsin.'] ",
        "numberPosts": " 77 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Etnia,Racista,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5161828773",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Trump vai ganhar nos tribunais, s\u00f3 rir.\nN\u00e3o vai haver RENNIE que chegue para tanto CANHOTO ressabiado.<br/>Mais 4 anos de MAGA e de canhotos a chorar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161979930",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para si s\u00f3 lhe digo isto.<br/>SMARTMATIC\nAven\u00e7ado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161869909",
            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "P\u00f5e mais tabaco nessa merda.....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161949328",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "RENNIE vai ser a sua pastilha todo o dia. Esquerdista.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161831067",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o seja <b> RACISTA,</b> no sei discurso de \u00f3dio n\u00e3o deve difamar outras pessoas usando uma<b>  etnia</b>, para o difamar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Etnia",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5161733249",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o amigalha\u00e7o Trump est\u00e1 a resistir o mais que pode s\u00f3 para me dar o prazer de o ver a ser arrastado pelo FBI da Casa Branca diretamente para a cadeia.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161686287",
            "user": "varatojo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 por um fio.\nNesta fase j\u00e1 de nada serve a cor do cabelo. <br/>Est\u00e3o a ver \u00e9 se n\u00e3o t\u00eam de o retirar de arrasto. Ou pela janela com a grua telesc\u00f3pica....Am\u00e9rica, Am\u00e9rica... Que exemplo para o mundo ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161831468",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 est\u00e1. S\u00f3 rir.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161639995",
            "user": "disqus_pTjki554NN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Trump a enganar os Americanos com as contagens de votos \u00e9 muito parecido com o que o s\u00f3crates \"gamou\" aos Portugueses e Portuguesas durante o tempo em que foi primeiro ministro.<br/>MAS!!!!!<br/>Que se lixa \u00e9 sempre o mexilh\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161571970",
            "user": "disqus_c6BhFwfHMf",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 houve 1 recontagem... e foi sem valida\u00e7\u00e3o das assinaturas. Ou Seja perda de tempo... at\u00e9 o Elvis ou Rato Mickey podia votar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161555704",
            "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com uma diferen\u00e7a de 12.670 votos vai ser imposs\u00edvel o Trump ganhar a Ge\u00f3rgia, mas contem. Enquanto fazem isso n\u00e3o fazem outra coisa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161547384",
            "user": "ondeestaverdade",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A maria faxareca vieira e o marido fernando korno devem estar transtornados com a derrota de trump...coitada da anafada",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161832247",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que aqui nesta historia o korno vai ser voc\u00ea.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161911601",
                            "user": "ondeestaverdade",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "cala o ku filho de 24 put\u00e9fias do chega",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161948376",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ol\u00e9 touro lindo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162036958",
                                            "user": "ondeestaverdade",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois sou, sou lindo quando arrebento com a tua anilha",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161511878",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abTrump pede segunda recontagem de votos na Ge\u00f3rgia\u00bb\nUMA N\u00d3DOA NUNCA PASSA DISSO: N\u00d3DOA.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161495931",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto, j\u00e1 \u00e9 para l\u00e1 de pat\u00e9tico...!<br/>No que a escolhas de \"politicos\" diz respeito, os \"americanos\" nao se ficam a rir de n\u00f3s!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161489010",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelos vistos houve diferen\u00e7as de 2000 votos da primeira para a segunda contagem.\nAfinal houve erros de contagem ao que parece.<br/>Que grande sistema de contagem de votos esse, fa\u00e7o ideia os milhares de votos mal contados em todo o pa\u00eds, se s\u00f3 num estado h\u00e1 2000 (para j\u00e1) de  diferen\u00e7a de uma contagem para outra.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161430368",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sr. Trump pode espernear o que quiser. Perdeu as elei\u00e7\u00f5es. Biden ganhou de forma limpa e destacada. Fa\u00e7am as recontagens que quiserem (o que acho bem que as fa\u00e7am). Em Janeiro de 2021 Trump n\u00e3o ser\u00e1 o presidente dos EUA. Falta saber o mais importante: se uma mediocridade vai ser substituida por outra. O futuro o dir\u00e1.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161431835",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ser\u00e1  que  foi  assim de forma  t\u00e3o limpa  .....  em  janeiro  de  2025  o Trump  vai  estar de  volta  , visto  que  saiu  um  para  entrar outro  ainda  mais  mediocre   .....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161434991",
                            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meu caro, fa\u00e7o votos que os dois partidos do sistema americano apresentem candidatos com outro perfil e com n\u00edvel, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Decerto estou a pedir muito.E fa\u00e7o votos de que o meu receio de que Biden seja um med\u00edocre n\u00e3o tenha raz\u00e0o de ser.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161470902",
                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a  politica  americana  bateu  no fundo,  s\u00e3o  uma  sombra  do  que  j\u00e1  foram  , a  qualidade  dos  pol\u00edticos    , a  qualidade  do  jornalismo , n\u00e3o h\u00e1  regras , os  jornalistas  apoiam  , fazem campanha  pelos  partidos   sem qualquer  escr\u00fapulo ,  as  ultimas  elei\u00e7\u00f5es  foram um circo ...... os  estados unidos  est\u00e3o  em vias de se  tornarem uma  Venezuela   , n\u00e3o  h\u00e1  qualidade   nos pol\u00edticos    mandatados pelos  partido  democrata e republicano   ......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5161554211",
                                            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Concordo e temo que Portugal v\u00e1 no mesmo caminho - a mediocridade na nossa classe pol\u00edtica \u00e9 mais que abundante.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5161648994",
                                                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Gente digna e de qualidade, nao est\u00e1 para se enlamear na fossa  em que a \"politica\" se transformou, pelo que sobram os porcos, que j\u00e1 estao habituados a chafurdar, e com o benepl\u00e1cito da popula\u00e7a que se rev\u00ea nessa tralha.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161424486",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Resultados eleitorais na Ge\u00f3rgia t\u00eam uma margem entre Trump e Biden de 0,26%...\u00bb - in jornal Sol\nEste processo eleitoral que est\u00e1 a decorrer nos Estados Unidos da Am\u00e9rica do Norte (EUA) tornou-se numa anedota, ainda para mais com as evid\u00eancias claras de fraude que t\u00eam vindo a p\u00fablico (e censuradas pelos m\u00e9dia Portugueses) que provam a podrid\u00e3o do sistema pol\u00edtico Norte-Americano minado pela interfer\u00eancia externa do regime da Inglaterra atrav\u00e9s do seu Estado Profundo (Deep State pela sua sigla em ingl\u00eas).\nEsperemos que a 14 de Dezembro de 2020, dia da elei\u00e7\u00e3o do novo Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica do Norte (EUA), a situa\u00e7\u00e3o esteja devidamente clarificada e resolvida.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161403956",
            "user": "joquitafordisqus",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E mais v\u00eddeos da Stormy Daniels no Pornhub.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161401459",
            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E fazerem um muro \u00e0 volta dele?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161392828",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 o Trump e os advogados dele \u00e9 que <br/>n\u00e3o reconhecem a derrota, at\u00e9 o l\u00edder do senado republicano Mitch MacConnel j\u00e1 felicitou Biden pela vit\u00f3ria !!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161387755",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> idiota </b>entrou em estado de nega\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161394789",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro, para os ditadores n\u00e3o se deve questionar nada.<br/>A democracia America ao contr\u00e1rio de muitas outras, d\u00e1 a possibilidade de todos questionarem e analisarem as coisas para se apurar a VERDADE.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161835069",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea at\u00e9 ao Domingo trabalha!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "5161388602",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Logo a seguir vem a aceita\u00e7\u00e3o e depois a morte (pol\u00edtica)",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161387079",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se continuarem a aceitar esta palha\u00e7ada, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 Trump que \u00e9 aned\u00f3tico,  passam os EUA a serem tamb\u00e9m. Al\u00e9m de estarem a dar trela a um ditador encapuzado",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161940857",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161361448",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trump \u00e9 um assunto secund\u00e1rio",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161359899",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por c\u00e1 houve um que chorou tanto que \u00e0 terceira vota\u00e7\u00e3o l\u00e1 ganhou...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161417431",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o juiz do caso Socrates, presumo<br/>e tamb\u00e9m foi por causa do computador",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161357051",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 26,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161360628",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o fizeram auditoria aos votos, voltaram a contar os votos como fizeram na primeira contagem.\nA quest\u00e3o \u00e9 saber quais os votos legais e os ilegais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 25,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161361237",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Votos legais s\u00e3o todos aqueles que cumprem a lei eleitoral.<br/>La Palisse n\u00e3o diria melhor.\nOs republicanos perderam, isso \u00e9 mais do que evidente.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 24,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161362957",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A s\u00e9rio? Mas voc\u00ea nasceu ontem ou \u00e9 mesmo assim? Houve votos de pessoas que nasceram em 1905 por exemplo, acha que estas pessoas ainda est\u00e3o vivas? Ora este \u00e9 ilegal por exemplo.\nHouve votos que n\u00e3o cumpriram as normas, logo n\u00e3o podem ser contabilizados e por ai a diante.\nO Biden nos EUA \u00e9 t\u00e3o popular como o Andr\u00e9 Ventura na sede do Bloco de Esquerda.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5161387956",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ai houve??<br/>Voc\u00ea viu-os os emprenha pelos ouvidos??<br/>Tome tento!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5161940233",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5161363597",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os tribunais \u00e9 que v\u00e3o dizer isso, n\u00e3o s\u00e3o os advogados de Trump que decidem.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 20,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5161363793",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro, e ai vai ver o que vai acontecer.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 19,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5161364334",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "At\u00e9 agora o que tem acontecido s\u00e3o derrotas para a equipa legal de Trump.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5161365370",
                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pelo contr\u00e1rio, as instancias mais altas est\u00e3o a dar raz\u00e3o, n\u00e3o passa \u00e9 aqui nos meios de comunica\u00e7\u00e3o social.<br/>O Trump vai acabar por ganhar as elei\u00e7\u00f5es alegando que os democratas foram ajudados por entidades externas, ficando estes com o perfil de traidores \u00e1 p\u00e1tria.\nExiste um virus nos EUA que se est\u00e1 a espalhar chamado socialismo. Os donos daquilo tudo n\u00e3o v\u00e3o deixar passar isso.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 17,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5161366379",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Onde viu isso, no Breitbart?<br/>Como \u00e9 que voc\u00ea tem tanta certeza que Trump vai ganhar na justi\u00e7a, tem uma bola de cristal?<br/>Nem os republicanos acreditam nisso, muitos j\u00e1 reconheceram Biden como o presidente eleito, incluindo W. Bush.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 16,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5161367319",
                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Porque o Biden, foi escolhido para perder e n\u00e3o para governar. Acha mesmo que \u00e9 o povo que escolhe o presidente?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 15,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5161368359",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Biden foi escolhido pelos democratas nas prim\u00e1rias.<br/>No dia das elei\u00e7\u00f5es e no voto por correio o povo escolheu os delegados de cada Estado, e estes no col\u00e9gio eleitoral votaram em Biden.<br/>Portanto sim, foi o povo que o escolheu.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 14,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5161370374",
                                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Claro, isso \u00e9 que lhe contam para bocas abertas paparem.\nVoc\u00ea j\u00e1 ouviu o Biden a discursar mais de 10 minutos? Eu j\u00e1 ouvi, na minha opini\u00e3o o senhor j\u00e1 n\u00e3o est\u00e1 para aquele tipo de coisas.\nOs socialistas est\u00e3o \u00e1 espera que o Biden, morra entretanto para a vice-presidente subir ao comando da na\u00e7\u00e3o. Algo que eu vejo muito dificil de acontecer na na\u00e7\u00e3o mais forte do mundo.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 13,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5161372435",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Biden foi o vencedor, ponto.<br/>Eu pessoalmente n\u00e3o gosto dele mas o povo escolheu est\u00e1 escolhido.<br/>Biden ganhou tanto no col\u00e9gio como no voto popular.<br/>Se ele morrer antes do final do mandato ser\u00e1 a vice-presidente a assumir o cargo at\u00e9 \u00e0s pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.<br/>\u00c9 assim que est\u00e1 na constitui\u00e7\u00e3o.",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5161373671",
                                                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Claro, Biden foi o vencedor, ponto.<br/>Mas quando foi com o Al Gore, este j\u00e1 podia recorrer aos tribunais.\nJ\u00e1 vi que voc\u00ea quer ver todo o mundo em Guerra. <br/>Pronto, h\u00e1 pessoas para tudo.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5161424232",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Voltei \u00e0 p\u00e1gina e reparei que voc\u00ea editou o coment\u00e1rio para acrescentar: <br/>\"J\u00e1 vi que voc\u00ea quer ver todo o mundo em Guerra.\"<br/>Pode dizer qual foi o meu coment\u00e1rio onde eu escrevi isso, s. f. f.?\nMeu caro, se formos a ver a hist\u00f3ria americana, presidentes de ambos os partidos meteram os EUA em guerras.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5161374647",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o escrevi em lado nenhum que Trump n\u00e3o pode recorrer aos tribunais.<br/>\u00c9 um direito que ele tem, os tribunais \u00e9 que v\u00e3o decidir se ele tem raz\u00e3o ou n\u00e3o, mas olhando \u00e0s decis\u00f5es tomadas at\u00e9 agora, as coisas n\u00e3o parecem alegres para o lado dele.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5161374952",
                                                                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o? Biden foi o vencedor, ponto. Isto quer dizer o qu\u00ea?",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5161376401",
                                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Quer dizer que at\u00e9 um tribunal decidir o contr\u00e1rio (pouco prov\u00e1vel), Biden \u00e9 o vencedor das elei\u00e7\u00f5es.<br/>Os recursos do ainda presidente n\u00e3o suspendem a decis\u00e3o do col\u00e9gio eleitoral.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5161378340",
                                                                                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Acha mesmo que o Trump se atravessava em bater o p\u00e9 se n\u00e3o tivesse as costas quentes. Voc\u00ea imagina o que ele pode perder a nivel material e financeiro.\nSe n\u00e3o tivesse as costas quentes, dizia que tinha perdido e ia \u00e1 vida dele, gozar o dinheiro que tem.\nDeve pensar que as coisas ali acontecem como aqui que se tomam decis\u00f5es \u00e1 sexta-feira de coisas que nem foram pensadas nem analisadas \u00e1 quarta-feira.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5161379358",
                                                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Voc\u00ea acha mesmo que aquela pessoa alguma vez na vida vai assumir um erro ou uma derrota?<br/>Ele vai fazer tudo o que estiver ao seu alcance para continuar na Casa Branca e n\u00e3o regressar ao teatro do wrestling que \u00e9 onde ele estava bem.",
                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5161381136",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "S\u00f3 rir, aquilo \u00e9 um estilo n\u00e3o \u00e9 o conteudo. <br/>Acha mesmo que o Presidente diz aquilo que quer? Nem 20%. O Presidente diz aquilo que foi estipulado para dizer.\nClaro que usa o seu estilo para cativar ou para aparecer (Marketing). Mas o essencial \u00e9 estudado e preparado por outras pessoas.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5161381550",
                                                                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Acho o contr\u00e1rio, que ele n\u00e3o pensa antes de falar e escrever (no twitter).",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5161381824",
                                                                                                                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "Ok pronto voc\u00ea fica com a sua eu fico com a minha.",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5161382145",
                                                                                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Pois.<br/>Bom domingo.",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5161382424",
                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Igualmente, dentro dos possiveis.",
                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161356998",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois da fraude eleitoral Biden ainda est\u00e1 a ser investigado pelo FBI por corrup\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5161357546",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 estamos no mundo de Minority report?<br/>O homem nem assumiu o cargo e j\u00e1 o querem acusar?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5161361439",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O homem anda no poder h\u00e1 mais de 40 anos. Acha que nunca lhe pode ter ca\u00eddo algo no bolso durante tantos anos?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161362080",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o acho nem \"desacho\", n\u00e3o meto as m\u00e3os no fogo por ningu\u00e9m mas todos s\u00e3o inocentes at\u00e9 prova em contr\u00e1rio.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5161358107",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "H\u00e1 um ano que o FBI o investiga e se ainda n\u00e3o foi preso foi por ser candidato.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5161358836",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tal como o Trump foi investigado pelo alegado conluio com os russos e deu no que deu.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5161359670",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois neste caso \u00e9 a s\u00e9rio, Biden recebeu milh\u00f5es na Ucraina, em Moscovo e da China.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5161360163",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O chato \u00e9 conseguir provar isso.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5161418600",
                                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "h\u00e1 provas, basta seguir o trajeto do dinheiro <br/>e nos EUA n\u00e3o fazem como com os 830 milh\u00f5es do Socrates que andam sumidos",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161356555",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este sistema eleitoral amea\u00e7a tornar-se numa farsa, por conta da teimosia de Trump. Se naquele Estado j\u00e1 deram a vit\u00f3ria a Biden, por 2 vezes, porque querem uma terceira recontagem? Ser\u00e1 para dar o resultado que o Trump deseja? E quando finalmente der, que acontecer\u00e1? Fazem uma quarta recontagem? E se por acaso der vit\u00f3ria de Biden? Vamos \u00e0 quinta recontagem? A Lei obrigou \u00e0 segunda recontagem, por causa de uma diferen\u00e7a t\u00e3o reduzida, mas Trump n\u00e3o acredita no regular funcionamento da Lei? Ser\u00e1 isso?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161348297",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ahahah!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161372955",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Usar as entidades e os mecanismos legais que a democracia disponibiliza \u00e9 pat\u00e9tico?<br/>Claro que para os ditadores tudo j\u00e1 estava decidido.\nUma VERGONHA estas pessoas que n\u00e3o gostam da democracia e dos seus mecanismos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}