{
    "header": {
        "title": " Trump insiste que ganhou as elei\u00e7\u00f5es presidenciais ",
        "subtitle": " V\u00e3o tentar convencer-nos que perdemos, mas n\u00f3s n\u00e3o perdemos, disse o Presidente cessante no seu primeiro com\u00edcio ap\u00f3s as presidenciais ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/717290/trump-insiste-que-ganhou-as-eleicoes-presidenciais ",
        "postText": " ['Donald Trump insiste que houve uma fraude eleitoral nas \u00faltimas presidenciais e garante que est\u00e1 perto de ganhar as elei\u00e7\u00f5es, apesar de Joe Biden j\u00e1 ter sido dado como vencedor.', 'Estamos em vias de ganhar esta elei\u00e7\u00e3o, disse no primeiro com\u00edcio que organizou depois das elei\u00e7\u00f5es, em Valdosta, no estado da Ge\u00f3rgia, na noite deste s\u00e1bado.V\u00e3o tentar convencer - nos que perdemos, mas n\u00f3s n\u00e3o perdemos, afirmou, apesar de os tribunais j\u00e1 terem rejeitado v\u00e1rios recursos apresentados pela equipa de advogados atrav\u00e9s dos Estados Unidos.', ' Anteriormente, o Presidente cessante chegou a pressionar o governador da Ge\u00f3rgia para que realizasse uma sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria com o objetivo de reavaliar os resultados, uma vez que neste estado ganharam os democratas.No entanto, Brian Kemp recusou o pedido, adiantou um respons\u00e1vel oficial local citado pela Associated Press, que n\u00e3o se quis identificar. '] ",
        "numberPosts": " 82 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Sexual Identity - Transexuality,Physical Identity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Senil,Velho,Transi\u00e7\u00e3o,Boca aberta,Cego",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5180123102",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado entrou em estado de nega\u00e7\u00e3o, talvez esteja \u00e0 espera que o tirem de l\u00e1 ao pontap\u00e9.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5179279535",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...ganhou um grandess\u00edssimo balde de merda pelo cornos abaixo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179497954",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que tal voltar \u00e1 sua barraca, asqueroso.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179895311",
                            "user": "disqus_mDVlwyAFZB",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem \u00e9s tu imbecil???!!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5179240506",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 faltou mais para os USA,UE ,e o resto <br/>do mundo se ver livre desta mente perversa at\u00e9 20 de janeiro o que resta a este ac\u00e9falo fazer \u00e9 arranjar tacho para a famelga e exortar os inimigos que lhe fizeram sombra!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5179188632",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "so ja faltam 34 dias",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179495304",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para come\u00e7ares a tomar RENNIES.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179937776",
                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "so se for pelo fartote de rir que vai ser ver o loiro careca mijao laranja baixar as cal\u00e7as na tomada de posse.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5179244029",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "s\u00e3o 44 ... tal como o n\u00famero da prisa do cr\u00e1pula socialista s\u00f3crates.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179252874",
                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "epa pois \u00e9 ... fiz as contas mal",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5179134025",
            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "encaixa  e  concorre  daqui  a  4  anos  ......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5179007336",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O covid afectou-lhe as meninges, que j\u00e1 n\u00e3o estavam nada bem. Irreversivelmente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5179002494",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamanco \u00e9 sempre tamanco.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178996028",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o para o Trump... <br/>\u00c9 autoproclamar-se presidente, tal como fizeram com o fantoche do Gayd\u00f3...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179496581",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais, realmente o Biden deve ter sido eleito como foi o Maduro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178987679",
            "user": "manulito",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LIVERDADE TUDO BEM . MAS,  SE FOSSEM PUNIDOS PELAS MENTIRAS  QUE ESCREVEM E DIZEM,  O MUNDO ESTARIA UM POUCO MELHOR.  OS LEITORES  SE DIZEM ASNEIRAS, \u00c9 POR CULPA DOS Srs  JORNALISTAS E  M\u00c9DIA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178940714",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer pessoa com o m\u00ednimo conhecimento e aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem d\u00favidas da fraude que se verificou nas elei\u00e7\u00f5es americanas!\nQuem assistiu \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da contagem e se deparou com a distribui\u00e7\u00e3o dos votos por correspond\u00eancia percebe de imediato que n\u00e3o \u00e9 plaus\u00edvel o resultado final!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179494691",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais que fraude. Mas a esquerda vive da mentira, o que se h\u00e1 de fazer.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5179288099",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...o teu amigo das fraldas vai \u00e9 ser preso e talvez at\u00e9 possa vir a ser executado por genoc\u00eddio!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179498334",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 a falar do Maduro?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178919660",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...quando se pensa que a loucura deste palha\u00e7o n\u00e3o pode piorar...<br/>Tristeza de homem. N\u00e3o passa de um matarruano",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179274780",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se o matarruano \u00e9 um dos mais ricos do mundo tu deves ser pelo menos a Isabel dos Santos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179353011",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A fortuna dele foi herdada.<br/>Ele apenas usa a corrup\u00e7\u00e3o e a podrid\u00e3o que existe na sociedade para a aumentar. Traficando influ\u00eancias e fazendo o que se v\u00ea...<br/>S\u00f3 de o ouvir e ver, qualquer pessoa intelectualmente honesta sabe que ali n\u00e2o se encontra m\u00e9rito ou intelig\u00eancia.  Apenas patranhas",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5179494162",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "15 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Foram os frutos do socialismo em \u00c1frica.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178915851",
            "user": "VictoryWillCome",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cEstamos em vias de ganhar esta elei\u00e7\u00e3o\"\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 \ud83d\udc51\neu e que sou o perrrrasident!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178915545",
            "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "trump noutro pa\u00eds seria o presidente eterno",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178907976",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O desprezo pelo v\u00edrus foi o problema ainda n\u00e3o se enxergou que foi isso que o tramou ...\nE, esse v\u00edrus pode ser o princ\u00edpio do fim do imp\u00e9rio pelas quest\u00f5es tem que enfrentar ap\u00f3s a sucess\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178902386",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma mentira dita mil vezes, nunca <br/>passa a ser verdade,a vota\u00e7\u00e3o por correspond\u00eancia \u00e9 maior de sempre nestas elei\u00e7\u00f5es devido \u00e1 pandemia,o Trumpas e os apoiantes falam em fraude, mas  advogados, tribunais, mesas de voto e raio q parta ningu\u00e9m apresenta provas,por isso deixem-se de merdhas e fa\u00e7am uma <b> transi\u00e7\u00e3o </b>ordeira e em paz para o real vencedor destas elei\u00e7\u00f5es que foi o Mr,Joe Biden com cinco milh\u00f5es de votos de vantagem!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179493334",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foram apresentadas mais que provas, agora se voc\u00ea \u00e9 o <b> boca aberta </b>de servi\u00e7o da SIC, problema o seu.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179850740",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Em qualquer elei\u00e7\u00e3o \u00e9 prov\u00e1vel que haja uma margem de erro de dezenas ou at\u00e9 centenas de votos mas nunca de 5 milh\u00f5es e depois voc\u00ea sabe muito bem que h\u00e1 muitos tribunais de estados que rejeitaram os processos de fraude por falta de provas !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5179962374",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...nos Estados onde foi feita recontagem o idiota do Trump ainda perdeu mais votos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5180000829",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A Emely Murphy respons\u00e1vel pelos servi\u00e7os administrativos da casa branca, j\u00e1 enviou uma carta a Biden que est\u00e3o prontos para a transi\u00e7\u00e3o de poder ,o idiota do Trump j\u00e1 disse aos jornalistas que ir\u00e1 sair pelo pr\u00f3prio p\u00e9 da casa branca,e aos poucos vai admitir a derrota e dizer que tudo n\u00e3o passou de um erro de c\u00e1lculo!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5180142105",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...se ele sair pelo seu pr\u00f3prio p\u00e9 \u00e9 uma pena! ...eu estava \u00e0 espera de o ver ser arrastado \u00e0 for\u00e7a pelo FBI e colocado na rua a pontap\u00e9s!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Boca aberta"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5179097567",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E quando apresentam, como \u00e9 o manifesto caso na Ge\u00f3rgia, papalvos como voc\u00ea, ligam a SIC e pensam assim...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179114042",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Imbecil,na sua l\u00f3gica era andar de recontagem,em recontagem at\u00e9 o resultado ser a favor do requerente,e depois na Ge\u00f3rgia ap\u00f3s a recontagem n\u00e3o houve ind\u00edcios de nada, fraude s\u00f3 mesmo na tua cabe\u00e7a desmiolada idiota!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5179505263",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "15 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Burra!!\nH\u00e1 v\u00eddeos das c\u00e2maras de vigil\u00e2ncia que filmaram mais de tr\u00eas horas operativos dos democratas a contar \u201cvotos\u201d (retirados de urnas sem qualquer registo que estavam escondidas por debaixo de uma mesa longe da vista de toda a gente!!) numa sala completamente vazia, sem qualquer tipo de supervis\u00e3o, porque, espertos, antes tinham mandado toda a gente para casa com a falsa informa\u00e7\u00e3o que a contagem continuaria s\u00f3 na manh\u00e3 seguinte. Durante esse per\u00edodo, dezenas de milhares de votos foram contabilizados em Biden!\nNada disto \u00e9 \u201cteorias da conspira\u00e7\u00e3o\u201d. Provas materiais (as anomalias matem\u00e1ticas) e testemunhos corroboram as imagens. Tudo foi apresentado perante os representantes legislativos da Ge\u00f3rgia na passada semana e, sem surpresas, haver\u00e1 consequ\u00eancias s\u00e9rias sobre tais crimes!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5179855304",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Um texto t\u00e3o grande para dizer t\u00e3o pouco,em democracia temos que aceitar as derrotas mesmo que n\u00e3o concordemos com ela,o seu Trumpas est\u00e1 \u00e9 com medo de perder a imunidade diplom\u00e1tica quando deixar a casa branca<br/>porque sabe que pode ser julgado por fuga ao fisco, suborno de 400 milh\u00f5es de d\u00f3lares ao presidente ucraniano para prejudicar os neg\u00f3cios do filho de Biden naquele pa\u00eds,e depois o Trampas que cumpra a promessa \"se perder as elei\u00e7\u00f5es vou deixar os EUA palavras dele n\u00e3o minhas\"\nE depois Burra era a tua tia.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5180110252",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sim, de facto burra era a minha tia, voc\u00ea est\u00e1 num patamar inalcan\u00e7\u00e1vel...\nEm Democracia fraudes eleitorais s\u00e3o crimes com as mais severas consequ\u00eancias. Em momento algum, pelo menos em Democracia, perante evidentes provas de fraude se pretende que n\u00e3o se passa nada apenas porque o resultado pode ser inconveniente!\nDepois, e este \u00e9 um enorme depois, quem de facto dever\u00e1 estar com medo \u00e9 Biden, com mais de quarenta anos de corrup\u00e7\u00e3o ao mais alto n\u00edvel, com uma teia de rela\u00e7\u00f5es mafiosas que v\u00e3o desde oligarcas russos (da pior esp\u00e9cie!) at\u00e9 a altos dirigentes da mais vil ditadura \u00e0 face da terra, a sua querida China.<br/>E essa dos 400 milh\u00f5es \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02<br/>Tem a certeza que n\u00e3o foram 500?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5180247992",
                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                            "date": "14 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Continua a ladrar cadela fascista,fraude foi em 2016 quando a sra,Cliton ganhou as elei\u00e7\u00f5es e o c@br@o do teu Trampas foi para a casa branca,desta vez nem os hackers russos lhe valeram, agora vai mudar a fralda ao teu \u00eddolo alaranjado que com o medo que ele est\u00e1 de ir preso quando perder a imunidade diplom\u00e1tica com as trafulhices que tem feito j\u00e1 deve estar com o rabo a tremer e com a fralda molhada, hahahahaha!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5180251857",
                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                    "date": "14 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5179132205",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "15 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ol\u00e1 amigo Luiz,  como est\u00e1?<br/>A verdade j\u00e1 veio \u00e1 tona.<br/>Quem n\u00e3o a quiser aceitar, das duas uma, ou \u00e9 ignorante ou \u00e9 louco, e estas s\u00e3o duas caracter\u00edsticas, numa pessoa, com as quais n\u00e3o vale mesmo nada a pena argumentar.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5179508278",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "15 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A verdade j\u00e1 veio \u00e0 tona, n\u00e3o poderia concordar mais...\nJ\u00e1 foi ver o v\u00eddeo de mais de tr\u00eas horas onde cinco operativos do Democratas destroem um processo democr\u00e1tico com infames fraudes?\nTalvez seja melhor ir ver (e ir preparando as desculpas)...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5179511643",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "15 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "MENTIRA.  FALSO. ENCENA\u00c7\u00c3O!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5179533196",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "15 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O que \u00e9 que \u00e9 mentira???\nO v\u00eddeo apresentado perante a c\u00e2mara de representantes da Ge\u00f3rgia???",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5179138643",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "15 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ol\u00e1 Lu\u00edsa tudo bem ,clara como a \u00e1gua a vit\u00f3ria de Biden s\u00f3 estes Direitralhos \u00e9 que querem distorcer a realidade dos fatos, ainda h\u00e1 dois dias apanhei aqui um c\u00e3o raivoso um a Lu\u00edsa n\u00e3o queira saber mas respondi-lhe at\u00e9 \u00e1 \u00faltima eu agora j\u00e1 n\u00e3o bloqueio ningu\u00e9m deixo-os andar at\u00e9 se espalharem ao comprido!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5179148539",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "15 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tenho apanhado alguns mais raivosos ultimamente tamb\u00e9m. <br/>Partem para todo o tipo de ofensas, essa \u00e9 a estrat\u00e9gia deles.<br/>O Luiz esteve muito bem.<br/>For\u00e7a! Estamos juntos contra a mentira, a prepot\u00eancia, o despotismo...a ignor\u00e2ncia. <br/>Bem haja caro Luiz.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5179157665",
                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                            "date": "15 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Estamos juntos amiga Lu\u00edsa<br/>contra as injusti\u00e7as e desigualdades , opress\u00e3o e mentira na qual est\u00e1 gentalha nos quer silenciar<br/>Bem haja,e que a for\u00e7a esteja connosco \ud83d\ude00\ud83d\ude00",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Transi\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5178895283",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Am\u00e9rica pa\u00eds de idiotas bem servida por malucos.Faz dinheiro quando tem interesses invade quem quer e dizem que a sua democracia \u00e9 corrupta...tudo bons rapazes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178889974",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto j\u00e1 \u00e9 para l\u00e1 de rid\u00edculo. Os eua, estao bem servidos, no que toca a \"politicos\" imbecis, a todos os niveis e campos ideologicos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178885284",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 surreal haver um pa\u00eds como os EUA em que nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais mais de 2/3 do eleitorado, ou seja mais de 100 milh\u00f5es de votantes, tenham votado por correspond\u00eancia ... mas Trump n\u00e3o vai conseguir inverter os resultados porque o sistema pol\u00edtico vai proteger-se a si pr\u00f3prio e nunca vai admitir o falhan\u00e7o ... e nesse caso os EUA v\u00e3o ter o presidente que merecem, um <b> velho </b<b> >senil</b> que defende causas que v\u00e3o levar os EUA ao caos social e econ\u00f3mico ... \u00e9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de tempo at\u00e9 ver os EUA transformado numa esp\u00e9cie de rep\u00fablica das bananas ou num narco-estado como outros vizinhos da Am\u00e9rica Central e do Sul.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179009227",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um narco-estado falido com 1600 e tal ogivas nucleares. Que vai ter de vender aos chineses.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179109909",
                            "user": "brunodecarvalhooprprio",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Russia tem mais ogivas nucleares que os EUA mas pelo menos tem a lideran\u00e7a do Putin forte e conservadora sem multiculturalismos nem lgbt's ... o mesmo j\u00e1 n\u00e3o se poder\u00e1 dos EUA com o Biden ser\u00e1 um pa\u00eds \u00e0 deriva.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5178892200",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se as vota\u00e7oes por correspondencia tivessem dado a vitoria ao trumfas, teria a mesma indigna\u00e7ao?<br/>E para mim, os dois candidatos nao passam de uns tant\u00e3s.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5178902252",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se se trocasse o Trump por Biden e todas as outras circunst\u00e2ncias se mantivessem, acha mesmo que haveria este total sil\u00eancio e coniv\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o social por todas as \u201copacidades\u201d que o processo eleitoral teve???\nS\u00f3 para se perceber, o jornal o Sol fez uma pe\u00e7a sobre as fraldas do Trump...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5179132999",
                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                    "date": "15 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O comportamento da comunica\u00e7\u00e3o social foi totalmente vergonhoso ... mais de 90% foram e s\u00e3o anti-Trump.  N\u00e3o me lembro de tamanha falta de profissionalismo.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5178896770",
                            "user": "brunodecarvalhooprprio",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Provalvemente seria Biden a contestar os resultados tal como fez Clinton em 2016 por uma suposta interfer\u00eancia Russa nunca provada ... mas verdade seja dita Trump contestou este sistema de vota\u00e7\u00e3o por correspond\u00eancia muito meses antes elei\u00e7\u00f5es.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5179135314",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "15 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bem haja por aqui estar!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5179158731",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "15 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ol\u00e1, por vezes penso que raio de gente \u00e9 esta.<br/>Todas as dilig\u00eancias foram feitas, nada foi encontrado como ilegal, inclusive por republicanos que foram obrigados a afastarem-se de Trump ap\u00f3s press\u00e3o imensa, tendo mesmo sofrido humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica por parte do presidente e consequentes amea\u00e7as diversas...<br/>E mesmo assim h\u00e1 quam continue a alimentar esta loucura...quando, vinda de quem vem, tem com certeza uma segunda inten\u00e7\u00e3o  no que respeita ao seu futuro pol\u00edtico. <br/>Que gente miser\u00e1vel \u00e9 esta,  que sabe qual a verdade, mas n\u00e3o t\u00eam a integridade e a honra para a aceitar?...porque se vendem ao poder e se corrompem nele.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5179215381",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "15 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Disse tudo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5179124630",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Treatas ... n\u00e3o ficou provado nada ... as pessoas votaram no Trump porque quiseram ningu\u00e9m as obrigou a votar nele nem seria poss\u00edvel f\u00edsicamente haver interfer\u00eancia no voto \u00e0 dist\u00e2ncia o voto foi maiorit\u00e1riamente  presencial em 2016 ao contr\u00e1rio de 2020. Agora para a cabe\u00e7a de um esquerdelha ac\u00e9falo vale tudo at\u00e9 o imposs\u00edvel.<br/>O problema dos votos por correspond\u00eancia \u00e9 que h\u00e1 uma percentagem de votos rejeitados cuja an\u00e1lise \u00e9 subjectiva e esses votos fazem toda a diferen\u00e7a.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5179130950",
                            "user": "brunodecarvalhooprprio",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 na tua cabe\u00e7a n\u00e3o h\u00e1 nada ... n\u00e3o discuto mais com esquerdalhas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Senil",
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5179110390",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No seu caso uma mentira, dita mil vezes, serve para apenas mostrar o mentiroso mil vezes...\nNingu\u00e9m, ningu\u00e9m mesmo, ligado ao Trump, foi condenado por crimes relacionados com conspira\u00e7\u00e3o ou conluio com a R\u00fassia para influenciar ou para perverter as elei\u00e7\u00f5es nos EUA.<br/>Os nomes que citou, todos, sem excep\u00e7\u00e3o, foram perseguidos, propositadamente, para tentar incriminar Trump, por crimes absolutamente banais (que em Washington s\u00e3o absurdos tal \u00e9 a sua preval\u00eancia entre as elites governantes...) e, ainda assim, nomeadamente no caso de Carter Page e Michael Flynn, aquilo que hoje se sabe \u00e9 o criminoso conluio entre Obama, Hillary, c\u00fapulas do FBI e do DOJ arquitectaram a mais infame tentativa de manipular o resultado das elei\u00e7\u00f5es e j\u00e1 n\u00e3o forma de esconder o que fizeram com o Steel dossier e todos os outros eteceteras...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5179151503",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aqui h\u00e1 dias tamb\u00e9m li algures, que a terra \u00e9 plana e o homem nunca pisou a lua as pir\u00e2mides do Egito foram constru\u00eddas por extraterrestres,e que a pandemia \u00e9 uma utopia e que \u00e9 uma mentira inventada pela Esquerda!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5179142760",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O pior <b> cego </b>\u00e9 o que n\u00e3o quer ver.<br/>A pior pessoa \u00e9 a que mente descaradamente para proveito pr\u00f3prio. <br/>Trump est\u00e1 envolto em patranhas, os que o rodeiam tamb\u00e9m. Sobre eles recaem diversas acusa\u00e7\u00f5es e os pr\u00f3prios nunca se coibiram de ter uma postura superior, at\u00e9 \u00e1 margem da lei de todos.<br/>Por isso mesmo Trump tenta agora dar indultos \u00e1 fam\u00edlia e amigos, antes de sair da Casa Branca.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178891194",
            "user": "JJSMarafuga",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta profecia seria o fim do mundo ocidental!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178905298",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 profecia \u00e9 a realidade a prazo mas pensar um pouco ... a Europa tamb\u00e9m tem a sua cruz ... a africaniza\u00e7\u00e3o e islamiza\u00e7\u00e3o da Europa ocidental. \u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de tempo at\u00e9 a Europa ocidental ser povoada por uma maioria de Africanos e Isl\u00e2micos. Eu lembro-me bem da qualidade de vida e seguran\u00e7a na Europa ocidental h\u00e1 30 ou 40 anos atr\u00e1s ...  hoje em dia n\u00e3o \u00e9 nada do que era nesse tempo e est\u00e1 cada vez pior. \u00c9 cada vez mais um lixo social que n\u00e3o garante um futuro melhor antes pelo contr\u00e1rio.<br/>\u00c1frica mais de duplicou a popula\u00e7\u00e3o em pouco mais de 25 anos passou de 600 milh\u00f5es para mais de 1.2 mil milh\u00f5es e os pa\u00edses isl\u00e2micos da \u00c1sia t\u00eam n\u00fameros semelhantes ... e por onde \u00e9 que acha que eles ir\u00e3o? Tendo em conta as fraquezas UE n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de advinhar.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178883599",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CLARO QUE AS SAPATONAS BEM ENTALADAS DE DILDO E DEDINHO NO ASS QUE ADEREM COM A MAIOR DAS FACILIDADES AO QUE AS PRESStitutes DOS ODIOSOS EXCREMENTOS PEIXEIROCOS PEREIRAS DE ESCASSO ESCARMENTO DOS MEDIA AO SERVI\u00c7O DO TIO Xiu QUE LHES INFUNDE DIVERSAS GOSMAM ACHAM QUE N\u00c3O, E CEGAS COMO ANDAM AT\u00c9 NO FUR\u00daNCULO QUE AS SUSTENTA DE PODRID\u00c3O QUEREM FAZER CRER TUDO E TODOS QUE FOI TUDO MUITO NORMAL E QUE A FRAUDE DE + DE 1 MILH\u00c3O \u00c9 UM JARDIM DA CELESTE F\u00c1CIL DE ULTRAPASSAR, PARA ESSAS BILTRES SAPATONAS S\u00d3 H\u00c1 UM PQP, ESCUSANDO-SE DE SE VIREM DEPOIS PROSTRAR E CHORAR QUE NEM MADALENAS QUE AFINAL ESTAVAM ERRADAS, QUE ERA A INTRANSPON\u00cdVEL CEGUEIRA IDEOL\u00d3GICA QUE AS IMPEDIA DE VER...<br/>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178880611",
            "user": "JJSMarafuga",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta not\u00edcia, que n\u00e3o pode merecer este nome, denota a completa aliena\u00e7\u00e3o sobre o que se passa nos Estados Unidos sobre as \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es presidenciais e sobe tudo o que se tem passado desde 3 de Novembro at\u00e9 hoje. AUT\u00caNTICA MIS\u00c9RIA!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178876932",
            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda hoje vi a not\u00edcia \"Amistad Lawyer: FBI Collecting Data on Vote Fraud\" (newsmax).<br/>Para quem perceba Ingl\u00eas e queira ficar a par do que se passa. \u00e9 um bom introito.<br/>H\u00e1 ind\u00edcios de gigantes tecnol\u00f3gicas e partido democrata estarem envolvidos numa fraude massiva.\nH\u00e1 muito para perceber, nada est\u00e1 decidido.<br/>O que se pode lamentar desde j\u00e1, \u00e9 que a comunica\u00e7\u00e3o social filtre as not\u00edcias e feche os olhos a todo este processo, ditando que n\u00e3o h\u00e1 nada para investigar. O jornalismo desceu muito baixo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178866926",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "L\u00e1 continua a mesma lengalenga.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178870738",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu conhe\u00e7o pessoas que vivem no Arizona, e disseram-me que \u00e9 impossivel o Biden ter ganho, a popularidade do Biden nesse Estado \u00e9 minima, inclusive houve pessoas que n\u00e3o tinham votado no Trump h\u00e1 4 anos atr\u00e1s e este ano votaram no Trump. A popularidade do Trump naquele Estado \u00e9 esmagadora.\nOra aqui o Biden ganhou supostamente por 0,2%. IMPRESSIONANTE.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5178867953",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a dizer que o Trump, pelo menos na Ge\u00f3rgia, n\u00e3o tem motivos para reclamar vit\u00f3ria???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5178916600",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o.<br/>O diz que disse n\u00e3o serve de prova, est\u00e1 esquecido que s\u00f3 os tribunais podem invalidar o resultado?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5179092311",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "15 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Oh diabo, imagine que lhe assaltam a casa e voc\u00ea tem as imagens de CCTV e lhe d\u00e3o essa mesma resposta:\n\u201cAt\u00e9 provar em tribunal, \u00e9 s\u00f3 diz que disse\u201d...\nClaro que n\u00e3o \u00e9 assim meu caro. Porque \u00e9 evidente que s\u00f3 chegados a tribunal (e neste caso pode at\u00e9 muito bem ser a legislatura a tomar preced\u00eancia sobre o assunto...) a coisa ficar\u00e1 resolvida, outra coisa \u00e9 o Trump, perante o corpo de provas que reuniu, ter a legitimidade de reclamar ser ele o vencedor das elei\u00e7\u00f5es.\n\u00c9 que j\u00e1 passou a fase de dizerem que tudo n\u00e3o passava de teorias da conspira\u00e7\u00e3o para alimentar e hipnotizar  \u201cred necks\u201d fan\u00e1ticos.\nOu seja, pode at\u00e9 ser que o Trump perca os apelos para reverter as elei\u00e7\u00f5es (fraudulentas) na Ge\u00f3rgia, nada disso lhe retira a clara legitimidade de, perante o que se sabe, achar-se no direito de reclamar ser ele o vencedor das elei\u00e7\u00f5es.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178866597",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A forma concertada, com uma afina\u00e7\u00e3o de fazer inveja ao coro de Santo Amaro de Oeiras, com que os media repetem as mesmas deixas \u00e9 impressionante, de facto!<br/>O Sol passou dois dias sem mencionar uma v\u00edrgula sobre o que se descobriu na Ge\u00f3rgia, nada de nada, hoje, j\u00e1 com o texto aprovado, eis que todos dizem a mesma coisa!\nOra, era suposto, mesmo partindo do princ\u00edpio que sim senhora, n\u00e3o gostam do Trump, que dissessem que este com\u00edcio vem no seguimento do que foi revelado nestes \u00faltimos dias no que diz respeito a fraudes que, potencialmente, inquinaram o processo eleitoral, nomeadamente,  v\u00eddeos incriminat\u00f3rios e testemunhos, sob pena de perj\u00fario,  assustadores (sobre as m\u00e1quinas de voto ent\u00e3o \u00e9 de ficar sem palavras!!!). Esse seria o trabalho obrigat\u00f3rio de um jornalista.\nOra n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia que nenhum jornalista sequer mencione tais factos!\nE n\u00e3o \u00e9 papel dos jornalistas dizer se esses factos s\u00e3o ou n\u00e3o determinantes ou apenas detalhes sem import\u00e2ncia. Esse n\u00e3o \u00e9 o seu papel. A fun\u00e7\u00e3o dos jornalistas \u00e9 reportar factos:\nTrump faz um com\u00edcio no seguimento das audi\u00eancias p\u00fablicas sobre as elei\u00e7\u00f5es na Ge\u00f3rgia onde foram revelados (finalmente) provas concretas de fraude eleitoral generalizada.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178863895",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A realidade e a justi\u00e7a INSISTE EM QUE O TRUMP GANHOU, n\u00e3o \u00e9 o Trump que insiste.\n\u00c9 vergonhoso o momento em que vivemos, onde a grande media corrompida oculta factos, inventa factos, manipula opini\u00f5es um verdadeiro NOJO.\nQuando o jornalismo era o basti\u00e3o da verdade para o povo, hoje n\u00e3o passa de m\u00e1quinas de propaganda barata, sem qualquer \u00e9tica.\nA equipa de Trump j\u00e1 apresentou centenas de provas e de testemunhos que comprovam a fraude das elei\u00e7\u00f5es americanas. \u00e9 mais que evidente, mas o Deep State manipulado por ditadores e milion\u00e1rios corrompem a grande media. Uma tristeza para o mundo Ocidental, o mundo dos direitos humanos. O mundo que libertou a Europa do nazismo, vejo agora regimes e atitudes muito proximos desse nazismo merd... que assolou a Europa e o Mundo.\nAtr\u00e1s de uma ideologia dita de esquerda, mas de esquerda n\u00e3o tem nada. Usam uma suposta persegui\u00e7\u00e3o aos fascistas para eles imporem o seu fascismo em cima da popula\u00e7\u00e3o uma VERGONHA.\nPor alguma raz\u00e3o o Super-Homem e o Homem-Aranha eram jornalistas. Foi assim que eu desde a minha infancia olhava para os jornalistas quando tudo estava corrompido eram eles que lutavam pela VERDADE.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178871475",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os jornalistas est\u00e3o vendidos \u00e0s ideologias ou ao dinheiro.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5178872055",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Neste momenta da actualidade as duas est\u00e3o juntas, quem paga tem o cart\u00e3o do partido no bolso. <br/>Por isso \u00e9 que est\u00e1 a funcionar.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178856853",
            "user": "caodalaura",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se estes m\u00e9dia vendidos dessem not\u00edcias sobre as inst\u00e2ncias de fraude estaria toda a gente mais que convencida da sua exist\u00eancia, por isso nem tocam no assunto. D\u00e3o estas not\u00edcias abstractas sem tocar nos factos em concreto.\nCensuram para fingir que o Trump s\u00f3 diz treta.<br/>Antes a imprensa inventava fake news, agora at\u00e9 fake presidents inventa.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178871030",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ningu\u00e9m nega que houve fraude eleitoral e que Bidet \u00e9 um mero impostor. Mas ainda assim h\u00e1 muitos desonestos que querem tirar Donald Trump do governo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5178862398",
                    "user": "disqus_dE0vzs4q2l",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fala o azeiteiro sobre o doente mental.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5178883257",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "15 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Espetacular a sua contribui\u00e7\u00e3o!\nQue orgulhosa que deve estar por tal eleva\u00e7\u00e3o, por tal pertin\u00eancia e subst\u00e2ncia intelectual que adicionou ao debate...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}