{
    "header": {
        "title": " Padre assume homossexualidade no final da missa ",
        "subtitle": " Martin Dolan, um padre na Irlanda, pa\u00eds historicamente cat\u00f3lico e conservador, decidiu revelar aos seus fi\u00e9is que \u00e9 homossexual. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de janeiro 2015 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-07 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/122262/padre-assume-homossexualidade-no-final-da-missa ",
        "postText": " ['Eu tamb\u00e9m sou gay, afirmou no final da missa de s\u00e1bado na igreja de S\u00e3o Nicolau de Mira, em Dublin, depois de ter feito uma declara\u00e7\u00e3o de apoio ao casamento entre pessoas do mesmo sexo.', 'A reac\u00e7\u00e3o dos fi\u00e9is surpreendeu: O padre Martin foi aplaudido de p\u00e9.', 'Temos muito orgulho no padre Martin. Ele n\u00e3o deixa de ser a pessoa que era antes pelo facto de ter admitido que \u00e9 gay, disse um dos fi\u00e9is ao jornal Irish Sun.', 'O caso ocorre a menos de cinco meses de a Irlanda ir a votos num referendo sobre a legaliza\u00e7\u00e3o do casamento homossexual. Segundo sondagens recentes, a maioria do eleitorado pondera votar pela legaliza\u00e7\u00e3o. A Igreja Cat\u00f3lica irlandesa, contudo, op\u00f5e-se \u00e0 medida.'] ",
        "numberPosts": " 36 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Age - General,Nationality - British",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Sexual,G\u00e9nero,Homossexual,Gay,Idade,Bife",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1801040442",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Os disc\u00edpulos disseram-lhe: \u00abSe \u00e9 essa a situa\u00e7\u00e3o do homem perante a <b> mulher,</b> n\u00e3o \u00e9 conveniente casar-se!\u00bb\nRespondeu-lhes Jesus: \u00abNem todos compreendem esta linguagem, mas apenas aqueles a quem isso \u00e9 dado. H\u00e1 eunucos que nasceram assim do seio materno, h\u00e1 os que se tornaram eunucos pela interfer\u00eancia dos homens e h\u00e1 aqueles que se fizeram eunucos a si mesmos, por amor do Reino do C\u00e9u. Quem puder compreender, compreenda.\u00bb\"  (Mt 19, 10:12)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "1800480015",
            "user": "marcossaid",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTAMOS EM 2015 E COMO TEM GENTE IGNORANTE E PRECONCEITUOSA , ABRAM A SUA MENTE  (muito bem Padre pelo menos ele tem coragem)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1800230428",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a paneleirada cada dia tem mais adeptos, a come\u00e7ar pelo inginheiro S\u00f3crates..<br/>qualquer dia ser panasca \u00e9 que \u00e9 fixe...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1800558320",
                    "user": "disqus_wwHi40qPwM",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pode ser que o teu filho ou a tua filha tb o sejam, depois diz-lhes isso na cara directamente a eles, ok?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1799954424",
            "user": "disqus_dq0sJxkjAe",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem os proibi de casar \u00e9 o VATICANO, para n\u00e3o ter que pagar pens\u00e3o a familia quando eles aposentarem (reformarem), enfim, tudo gira em torno de money...porque na biblia n\u00e3o diz que eles n\u00e3o podem se casar...ja pensou quanto isso ia custar as cofres vaticanenses....rsssssssssss",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "1801036835",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Quem p\u00f5e a m\u00e3o no \"arado\" e olha para tr\u00e1s, n\u00e3o \u00e9 digno do Reino dos C\u00e9us\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1800447453",
                    "user": "skyshamen",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os pobres coitados n\u00e3o se reformam, quando se \u00e9 padre \u00e9 para toda a vida!! para se reformarem era preciso terem feito descontos para algum lado e como podem fazer descontos se eles enquanto padres n\u00e3o t\u00eam ordenado???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1800375968",
                    "user": "faustoneves",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual!</b>...Essa \u00e9 boa! Qual \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> que um homem pode ter al\u00e9m daquela que a natureza lhe conferiu, me diga?<br/>\u00c9 que falar em orienta\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l d\u00e1 a ideia que a gente nasce com dois sexos e que depois, de acordo com os gostos, poder\u00e1 optar por um ou por outro. <br/>O cu n\u00e3o \u00e9 \u00f3rg<b> \u00e3o sexu</b>al. Por isso, dar o cu n\u00e3o \u00e9 op<b> \u00e7\u00e3o sex</b>ual e sem vergonhice mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "1800545927",
                            "user": "disqus_wwHi40qPwM",
                            "date": "5 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pelos vistos o cu deve ser orgao sexual sim, porque tu nao nasceste de certeza: FOSTE CAGADO PELA TUA MAE, relhotu.. entao e os k nascem heteros e est\u00e9reis, ja que estao inibidos pela natureza de procriar, sao uns sem vergonha a vida toda?!? deviam ser proibidos de qualquer acto sexual, ja que dali tb nao vem nenhum filho!! \u00e9 isso?!?!?.. ;)",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1799784154",
            "user": "disqus_nRUjZ4WlhB",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E verdade que os padres fazem em voto de castidade. Mas covem n\u00e3o esquecer que antes de serem padres s\u00e3o seres humanos que tem necessidades sexuais como qualquer ser humano, sendo por isso perfeitamente normal que saciem as suas necessidades conforme for a sua orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual.</b>...padre e uma profiss\u00e3o como outra qualquer , e agora poderia divagar muito mais sobre este assunto mas n\u00e3o vale a pena",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "1800999107",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda bem, asim n\u00e3o temos que levar com a sua ignor\u00e2ncia...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1800441048",
                    "user": "skyshamen",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu concordo com o seu ponto de vista, apenas s\u00f3 para dizer que padre na igreja catolica n\u00e3o \u00e9 uma profiss\u00e3o \u00e9 uma voca\u00e7\u00e3o/chamamento e por isso est\u00e3o isentos de impostos, a n\u00e3o ser que tenham outra profiss\u00e3o como professor etc, nesse caso pagam impostos, mas como padre n\u00e3o, por isso n\u00e3o \u00e9 uma profissao como outra qualquer, na verdade nem profiss\u00e3o \u00e9!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1800384033",
                    "user": "faustoneves",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual!</b>...Essa \u00e9 boa! Qual \u00e9 a orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> que um homem pode ter al\u00e9m daquela que a natureza lhe conferiu, me diga?<br/>\u00c9 que falar em orienta\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l d\u00e1 a ideia que a gente nasce com dois sexos e que depois, de acordo com os gostos, poder\u00e1 optar por um ou por outro. <br/>O cu n\u00e3o \u00e9 \u00f3rg<b> \u00e3o sexu</b>al. Por isso, dar o cu n\u00e3o \u00e9 op<b> \u00e7\u00e3o sex</b>ual e sem vergonhice mesmo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "1800560579",
                            "user": "disqus_wwHi40qPwM",
                            "date": "5 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pelos vistos o cu deve ser orgao sexual sim, porque tu nao nasceste de <br/>certeza: FOSTE CAGADO PELA TUA MAE, relhotu.. entao e os k nascem <br/>heteros e est\u00e9reis, ja que estao inibidos pela natureza de procriar, sao<br/> uns sem vergonha a vida toda?!? deviam ser proibidos de qualquer acto <br/>sexual, ja que dali tb nao vem nenhum filho!! \u00e9 isso?!?!?.. ;)",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "1801009235",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "5 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olhe num regime totalit\u00e1rio comunista esses s\u00e3o logo encostados \u00e0... parede.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "1799772437",
            "user": "disqus_YIzRxbk6lg",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande coragem, de assumir a sua orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>perante o seu rebanho de orienta\u00e7\u00e3o religiosa (cat\u00f3lica/Crist\u00e3) de mentes um pouco mais fechadas e seguidoras da b\u00edblia no geral. Perante os aplausos dos mesmos, n\u00e3o deve ser nada f\u00e1cil nesta situa\u00e7\u00e3o Fica um sinal que a Igreja e os seus seguidores est\u00e3o a evoluir um pouco mais e abrir as suas palas. Cada um tem o direito de gostar daquilo que gosta, seja qual for a sua orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b>. Assim como cada tend\u00eancia religiosa, cren\u00e7a  ou ideologia. Na minha opini\u00e3o n\u00e3o tenho nada contra homossexuais, nem pessoas religiosas, tanto entro numa Igreja como numa mesquita ou templo Buda. Respeito todas as orienta\u00e7\u00f5es sexuais de cada individuo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "1799754833",
            "user": "disqus_Rv9hPjokSw",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "VERGONHOSO<br/>eu j\u00e1 nao acreditava nos padres agora muito menos.<br/>agora se queres batizar um filho tens que pagar com o c... u<br/>quando entrares no confessionario cuidado  !! <br/>acho mesmo que devia ser proibido os padres confessarem crian\u00e7as nos confessionarios <br/>agora \u00e9 de esperar tudo.<br/>VERGONHA NA CARA <br/>depois admiran-se que ninguem acredita na religiao",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "1800520538",
                    "user": "disqus_wwHi40qPwM",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "sim, com um nick que diz: \"bate-me uma!\" tens uma moral do carailh pra falar!... Vergonha na cara... \u00e9 o k precisas tu!!! ;)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1800245160",
                    "user": "micaeldionisio",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "porca/o. se n\u00e3o sabes o que dizer esta calada/o",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1799882753",
                    "user": "manuelamcmoura",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao exiba o nivel da sua ignorancia desse modo, fica-lhe MAL...Em todas as religioes o clerigo eh casado...O voto de celibacia eh soh para monjes...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1799774647",
                    "user": "risgalvo",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gostaria apenas de dizer que pessoas mente-capta deveriam de se abster de comentar tal idiotice.<br/>Ponto 1 : <b> homossexual </b>n\u00e3o implica ser ped\u00f3filo<br/>Ponto 2 : A grande maioria dos ped\u00f3filos n\u00e3o \u00e9<b>  homossexual</b>, simplesmente n\u00e3o tem prefer\u00eancias sexuais d<b> e g\u00e9ner</b>o, apenas <b> de ida</b>de.<br/>Ponto 3: Acreditar ou n\u00e3o acreditar nos padres dever\u00e1 depender das suas qualidades profissionais uma vez que padre \u00e9 uma profiss\u00e3o.<br/>Agora se um pasteleiro <b> for homossex</b>ual , o senhor j\u00e1 n\u00e3o ir\u00e1 comprar os seus bolos? perderiam qualidade \u00e9 isso?<br/>Sinceramente",
                    "likes": 32,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "1802567531",
                            "user": "disqus_Rv9hPjokSw",
                            "date": "5 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "vai-te catar com a tua abertura de espirito. por este andar um dia teremos travistis a dizer a missa de dia e a atacar de noite ou mesmo a dar i cu na sacristia,  <br/>\u00e9 esta a tua mentalidade ? <br/>e as freiras tambem sao mulheres como as outras tambem podem abrir um salao de massagens e aviar por uns euros  ,  v\u00eas algum problema nisso ?<br/>vai-te tratar  ou \u00e9s daquelas beatas que se dizem irma do padre e anda a ser comida ?<br/>",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "1800401701",
                            "user": "skyshamen",
                            "date": "5 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Iris eu entendo o que queria dizer com o seu coment\u00e1rio...ou melhor entendo o objectivo do seu coment\u00e1rio....mas talvez seja da forma como o apresentou que me leva a escrever que s\u00f3 posso concordar com o seu ponto numero 1. <br/>O ponto numero 2, eu nem sei como qualifica-lo a n\u00e3o ser que \u00e9 que a Iris estava a pensar quando escreveu essa frase??? \"A grande maioria dos ped\u00f3filos n\u00e3o \u00e9 homossexual\" que \u00e9 isso Iris? n\u00e3o se trata de maioria nem minoria apenas tal como escreveu no seu ponto 1 ser homossexual n\u00e3o implica ser ped\u00f3filo e isso sim \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o com valor. <br/>No ponto 3, mais uma vez eu entendo onde quer chegar com o seu coment\u00e1rio, mas ser padre n\u00e3o \u00e9 uma profiss\u00e3o, \u00e9 o que eles chamam de voca\u00e7\u00e3o ou chamamento e por isso beneficiam de isen\u00e7\u00e3o fiscal, n\u00e3o pagam impostos, a n\u00e3o ser que tenham uma profiss\u00e3o como professor ou outra coisa qualquer em que tenham um ordenado ao fim do m\u00eas a\u00ed sim pagam impostos, caso sejam apenas padres nesse caso seria suposto viver da provid\u00eancia divina (vamos acreditar que sim como bons cat\u00f3licos) mas o que \u00e9 certo \u00e9 que n\u00e3o pagam impostos caso sejam apenas padres.E s\u00f3 mais uma coisinha que eu n\u00e3o entendi muito bem mas imagino que a Iris acredita que em ser padre/homossexual  n\u00e3o existe nenhuma incompatibilidade, mas existe e isso j\u00e1 n\u00e3o se trata de ter mente aberta ou n\u00e3o mas sim em seguir regras e neste caso as regras da igreja cat\u00f3lica romana que exige celibato a quem sente o tal chamamento ou seja nem heterossexual, nem homossexual, nem bissexual, nem transexual, nem metrossexual, olhe nem nada (tamb\u00e9m nao entendo o porqu\u00ea disto, mas essa \u00e9 a regra)",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "1800359065",
                            "user": "faustoneves",
                            "date": "5 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea tem de ir apregoar as suas defesas dos maricas \u00e9 l\u00e1 p'r\u00e1 Nig\u00e9ria, onde a pena p'ra maricas \u00e9: morto \u00e0 pedrada na pra\u00e7a p\u00fablica.<br/>Porqu\u00ea essa defesa desse tipo de gente? <br/>N\u00e3o teria feito melhor esse padre sem vergonha, se deixasse o sacerd\u00f3cio e procurasse um psic\u00f3logo em vez de procurar o caminho da safadeza?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "1800428946",
                                    "user": "jorgesimaria",
                                    "date": "5 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Gra\u00e7as ao facto de vivermos numa democracia, e usufruirmos de liberdade de express\u00e3o, possibilita ao Fausto Neves de exp\u00f4r a sua opini\u00e3o. Como a mim, de a criticar..<br/>Assim, Pr\u00e9mio IMBECIL do ano! Parab\u00e9ns meu caro, ser\u00e1 dif\u00edcil de igualar tamanha cretinize!",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "1800130836",
                            "user": "josjliocostapereira",
                            "date": "5 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muito bem Iris, concordo consigo.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero",
                        "Idade",
                        "Homossexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1799726992",
            "user": "vaiatodas",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pensei que os padres cat\u00f3licos n\u00e3o podiam sequer pensar em sexo! Mas t\u00e1 boa!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1799726103",
            "user": "muzhikmuzhimuzh",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Telma, eu n\u00e3o sou <b> gay </b><br/>E o que falam de mim s\u00e3o cal\u00fanias\nMeu bem, eu pareeeeeei.. n\u00e3o.. ..........",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1799710708",
            "user": "anamariaabreu",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "afinal os padres t\u00eam ou n\u00e3o celibato eu j\u00e1 n\u00e3o percebo nada disto, at\u00e9 q s\u00e3o todos gays como diz fred e bem casado com ( Senhor) est\u00e1 lindo ... pobre de n\u00f3s temos menos tend\u00eancias de ser gays e quem se lixa somos n\u00f3s ... como diz outro n\u00e3o homens pr ningu\u00e9m n\u00e3o nada pr ningu\u00e9m vamos embora maria.... pobre da m filha t\u00e1 feita ao <b> bife,</b> j\u00e1 come\u00e7ando a ter podor tanto<b>  gay</b> ser\u00e1 o como sarampo q pega nos gajos todos meine got entchuldige mich",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bife",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1799700588",
            "user": "anamariaabreu",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e a mim tamb\u00e9m essa tinha pr\u00e9mio fred",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1799645135",
            "user": "luterano",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada um pode levar onde quiser.O Padre que fa\u00e7a isso mesmo",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1799640804",
            "user": "anabelagomes",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 um ser humano como outro qualquer , parab\u00e9ns pela coragem ,mas continuo a dizer n\u00e3o dev\u00edamos de ter de dizer somos <b> Gay,</b> somos ponto ! ",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1799634298",
            "user": "disqus_Kb4UUkMxR1",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S ele \u00e9 casado com o \"senhor\" \u00e9 obvio que \u00e9 <b> gay.</b>.. ele e todos os padres! lol",
            "likes": 28,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1799812195",
                    "user": "disqus_kkZZ7MrKED",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os padres ped\u00f3filos com quem s\u00e3o casados? Se \u00e9 cat\u00f3lico trata-se de uma insurrei\u00e7\u00e3o contra a hierarquia e o juramento e os votos......",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1799641988",
                    "user": "disqus_O7KtmW0UC9",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois \u00e9!...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1799637930",
                    "user": "disqus_Eic2e7W0d2",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "fred \u00e9s o maior. ja me fizeste rir. obrigado",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        }
    ]
}