{
    "header": {
        "title": " Diretor nacional da PSP prop\u00f5e fus\u00e3o com o SEF ",
        "subtitle": " Magina da Silva elogiou os excelentes profissionais do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras. ",
        "owner": " Pedro Almeida ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 13 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/717996/diretor-nacional-da-psp-propoe-fusao-com-o-sef ",
        "postText": " ['O diretor nacional da PSP, Magina da Silva, elogiou este domingo os excelentes profissionais dos Servi\u00e7os de Estrangeiros e Fronteiras (SEF) e criticou a forma como t\u00eam sido \u201ctratados\u201d na \u201cpra\u00e7a p\u00fablica\u201d nos \u00faltimos tempos, falando sobre a sua eventual extin\u00e7\u00e3o ap\u00f3s dias de pol\u00e9mica em torno da morte de um cidad\u00e3o ucraniano nas instala\u00e7\u00f5es do SEF no aeroporto de Lisboa, em mar\u00e7o.', '\u201cSegundo o que tem sido anunciado e trabalhado com o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna (MAI), passar\u00e1 n\u00e3o diria pela absor\u00e7\u00e3o do SEF pela PSP, mas a fus\u00e3o entre a PSP e o SEF. Propus que, como vis\u00e3o desta reestrutura\u00e7\u00e3o, a PSP \u00e9 extinta, o SEF \u00e9 extinto e surge uma Pol\u00edcia Nacional, como ali\u00e1s acontece em Espanha, em Fran\u00e7a e em It\u00e1lia\u201d, disse o superintendente chefe, no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m, depois de uma reuni\u00e3o com o Presidente da Rep\u00fablica, Marcelo Rebelo de Sousa, que teve a dura\u00e7\u00e3o de cerca de meia hora.', 'Al\u00e9m disso, Magina da Silva deixou ainda uma mensagem aos elementos do SEF, dizendo que \u201cir\u00e3o ser bem tratados\u201d.', 'A morte do ucraniano Ihor Homenyuk, recorde-se, levou \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o de tr\u00eas inspetores do SEF por homic\u00eddio qualificado. Na quarta-feira, 9 de dezembro, a diretora do SEF, Cristina Gat\u00f5es, demitiu-se do cargo, tendo o MAI avan\u00e7ado com uma reestrutura\u00e7\u00e3o do SEF.'] ",
        "numberPosts": " 114 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Ethnicity - General,Ideological and Political Identity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Africana,Velha,Velha,Racista,Esquerdalho,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5188498578",
            "user": "partisanlx",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "1. A posi\u00e7\u00e3o de um director da PSP n\u00e3o \u00e9 a de opinar! <br/>2. A fazer desaparecer o SEF pela l\u00f3gica seria a integra\u00e7\u00e3o na GNR e n\u00e3o na PSP.\nO mal do SEF passa como opera e est\u00e1 organizado, n\u00e3o conseguindo actualmente j\u00e1 responder \u00e1 sua miss\u00e3o, o que \u00e9 necess\u00e1rio \u00e9 a sua restrutura\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o de forma de organiza\u00e7\u00e3o e actua\u00e7\u00e3o !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188503069",
                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 mais l\u00f3gico o SEF ser integrado na PSP do que na GNR, por se tratarem de duas Pol\u00edcias, completamente, civis, do que na GNR, que \u00e9 militar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188508224",
                            "user": "partisanlx",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Entendo e \u00e9 realmente muito diferente mas o servi\u00e7o do SEF passando tamb\u00e9m pelas fronteiras deveria ser de responsabilidade da GNR, basta lembrar a integra\u00e7\u00e3o da guarda fiscal .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188564222",
                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A Guarda Fiscal era militar e os seus elementos foram distribu\u00eddos pela PSP e GNR.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5188592549",
                                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "At\u00e9 j\u00e1 nem me lembrava desses! Guarda fiscal. Tanta pol\u00edicia e subpol\u00edcia!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188497989",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o cabrita j\u00e1 veio a p\u00fablico todo irritado criticar a divulga\u00e7\u00e3o feita pelo chefe da Pol\u00edcia. A pergunta \u00e9, para quando as demiss\u00f5es?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188265329",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Jagun\u00e7o maior n\u00e3o gostou que o Magica fosse falar com o PR e diz que o DG da PSP n\u00e3o manda nada no SEF....promete luta....ou ser\u00e1 que o Magina \u00e9 o sucedor do Cabrita e este ainda n\u00e3o sabe....era bem feito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188243195",
            "user": "domfinley",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DESCOBRIRAM A RODA E A CURA DE TODOS OS MALES!!! J\u00c1 ESTAMOS TODOS SALVOS!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188197673",
            "user": "olh_metro",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sr. Magina da Silva critica quem exp\u00f5e opini\u00f5es sobre o SEF na pra\u00e7a p\u00fablica e acaba ele pr\u00f3prio a dar opini\u00f5es ao governo na mesma pra\u00e7a p\u00fablica, como deve fazer. O problema do SEF \u00e9 de simples solu\u00e7\u00e3o. Basta tirar o F e passa a Servi\u00e7o de Estrangeiros sob a tutela do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, deixando de ser uma for\u00e7a policial. A parte policial, relativa ao controlo de Fronteiras, passa para a GNR. Quanto \u00e0 extin\u00e7\u00e3o da PSP proposto pelo seu diretor, \u00e9 um perfeito disparate.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188213498",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi s\u00f3 para fazer gato e sapato do ministro ... ter\u00e1 sido encomendado pelo presidente?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188188745",
            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A PSP e o SEF devem ser extintas. N\u00e3o pode haver lugar no estado a dar guarida a fascistas de extrema direita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188272031",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A esquerda sempre teve problemas n\u00e3o resolvidos com a autoridade.<br/>Por uns casos isolados toma-se uma pequena parte como um todo.<br/>Deixe-se de preconceitos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5188198507",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio sem no\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o te esque\u00e7as disso se um dia precisares da pol\u00edcia.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188214015",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele \u00e9 mais ... fugir deles!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188174290",
            "user": "nunoaleixo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que o Magina foi nomeado Ministro e o Edu C@br\u00e3o ainda n\u00e3o sabe? Ou ser\u00e1 que amanh\u00e3 teremos mais um director demitido? Mais uma TAPalhada....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188197001",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Cabrita j\u00e1 veio a p\u00fablico todo irritado com estas declara\u00e7\u00f5es, a demiss\u00e3o deve estar para breve...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188210582",
                            "user": "olh_metro",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Ministro devia demitir o Sr Magina, sem d\u00favida.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188305617",
                                    "user": "TechMan99",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Ministro devia demitir-se a ele pr\u00f3prio.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5188214831",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O ministro est\u00e1 mais fragilizado que um vidro fino.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5188176238",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A \u00fanica coisa inteligente que este governo fez, foi os 15 milh\u00f5es para a comunica\u00e7\u00e3o social...\nCaso contr\u00e1rio, j\u00e1 tinha ca\u00eddo h\u00e1 muito!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188200295",
            "user": "TechMan99",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas \u00e9 normal os servi\u00e7os de controlo de fronteiras serem agentes de autoridade.<br/>A \u00fanica quest\u00e3o aqui \u00e9 os procedimentos e a vigil\u00e2ncia, que devem ser melhorados para impedir abusos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189541168",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em quase todo o lado t\u00eam forma\u00e7\u00e3o de agentes, porque \u00e9 preciso saber as leis, interrogar suspeitos e em alguns casos, fazer deten\u00e7\u00f5es. Mas se se chama SEF ou PSP, vai dar ao mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188140996",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este, amanh\u00e3 \u00e9 demitido. O cabrito j\u00e1 avisou!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188135951",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "youtube<br/>.com/watch?v=CggzdGTNDbo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188135176",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas agora o director da PSP \u00e9 que governa? Que confus\u00e3o que para a\u00ed vai..\nOs socialistas so servem mesmo para os ajustes directos...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188105056",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A este o Covid deu-lhe a volta ao miolo.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188089637",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o embarco em conspira\u00e7\u00f5es mas este assunto vir \u00e0 baila nove meses depois do caso n\u00e3o \u00e9 inocente.<br/>A hipot\u00e9tica fus\u00e3o de for\u00e7as policiais \u00e9 tema de conversa h\u00e1 anos e volta e meia vem \u00e0 baila tal como a cassete da regionaliza\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188093651",
                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 troika tinha sugerido ao Passos Coelho a fus\u00e3o das Pol\u00edcias, sob o pretexto de o Estado poupar milh\u00f5es de euros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188083110",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta gente n\u00e3o sabe discutir assuntos s\u00e9rios sem ser na pra\u00e7a p\u00fablica?<br/>Agora vem este dizer que prop\u00f4s isto e aquilo!<br/>O ministro cabrita tem de sair e o que quer que seja feito, o seja com cabe\u00e7a tronco e membros!<br/>Brincamos ou qu\u00ea?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188160573",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixa de ser est\u00fapido \u00f3 sinaleiro!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188166480",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acaso o que se passa em Portugal d\u00e1-te um abalo ao p\u00edfaro muito grande, \u00f3 metralha polaco?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188175066",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 parasita, n\u00e3o fossem os emigrantes e l\u00e1 se ia o teu rsi...\nChuleco...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5188189648",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "D\u00e1-me c\u00e1 um abalo ao p\u00edfaro que nem imaginas, \u00f3 metralha polaco!<br/>\u00c9 isso e quando os polacos te enfiarem um biqueiro no cagueiro!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5188219058",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nUGA UGA! H\u00e1 aqui  maluquinho na aldeia que me perguntou quando \u00e9 que abrem as vagas para pol\u00edcia sinaleiro?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5188262033",
                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Olha-me este!<br/>Agora d\u00e1-lhe assim espasmos vindos do nada!<br/>Pobre criatura!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188048314",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cabriteiro j\u00e1 veio raivoso atacar o Imagina! Diz que n\u00e3o tem nada que falar sobre isso! Mais um paspalho que j\u00e1 se devia ter demitido, est\u00e1  a seguir as patadas do outro do caso Tancos! \u00c9 patacuada atr\u00e1s de patacuada, n\u00e3o d\u00e1 uma para a caixa! Com sinistros assim no desgoverno...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188040211",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No meio da incompet\u00eancia ainda h\u00e1 algu\u00e9m que se aproveita!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188004217",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um disparate.<br/>Mas compreendo a op\u00e7\u00e3o xuxa.<br/>Se juntarem as pol\u00edcias todas, PSP, GNR, PJ, SEF, etc torna-se mais f\u00e1cil de controlar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188039009",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o misture a GNR e ser\u00e1 perfeito.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5188007664",
                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas elas j\u00e1 s\u00e3o todas controladas, por todos os governos, ou n\u00e3o fossem os seus diretores/comandantes nomeados politicamente. Por isso juntas trariam menos despesa em diretores/comandantes.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188097457",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas controlam-se umas \u00e0s outras. N\u00e3o teve h\u00e1 tempos um caso de tr\u00e1fico de armas no interior da PSP desmantelado pela PJ. E n\u00e3o foi a PJ que investigou a morte de Ihor Homenyuk? Imagine como era se fosse uma s\u00f3 pol\u00edcia?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188100596",
                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como \u00e9 que se controlam, se s\u00e3o todos nomeados pelos politicos.<br/>O caso de trafico de armas dentro da PSP foi investigado pela pr\u00f3pria PSP.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5188002485",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais palha\u00e7ada! H\u00e1 entidades a funcionar mal e porcamente, depois manda-se areia para o ar, muda-se o nome e j\u00e1 est\u00e1! Nem na republica centro <b> africana!</b><br/>Esse rambo com as suas ideias iluminadas j\u00e1 agora devia era propor a fus\u00e3o era das milhentas pol+icias, gnr, psp, mar\u00edtima, judici\u00e1ria...isso sim! O desperd\u00edcio, inefic\u00e1cia, falta de comunica\u00e7\u00e3o que existe por estarem todas pulverizadas, cada uma nas suas \"quintarolas\" e com rivalidades! Uma pol\u00edcia \u00fanica e acabou!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188010214",
                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A troika fez essa sugest\u00e3o a Passos Coelho, com base num estudo, que segundo o qual o Estado pouparia muitos milh\u00f5es de euros e a proactividade subiria, saindo o cidad\u00e3o de bem a ganhar.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188018255",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "H\u00e1 interesses instalados que n\u00e3o querem que se mude! Toda a gente v\u00ea que se poupava muito mais, se otimizava os recursos, era muito mais eficiente! S\u00f3 falta \u00e9 criarem mais uma, a pol\u00edcia a\u00e9rea!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188020814",
                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se calhar a GNR j\u00e1 est\u00e1 a estud\u00e1-la.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "5187998422",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estas palavras foram ditas pelo nosso grande lider <b> racista </b>Mamadou em 2 de Abril no jornal O P\u00fablico\n E se acab\u00e1ssemos com o<br/> SEF?<br/> Os contornos macabros do caso de Ihor<br/> Homenyuk s\u00e3o grav\u00edssimos. Olhando para<br/> isso e para a liga\u00e7\u00e3o umbilical do SEF com<br/> o modas optando do tempo da<b>  ve<b> lha</b</b>><br/> serzhora, n\u00e3o ser\u00e1 descabido exigir a sua<br/> extin\u00e7\u00e3o.<br/> 2 de Abril de 2020",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5187995545",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fundir a PSP e a GNR devia ser priorit\u00e1rio, o SEF \u00e9 para cortinas de fumo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 24,
            "replies": [
                {
                    "id": "5188201678",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PSP e GNR t\u00eam naturezas diferentes - civis vs militares, e essa separa\u00e7\u00e3o funciona bem como est\u00e1.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188504996",
                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Funciona bem para quem? Para a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o funciona. H\u00e1 locais que s\u00f3 tem GNR das 09H00 \u00e0s 17H00, durante o resto do dia, ficam por conta pr\u00f3pria.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5189539069",
                                    "user": "TechMan99",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E o que \u00e9 que o hor\u00e1rio tem a ver com fus\u00f5es de pol\u00edcias?<br/>N\u00e3o sabem distinguir uma \u00e1rvore da floresta, \u00e9 tudo para deitar abaixo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5190705730",
                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 que est\u00e1 a comparar hor\u00e1rios com fus\u00f5es. S\u00f3 demonstra que n\u00e3o conhece o interior do pa\u00eds, onde n\u00e3o h\u00e1 Policia durante a noite ao contr\u00e1rio das cidades onde est\u00e3o de porta aberta 24 horas por dia 365 dias por ano. No fim pagam todos os mesmos impostos.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5190884650",
                                                    "user": "TechMan99",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pagam o cara\u00e7as.<br/>Aqui paga-se at\u00e9 para atravessar o rio, j\u00e1 para n\u00e3o falar do custo de vida, e n\u00e3o h\u00e1 incentivos de interioridade.<br/>Quanto \u00e0 pol\u00edcia estar \u00ababerta 24 horas por dia 365 dias por ano\u00bb, nota-se que nunca viveu numa cidade do litoral.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5191127888",
                                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "S\u00f3 os do litoral \u00e9 que pagam impostos, coitadinhos.<br/>Diga uma esquadra da PSP, que esteja fechada durante a noite na cidade de Lisboa; Porto ou Coimbra?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5191543496",
                                                                    "user": "TechMan99",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Olhe experimente ligar para um esquadra em Lisboa \u00e0 noite, por causa de barulho na rua por ex., e depois \u00e9 aguardar que atendam o telefone ou coisa ainda mais improv\u00e1vel, que apare\u00e7am...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5191852210",
                                                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Quantas vezes para o Bairro da Ajuda, e nunca deixaram de comparecer. Contudo o problema do barulho \u00e9 punido pela C\u00e2maras. Numa aldeia do interior, uma chamada para a GNR, a resposta \u00e9 para se deslocar ao Posto  a partir das 09h da manh\u00e3 e fazer queixa. Este \u00e9 o pa\u00eds real, onde todos pagam impostos iguais, mas s\u00f3 alguns s\u00e3o servidos.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5192101943",
                                                                                    "user": "TechMan99",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00abQuantas vezes para o Bairro da Ajuda, e nunca deixaram de comparecer.\u00bb<br/>True story brom true story.<br/>Quanto a pagarem impostos iguais... se n\u00e3o souber fazer contas.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5188027288",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PSP \u00e9 vocacionada para zonas urbanas e \u00e9 uma pol\u00edcia civil, GNR \u00e9 de cariz militar e voltada para o policiamento em zonas rurais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188067616",
                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "antigamente  (at\u00e9 meados  de  2009 )  a GNR   tamb\u00e9m tinha  a  compet\u00eancia  do tr\u00e2nsito  .....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188505434",
                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ambas, GNR e PSP, t\u00eam compet\u00eancia no tr\u00e2nsito, basta consultar o C\u00f3digo da Estrada.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5188547810",
                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "atualmente  ambas  tem , at\u00e9  a policia  municipal  , hoje  qualquer  m... rouba  o cidad\u00e3o  .... \"  antigamente \"  a  compet\u00eancia  do tr\u00e2nsito  \"fiscaliza\u00e7\u00e3o  das  auto  estradas  , vias  r\u00e1pidas, opera\u00e7\u00f5es  stop  \" era  da brigada  de  tr\u00e2nsito  da  GNR    e  n\u00e3o da   PSP , a PSP  tinha  outra  fun\u00e7\u00e3o  que era  patrulhar  as ruas  (antigamente  via  a  policia  na  rua , hoje  de  dia  raramente  v\u00ea  um  PSP, \u00e0  noite  \u00e9  praticamente  imposs\u00edvel )e as  multas  de  tr\u00e2nsito  que  passava  era  de estacionamento .....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5188563645",
                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A PSP sempre teve, ali\u00e1s nunca deixou de ter, compet\u00eancia no tr\u00e2nsito, ali\u00e1s a extinta PVT era da PSP, tal como a sua sucessora, a Brigada de Tr\u00e2nsito foi da GNR, tendo ambas sido extintas por causa da corrup\u00e7\u00e3o, uma antes do 25 de abril de 1974 e a outra depois.<br/>Basta consultar o C\u00f3digo da Estrada de 1954, para ver quem tinha compet\u00eancia no tr\u00e2nsito, j\u00e1 nessa altura.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5189363750",
                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "n\u00e3o  senhora  meu caro  , a pvt  foi  extinta  em  1969   , dai para  a frente  a  compet\u00eancia  do transito passou  para  a   al\u00e7ada  da  brigada  de transito   at\u00e9  a sua  extin\u00e7\u00e3o  em  2009,  na  GNR nunca  vi  corrup\u00e7\u00e3o   , muito pelo  contrario  , tive  um  colega  meu  que  teve  problemas  com o  GNR  s\u00f3 porque  se  atreveu  a  colocar  uma  nota    no meio  da  carta  como  suborno     .....",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5189369209",
                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o os GNR's da BT foram condenados por terem andado a recusar as notas dos condutores.<br/>A PSP sempre teve compet\u00eancia no tr\u00e2nsito, antes e depois do 25 de abril de 1974, basta consultar o C\u00f3digo da Estrada, nas suas v\u00e1rias atualiza\u00e7\u00f5es.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5189379145",
                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "a  psp  era  mais  multas  de estacionamento  ...... corruptos   h\u00e1  em todo o  lado , mas  os  da  BT   eram menos  corruptos  que os outros   ,  sim  depois  de  74  via  muitos  carros  da  psp   e  motas  da  divis\u00e3o   de  transito (antes <br/> de  2009 ) a  patrulhar  as  estradas  meu  caro ,  sempre  que  saia  de casa  (durante  40  anos  ) passava  sempre  pelos  senhores  da   brigada  de  transito  , no  Freixo (cidade  do Porto )   .....",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5189386645",
                                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Est\u00e1 visto que n\u00e3o conhece o C\u00f3digo da Estrada, nem as org\u00e2nicas da GNR e da PSP, sen\u00e3o n\u00e3o dizia tamanhas alarvidades.<br/>At\u00e9 as C\u00e2maras Municipais t\u00eam compet\u00eancia para montar radares de controlo de velocidade.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5189434620",
                                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "as  org\u00e2nicas, nascentes  ontem ou  hoje   ?",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5189811382",
                                                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "V\u00e1 estudar primeiro e depois comente, para n\u00e3o dizer alarvidades, por desconhecimento dos assuntos.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5189934418",
                                                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "vai  estudar  tu   .....",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5190702838",
                                                                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Quer mandar o padre aprender a dizer a missa?",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5188032999",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muitas das vezes parece que quer uma quer outra est\u00e3o vocacionadas para ficarem quietinhas nas esquadras! Liga-se para a chamar para reporem a ordem em desacatos, barulheiras de vizinhan\u00e7as sem civismo e muitas das vezes dizem que \"est\u00e3o em ocorr\u00eancias mais urgentes, que depois passam\"...um dia! A juntar \u00e0 desmotiva\u00e7\u00e3o, leis e justi\u00e7as ineficazes, falta de meios...Mas para o coselho de ministros extra e vel\u00f3rio da tal cantora j\u00e1 houve centenas de pol\u00edcias deslocados que at\u00e9 puseram em causa o controlo do confinamento! Para as futeboladas idem, h\u00e1 logo milhares, mas para servir  popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o se v\u00ea 1 a fazer um apatrulha a p\u00e9 que mantinha logo a dissuas\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o num bairro inteiro! S\u00e3o as prioridades!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5188028379",
                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hoje em dia n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a nenhuma entre ambas. A PSP tem \u00e1reas rurais tal como a GNR tem \u00e1reas urbanas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187989593",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu como verdadeiro <b> esquerdalho </b>parasita da sociedade proponho acabar com a bosta da PSP",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187996003",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tu  como  <b> idiota </b> que  \u00e9s   queres   o pessoal da  Cova  da  Moura  ou do  Bairro da   Jamaica  a patrulhar  as  ruas  ....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188007342",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse n\u00e3o \u00e9 o relvas, \u00e9 um palerma qualquer que fez um clone.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188014543",
                                    "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Relvas=Palerma  boa acertaste.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5188000880",
                            "user": "disqus_EdPJc532K3",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu queria era ser comido por eles \u00e9 s\u00f3 negr\u00f5es grand\u00f5es.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Esquerdalho"
            ]
        },
        {
            "id": "5187989455",
            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e j\u00e1 agora fundam tamb\u00e9m a policias municipais com a psp , Portugal at\u00e9 chateia no que toca a policiamento , e o mais engra\u00e7ado \u00e9 por onde anda a policia quando \u00e9 precisa .....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187985628",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por um caso isolado ou dois prop\u00f5em a extin\u00e7\u00e3o ou fus\u00e3o do SEF.<br/>Cada for\u00e7a policial tem a sua especificidade, acabar com alguma por causa da agenda medi\u00e1tica revela fraqueza do governo, a n\u00e3o ser que essa ideia exista h\u00e1 muito e agora t\u00eam o pretexto ideal.\nDiz-se \u00e0 boca pequena que o nome da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria na sede ocupa pouco espa\u00e7o de prop\u00f3sito, para ser mais f\u00e1cil tirar e colocar o nome da futura for\u00e7a policial \u00fanica.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 35,
            "replies": [
                {
                    "id": "5187994059",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o mal  em Portugal  \u00e9  que  h\u00e1  demasiadas  policias , podiam  ser  reduzidas  a tr\u00eas,   psp   ,gnr   e  judiciaria   e algumas  como  as  municipais  deviam de ser extintas,  n\u00e3o fazem  qualquer  sentido     .....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 34,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5188010063",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exato! N\u00e3o faz sentido nenhum haver tanta pol\u00edcia e a inefic\u00e1cia que isso gera! Essa divis\u00e3o absurda foi ficando, tal como os feudos dos senhores feudais! A agravar o choque de compet\u00eancias os atritos e a grande perda de efic\u00e1cia que n\u00e3o aconteceria com s\u00f3 uma pol\u00edcia, n\u00e3o teria compara\u00e7\u00e3o!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5188005714",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Discordo.<br/>Tarefas espec\u00edficas exigem for\u00e7as espec\u00edficas.<br/>ASAE, SEF, Inspec\u00e7\u00e3o de finan\u00e7as, colocar essas fun\u00e7\u00f5es nas outras for\u00e7as \u00e9 \"amadorizar\" esse trabalho.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 32,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5188053881",
                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "tr\u00eas  policias  apenas  para  servir  diretamente  os  cidad\u00e3os,  as  policias  municipais  n\u00e3o tem raz\u00e3o  de ser , s\u00e3o  um  elefante  branco  ,  uma  guarda   pretoriana    dos  munic\u00edpios   ..... a  PJ  para  investiga\u00e7\u00e3o  criminal      , a  GNR    para  patrulhamento  de  zonas  rurais  e  para  o  transito  ,   a  psp  para  as  zonas  metropolitanas  tal  como  era    nos  anos  60 , 80, 90   e naqueles  tempos  havia  policia   e  tinham  autoridade    ,    a  meio  dos  anos  90  apareceram  as  policias  municipais  , vieram  complicar  ,  viram  esvaziar  os  poderes  da  policia  ,   quem os  vir  \"esses  empregados  municipais \"   parece  que tem mais  poder  que  as  policias  de estado  ....  as  policias  especificas  O  SEF (antiga   Dire\u00e7\u00e3o Geral de Seguran\u00e7a )  devia  de  continuar  aut\u00f3nomo  ,   tal  como  a  ASAE  (antiga Inspec\u00e7\u00e3o Geral das Actividades Econ\u00f3micas ) essas  policias  sempre existiram , apenas  lhe  mudaram o  nome  e tem   outra  fun\u00e7\u00e3o  que  n\u00e3o \u00e9  zelar  pela   seguran\u00e7a  , pela  integridade  fisica  , patrimonial   dos  cidad\u00e3os  .....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5188014102",
                                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tamb\u00e9m nem 8 nem 80, estamos a falar das principais, psp, gnr, judici\u00e1rias, mar\u00edtimas! Se h\u00e1 algo \u00e0 beira rio n\u00e3o pode ir a psp que est\u00e1 ali ao lado, chama-se a mar\u00edtima que est\u00e1 nas praias! Se envolveu arms de fo go a psp chegou mas depois fica de m\u00e3os atadas e tem que chamar a judici\u00e1ria que est\u00e1a 40 km! Nas cidades mais do interior, est\u00e1 a psp, mas logo a seguir j\u00e1 manda a gnr, por vezes nem sabem quem tem a compet\u00eancia! N\u00e3o faz sentido! \u00c9 mais uma bandalheira \u00e0 portuguesa e n\u00e3o querer mudar porque assim est\u00e1 e h\u00e1 interesses e comodismos instalados! O servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 que fica a perder!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5188012222",
                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O SEF nasceu da PSP.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 29,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5188059761",
                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "n\u00e3o  senhora  meu caro, nada  mais  errado   , o  SEF  nunca  fez  parte  da  PSP    , o  SEF    \u00e9  a  antiga  \" Dire\u00e7\u00e3o Geral de Seguran\u00e7a\"  que  tinha  a  seu  cargo  a fiscaliza\u00e7\u00e3o  da  emigra\u00e7\u00e3o  e  a  fiscaliza\u00e7\u00e3o  das  fronteiras    do pa\u00eds, apenas  lhe  mudaram o nome   .....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5188070266",
                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O SEF nasceu do SE, que nasceu na PSP. O SE era composto por profissionais da PSP, at\u00e9 \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do SEF.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5188074125",
                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "n\u00e3o  senhora  ,  a  \"Dire\u00e7\u00e3o Geral de Seguran\u00e7a\"   antecessor  do  SEF ,  esteve  ligada  a  PJ e  a  antiga  , extinta    guarda  fiscal   e  n\u00e3o  \u00e0  PSP    ,  informe-se   ...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5188084050",
                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Informar-me? Est\u00e1 a mandar o padre ir aprender a dizer a missa?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5188085996",
                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Na sequ\u00eancia da Revolu\u00e7\u00e3o de 74, ao ser extinta a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Seguran\u00e7a, o mesmo Decreto-Lei - Decreto-Lei n.\u00ba 171/74, de 25 de abril - que a extinguia entregava, simultaneamente, \u00e0 Pol\u00edcia Judici\u00e1ria o controlo de estrangeiros em territ\u00f3rio nacional e \u00e0 Guarda Fiscal a vigil\u00e2ncia e fiscaliza\u00e7\u00e3o das fronteiras.<br/>Seguiu-se em Portugal um per\u00edodo de tentativas de organiza\u00e7\u00e3o de que este Servi\u00e7o de Seguran\u00e7a n\u00e3o podia deixar de ser reflexo.<br/>Em novembro de 1974, nasce a Dire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Estrangeiros - DSE....  antigamente  \u00e9  que  era  .......",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5188091407",
                                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Tenho ainda um passaporte emitido em 1975, com a inscri\u00e7\u00e3o SE-PSP.<br/>Em novembro de 1974, nasce a Dire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Estrangeiros - DSE.<br/>Atrav\u00e9s do Decreto-Lei n.\u00ba 215/74, de 22 de maio, fora atribu\u00eddo ao Comando Geral da PSP, em substitui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, o controlo de estrangeiros em territ\u00f3rio nacional, a emiss\u00e3o de passaportes para estrangeiros e a emiss\u00e3o de pareceres sobre pedidos de concess\u00e3o de vistos para entrada no Pa\u00eds, enquanto que \u00e0 Guarda Fiscal continuava atribu\u00edda a vigil\u00e2ncia e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das fronteiras.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5188027913",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Por alguma raz\u00e3o fizeram essa separa\u00e7\u00e3o.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 22,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5188061508",
                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "nunca  fizeram  separa\u00e7\u00e3o  , nunca  foram  a  mesma  policia    .....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5188065867",
                                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Na sequ\u00eancia da Revolu\u00e7\u00e3o de 74, ao ser extinta a Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Seguran\u00e7a, o mesmo Decreto-Lei - Decreto-Lei n.\u00ba 171/74, de 25 de abril - que a extinguia entregava, simultaneamente, \u00e0 Pol\u00edcia Judici\u00e1ria o controlo de estrangeiros em territ\u00f3rio nacional e \u00e0 Guarda Fiscal a vigil\u00e2ncia e fiscaliza\u00e7\u00e3o das fronteiras.<br/>Seguiu-se em Portugal um per\u00edodo de tentativas de organiza\u00e7\u00e3o de que este Servi\u00e7o de Seguran\u00e7a n\u00e3o podia deixar de ser reflexo.<br/>Em novembro de 1974, nasce a Dire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Estrangeiros - DSE.<br/>Atrav\u00e9s do Decreto-Lei n.\u00ba 215/74, de 22 de maio, fora atribu\u00eddo ao Comando Geral da PSP, em substitui\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, o controlo de estrangeiros em territ\u00f3rio nacional, a emiss\u00e3o de passaportes para estrangeiros e a emiss\u00e3o de pareceres sobre pedidos de concess\u00e3o de vistos para entrada no Pa\u00eds, enquanto que \u00e0 Guarda Fiscal continuava atribu\u00edda a vigil\u00e2ncia e a fiscaliza\u00e7\u00e3o das fronteiras.<br/>Na PSP, tomou-se consci\u00eancia do enorme volume de trabalho que esta \u00e1rea da Seguran\u00e7a Interna comportava e, bem assim, do enorme volume do patrim\u00f3nio herdado e que, pouco a pouco, lhe vinha ter \u00e0s m\u00e3os no decorrer das necessidades surgidas ao documentar ou atualizar documenta\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os estrangeiros.<br/>Assim, com atribui\u00e7\u00f5es bem definidas no referido Decreto-Lei de 22 de maio, tornou-se claro que era necess\u00e1rio inpidualizar este Servi\u00e7o, dentro da PSP.<br/>Foi deste modo que nasceu a Dire\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o de Estrangeiros - DSE, no Comando Geral da PSP, pela via do Decreto-Lei n.\u00ba 651/74, de 22 de novembro.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5188075501",
                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "prontos    ,  estas -me  a dar raz\u00e3o   ......",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5188080336",
                                                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Qual raz\u00e3o? Que o SEF passou pela PSP? Claro.<br/>Ainda tenho um passaporte emitido pelo SE-PSP, em 1975.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5188029520",
                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Para criar mais uma quinta, porque o servi\u00e7o nunca esteve em causa e os bons profissionais da PSP por l\u00e1 ficaram at\u00e9 aos dias de hoje.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5188083713",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Todos os pa\u00edses desenvolvidos t\u00eam uma for\u00e7a policial para defender as fronteiras.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5188089221",
                                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "e  o  que  \u00e9  que  eles  defendem   ?!  faz  mais  pela  seguran\u00e7a  das  fronteiras  a   guarda  costeira    que  o  SEF  ....",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5188091248",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Nos EUA t\u00eam tamb\u00e9m a guarda costeira e a Border Patrol, sendo o controlo da migra\u00e7\u00e3o feito por uma for\u00e7a separada, o famoso ICE.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5188086003",
                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 novidade nenhuma e Portugal nunca deixou de ter.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5188079790",
                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "antigamente   quando  tinham o  nome  de  \" Dire\u00e7\u00e3o Geral de Seguran\u00e7a\"  funcionavam melhor , hoje  em  dia  a  policia  tem mais  estudos  o  que  n\u00e3o  quer dizer    que  sejam melhores  profissionais, antigamente  n\u00e3o   vias  ninguem ser  morto  nas  m\u00e3os  da  policia  , como  v\u00eas  hoje  no  SEF      .....",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5188081527",
                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o viu voc\u00ea, pois deve ser novo. Mas eu vi muitos a serem mortos, como o ucraniano e os casos a serem abafados.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5188083250",
                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "sou  mais  velho  que  tu,  deve  ter  sido pela  pide  , parece-me  que  estas  a confundir  as  policias      .....",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5188086922",
                                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Pela PIDE? Nem falo j\u00e1 nessa. Falo pela GNR e PSP, depois do 25 de abril.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5188094377",
                                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "pois eu nasci em 60 e nunca tive problemas com a policia, muito pelo contrario, a policia que havia antigamente (psp/gnr) dirigia-se ao cidad\u00e3o com corre\u00e7\u00e3o e parece-me que tinha mais civismo que a que de hoje, apesar de terem menos estudos, muitos deles tinham a 4 classe, enfim tempos diferentes.....",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5188098059",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "A Catarina Euf\u00e9mia que o diga.",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5188147516",
                                                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "se  entearmos por  ai  , o  que  n\u00e3o falta  \u00e9 gente  morta  hoje  \"por  policias  \"  em  manifesta\u00e7\u00f5es  e  em  nome  da  politica   , no caso    \"e  se  n\u00e3o me  falha  a memoria  \"da    Catarina  Euf\u00e9mia  invadiram uma  propriedade   ,  estavam a  transgredir  a lei certo  ?!  o caso  foi  aproveitado  pelo PCP  para agitar  as massas, oportunismo  politico     .....",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5188150217",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "No caso da Catarina Euf\u00e9mia um GNR matou a sangue frio uma manifestante desarmada.<br/>Os membros da GNR n\u00e3o eram nenhuns santos nesse tempo.<br/>Hoje pass\u00e1mos do 8 para o 80. Antigamente alguns abusavam da autoridade.<br/>No tempo antigo havia uns militares que andavam sempre a implicar com os desgra\u00e7ados mais pobres, at\u00e9 que um parente meu fartou-se daquilo e mandou dois pela janela fora.",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5188553834",
                                                                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "a policia  (GNR)  fazia  o  seu trabalho  , tal  como faz  hoje   .....  cada  um conta  a  historia  a sua  maneira , o  \u00fanico  facto  que  \u00e9  verdadeiro  \u00e9  que  os  grevistas  invadiram propriedade  privada , certo  ?! o  resto  \u00e9  a  instrumentaliza\u00e7\u00e3o  do caso  para  colher  dividendos  pol\u00edticos   por  parte  do  pcp   ...   hoje   n\u00e3o  abusam  da  autoridade , nem  h\u00e1  pobres  , nem  morre  gente  em manifesta\u00e7\u00f5es mortos pelas  autoridades  queres  ver  ?!  era   s\u00f3  antigamente  .....",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5188579055",
                                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "O PCP apropriou-se da imagem da Catarina para efeitos de propaganda, \u00e9 um facto.<br/>Isso n\u00e3o invalida que houvesse excesso de for\u00e7a por parte da GNR ao assassinar a tiro uma grevista desarmada.\nHoje ainda h\u00e1 abuso de autoridade mas n\u00e3o tanto como antigamente.<br/>Actualmente acontece mais vezes o oposto, pessoas que agridem agentes de autoridade de forma impune.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5189341080",
                                                                                                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "quando  se  invade  propriedade  privada  n\u00e3o  se  podem  queixar  de  abuso  de  autoridade , ainda  menos  no  tempo  do  estado  novo ,  nesses  tempos  quem  roubava  , ou  invadia  a  propriedade  alheia    era  preso, portanto  n\u00e3o  foi  abuso   .... mas  j\u00e1  que  o  senhor  e se  quer  entrar  por  ai  , recordo-lhe  o  que  a psp  fez aos  trabalhadores  no  primeiro  de maio  de  1982 (episodio  que  ficou  conhecido  como o  Domingo  sangrento  )  aqui  no porto  , isso  sim foi  abuso  de autoridade  ....",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5188097795",
                                                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Tem raz\u00e3o no que diz. Mas as mortes de cidad\u00e3os \u00e0s m\u00e3os das Pol\u00edcias continuaram, mesmo ap\u00f3s o 25 de abril, muitas delas foram abafadas e nunca foram esclarecidas. Hoje em dia o trabalho das Pol\u00edcias \u00e9 mais escrutinado.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5188037785",
                                                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Exato! A realidade mudou j\u00e1 n\u00e3o faz sentido haver tanta pol\u00edcia pulverizada, choques de compet\u00eancias, o desperd\u00edcio e inefic\u00e1cia que tudo isso gera! A \u00fanica raz\u00e3o \u00e9 o deixa andar, a manuten\u00e7\u00e3o do \"status quo\"...",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}