{
    "header": {
        "title": " Cara Delevingne assume rela\u00e7\u00e3o no m\u00eas do orgulho LGBT ",
        "subtitle": " Tenho uma mulher muito especial nesta sala e tenho de lhe agradecer. Ela sabe quem \u00e9. \u00c9 uma das pessoas que me ajudaram a amar-me quando mais precisava disso. Mostrou-me o que \u00e9 o verdadeiro amor adiantou Delevingne, referindo-se \u00e0 companheira. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de junho 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/662452/cara-delevingne-assume-relacao-no-m-s-do-orgulho-lgbt ",
        "postText": " ['Muito se tem falado acerca de um alegado relacionamento entre Cara Delevingne, atriz e modelo brit\u00e2nica de 26 anos, e Ashley Benson, norte-americana conhecida por interpretar a personagem Hanna Marin na s\u00e9rie \u0091Pretty Little Liars\u0092. Os rumores foram confirmados na passada segunda-feira, na TrevorLIVE, uma gala que anualmente junta celebridades, empres\u00e1rios e cidad\u00e3os-comuns na luta contra o suic\u00eddio da comunidade LGBTQ - sigla para l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, travestis, transexuais e transg\u00e9neros e queers.', 'Na cerim\u00f3nia anteriormente mencionada, Delevingne contou ao canal E! que decidiu tornar a rela\u00e7\u00e3o p\u00fablica num m\u00eas particularmente especial: \u0093N\u00e3o sei, acho que \u00e9 por ser o m\u00eas do orgulho LGBT. Tamb\u00e9m \u00e9 o 50\u00ba anivers\u00e1rio da rebeli\u00e3o de Stonewall [manifesta\u00e7\u00f5es violentas que ocorreram da parte da comunidade LGBT contra a pol\u00edcia de Nova Iorque que ocorreu em junho de 1969 no bar Stonewall Inn]. Fazemos um ano de namoro, por isso, porque n\u00e3o?\u0094 explicou o rosto da campanha primavera/ver\u00e3o 2011-2012 da Burberry.', 'A verdade \u00e9 que no evento do in\u00edcio desta semana, aquela que come\u00e7ou por protagonizar an\u00fancios da marca de chocolates Cadbury n\u00e3o esqueceu a namorada no discurso: \u0093Tenho uma mulher muito especial nesta sala e tenho de lhe agradecer. Ela sabe quem \u00e9. \u00c9 uma das pessoas que me ajudaram a amar-me quando mais precisava disso. Mostrou-me o que \u00e9 o verdadeiro amor\u0094 adiantou Delevingne, referindo-se \u00e0 companheira, rematando com \u0093Amo-te, Sprinkles\u0094, a alcunha que atribuiu a Benson.', 'Por outro lado, a californiana partilhou uma fotografia de Delevingne, nas Instastories do Instagram, com a legenda \u0093Amo-te. Estou orgulhosa de ti\u0094 sendo que, como prova de que n\u00e3o escondem a rela\u00e7\u00e3o, a inglesa publicou um v\u00eddeo, na mesma rede social, onde se pode ver as duas jovens a beijarem-se. A legenda? \u0093#PRIDE\u0094 que, em portugu\u00eas, significa \u0093orgulho\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 3 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4508657223",
            "user": "benficasempre",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "f***das, f***das, f***das ... mas que mmeerdda esta ?!! o mundo est\u00e1 virado !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4508097319",
            "user": "xupem",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta gente tem que ser internada num sanat\u00f3rio, n\u00e3o dizem coisa com coisa. At\u00e9 tenho pena destas doentes mentais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4510841218",
                    "user": "jordannasantoro",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pena eu tenho de vc",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}