{
    "header": {
        "title": " As birras de Gra\u00e7a Freitas ",
        "subtitle": " Para al\u00e9m de se ter tornado numa das figuras mais prejudiciais \u00e0 luta contra a\u00a0Covid, resolveu tamb\u00e9m tornar p\u00fablicas algumas birras pessoais ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715586/as-birras-de-graca-freitas ",
        "postText": " ['Gra\u00e7a Freitas, com a falta de confian\u00e7a dos cidad\u00e3os nela mais as suas contradi\u00e7\u00f5es (provavelmente obrigadas pela pol\u00edtica), para al\u00e9m de se ter tornado numa das figuras mais prejudiciais \u00e0 luta contra a Covid, resolveu tamb\u00e9m tornar p\u00fablicas algumas birras pessoais: por exemplo, ficamos a saber que ela n\u00e3o aprecia o excesso de informa\u00e7\u00e3o sobre a Covid, para o qual tanto participa.', 'E a verdade \u00e9 que muitos cidad\u00e3os, com o que os jornais de todo o mundo t\u00eam escrito sobre a mat\u00e9ria, se tornaram verdadeiros especialistas no assunto, procurando s\u00f3 ser mais coerentes do que ela \u2013 o que certamente muito e irritar\u00e1 (evitam como ela dizer que numa altura uma coisa pode ser prejudicial \u2013 ou, como as m\u00e1scaras, dar uma sensa\u00e7\u00e3o de falsa seguran\u00e7a \u2013 para mais tarde as achar imprescind\u00edveis). Mas tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 nada dif\u00edcil esta supera\u00e7\u00e3o.', 'De resto, parece-me estarmos j\u00e1 numa altura em que ela n\u00e3o serve para cobrir o primeiro-ministro, limitando-se a provocar-lhe uma imagem ainda pior na luta contra a Covid.'] ",
        "numberPosts": "26 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Gender - Female age and physical appearance,Ideological and Political Identity - General,Nationality - French,Gender - General,Ethnicity - Native-American",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velha,Velho,Velha,Comunista,Vermelho,Francisco,G\u00e9nero,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5165806771",
            "user": "joaquim_vaz",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade foi fundada por Decreto a 4 de outubro de 1899, com o nome de Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade e Benefic\u00eancia P\u00fablica, fruto da necessidade de combater um surto de peste bub\u00f3nica que nesse ano assolou a cidade do Porto. Tinha por principal prop\u00f3sito melhorar a defesa contra futuras epidemias. <br/>Em 1911, a reorganiza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade e Higiene em Portugal, determinaram a autonomiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade portuguesa face \u00e0 benefic\u00eancia p\u00fablica e ao secularismo, dando lugar \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade com o objetivo da resolu\u00e7\u00e3o e do expediente dos servi\u00e7os de sa\u00fade publica. <br/>J\u00e1 na segunda metade do s\u00e9culo XX, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, ganhando outro estatuto e dimens\u00e3o, passa a gozar de maior dignidade e reconhecimento, concentrando em si um papel de orientador, fiscalizador e disciplinador em mat\u00e9ria de sa\u00fade e higiene social. <br/>Em 1971, com a marcante reforma dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade vertida no Decreto-Lei n.\u00ba 413 de 27 de setembro, nasce uma nova etapa na hist\u00f3ria da Sa\u00fade em Portugal. Elegem-se como prioridades a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Nesta reforma, distinguem-se <b> Francisco </b>Gon\u00e7alves e Arnaldo Sampaio. <br/>No quadro da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, surge, em 1976, o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS), um servi\u00e7o universal, geral e gratuito. Ant\u00f3nio Arnault destaca-se como impulsionador da Lei que criou o SNS. <br/>(Da Wikipedia)<br/>Para alguns, o SNS portugu\u00eas  \u00e9 um sen\u00e3o o melhor servi\u00e7o de  sa\u00fade de rodo o Mundo!<br/>Como se v\u00ea, a DGS tem um cheirinho a burocracia e a s suas fun\u00e7\u00e3o e estrutura s\u00e3o resqu\u00edcios  do Estado Novo\u2026<br/>Mas, quando as coisas correm mal, um servi\u00e7o portentoso (PM, Ministra sa Sa\u00fade, Secret\u00e1rio, respectivos Gabinetes, e uma caterva de Centros de Sa\u00fade, de Hospitais,  de Direc\u00e7\u00f5es Regionais e de Institutos (que ainda h\u00e3o-de levar o Pa\u00eds a uma nova fal\u00eancia) sacodem todos a \u00e1gua do capote e estribam-se n uma  simples Direc\u00e7\u00e3o-Geral, bafienta e salazarenta.<br/>O jornalista de cabe\u00e7a oca e pena viperina  ignora tudo isto.<br/>Dizia-se na minha terra que \u00abembirrar\u00bb \u00e9\u2026 empurrar com a ponta dos cornos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "5165679417",
            "user": "joaquim_vaz",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que ironia!<br/>Um jornalista tacanho e persecut\u00f3rio a falar de birras pessoais!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5159032466",
            "user": "disqus_rDi0ytS9VM",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essa do 'cobrir' o PM tem a sua Gra\u00e7a. Os touros \u00e9 que cobrem as vacas. E como o PM at\u00e9 gosta de vacas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5158111125",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A cor da gravata n\u00e3o engana ningu\u00e9m...<br/>A Dra. Gra\u00e7a Freitas, desde a primeira hora a dar a cara por todos os que em Portugal t\u00eaem dado o melhor que podem e sabem nesta luta contra o covid, merece todo o respeito de todos portugueses...<br/>Parece que a Laranjada n\u00e3o faz parte desses portugueses...Esperemos que n\u00e3o precisem do SNS se o covid lhes chegar ao p\u00ealo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5158025969",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\" ela n\u00e3o aprecia o excesso de informa\u00e7\u00e3o sobre a Covid, para o qual tanto participa.\"<br/>Mas qual informa\u00e7\u00e3o? \u00c9 um carnaval medi\u00e1tico do qual \u00e9 a principal figura.<br/>Porque informa\u00e7\u00e3o, verdadeira, brilha pela aus\u00eancia. S\u00f3 sobrando o Carnaval da Gra\u00e7a Freitas e as mentiras do governo. ",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157840513",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a  sa\u00fade est\u00e1  comandada  por  doentes..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157525994",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela n\u00e3o cobre o primeiro ministro, encobre. Por isso, o cognome \u00e9 Gra\u00e7a Fretes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157403030",
            "user": "discus_EGJS",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que contradi\u00e7\u00f5es e como \u00e9 que a senhora \u00e9 figura nociva na luta contra a covid?! Ent\u00e3o diz-se assim coisas sem qualquer fundamenta\u00e7\u00e3o denegrindo o trabalho de quem tenta dar sentido a uma popula\u00e7\u00e3o que \u00e9 que faz os n\u00fameros que aparecem todos os dias??!!! Continua com a parvoice de dizer que a m\u00e1scara, sim, a m\u00e1scara, n\u00e3o??? Claro que era muito melhor n\u00e3o usar m\u00e1scara (por todos os motivos), mas ao princ\u00edpio o que era garantido - e muitos especialistas ainda o afirmam - o v\u00edrus era transmitido pelo contacto das m\u00e3os e s\u00f3 mais tarde \u00e9 que se considerou que a nossa expira\u00e7\u00e3o pode levar o v\u00edrus a dist\u00e2ncia ( e ainda n\u00e3o h\u00e1 nada de definido sobre isso). A m\u00e1scara passou a ser um meio preventivo devido a esta circunst\u00e2ncia, n\u00e3o h\u00e1 contradi\u00e7\u00e3o nenhuma. E \u00e9 por esta e por outras que a senhora em causa disse que causa confus\u00e3o - para al\u00e9m do inevit\u00e1vel - que se cruzem opini\u00f5es t\u00e3o diversas e incoerentes como esta treta da imunidade colectiva (que agradou a todos os alarves como o B Johnson porque n\u00e3o se faz nada, deixa-se apenas morrer a quem calha). E \u00e9 isto, os alarves querem a desbunda, os medrosos escondem-se, \u00e9 a natureza de cada um. Gra\u00e7a Freitas parece que tem as costas largas!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157390936",
            "user": "disqus_ETdVS0wkOT",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> vel<b> ha </b</b>>estava certa no in\u00edcio da FRAUDE CUVID... \"N\u00c3O \u00c9 PRECISO USAR M\u00c1SCARAS\" pois n\u00e3o servem para nada, mas depois RECEBEU ORDENS para dizer que \"\u00c9 FUNDAMENTAL USAR M\u00c1SCARAS\" e deixar sapatos \u00e0 porta de casa e outras tangas d<b> o g\u00e9ner</b>o...<br/>Passaram a ser \"fundamentais\" para gerar lucro para quem as vende, gerar lixo para os varredores de rua, e o que escapa aos varredores vai para \u00e0 praia e oceanos! Bem bom...\nO mais recente estudo sobre m\u00e1scaras ESPECIFICAMENTE feito para a tanga \"CUVID\" foi ontem publicado (finalmente)\nEffectiveness of Adding a Mask Recommendation to Other Public Health Measures to Prevent SARS-CoV-2 Infection in Danish Mask Wearers<br/> [LINK]  . org/doi/10.7326/M20-6817\nConclus\u00e3o? A j\u00e1 esperada, pois afinal j\u00e1 se sabe h\u00e1 d\u00e9cadas que m\u00e1scaras s\u00f3 s\u00e3o boas em espa\u00e7os controlados e devidamente higienizados fora disto... zero!\n\"A recomenda\u00e7\u00e3o de usar m\u00e1scaras cir\u00fargicas para complementar outras medidas de sa\u00fade p\u00fablica n\u00e3o reduziu a taxa de infec\u00e7\u00e3o de SARS-CoV-2 entre os usu\u00e1rios em mais de 50% em uma comunidade com taxas de infec\u00e7\u00e3o moderada, algum grau de distanciamento social e uso geral e incomum de m\u00e1scaras.\"\nE estamos a falar de m\u00e1scaras cir\u00fargicas e n\u00e3o dessa tanga de m\u00e1scaras de tecido!\nCLARO QUE OS MEIOS DE  ME R D A SOCIAL EM PORTR\u00d3IKAL NEM SEQUER V\u00c3O FALAR SOBRE ISTO! E este morc\u00e3o tamb\u00e9m n\u00e3o vai falar disto de certeza!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162955585",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Velha... n\u00e3o \u00e9?<br/>vais ter de escolher se queres  morrer de <b> velho </b>ou s queres morrer amanh\u00e3!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velha",
                        "Velho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Velha"
            ]
        },
        {
            "id": "5157350531",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "patilhas ... prefiro as birras dela do que as teu xoriilho de palavras todos os dias ...deves estar na reforma sem nada para fazer. o que esta senhora faz todos os dias tu nao percebes porque tens cerebro de ervilha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157349894",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a Desgra\u00e7a Fretes \u00e9 o \"bode expiat\u00f2rio\" ideal para o TOSTA.. <br/>ela absorve quase toda a incompet\u00eancia nesta esp\u00e9cie de luta virtual (a Morta Tremida absorve o resto), e deixa o PM inc\u00f2lume como o \u00f9nico ser sensato do planeta a tomar decis\u00f5es..<br/>no final desta hist\u00f2ria ela ter\u00e0 de ser muito bem recompensada pela figura q andou a fazer.. se sair sem um \"tacho\" confort\u00e0vel, ent\u00e3o al\u00e9m de incompetente foi muito burra..",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5157380130",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela sempre foi burra, \u00e9 <b> comunista </b>como o antecessor.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5157395862",
                            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "nem uma garrafa de \u00e0gua consegue abrir sem se contaminar.. mas foi colocada num cargo q gere a \"contamina\u00e7\u00e3o\" p\u00f9blica",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5157614784",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "estes cargos p\u00fablicos n\u00e3o t\u00eam a ver com compet\u00eancia, <br/>para o Costa quanto mais est\u00fapidos forem os nomeados melhor",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157349388",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o cuspa na sopa, tenha dec\u00eancia, seja grato por ainda termos  gra\u00e7as de freitas que se disp\u00f5em a servir num contexto destes.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5157361156",
                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o concordo. A Gra\u00e7a n\u00e3o admite pontos de vista diferentes do dela. Acha que a ci\u00eancia \u00e9 fixa e determinada pela posi\u00e7\u00e3o dela.<br/>Se for contra, mesmo que bem fundamentado, ela dir\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 patriota! Uma anedota pegada com consequ\u00eancias pesadas para a maioria do contribuinte.. .claro est\u00e1 que ela e demais aven\u00e7ados do estado t\u00eam o deles salvaguardado por isso \u00e9 mais simples tomar certas decis\u00f5es... Aguardemos que muito contribuinte j\u00e1 est\u00e1 a ficar bem no <b> ver<b> melho </b</b>>e n\u00e3o tarda as coisas aquecer\u00e3o!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5157465438",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o quero nem posso discutir a Dr\u00aa Gra\u00e7a Freitas, nada tenho para lhe ensinar. Se a senhora n\u00e3o tem uma imagem  fant\u00e1stica nem a melhor comunica\u00e7\u00e3o, \u00e9 irrelevante, n\u00e3o s\u00e3o essas as suas fun\u00e7\u00f5es principais.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5158042391",
                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o discutimos Deus e a virtude. N\u00e3o discutimos a p\u00e1tria e a sua hist\u00f3ria. N\u00e3o discutimos a Dra Gra\u00e7a Freitas e o seu prest\u00edgio. N\u00e3o discutimos a Ci\u00eancia e as suas certezas. N\u00e3o discutimos a gl\u00f3ria do seu trabalho e o seu cumprimento do dever",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5158700763",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o posso discutir  deus, uma vez que n\u00e3o existe; n\u00e3o posso discutir a sua p\u00e1tria, uma vez que n\u00e3o a conhe\u00e7o.\nSobre a Dr\u00aa Gra\u00e7a de Freitas n\u00e3o estou minimamente habilitado a discutir a sua  prepara\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou cient\u00edfica, por\u00e9m posso avaliar o seu desempenho enquanto directora geral da sa\u00fade, e essa avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 muito positiva. Fazer o que ela faz neste contexto s\u00f3 pode valer  a minha gratid\u00e3o.  Nem por um dia eu queria estar na posi\u00e7\u00e3o dela.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5159564154",
                                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ent\u00e3o o \u00d3scar da Rocha aqui abaixo \u00e9 outro? S\u00e3o dois!?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5160073971",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sim, sou eu nos dois posts, o que  n\u00e3o entendeu?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5160369882",
                                                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Parece que somos dois a n\u00e3o entender................",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5157364732",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meu caro, a ci\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o.\nDe resto o trabalho que esta senhora tem feito \u00e9 not\u00e1vel, n\u00e3o  obstante as suas reduzidas compet\u00eancias enquanto comunicadora, por\u00e9m essa \u00e9 a quest\u00e3o menos relevante do desempenho dela, por\u00e9m para os tolos como o comentadeiro, fica-se pelas apar\u00eancia e  vocifera umas boutades.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Vermelho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157348762",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com tudo isto...mesmo antes de aprovarem a eutan\u00e1sia, o primeiro ministro, v\u00ea o saldo contabilistico da seguran\u00e7a social, com bons olhos, com tal \"debandada\" de idosos!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5157339065",
            "user": "disqus_NRKzAcggEI",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00faltima frase \u00e9 o ponto mais curioso. Por vezes parece que o Costa se rodeia de pessoas ainda menos competentes para parecer capaz por contraste.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}