{
    "header": {
        "title": " Bolsonaro Messias n\u00e3o faz milagres, nem os seus disc\u00edpulos o seguem ",
        "subtitle": " Supremo Tribunal Federal aprovou abertura de inqu\u00e9rito sobre alega\u00e7\u00f5es de S\u00e9rgio Moro contra Bolsonaro. ",
        "owner": " Filipe Teles ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/694897/bolsonaro-messias-nao-faz-milagres-nem-os-seus-discipulos-o- ",
        "postText": " ['Quando confrontado na ter\u00e7a-feira por uma rep\u00f3rter com o n\u00famero de \u00f3bitos causados pelo novo coronav\u00edrus - ultrapassou o patamar dos 5 mil, acima da China - o Presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, ripostou: \u0093E da\u00ed? Lamento. Quer que fa\u00e7a o qu\u00ea? Eu sou Messias, mas n\u00e3o fa\u00e7o milagres\u0094. No seio de uma crise no seu Governo, provocada pela gest\u00e3o da pandemia, mas n\u00e3o s\u00f3, muitos dos seus disc\u00edpulos tamb\u00e9m deixaram de o seguir. E pelo meio deste caos governativo em que Bras\u00edlia se encontra, o Supremo Tribunal Federal (STF) autorizou a abertura de um inqu\u00e9rito para investigar Bolsonaro por obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 justi\u00e7a e corrup\u00e7\u00e3o.', 'A curva de cont\u00e1gio por covid-19 no Brasil voou para altitudes arriscadas nas \u00faltimas duas semanas. No dia dia 14 de Abril, o pa\u00eds sul-americano tinha 25.300 casos confirmados. Passados 14 dias, no dia 28, o Brasil sprinta para chegar ao top ten de n\u00famero de infe\u00e7\u00f5es por coronav\u00edrus em todo o mundo, registando 73 200 infe\u00e7\u00f5es declaradas oficialmente, atr\u00e1s da China (10\u00aa no ranking), segundo dados da Universidade Johns Hopkins.', 'Depois de v\u00e1rias alterca\u00e7\u00f5es - muitas em p\u00fablico -, Bolsonaro demitiu o ministro da Sa\u00fade da altura, Henrique Mandetta, por disc\u00f3rdias sobre as regras de distanciamento social que o Executivo devia impor. As repetidas sa\u00eddas \u00e0 rua e abra\u00e7os do Presidente a apoiantes foram as imagens mais fulgurantes deste duelo com Mandetta.', 'Afinal, havia pol\u00edticas econ\u00f3micas a impor - privatiza\u00e7\u00f5es e iniciativas de austeridade para alegadamente promover o crescimento econ\u00f3mico, abrindo os bra\u00e7os ao mercado livre para atrair investimento externo, diz o New York Times - e a pandemia n\u00e3o podia interromp\u00ea-las.', 'Ali\u00e1s, Paulo Guedes, ministro da Economia formado na escola de Chicago, reconhecida como um basti\u00e3o do neoliberalismo, completamente contr\u00e1ria a um certo tipo de interven\u00e7\u00f5es estatais na economia, tem tido relut\u00e2ncia em reconhecer a gravidade da situa\u00e7\u00e3o, disse Jo\u00e3o P. Romero, professor do Departamento de Economia da Universidade Federal de Minas Gerais, no Intercept Brasil.', 'Com o Fundo Monet\u00e1rio Internacional a advertir que o mundo pode enfrentar a maior queda econ\u00f3mica desde a Grande Depress\u00e3o que se iniciou em 1929, Guedes ainda h\u00e1 um m\u00eas falava com um certo otimismo. Em entrevista \u00e0 CNN Brasil, afirmou que o pa\u00eds ia crescer 2,5% e que um pacote de 5 mil milh\u00f5es de reais (cerca de 855 milh\u00f5es de euros) destinados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade seria suficiente para combater a situa\u00e7\u00e3o - em mar\u00e7o, It\u00e1lia, uma economia com um PIB semelhante ao do Brasil, segundo o FMI, destinou 25 mil milh\u00f5es de euros.', 'Mas h\u00e1 mais. E n\u00e3o tem a ver com o coronav\u00edrus. H\u00e1 uma semana, na manh\u00e3 de sexta-feira, Bolsonaro demitiu o diretor da Pol\u00edcia Federal (PF), Maur\u00edcio Valeixo, depois de uma longa e tensa batalha com o seu ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, o muito popular juiz do caso Lava Jato e um dos membros do Executivo brasileiro com melhores taxas de aprova\u00e7\u00e3o do p\u00fablico. N\u00e3o demorou muito para Moro para deixar a pasta - demitiu-se no pr\u00f3prio dia. Numa confer\u00eancia de imprensa ins\u00f3lita, o homem que tutelava a Justi\u00e7a brasileira alegou n\u00e3o ter sido informado sobre a decis\u00e3o, embora a sua assinatura aparecesse na publica\u00e7\u00e3o do Di\u00e1rio Oficial, o equivalente ao Di\u00e1rio da Rep\u00fablica.', 'Ainda na mesma confer\u00eancia, Moro alegou que Bolsonaro lhe tinha admitido que a exonera\u00e7\u00e3o de Valeixo tinha um prop\u00f3sito: a de interfer\u00eancia pol\u00edtica, pois o Presidente, alegou o ministro demission\u00e1rio, pretende ter algu\u00e9m na PF que lhe d\u00ea informa\u00e7\u00f5es sobre investiga\u00e7\u00f5es em andamento no STF - v\u00e1rios aliados pol\u00edticos de Bolsonaro encontram-se sobre investiga\u00e7\u00e3o, incluindo dois dos seus filhos. Segundo Moro, h\u00e1 muito que o Presidente insistia em ter algu\u00e9m que o mantivesse a par, embora n\u00e3o seja o papel da PF faz\u00ea-lo. O ex-juiz da Lava Jato, inclusive, enviou fotografias de alegadas mensagens ao Jornal Nacional, o mais popular programa notici\u00e1rio da noite no pa\u00eds, em que Bolsonaro insistia em nomear para a PF algu\u00e9m com quem pudesse ter contacto pr\u00f3ximo.', 'Com as extraordin\u00e1rias acusa\u00e7\u00f5es de Moro, um juiz do STF, Jos\u00e9 Filho, aprovou na segunda-feira uma investiga\u00e7\u00e3o de 60 dias para determinar a veracidade das alega\u00e7\u00f5es de Moro e se Bolsonaro incorreu em a\u00e7\u00f5es corruptas e obstruiu a justi\u00e7a.', 'Bolsonaro, que nega as acusa\u00e7\u00f5es, realizou a campanha presidencial com um mote contra a corrup\u00e7\u00e3o vigente no pa\u00eds e Moro ganhou fama pela perce\u00e7\u00e3o do p\u00fablico de ser o grande homem que estava a limpar o Brasil da sua corrup\u00e7\u00e3o end\u00e9mica, acabando premiado com a tutela da Justi\u00e7a. Em entrevista ao i pouco depois da sua nomea\u00e7\u00e3o, Moro afastou as preocupa\u00e7\u00f5es de muitos sobre as tend\u00eancias autorit\u00e1rias do ocupante do Planalto. \u0093Bolsonaro \u00e9 um s\u00f3lido democrata\u0094, destacou.'] ",
        "numberPosts": "13 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bronco,Atrasada",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4896071671",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o diabo em pessoa. Hitler ama-o como um filho.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4895636227",
            "user": "disqus_JFYXPhDk12",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Morreram mais de 5000 pessoas no Brasil. Resposta do Boi-Sonaro: E Da\u00ed?<br/>S\u00f3 esta resposta diz tudo acerca do caracter deste individuo: frio, calculista, arrogante, prepotente, egoista, insensivel e desprezo por vidas humanas, apenas preocupado em si e nos seus filhos. Se d\u00favidas houvessem, estas foram dissipadas.<br/>O mais preocupante \u00e9 haver tantos seguidores deste doente alucinado, que vai levar o Brasil \u00e0 desgra\u00e7a...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4895511299",
            "user": "barbosapedro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 que esta personagem chega a presidente de um pa\u00eds como o Brasil!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4895562159",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Orwell explica: \"Ignor\u00e2ncia \u00e9 For\u00e7a!\"",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4895110131",
            "user": "clides_eu_clides",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que boisonario e Trampa andam numa competi\u00e7\u00e3o para mostrar quem \u00e9 mais <b> bronco?</b>",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronco"
            ]
        },
        {
            "id": "4895107616",
            "user": "clides_eu_clides",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas,  <br/>H\u00e1 muitos direitalhas deste site manhoso de comments, que preferiam ter um boisonario a governar-se Portugal que ter o primeiro ministro Ant\u00f4nio Costa. , A quem chamam de indiano , monnh\u00ea , seboso e outros ep\u00edtetos dignos de verdadeiros terroristas direitalhas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4895068327",
            "user": "disqus_vfOIoT1cho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pessoas deste calibre n\u00e3o s\u00e3o deste mundo. Vivem de barriga cheia, n\u00e3o fazem a m\u00ednima ideia das dificuldades que passam muitas pessoas que os sustentam.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4895065510",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem comento!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894998893",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este homenzinho \u00e9 pat\u00e9tico.\nBrasileiros, boa!  \u00c9 muito  melhor que a encomenda.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894982400",
            "user": "disqus_TfigluAzjn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este aldrab\u00e3o diz  agora que n\u00e3o \u00e9 milagreiro ?<br/>Claro que n\u00e3o \u00e9 milagreiro !!!!<br/>\u00c9 intruj\u00e3o",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894976334",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estava <b> atrasada </b>a terceira noticia di\u00e1ria sobre o bolsonaro! (que n\u00e3o \u00e9 mais do que a mistura das outras duas)\nE pronto \u00e9 isto... Hoje o SOL, serviu o pequeno almo\u00e7o, o almo\u00e7o e agora o jantar\nRepetiu foi sempre o prato... Mas pelos vistos \u00e9 o preferido dos esquerdopatas... PALHA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Atrasada"
            ]
        },
        {
            "id": "4895048982",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "....NEM PRESIDENTE DE LADO NENHUM CONSEGUE SER PIOR QUE O TRAMPA E O BURRO JOHNSON !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894941258",
            "user": "clides_eu_clides",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "M\u00e1 num \u00e9 posssssssivel...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}