{
    "header": {
        "title": " Marido de Goucha deixa provoca\u00e7\u00e3o a Joacine Katar Moreira: 'Ser\u00e1 que \u00e9 xenofobia?' ",
        "subtitle": " O empres\u00e1rio partilhou uma imagem que aborda o flagelo da mutila\u00e7\u00e3o genital feminina na Guin\u00e9-Bissau, pa\u00eds de origem da deputada. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/685414/marido-de-goucha-deixa-provocacao-a-joacine-katar-moreira-sera-que-e-xenofobia- ",
        "postText": "['Rui Oliveira Nunes, marido de Manuel Lu\u00eds Goucha, utilizou as redes sociais, esta quinta-feira, para fazer uma publica\u00e7\u00e3o dirigida a Joacine Katar Moreira.', 'O empres\u00e1rio partilhou uma imagem que aborda o flagelo da mutila\u00e7\u00e3o genital feminina na Guin\u00e9-Bissau, o pa\u00eds de origem da deputada n\u00e3o inscrita. \u0093Pr\u00e1tica de mutila\u00e7\u00e3o genital feminina na Guin\u00e9-Bissau \u00e9 alarmante\u0094, refere a imagem.', 'O marido do apresentado da TVI deixou ent\u00e3o uma sugest\u00e3o \u00e0 deputada, em tom de provoca\u00e7\u00e3o: : \"Joacine ent\u00e3o e que tal lutar por estas mulheres? A \u00fanica presen\u00e7a na luta na foto \u00e9 uma ocidental 'branca', ser\u00e1 que \u00e9 xenofobia? Perguntar n\u00e3o ofende\", escreveu na legenda da imagem.', 'In\u00fameros utilizadores comentaram a imagem a apoiar a publica\u00e7\u00e3o de Rui Oliveira Nunes.']",
        "numberPosts": " 43 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Ethnicity - General,Sexual Identity - General,Age - General,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Retardado mental,Imbecil,Gaga,Sexual,Tipa,Racismo,Racista,Gay,Homossexual,Idade,Vaca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4787074863",
            "user": "luisloure",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Joacinne n\u00e3o tem culpa. Os pol\u00edticos deste pa\u00eds \u00e9 que n\u00e3o tem vergonha na cara. Uma classe de corruptos, ped\u00f3filos, traficantes de drogas, pessoas e armas e o povo assobia para o lado, ou melhor, grita: golo do Benfica. Um povo <b> retardado mental </b>s\u00f3 tem o que merece.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4787775212",
                    "user": "disqus_cTHHlIRlrW",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desde que o golo seja do Benfica, nada contra.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4787654533",
                    "user": "disqus_dASiMvXeTN",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Realmente fala em retardados eni senhor e o melhor exemplo disso. Ela n\u00e3o tem culpa? Se ficar calada tem. Est\u00e1 mais preocupado em existir <b> racismo </b>num pa\u00eds que n\u00e3o \u00e9 no dela e que a acolheu elegendo a senhora a deputada e ainda assim acusa de<b>  racismo</b> Portugal, mas as mulheres que nasceram na Guin\u00e9 como ela j\u00e1 n\u00e3o merecem o seu discurso aos solu\u00e7os.... Mas o Lu\u00eds tem bom rem\u00e9dio. Todos os dias saem de Portugal in\u00fameros voos com destinos para o mundo. Apanha um e n\u00e3o olhe para tr\u00e1s ,sff. N\u00f3s agradecemos",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Retardado mental"
            ]
        },
        {
            "id": "4786949839",
            "user": "disqus_derEqe29EO",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pensem no seguinte... <br/>Ela est\u00e1 a fazer campanha para um grupo de eleitorado muito especifico... Tal como o Ventura o faz. Ela burra n\u00e3o \u00e9 nada...\nQuanto mais ela aparecer e quantos mais coment\u00e1rios a mandarem-na daqui para fora mais pessoas desse seu eleitorado alvo v\u00e3o pensar em votar no partido que a apresentar a ele\u00e7\u00f5es.\nQuanto mais \u00f3dio ou improp\u00e9rios lan\u00e7arem \u00e0 Joacine mais est\u00e3o a potenciar a sua elei\u00e7\u00e3o. Pensem e sejamos todos um pouco mais inteligentes...\nQuerem-se livrar dela? Deixem-na cair no esquecimento!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786243989",
            "user": "disqus_RVWQFy78Mr",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marido?!...Metam-se na gaveta...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4786950486",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s a oferecer a tua \"gaveta\"? Aparentemente, em tempos idos, na Gr\u00e9cia isso era moda!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786160376",
            "user": "binopardal",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a miss piggy deve dormir entre os dois...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4786946247",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A tua m\u00e3e faz de salchicha entre dois rotos? Devias ter mais respeito por quem te mete o leitinho na mesa, <b> imbecil!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4787032868",
                            "user": "binopardal",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "a tua indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 tanta que nem te percebo, fascista!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786136355",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este panaska devia estar calado! \u00c9 empres\u00e1rio em que ramo? Consta que vive \u00e0 conta do Goucha, portanto \u00e9 um chulo! Pandeleiro do cacete! Passa vida a falar mal de muita gente. Ele que v\u00e1 trabalhar e mamar no caral...do outro, e levar no ku!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4787797328",
                    "user": "disqus_klSj5J4K9B",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tanta revolta sobre o Rui por ser <b> Homossexual </b>mas se calhar adorava ser como ele pois s\u00f3 fala dessa maneira gente frustrada e sem o m\u00ednimo de consci\u00eancia. Ele \u00e9 sim empres\u00e1rio e n\u00e3o vive as custas de ningu\u00e9m informe se primeiro antes de falar do que n\u00e3o sabe. \u00c9 sim marido pois s\u00e3o casados com muito orgulho. Se o preconceito existe s\u00e3o por bichas criticantes que gostariam ou melhor adoravam estar no lugar dele ou do Manuel. SR. Observador que nem mete nome  tenha vergonha na cara se calhar \u00e9 igual a n\u00edvel de orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> e \u00e9 um casado frustrado que tem vergonha neste pa\u00eds de se assumir do que \u00e9. O mais rid\u00edculo \u00e9 criticar quem tem direito a falar em algu\u00e9m que n\u00e3o tem categoria para estar onde est\u00e1. De se ao respeito se algum dia quer ser respeitado porque gente como voc\u00ea eu meto dentro do saco ato uma corda junto com uma pedra e jogo no mar porque voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m para insultar ou denegrir quem quer que seja. Tome vergonha na cara. Discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 crime d\u00e1 cadeia se n\u00e3o sabe fica a saber. E n\u00e3o \u00e9 muito dif\u00edcil descobri-lo. Eu apoio o Rui e o Manuel. Eu so<b> u Ga</b>y querido gosto de homens e n\u00e3o \u00e9s tu que tens que me apontar o dedo por ser o que eu sou. A minha fam\u00edlia toda tem orgulho \u00e9 mim e no que eu sou. Fica a dica. Tome juizo e sa\u00eda do arm\u00e1rio nos agradecemos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4787910719",
                            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "1*- S\u00f3 no fim do teu longo coment\u00e1rio \u00e9 que dizes que \u00e9s panaska tanto como os visados na not\u00edcia (devias te-lo feito no principio)<br/>2*- Em todo coment\u00e1rio (longo) n\u00e3o chegas a dizer em que ramo empresarial trabalha a bicha em causa. Portanto \u00e9 chulo!<br/>3*- Devias saber que 'marido' \u00e9 um homem casado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 uma mulher (entre dois homens \u00e9 bicho e bicha). Se o Rui \u00e9 marido porque n\u00e3o chamam o Goucha de esposa?<br/>4*-Essa de meter no saco, com pedra e bla bla bla \u00e9 frustra\u00e7\u00e3o \u00e0 mais! Pois n\u00e3o metes nada no saco! Metes \u00e9 caralh...no teu ku!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4788288295",
                                    "user": "disqus_klSj5J4K9B",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tas mais preocupado em apontar o dedo do que propriamente dares te ao respeito no m\u00ednimo. Atrasados como tu \u00e9 que o pa\u00eds n\u00e3o anda para a frente. Estamos em pleno s\u00e9c. 21 mas infelizmente ainda vives no s\u00e9c dos retardados. N\u00e3o ha mais coment\u00e1rio poss\u00edvel. N\u00e3o vou rebaixar me mais ao teu n\u00edvel de insignific\u00e2ncia. Rui e Manuel sejam felizes e gozem muito pois h\u00e1 muita gente invejosa neste pa\u00eds. Kiss baby",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "Gay",
                        "Homossexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786090717",
            "user": "baldrrindr",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este zool\u00f3gico nunca ficar\u00e1 completo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4786946619",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora que j\u00e1 c\u00e1 est\u00e1s... J\u00e1 posso abrir as porta do Zoo e vender bilhtes!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4787014433",
                            "user": "baldrrindr",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Folgo em saber que seu dono treinou-o bem para esperar sentado. Ainda assim n\u00e3o espere  receber de mim o habitual biscoito, essas hastes que t\u00e3o ostensivamente carrega sugerem que enfim... Uma certa dist\u00e2ncia de seguran\u00e7a \u00e9 necess\u00e1rio.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4787014887",
                                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "As hastes sugerem que a tua mam\u00e3 anda a rodar pelo bairro inteiro, imbecil...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4787199316",
                                            "user": "baldrrindr",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ehehehe\nTonichinha!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4787209215",
                                                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                                                    "date": "11 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9 como chamas \u00e0 tua mam\u00e3?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4787248916",
                                                            "user": "baldrrindr",
                                                            "date": "11 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9 como se chama o seu  papazinho... LOL",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786089016",
            "user": "disqus_zIYPlYj7Km",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pandeleiragem a bordo, irra.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4786947092",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AInda bem... Mais houvessem! Sobravam mais mulheres... Mas aposto que n\u00e3o compreendes isso pois n\u00e3o rabichom?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786088334",
            "user": "Guest",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> tipa </b>s\u00f3 anda a fazer figuras tristes e agora \u00e9 gozada a torto e a direito, FA\u00c7A DEPRESSA UM FAVOR AO SEU PA\u00cdS PARA N\u00c3O SER MAIS FALADO,  D\u00ca CORDA AOS SAPATOS E PONHA-SE ANDAR DE PORTUGAL PARA FORA.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4786951323",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00ea mais inteligente..\nQuerem-se livrar dela? Deixem-na cair no esquecimento!!!!\nEste rufar de coment\u00e1rios apenas vai dar mais for\u00e7a \u00e0 sua reelei\u00e7\u00e3o junto do seu eleitorado alvo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4786117012",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem o mandatou para recomendar a expatria\u00e7\u00e3o de um membro eleito de um \u00f3rg\u00e3o de soberania do Estado e que vivem em Portugal desde os 8 anos de <b> idade?</b> Voc\u00ea goza de algum privil\u00e9gio?!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4786201651",
                            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se ela tivesse um pouco se senso abandonava o cargo que foi dado pelo o partido, que agora lhe retirou toda a confian\u00e7a, na sua pessoa. N\u00e3o deixa o lugar porque \u00e9 uma oportunista. Um tach\u00e3o como aquele,n\u00e3o arranja todos os dias.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4786204281",
                                    "user": "Criaturadastrevas",
                                    "date": "12 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Houve uma vez em que metade da bancada do PSD se desvinculou mas eles continuaram l\u00e1 \u00e0 mesma.<br/>Ela s\u00f3 deve demitir-se se assim o quiser porque verdade seja dita, a maior parte das pessoas que a elegeram n\u00e3o estavam a votar no Livre, mas sim na figura da Joacine.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4786220209",
                                            "user": "disqus_vdScub0LTk",
                                            "date": "12 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se votaram na figura, provavelmente j\u00e1 se arrependeram.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4786221264",
                                                    "user": "Criaturadastrevas",
                                                    "date": "12 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Isso n\u00e3o h\u00e1 forma de saber.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4786194768",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Chegou a defensor/a ac\u00e9rrima da Joaquina tamb\u00e9m \u00e9s aven\u00e7ada do Livre??",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4786139131",
                            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hitler tamb\u00e9m foi eleito para um org\u00e3o de soberania do estado, mariazinha, e depois \u00e9 que foram elas!\nN\u00e3o ponhas a cabecinha a funcionar, n\u00e3o...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4786190176",
                                    "user": "Criaturadastrevas",
                                    "date": "12 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Comparar Joacine a Hitler n\u00e3o lembra nem ao diabo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4786122714",
                            "user": "Guest",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que \u00e9 que voc\u00ea tem haver com isso , meta -se  na sua vida, se calhar nem tempo tem para ela . Agora pergunte-lhe uma coisa , por acaso  j\u00e1 lhe passei alguma procura\u00e7\u00e3o para falar assim comigo ou tamb\u00e9m quer dar corda aos atacadores e fazer  companhia a ela.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tipa"
            ]
        },
        {
            "id": "4786087507",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual dos dois \u00e9 a esposa? ser\u00e1 que n\u00e3o podiam passar despercebidas/os??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786087063",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que bicharada ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4786374358",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual deles \u00e9 que se autointitula manolito do algarve?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786068237",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confere, est\u00e3o com cara de quem est\u00e1 a abordar um flagelo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4786064359",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que a <b> racista </b>e xen\u00f3foba joacine s\u00f3 tem em mente a destrui\u00e7\u00e3o de Portugal, semeando a disc\u00f3rdia e a viol\u00eancia. Mas duvido tamb\u00e9m que ela se preocupe com o que se passa no seu pa\u00eds de origem porque na realidade o que ela quer mesmo \u00e9 tacho! E a fulana de<b>  gaga</b> n\u00e3o tem nada!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4786802314",
                    "user": "disqus_a6I0vsxUMz",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens todo meu apoio, adorei teu senso comum, quem coma ,n\u00f3s ja temos muitos infelizmente.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4786073115",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para mim a <b> tipa </b>nem \u00e9<b>  gaga</b>! \u00c9 mesmo um<b> a VAC</b>A!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4786384428",
                            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ela n\u00e3o \u00e9 gaga permanentemente. Tem ataques de cagues esporadicamente. Nem \u00e9 vaca pois n\u00e3o se lhe conhece um passado que diga isso. J\u00e1 tu deves ser um BOI que gosta de chouri\u00e7os e leite morno",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4786096906",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foi o que eu referi, ela n\u00e3o \u00e9 gaga, \u00e9 uma aldrabona.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4786094016",
                            "user": "Guest",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve de haver alturas meu caro, alturas que isso pode acontecer.... n\u00e3o est\u00e1s ver nenhuma vaca na figura dela quando est\u00e1 no parlamento pois n\u00e3o?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Tipa",
                        "Vaca",
                        "Gaga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Gaga"
            ]
        }
    ]
}