{
    "header": {
        "title": " Bolsonaro amea\u00e7a ministro da Sa\u00fade por defender isolamento: Nenhum ministro \u00e9 indemiss\u00edvel ",
        "subtitle": " O chefe de Estado brasileiro declarou que tem faltado humildade a Luiz Mandetta para reconhecer que \u00e9 o Presidente quem manda. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/691642/bolsonaro-ameaca-ministro-da-sa-de-por-defender-isolamento-nenhum-ministro-e-indemissivel ",
        "postText": " ['O Presidente do Brasil atacou publicamente o seu ministro da Sa\u00fade por continuar a defender o isolamento social. Em entrevista a uma r\u00e1dio, Jair Bolsonaro, que continua a ignorar determinadas medidas de preven\u00e7\u00e3o para combater a pandemia de covid-19, disse que n\u00e3o pretende afastar o m\u00e9dico Luiz Henrique Mandetta. Contudo, sublinhou que nenhum ministro do seu governo est\u00e1 exclu\u00eddo da possibilidade de demiss\u00e3o.', '\"Ningu\u00e9m, nenhum ministro meu \u00e9 indemiss\u00edvel, nenhum, nenhum. Todo mundo pode ser demitido, uns cinco j\u00e1 foram embora, infelizmente, por motivos que n\u00e3o cabem discutir aqui. Agora, eu acho que o Mandetta, em alguns momentos, ele teria que ouvir mais o Presidente da Rep\u00fablica\u0094, come\u00e7ou por dizer Bolsonaro, em entrevista \u00e0 R\u00e1dio Jovem Pan, depois de o governante n\u00e3o obedecer \u00e0s suas ordens e continuar a orientar a popula\u00e7\u00e3o a ficar em casa.', 'Na mesma entrevista, o chefe de Estado brasileiro declarou que \u0093tem faltado humildade\u0094 a Luiz Mandetta para reconhecer que \u00e9 o Presidente quem manda e que o ministro devia obedecer ao que o mesmo pede, em vez de seguir as recomenda\u00e7\u00f5es dos m\u00e9dicos e cientistas e da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS).', '\"O Mandetta j\u00e1 sabe que a gente est\u00e1 se bicando h\u00e1 algum tempo, j\u00e1 sabe disso. Mas eu n\u00e3o pretendo demiti-lo agora, no meio da guerra, n\u00e3o pretendo. Agora, ele \u00e9 uma pessoa que, em alguns momentos, ele extrapolou. Ele sabe que h\u00e1 uma hierarquia entre n\u00f3s\u0094, concluiu.', 'Recorde-se que, esta quinta-feira, nas redes sociais, Bolsonaro voltou tamb\u00e9m a criticar os governadores brasileiros que adotaram para os seus estados medidas de distanciamento social como forma de conter a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. Para o Presidente brasileiro, Jo\u00e3o Doria, governador de S\u00e3o Paulo, e Carlos Mois\u00e9s, de Santa Catarina, a sul, t\u00eam \u0093medinho de pegar o v\u00edrus\u0094.', 'No v\u00eddeo transmitido em direto via Facebook, o Presidente do Brasil voltou a mostrar-se contra, como vem sendo h\u00e1bito nas \u00faltimas semanas, as medidas de isolamento que t\u00eam vindo a ser tomadas em v\u00e1rios estados, perante a ina\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia face \u00e0 pandemia do novo coronav\u00edrus.', 'At\u00e9 esta sexta-feira de manh\u00e3, j\u00e1 tinham morrido no Brasil 328 pessoas devido \u00e0 covid-19 e mais de oito mil est\u00e3o infetadas.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 108 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bronco,Mulher,Rabeta",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4861033311",
            "user": "disqus_u8ADsmw6Nd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto foi o pai! Esperem pela reac\u00e7\u00e3o do filho. Um \"<b> bronco\"</b> em estado puro!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronco"
            ]
        },
        {
            "id": "4860923488",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este para al\u00e9m de ser um esquizofr\u00e9nico tira a caca do nariz!<br/>PORCO!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4860548607",
            "user": "ruymagalhes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Felizmente ninguem leva o bozo, o palhaco, a serio...... felizmente",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859855459",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O BRASIL TEM PRESIDENTE DE VERDADE,ELEITO DEMOCRATICAMENTE COM 57 MILH\u00d5ES DE VOTOS DE BEM INFORMADOS...EM PORTUGAL \u00c9 UM BOBO DA CORTE,VASELINA PURA!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4860747632",
                    "user": "ondeestaverdade",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Povo informado? tal como bolsonaro um retardado que n\u00e3o tinha disciplina para estar na tropa? Est\u00e1s a falar do povo informado que votou no homem que afirmou\" Peixi fogi da polui\u00e7\u00e3o\" alem de n\u00e3o saberem falar vcs s\u00e3o uns leigos armados em espertos do karalho, volta outra vez a enfiar os teus kornos politizados no Kuzolas do teu amante bolsonabo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4860114029",
                    "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Evita berrar meu viado.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4860139137",
                            "user": "josegusmaofilho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SE FOR MULHER BATE SIRIRICA ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4860138614",
                            "user": "josegusmaofilho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "CHUPADOR DE PAU DA ESQUERDA.CORNO.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4860916895",
                                    "user": "anamijapacova",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu e a tua s\u00f3cia Val\u00e9ria (cheira a p...@) bem que podiam desamparar Portugal, do teu \"Brasiu Brasileiro\" s\u00f3 vem caca!<br/>Estamos fartos de os encontrar em cada canto e esquina a preparar alguma trampa!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859781920",
            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma entrevista deveras interessante. De um presidente na lideran\u00e7a dum pa\u00eds muito complexo perante uma crise que varre o mundo impiedosamente. Vale a pena ouvir. Est\u00e1 no youtube com o t\u00edtulo \"Presidente Jair Bolsonaro fala com exclusividade \u00e0 Jovem Pan\", canal \"Os Pingos nos Is\". Nesta entrevista s\u00e3o abordados v\u00e1rios pontos de vista: os conflitos com os governadores, os problemas dos mais pobres em sobreviver estando tudo fechado, os gasto do governo nesta crise (600 000 000 000 reais para apoiar o povo e a economia, a recusa em envolver os militares no assunto, etc).<br/>Quanto \u00e0 \"pol\u00e9mica\" com o Mandetta, o tom \u00e9 mais apaziguador do que conflituoso. Mas oi\u00e7am essa parte e avaliem. \u00c9 no tempo 33:13.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859702598",
            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Par ser PR no Brasiu, n\u00e3o tem necessariamente de ser inteligente, basta ser demagogo e trambiqueiro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859680494",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se eu fosse o Ministro em causa mandava de imediato o Bolsonero \u00e0 merd@aa!<br/>Precisar\u00e1 ele dos favores do ditador asqueroso?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4859703831",
                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ditador? Anormal, est\u00e1 bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4859720497",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Anormal ditador direitalho asqueroso, capit\u00e3o falhado!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4859740161",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E o seu camarada o Covarde xi que nem foi a elei\u00e7\u00f5es??? Afinal quem \u00e9 ditador , o que vence ELEI\u00c7\u00d5ES LIVRES ou o Covarde xi Imposto ao Povo??",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4860909509",
                                            "user": "anamijapacova",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vai-te catar \u00f3 Contorno, sei como te dar a volta, vai e n\u00e3o voltes, ningu\u00e9m te chamou!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4861003886",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu sei,  quem discorda da cartilha \"DESAPARECE\" e , voc\u00ea como boa esc\u00f3ria....aquiesce....a aven\u00e7a,  para si \u00e9 o RSI.....t\u00e3o verdade que at\u00e9 faz o pino e vira Matrafona a tempo inteiro!!!!!!!!!!!!!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859499064",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".....j\u00e1 parece a can\u00e7\u00e3o....\"\u00e9 o bicho....\u00e9 o bicho....vou-te devorar.....covid-19....eu sou\".....!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859467731",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este devia ser julgado e condenado por crimes contra a humanidade!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4859745575",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem?? O Bolsonaro que ganhou as elei\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e livres , ou o Covarde xi que lan\u00e7ou a Pandemia e n\u00e3o contente fez desaparecer os m\u00e9dicos que a quiseram denunciar e podiam ter safo milhares de pessoas no Mundo da doen\u00e7a e da morte....quem \u00e9 o criminoso?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4860749909",
                            "user": "ondeestaverdade",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3tario, Hilter tb ganhou as elei\u00e7\u00f5es democraticamente....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4859767033",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os dois!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4859772434",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas s\u00f3 fala num e poupa o outro.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4859774780",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Podia falar em muitos mais, infelizmente.<br/>E se julga que sou comunista, ou que apoio qualquer que seja o comportamento contra qualquer direito, est\u00e1 totalmente enganado!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859450476",
            "user": "disqus_EoAJl00ihv",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dizer que o Bolsonaro \u00e9 uma besta n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o deve ser visto como um apoio ao PT.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859446469",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este boi n\u00e3o lhe pega o v\u00edrus?? O palermita do cidad\u00e3o d\u00e1 ouvidos a um assassino e depois \u00e9 s\u00f3 abrir covas para os enterrar.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859441430",
            "user": "Carlits333",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 Direita e Esquerda. Este Bolsonaro n\u00e3o pertence a nenhuma destas tend\u00eancias. \u00c9 simplesmente louco ! <br/>Daqui por umas semanas os brasileiros v\u00e3o provar a irresponsabilidade deste louco.<br/>Por falar em louco... temos o Boris agora em recupera\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4859781174",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faltou-lhe o Trampas....e a\u00ed tem - Coc\u00f3, ranheta e facata....o trio electrico em fio dental",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4859456433",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o e os italianos? Est\u00e3o melhores? Como \u00e9 que resultou aquela campanha \"vamos todos abra\u00e7ar um chin\u00eas!\"? E os espanh\u00f3is, aquilo est\u00e1 a correr bem, n\u00e3o est\u00e1?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4859706502",
                            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 pareces o Bolsonaro, ser\u00e1 que essa cabe\u00e7orra n\u00e3o tem l\u00e1 nada dentro?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4859710051",
                                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E tenta argumentar, n\u00e3o sejas bo\u00e7al.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4859782373",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Abra os olhos, que j\u00e1 n\u00e3o necessita de argumentos",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4859714722",
                                            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para analisar o Bolsonaro n\u00e3o \u00e9 preciso argumentar, \u00e9 s\u00f3 preciso dizer que \u00e9 mentec\u00e1pto.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4859734755",
                                                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E era o melhor que os brasileiros l\u00e1 tinham. Agora imagina os outros....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4859708906",
                                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Bolsonaro \u00e9 burgesso, mas ainda n\u00e3o t\u00e3o mau como o Lula.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4859467583",
                            "user": "Carlits333",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Calma Paulo...<br/>Uma coisa s\u00e3o os factos estarem \u00e0 frente do nariz, e o Bolsonaro a insistir que aquilo n\u00e3o passa de uma pequena gripe e que os brasileiros n\u00e3o t\u00eam medo do covid. Ali\u00e1s, atitude id\u00eantica quando viu a Amaz\u00f3nia a arder....\nOutra coisa s\u00e3o os governos de Espanha e It\u00e1lia que se atrasaram em algumas medidas de protec\u00e7\u00e3o (fronteiras e afastamento social) e quando acordaram a pandemia j\u00e1 tinha ganho terreno.<br/>Mas h\u00e1 diferen\u00e7as... enquanto o Brasil e os States est\u00e3o em fase explosiva e descontrolada de infec\u00e7\u00e3o, a It\u00e1lia e a Espanha (principalmente a Espanha) ir\u00e1 atingir o pico este m\u00eas e conseguir\u00e3o controlar o covid apesar da dimens\u00e3o da trag\u00e9dia.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4859707218",
                                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o sei se o Paulinho percebe isso.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4859705045",
                                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o se pense que por o Bolsonaro ser burgesso n\u00f3s estamos muito bem servidos de pol\u00edticos. Isso \u00e9 problema dos brasileiros, eles para as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es que julguem.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4859416781",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E \u00e9 isto. Os jornais portugueses fazem os fretes da oposi\u00e7\u00e3o brasileira e americana, como se f\u00f4ssemos n\u00f3s os eleitores desses pa\u00edses. Nunca os vi condenar as autoridades italianas nem espanholas pelas aut\u00eanticas cat\u00e1strofes que est\u00e3o a acontecer nestes pa\u00edses, a\u00ed os governos j\u00e1 s\u00e3o todos muito bons.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4859449374",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vais ver esses pa\u00edses, vai ser carne para canh\u00e3o, ali\u00e1s, os EUA j\u00e1 est\u00e3o...e tudo porqu\u00ea? Explica l\u00e1!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4859453048",
                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o leste o meu coment\u00e1rio, ou fingiste que n\u00e3o percebeste...?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4859454300",
                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "percebi muito bem, a tua costela por esses sanguinarios...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4859459676",
                                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sou f\u00e3, preocupo-me com o meu pa\u00eds, se criticas o Trump critica tamb\u00e9m os governantes espanh\u00f3is e italianos pela bela merda que fizeram.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4859463649",
                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "eu critico quem se esteja a cagar apara o seu povo",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4859465068",
                                                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o parece. Tira a pala do olho esquerdo.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4859466401",
                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "pois pois, j\u00e1 tu tens de tirar as duas...nem a ver na tv abres os olhos...",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4859444529",
                    "user": "Brilhantina",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens raz\u00e3o, a actua\u00e7\u00e3o tanto de Trump como de Bolsonaro foi sempre na defesa da vida humana... S\u00f3 que n\u00e3o se nota.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4859440712",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "algu\u00e9m por aqui criticou ou ridicularizou a besta da ministra espanhola <b> mulher </b>do<b>  rabeta</b> que organizou uma manif em plena epidemia e onde acabou com milhares de infectados, inclusiv\u00e9 ela? NADA!! Nem um piu!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4860753262",
                            "user": "ondeestaverdade",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "esta noticia \u00e9 acerca do bolsonaro...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Rabeta"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4859430090",
                    "user": "nicolaug",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E n\u00f3s estamos mais ou menos bem, para j\u00e1, podemos estar parecidos a Espanha ou It\u00e1lia para a semana...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}