{
    "header": {
        "title": " Fi\u00e9is de Caminha manifestam-se contra sa\u00edda de padre motard e sex symbol",
        "subtitle": " Ricardo Esteves faz furor entre o p\u00fablico feminino, vai ao gin\u00e1sio diariamente, gosta de jogar futebol e n\u00e3o dispensa andar de mota. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de agosto 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/667728/fieis-de-caminha-manifestam-se-contra-saida-de-padre-motard-e-sex-symbol ",
        "postText": " ['Ricardo Esteves tem 36 anos e \u00e9 par\u00f3co nas igrejas de Seixas, Lanhelas e Vilar de Mouros, no concelho de Caminha. \u00c9 igualmente considerado um 'sex symbol', divulgando uma imagem descontra\u00edda e ousada nas redes sociais. O sacerdote faz furor entre o p\u00fablico feminino, vai ao gin\u00e1sio diariamente, gosta de jogar futebol e n\u00e3o dispensa andar de mota. Este domingo, os fi\u00e9is manifestaram-se contra a sua sa\u00edda para outra par\u00f3quia, saudando-o com aplausos e cartazes onde se podia ler \"Fica\". Ali\u00e1s, este \u00e9 tamb\u00e9m o mote da p\u00e1gina do Facebook 'Fica Padre Ricardo Esteves' que j\u00e1 conta com mais de 300 apoiantes e da peti\u00e7\u00e3o online cujo objetivo \u00e9 o envio ao bispo da diocese de Viana do Castelo, assinada por 779 pessoas.', '\"O padre Ricardo Esteves est\u00e1 perfeitamente integrado nas par\u00f3quias e durante os \u00faltimos dez anos em que esteve \u00e0 frente das mesmas conseguiu agregar e chamar muitos crist\u00e3os que, embora o sendo, estavam afastados da igreja. N\u00e3o nos conformamos com esta decis\u00e3o e lutaremos at\u00e9 ao fim para que a mesma seja revogada\", \u00e9 poss\u00edvel concluir atrav\u00e9s da leitura da peti\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 enviada ao bispo Anacleto Oliveira. A ag\u00eancia Lusa tentou contactar o bispo mas uma fonte do secretariado deste avan\u00e7ou que o mesmo \"n\u00e3o faz qualquer coment\u00e1rio sobre o assunto\".', '\"N\u00f3s, os paroquianos abaixo assinados, vimos por este meio comunicar-lhe que n\u00e3o vemos com bons olhos e estamos revoltados com o an\u00fancio do afastamento do Sr. Padre Ricardo Esteves das nossas par\u00f3quias. (...) Queremos que ele permane\u00e7a \u00e0 frente das obras sociais e projetos que tem vindo a desenvolver junto da comunidade, e que s\u00e3o muitos (...) com especial destaque para os jovens sendo ele inclusive o Presidente da Dire\u00e7\u00e3o do Grupo de Jovens de Seixas\" adiantaram os fi\u00e9is no texto divulgado na plataforma 'Peti\u00e7\u00e3o P\u00fablica\". Os efeitos da sa\u00edda do padre foram igualmente mencionados, como o afastamento dos crentes \"principalmente jovens que veem no padre Ricardo um exemplo de bondade e solidariedade para com os outros\".'] ",
        "numberPosts": " 111 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Gender - Female sexuality,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velho,Prostituta,Gay",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4576505030",
            "user": "Clockwork_Droog",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abNaughty, naughty, naughty!!!\u00bb\na paroquia deste deve ser ultra concorrida...hahaha mas parece <b> velho </b>demais para o Vaticano.<br/>o que \u00e9 andar de mota e cuidar do corpo tem a ver com a maneira como exerce a profiss\u00e3o? - N A D A",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "4575331080",
            "user": "felciomafio",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este rapag\u00e3o.. quando chegar ao vaticano vai ser um sucesso... um fest\u00e3o.. por aquelas bandas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4575323029",
            "user": "provinciana",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um padre que \u00e9 uma tenta\u00e7\u00e3o s\u00f3 pode ser enviado por for\u00e7as ocultas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4575100205",
            "user": "Glenfire",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na realidade a voca\u00e7\u00e3o ao sacerd\u00f3cio deve ser superior \u00e0s coisas do mundo. Parece-me que ele \u00e9 padre, mas um homem normal,  e como tal, vive. Imagine que n\u00e3o precisa de um trabalho formal,  pois compra moto e os demais luxos da vida secular com o dinheiro da igreja, ou n\u00e3o?<br/>A\u00ed refletimos que ser\u00e1 que seus gostos particulares n\u00e3o deveriam serem direcionados \u00e0 tal voca\u00e7\u00e3o? Sacerd\u00f3cio n\u00e3o \u00e9 profiss\u00e3o e nem estilo de vida. <br/>Se que viver secularmente, sua voca\u00e7\u00e3o nunca existiu.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4575013841",
            "user": "disqus_2aoBAdD70U",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fosse um ped\u00f3filo o Anacleto n\u00e3o o afastava !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574868847",
            "user": "disqus_dyHrkIY7iG",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pudera n\u00e3o \u00e9 um <b> velho </b>rabugento haaa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "4574858652",
            "user": "disqus_KgecprOyZ8",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 certo \u00e9 que conseguiu atrair crist\u00e3os \u00e0 igreja, alguns padres conseguem \u00e9 afastar as pessoas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4575319226",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que os que foram atra\u00eddos para a Igreja n\u00e3o foi o Cristianismo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4574902490",
                    "user": "afarsardvl",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Atrair \"crist\u00e3os\" e \"afastar pessoas\"?? O que voc\u00ea escreve \u00e9 um insulto aos crist\u00e3os. Nenhum \"crist\u00e3o\" vai \u00e0 igreja por ter necessidade de \"limpar a vista\".",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4575998193",
                            "user": "disqus_KgecprOyZ8",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa de limpar a vista \u00e9 s\u00f3 brincadeira. Atrair crist\u00e3os \u00e9 a express\u00e3o que vem na not\u00edcia; afastar pessoas s\u00e3o palavras minhas, porque todos s\u00e3o pessoas",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574853430",
            "user": "disqus_KgecprOyZ8",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com um padre destes t\u00eam motivo para n\u00e3o o deixar ir. Pelo menos para limpar a vista.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574803100",
            "user": "josalbertopopinharamos",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o tenho opini\u00e3o n\u00e3o frequento tais locais a n\u00e3o ser para apreciar as Igrejas por raz\u00f5es da Arte e da Hist\u00f3ria. Mas como observador vejo este Padre como um exemplo para os fieis e penso que os padres deviam poder casar-se. A Igreja tem uma hist\u00f3ria funesta em mat\u00e9ria de desvios sexuais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4575449797",
                    "user": "afarsardvl",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Igreja tem uma hist\u00f3ria funesta em rela\u00e7\u00e3o a comportamentos sexuais porque a maioria dos padres segue o \"sacerd\u00f3cio\" porque n\u00e3o t\u00eam que trabalhar a s\u00e9rio, nem desbravar \"os caminhos do p\u00e3o\" para se sustentarem, e assim conseguem uma vida de aut\u00eanticos burgueses sem qualquer esfor\u00e7o f\u00edsico ou sacrif\u00edcio. Castidade?? Arranja-se forma de programar umas escapadelas sem ningu\u00e9m saber. N\u00e3o fora uma escorregadela no facebook, e ningu\u00e9m saberia que em Portugal at\u00e9 h\u00e1 um padre que pagou para se saciar com uma <b> prostituta.</b> A igreja cat\u00f3lica mexe com muito dinheiro, e esse dinheiro \u00e9 muito atractivo! Veja-se a quantidade de padrecos que desfilam no Vaticano. O que fazem l\u00e1? Teorizam o que n\u00e3o \u00e9 teoriz\u00e1vel, entret\u00eam-se com livros e escritos e filosofias, completamente afastados das vidas duras de tanta gente, para se auto-intitularem moralmente superiores aos demais e assim justificarem a exist\u00eancia de uma quantidade de s\u00fabditos espirituais que acham que oferecendo dinheiro \u00e0 igreja limpam os seus pecados ou ficam mais bem vistos aos \"olhos de Deus\".\nO que acontece aos padres ped\u00f3filos? Eu diria que s\u00e3o \"reformados\" com uma boa reforma, paga com as esmolas de muitos pobres... Ora \u00e9 f\u00e1cil de ver que este padre tem um apego a bens materiais e \u00e0 ostenta\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se coadunam com a suposta miss\u00e3o espiritual que lhe foi conferida. Mas e os outros padres, ser\u00e1 que t\u00eam mesmo voca\u00e7\u00e3o ou fingem que t\u00eam, para manterem a sua legi\u00e3o de \"fi\u00e9is\" pagadores de \"esmolas\"?\nSe os padres se podem casar, ent\u00e3o que se extinga de vez o que nunca devia ter come\u00e7ado: a institui\u00e7\u00e3o da eucaristia como forma ardilosa de sacar dinheiro \u00e0s pessoas. Na verdade, com toda a hipocrisia que os esc\u00e2ndalos da igreja t\u00eam revelado, fica cada vez mais claro que as missas t\u00eam um \u00fanico prop\u00f3sito: o pedit\u00f3rio. Tudo o resto \u00e9 encena\u00e7\u00e3o.\nPortugal \u00e9 um pa\u00eds que se apregoa cat\u00f3lico e tem mais de dois milh\u00f5es de pessoas a viver na pobreza. No entanto, as dioceses ostentam obras luxuosas... mas n\u00e3o era suposto distribu\u00edrem pelos pobres? Pois...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Prostituta"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574721332",
            "user": "citharoedusromano",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Padre que s\u00f3 pensa em coisas materiais, deve ser um sacerdote exemplar... Padre tem uma miss\u00e3o espec\u00edfica, de \u00e2mbito espiritual, que n\u00e3o se compadece com o apego a coisas de cariz temporal...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4574765354",
                    "user": "MrJohnMacarron",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixe-se de tretas. Longa vida ao satan\u00e1s.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4574783426",
                            "user": "citharoedusromano",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vade retro... se n\u00e3o queres deixar queimar a tua alma no inferno...!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574711478",
            "user": "afarsardvl",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segundo a pr\u00f3pria B\u00edblia, Cristo n\u00e3o foi nada disto, nem precisou de nada disto para Ser Homem. <br/>Onde vai buscar o \"sr Padre\" o rendimento para pagar o gin\u00e1sio e a sua imagem? \u00c0 caixa de esmolas que os burros enchem a cada domingo, enganados pela homilia do \"venha a mim o produto do vosso trabalho, porque eu sou o representante do catolicismo, e s\u00f3 este vos conduz \u00e0 vida eterna\"??<br/>Quando o ser humano imiscui o nome de Cristo em dinheiro e exibicionismo social, \u00e9 sinal de que a igreja cat\u00f3lica deixou de merecer o t\u00edtulo de representante de Cristo. Provavelmente nunca o mereceu. Existe mais de Cristo num agricultor do que nos padrecos que nada produzem e vivem como burgueses \u00e0 custa do nome de Cristo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4576506583",
                    "user": "Clockwork_Droog",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ao ordenado dele...<br/>\u00abEggywegs... I\u00bb",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4574752489",
                    "user": "afarsardvl",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Maneira de ser\"? Os padres n\u00e3o podem ser homens comuns, ent\u00e3o para isso qualquer um celebra a eucaristia, e assim sendo \u00e9 melhor acabar com esta farsa! Desde logo porque supostamente \u00e9 aos padres que os \"pecadores\" se confessam! Ora, o que \u00e9 que eu vou confessar a um padre que peca mais do que eu, ou que acabou de se esfregar em algu\u00e9m? E exactamente porque a maioria dos padres s\u00e3o homens comuns \u00e9 que deixei de acreditar na igreja. N\u00e3o vou receber \"ensinamentos\" de quem tem as m\u00e3os mais sujas que as minhas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4576508966",
                            "user": "Clockwork_Droog",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mas sempre foram homens comuns com vida normal at\u00e9 1100's! at\u00e9 no tempo de jesus os rabinos para serem rabinos tinham de ser casados e de preferencia ter filhos!\n\u00abWhat are we gonna do? Talk about me sex life?\u00bb",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574732151",
            "user": "FSPorto",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que as quest\u00f5es a colocar-se s\u00e3o: hoje em dia quem pode ser, de fato, chamado de seguidor de Cristo?\nHoje em dia, que conjunto de pessoas podem, de fato, ser chamadas de seguidoras de Cristo?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4574775714",
                    "user": "afarsardvl",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seguidores de Cristo, de facto, muito poucos devem existir. Mas questionar os que se dizem seguidores de Cristo - mas apenas o fazem por dinheiro - j\u00e1 se faz mais do que ficar calado. Se Cristo foi de facto o filho de Deus e ressuscitou, n\u00e3o vi, n\u00e3o tenho \"f\u00e9\" suficiente para acreditar, mas que existiu algu\u00e9m fora do comum \u00e9 ineg\u00e1vel. Mas n\u00e3o consta em nenhum epis\u00f3dio da B\u00edblia que Cristo tenha pedido dinheiro em troca dos seus ensinamentos ou dos seus milagres! Ali\u00e1s, revoltou-se contra os vendilh\u00f5es do templo...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574688707",
            "user": "disqus_0IDY5Yx4ND",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em o \u201c O nome da Rosa\u201d, de Eco,  Aristoteles foi um pau de dois bicos para o cristianismo tomista. Os monges aceitavam as sua racionalidade para fundamentar a f\u00e9, mas o mais ortodoxo deles matou para que o seu livro sobre com\u00e9dia n\u00e3o fosse traduzido. Se hoje, o acto de sorrir j\u00e1 n\u00e3o causa fleuma para os mais ferverosos crist\u00e3os, a atitude deste Padre poder\u00e1 ser considerada uma com\u00e9dia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574657322",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma aposta que nessa igreja tem muitas fieis?!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574629738",
            "user": "disqus_P4EmVrTXQf",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O padre ke tome ju\u00edzo e deixe de ser panelas!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574594131",
            "user": "disqus_3fjb75Ompp",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho muito bem. Ele \u00e9 um homem. De acredita em Deus ou nao isso \u00e9 outra coisa. Atrai mais fieis? So se foresm femininas que nao estao ainda inscritas na lista das \n<blockquote>feministas</blockquote>. Estas ultimas ou sao feias ou velhas que ja nao tem apelon para os homens. Heheheeee",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574561785",
            "user": "disqus_Dta0tHmgDZ",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 padre e depois ,pelo menos n\u00e3o \u00e9 motorista de pesados, n\u00e3o prejudica ningu\u00e9m, Porque ser padre \u00e9 uma profiss\u00e3o como outra qualquer.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4574760604",
                    "user": "citharoedusromano",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Errado. Padre n\u00e3o \u00e9 profiss\u00e3o. \u00c9 miss\u00e3o. Coisas muito distintas...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4575378317",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9 profiss\u00e3o com um ordenado como outra qualquer.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4574766566",
                            "user": "MrJohnMacarron",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Miss\u00e3o de andar a espalhar mentiras pelo mundo e a por ideias absurdas na cabe\u00e7a de quem \u00e9 mais fraco.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4574786952",
                                    "user": "citharoedusromano",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Enganas-te... Jesus Cristo veio mostrar-nos O caminho, A verdade e A vida. <br/>Se alguns sacerdotes n\u00e3o o fazem, s\u00e3o pecadores e merecem compaix\u00e3o... e n\u00e3o adula\u00e7\u00e3o ...!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4575386341",
                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "n\u00e3o n\u00e3o n\u00e3o, por estas bandas, h\u00e1 mais de 2k anos anes de cristo, Edovelicus, Ataegina, Cariocecus, Epona entre muitos outros vieram mostrar-nos o caminho, a verdade e a vida, depois deles Merc\u00fario, Plut\u00e3o, Dea Tacita, V\u00e9nus, Marte, Neptuno, Diana e cia...e antes dos lusitanos, outros fen\u00edcios e cartagineses c\u00e1 estavam e antes desses outros at\u00e9 ao tempo em que a Terra, a \u00c1gua, o Fogo e as Estrelas tamb\u00e9m elas eram o caminho, a verdade e a vida.<br/>Jesus Cristo n\u00e3o \u00e9/foi original em nada, mais cedo ou mais tarde ser\u00e1 substitu\u00eddo por outro (de preferencia outros) com a mesma historia.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4574854016",
                                            "user": "MrJohnMacarron",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Lol haja paci\u00eancia para maluquinhos.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4574977897",
                                                    "user": "citharoedusromano",
                                                    "date": "10 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A vida te ensinar\u00e1... E n\u00e3o vai demorar muito...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4574947614",
                                                    "user": "citharoedusromano",
                                                    "date": "10 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Deves ser uma crian\u00e7a... ou ent\u00e3o pareces...<br/>Quando fores adulto e com mais maturidade, veremos como pensas...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4591143232",
                                                            "user": "MrJohnMacarron",
                                                            "date": "10 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Crian\u00e7a? O que tem a ver a idade com ser maluquinho da cabe\u00e7a? Um maluco \u00e9 maluco sempre h\u00e1 pouco que se possa fazer.\nVai na volta tenho idade para ser teu pai por isso fica mas \u00e9 caladinho e reduz-te \u00e0s tuas cren\u00e7as idiotas.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574551956",
            "user": "ant_nio_figueiredo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Xanto Cristo, este gaijo vendeu aialma ao xifrudo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574525828",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas ser\u00e1 ue para ser padre tem que ser barrigudo e feio ?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574518954",
            "user": "disqus_jVvxcN3bUa",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Onde est\u00e3o as freiras de biquini??",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4575313761",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4574629025",
                    "user": "disqus_P4EmVrTXQf",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois as freiras devem ter o mesmo direito do padre, eu kero v\u00ea-las nuas !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4575637489",
                            "user": "maggieportugal",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\ude02 Pois claro! Nos dias de hoje em que a mulher se objetifica e homens tamb\u00e9m, aten\u00e7\u00e3o, at\u00e9 os padres descem de n\u00edvel... N\u00e3o querendo ser moralista mas parece-me que a vaidade e incitamento \u00e0 lux\u00faria est\u00e3o no card\u00e1pio deste servo de Deus.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4574801547",
                            "user": "disqus_LqeqDxkXPF",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pronto, eu faco de freira loool, que  desperdicio um jeitoso como aquele, ser padre,  que venha ca que eu resolvo o problema, ui que calor hahahaha",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4574757131",
                            "user": "citharoedusromano",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s um imbecil, e n\u00e3o entendes nada de nada...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4576511806",
                                    "user": "Clockwork_Droog",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "vejo-te nos coment\u00e1rios a chamar imbecil crian\u00e7a, coitado, ignorante aos outros....<br/>mas tu \u00e9 que \u00e9s um grande formatado com palas de burro... ensinaram-te uma ladainha e tu acreditas ao ponto de insultar outros comentadores...sim a tua lavagem cerebral \u00e9 um insulto a quem usa a cabe\u00e7a...e olha que eu percebo de lavagem cerebral ao som de Beethoven...\n\u00abThis vicious young hoodlum will be transformed out of all recognition\u00bb",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4574542074",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574518141",
            "user": "disqus_sfI2efMzmV",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "F\u00e9 sem fundamento. Desviam se com tudo e mais alguma coisa. Pelo menos sabemos, que a f\u00e9 n\u00e3o \u00e9 para levar a serio, e que tudo \u00e9 permitido. Penso que nesta altura do campeonato, ja ningu\u00e9m acreditaria no contr\u00e1rio. N\u00e3o mostrem  \u00e9 uma freira boazona, se n\u00e3o ser\u00e1 a vez dos homens se babarem todos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574517502",
            "user": "disqus_jVvxcN3bUa",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hummm, ou \u00e9 <b> gay </b>ou as beatas passam muito tempo na confiss\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4574477159",
            "user": "maggieportugal",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Curiosa esta f\u00e9 que se reanima com um padre \"moderno\"... Crist\u00e3o que \u00e9 crist\u00e3o aceita qualquer padre. Hip\u00f3critas! V\u00e3o comungar mas \u00e9... Beatas de sacristia. E o senhor padre... N\u00e3o havia necessidade de tanta exposi\u00e7\u00e3o. Quer provar o qu\u00ea?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4574808753",
                    "user": "disqus_LqeqDxkXPF",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Provavelmente procurar\u00e1 algu\u00e9m de estimacao ahahahahaha, com padres assim, eu nao posso ser freira, a minha mente \u00e9 demasiado carnal ahahahaha",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4574806951",
                    "user": "disqus_LqeqDxkXPF",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer provar que existem padres jeitosos, ja estou com os calores ahahahahaha ja estou a pecar, pecado carnal ahahahahaha",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4574658250",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "que provoca as miudas...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4574460524",
            "user": "disqus_vSlrUu6Ffc",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 sr padre s\u00f3 lhe falta usar brinco ou piercing e fazer uma tatuagem para estar na moda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}