{
    "header": {
        "title": " Donald Trump quis atacar o Ir\u00e3o na semana passada ",
        "subtitle": " Os conselheiros do presidente dos Estados Unidos conseguiram dissuadi-lo ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715373/donald-trump-quis-atacar-o-irao-na-semana-passada ",
        "postText": " ['Donald Trump quis atacar o Ir\u00e3o na semana passada devido ao programa de enriquecimento de ur\u00e2nio, mas os seus conselheiros convenceram o Presidente cessante dos Estados Unidos a n\u00e3o o fazer, uma vez que \u201cpodia facilmente escalar para um conflito mais amplo\u201d, avan\u00e7a o jornal New York Times.', 'Segundo o jornal, o assunto foi discutido numa reuni\u00e3o na passada quinta-feira, um dia depois de as Na\u00e7\u00f5es Unidas, atrav\u00e9s da Ag\u00eancia Internacional de Energia At\u00f3mica (AIEA), apontaram um crescimento de ur\u00e2nio enriquecido nas reservas iranianas.', 'Na reuni\u00e3o, que decorreu na Sala Oval da Casa Branca, estiveram, para al\u00e9m de Donald Trump, o vice-presidente, Mike Pence, o secret\u00e1rio de Estado, Mike Pompeo, o novo secret\u00e1rio de Defesa interino, Christopher Miller, e o chefe do Estado-Maior, general Mark Milley. Todos procuraram convencer o Presidente de que lan\u00e7ar um ataque militar contra o Ir\u00e3o n\u00e3o seria apropriado numa altura que se vive um ambiente de incerteza pol\u00edtica nos EUA.', 'Segundo o New York Times, o ataque norte-americano teria como alvos as instala\u00e7\u00f5es nucleares na cidade de Natanz, onde inspetores da AIEA deram conta de reservas de ur\u00e2nio enriquecido de 2.449 quilogramas, valor bem acima dos 300 quilos permitidos no m\u00e1ximo no pacto nuclear acordado entre as grandes pot\u00eancias mundiais. O ataque poderia ser com m\u00edsseis, mas tamb\u00e9m cibern\u00e9tico.', 'De acordo com fontes an\u00f3nimas citadas pelo jornal, no final da reuni\u00e3o o ataque \u00e0s instala\u00e7\u00f5es nucleares iranianas foi posto de parte.', 'Recorde-se que em 2015 o acordo assinado entre o Ir\u00e3o e um grupo de pot\u00eancias internacionais liderado pelos EUA estipulava certas limita\u00e7\u00f5es ao programa nuclear do Ir\u00e3o para impedir que o pa\u00eds fabricasse uma bomba nuclear num curto espa\u00e7o de tempo. Em troca, as san\u00e7\u00f5es internacionais contra Teer\u00e3o foram suspensas. No entanto, em 2018, os EUA abandonaram o acordo nuclear e retomaram as puni\u00e7\u00f5es contra o pa\u00eds.', 'Ora, numa viola\u00e7\u00e3o ao acordo nuclear para pressionar os pa\u00edses europeus e em resposta \u00e0 sa\u00edda dos EUA do pacto, em 2018, no ano passado, o Ir\u00e3o come\u00e7ou a produzir ur\u00e2nio de maior pureza.'] ",
        "numberPosts": " 33 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Transexuality,Ethnicity - White,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Transi\u00e7\u00e3o,Branco,Velho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5155369994",
            "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 que acredita nesta not\u00edcia. Mais uma para desacreditar Trump, talvez o presidente norte-americano mais pacifista das \u00faltimas d\u00e9cadas. Pelo menos n\u00e3o iniciou nenhuma guerra e retirou-se de alguns cen\u00e1rios belicistas, como a S\u00edria.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5155510151",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E esta not\u00edcia vem no exacto momento em que Trump ordenou a retirada parcial do Afeganist\u00e3o e do Iraque. O complexo militares de Washington n\u00e3o v\u00ea hora de se ver livre deste empecilho!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5155128602",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o admira. Este narcisista \u00e9 daqueles que prefere destruir o brinquedo preferido a ser obrigado a da-lo a algu\u00e9m.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5155108403",
            "user": "disqus_E6YVOaHStC",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O palha\u00e7o alaranjado queria aprontar uma... Ainda bem que a Democracia funcionou.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154990790",
            "user": "provinciana",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fontes an\u00f3nimas, pois claro!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154958542",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As mesmas fontes an\u00f3nimas de sempre... Curiosamente nem o Twitter nem o Facebook se recusaram a publicar tais \u201cnot\u00edcias \u201c completamente carentes de qualquer sustenta\u00e7\u00e3o!\nAinda se tivessem o inteiro conte\u00fado de um lap-top e o testemunho, dado em p\u00fablico,  de pelo menos um dos mais pr\u00f3ximos colaboradores de Donald Trump nos \u00faltimos anos...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5155110128",
                    "user": "disqus_E6YVOaHStC",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00e1 porque tem um filho l\u00fabrico hedonista isso n\u00e3o faz do Biden uma m\u00e1 pessoa.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5155295375",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desculpe, mesmo sem necessitar de elencar  as mais de quatro d\u00e9cadas de crimes, trafulhices e malfeitorias do Joe Biden, o bendito laptop n\u00e3o incrimina s\u00f3 o filho do Joe Biden, incrimina a fam\u00edlia de Joe Biden e o Joe Biden de forma contundente e ineg\u00e1vel.<br/>Das provas do laptop \u00e9 f\u00e1cil verificar que as negociatas , as falcatruas, os abusos de poder e os crimes que envolvem destacadas figuras do regime chin\u00eas, ucraniano, russo, al\u00e9m de outros dirigentes de outros pa\u00edses tinham como contraparte Joe Biden.\nEra e \u00e9 Joe Biden quem det\u00e9m e detinha o poder que justifica a corrup\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi o Hunter Biden quem afastou o procurador da Ucr\u00e2nia, n\u00e3o era Hunter Biden quem tinha o poder de influenciar os processos de decis\u00e3o que interessam \u00e0s firmas chinesas, n\u00e3o \u00e9 Hunter Biden quem os oligarcas da m\u00e1fia moscovita t\u00eam interesse em amaciar com chorudas luvas.\nAli\u00e1s, o seu pr\u00f3prio coment\u00e1rio, indirectamente, admite isso, afinal, gente extremamente bem-sucedida nos neg\u00f3cios n\u00e3o entregas centenas e centenas de milh\u00f5es de euros nas m\u00e3os de \u201cl\u00fabricos hedonista\u201d...\nP.S. Imaginar o que seria se o Trump tivesse uma funda\u00e7\u00e3o para apoiar doentes de cancro que, apesar dos milh\u00f5es e milh\u00f5es recebidos em doa\u00e7\u00f5es, nem um tost\u00e3o tivesse entregado aos doentes que era suposto ajudar... Mas, como a funda\u00e7\u00e3o carrega o nome do Joe Biden (e do filho que este perdeu para o cancro) n\u00e3o se passa nada!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154945477",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1?\nO homenzinho \u00e9 tolo a esse ponto?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154940311",
            "user": "varatojo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ser verdade, a ser verdade, seria a loucura total.\nIsto \u00e9 grave demais para n\u00e3o ser recebido com muita reserva \u2014 neste momento a administra\u00e7\u00e3o americana est\u00e1 em <b> transi\u00e7\u00e3o </b>e j\u00e1 h\u00e1 a promessa de voltarem aos acordos e mesas de negocia\u00e7\u00e3o. Ora, uma a\u00e7\u00e3o destas desencadearia um sem n\u00famero de processos sem retorno, enterrando as pontes para di\u00e1logo futuro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5154944253",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 mais uma fake news do NYT",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Transi\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5154926695",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem nasce doido vai ser sempre at\u00e9 ao fim da vida!<br/>Nem a despedir-se do mandato que foi um erro tremendo, o TRUM <b> branco </b>com cara de fantoche desarma!<br/>Os sol\u00e1rios e os campos de golfe v\u00e3o passar a ser os seus divertimentos j\u00e1 que vai deixar de brincar com as popula\u00e7\u00f5es mundiais!<br/>Ningu\u00e9m com ju\u00edzo est\u00e1 para aturar o doidivanas!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5154928180",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "solarios e campos de golfe...nada mau...e tu mitra?vais continuar a mijar para a cova a\u00ed na favela?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5154917408",
            "user": "partisanlx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Bruje\u00e7o n\u00e3o entende que o lugar dele ap\u00f3s os v\u00e1rios processos que tem contra ele vai acabar na pris\u00e3o ...<br/>Esteja \u00e9 quietinho e se n\u00e3o quer ser preso fuja para junto do seu amigo o troglodita bolsonaro e talvez se livre de ir pris\u00e3o e violado ahahah",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5154992176",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acreditas em todo o lixo que l\u00eas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5154924773",
                    "user": "mirodri",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9s melhor que ele portanto o melhor \u00e9 n\u00e3o ladrares muito. Escreve-se burgesso",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5154927979",
                            "user": "partisanlx",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ladrar ladras tu \u00f3 manso",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154916335",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". \"O ataque poderia ser com m\u00edsseis, mas tamb\u00e9m cibern\u00e9tico.\"\nlolada,como se a central de enriquecimento de Uranio de Natanz n\u00e3o estivesse constantemente sob ataques cibern\u00e9ticos EUA/ISRAELITAS.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5154945906",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sei porque esse ataque n\u00e3o foi feito j\u00e1 h\u00e1 muito.<br/>O Isl\u00e3o n\u00e3o merece viver.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5155029383",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o Obama teve medo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5155244200",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Obama Hussein \u00e9 um irm\u00e3o islamita.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154913908",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vamos com calma....quem tem cu tem medo...dizem que o coreano est\u00e1 do lado do ir\u00e3o..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5154916955",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e o que e que o coreano \u00eda fazer?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5154958414",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mas \u00e9 proibido ter armas at\u00f3micas ?varios paises t\u00eam, a Coreia , a India o Paquist\u00e3o and so on...o Ir\u00e3o n\u00e3o pode ter ? \u00e9 pecado ?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5155022044",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "bombas at\u00f3micas nas m\u00e3os de fan\u00e1ticos religiosos??",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5155145350",
                                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "qual o problema ? eu at\u00e9 sou ateu gra\u00e7as a deus..o Coreano \u00e9 agn\u00f3stico, assim pode ter ?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154910660",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cpodia facilmente escalar para um conflito mais amplo\u201d, avan\u00e7a o jornal New York Times.\ntretas,a russia e a china n\u00e3o \u00edam fazer nada e se o ir\u00e3o respingasse levava com os israelitas em cima",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5154919834",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahah vives num mundo dos sonhos ahahah n\u00e3o percebeste ainda que os EUA est\u00e3o para al\u00e9m de falidos com um ex\u00e9rcito cansado e com material mais <b> velho </b>e ultrapassado comparando com chineses e russos !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5154920833",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "lol,est\u00e1 a gozar n\u00e3o est\u00e1.?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5154922912",
                                    "user": "partisanlx",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Basta voc\u00ea ver umas not\u00edcias dos maravilhosos seal a ser humilhados na S\u00edria ... n\u00e3o falta informa\u00e7\u00e3o deles a encostar e a baixar a bolinha para n\u00e3o levar na tromba de uns quantos spetnaz ahahah respeitinho \u00e9 bonito, e isto s\u00f3 em tropas , j\u00e1 nem falar dos m\u00edsseis hipersonicos russos e da capacidade actual de a R\u00fassia desde qqr parte Do seu territ\u00f3rio conseguir disparar e acertar em qqr ponto Do planeta ...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5155376636",
                                            "user": "disqus_joZjeMBe9Z",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Muda de dealer Vendap ,que esses gajo s\u00f3 te vende maconha mofada ,pa...a da festa do avante costuma a ser melhor !Que se passou ?Este ano o Jeronimo nao autorizou a venda do produto?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5154925115",
                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "os EUA s\u00f3 est\u00e3o na Siria para gastar balas antes que terminem o prazo de validade",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154905130",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o v\u00e1o durar muito as reservas do Ir\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}