{
    "header": {
        "title": " Governo cria per\u00edodo transit\u00f3rio para cidad\u00e3os portugueses que cheguem do Reino Unido ",
        "subtitle": " Portugal decidiu continuar a permitir voos do Reino Unido para os cidad\u00e3os portugueses, mas passou a ser obrigat\u00f3rio realizar um teste de despiste ao novo coronav\u00edrus. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/718755/governo-cria-periodo-transitorio-para-cidadaos-portugueses-que-cheguem-do-reino-unido ",
        "postText": " ['Numa altura em que a lista de pa\u00edses que t\u00eam impedido viagens do Reino Unido est\u00e1 a aumentar, devido ao aparecimento de uma nova estripe do novo coronav\u00edrus no pa\u00eds, o Governo portugu\u00eas anunciou a cria\u00e7\u00e3o de um per\u00edodo transit\u00f3rio, depois de j\u00e1 ter dito que iria continuar a permitir viagens entre o Reino Unido e Portugal aos cidad\u00e3os portugueses mas sublinhado que este teria de apresentar um teste de despiste ao novo coronav\u00edurs negativo.', 'Este per\u00edodo transit\u00f3rio foi criado para os cidad\u00e3os que n\u00e3o tenham possibilidade de fazer o teste antes de viajar para o pa\u00eds. Assim, mal pisem solo portugu\u00eas ser\u00e3o encaminhados para realizarem o teste \u00e0 covid-19. O Governo portugu\u00eas est\u00e1 aciente da situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil de gerir por parte das companhias a\u00e9reas, nomeadamente quanto \u00e0 quest\u00e3o contraordenacional e quanto aos cidad\u00e3os que se preparavam para embarcar no Reino Unido com destino a Portugal e que n\u00e3o dispunham ainda de um teste negativo ao SARS-COV-2, refere o Minist\u00e9rio das Infraestruturas num comunicado enviado \u00e0s reda\u00e7\u00f5es.', 'Os cidad\u00e3os nacionais e legalmente residentes em Portugal que n\u00e3o sejam portadores de comprovativo de realiza\u00e7\u00e3o de teste negativo sejam encaminhados pelas autoridades competentes, \u00e0 chegada a territ\u00f3rio nacional, para realiza\u00e7\u00e3o do referido teste no interior do aeroporto, atrav\u00e9s de profissionais de sa\u00fade habilitados para o efeito(ficando em isolamento nos termos definidos pelas autoridades de sa\u00fade), pode ler-se ainda na nota.', 'J\u00e1 o governo regional da Madeira decidiu, esta segunda-feira, que as pessoas que chegarem \u00e0 ilha sem teste negativo ao novo v\u00edrus devem faz\u00ea-lo \u00e0 chegada e entre o 5.\u00ba e 7.\u00ba dias, devendo aguardar os resultados em isolamento profil\u00e1tico. Os viajantes que desembarquem nos Aeroportos da Regi\u00e3o Aut\u00f3noma da Madeira, provenientes do Reino Unido, que n\u00e3o sejam portadores de teste de despiste \u00e0 SRAS - CoV - 2, com resultado negativo, devem efetuar o teste PCR de despiste \u00e0 SARS - CoV - 2 e, enquanto aguardam os resultados do mesmo, devem permanecer em isolamento profil\u00e1tico obrigat\u00f3rio em estabelecimento hoteleiro requisitado pelo Governo Regional para o efeito, pode ler-se num comunicado do executivo regional, de coliga\u00e7\u00e3o PSD/CDS-PP.'] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5197205835",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se vier algu\u00e9m infectado sem o saber, vai ser lindo, o resultado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5197131199",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Estes dados v\u00eam demonstrar que o paralelismo entre progresso social e cria\u00e7\u00e3o de riqueza n\u00e3o anda necessariamente lado a lado\u201d\nN\u00e3o se esque\u00e7am de somar o d\u00e9fice!\nO d\u00e9fice \u00e9 riqueza f\u00e1cil no presente e pobreza dif\u00edcil no futuro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5196936070",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai cria?! Fac\u00ednoras! Em vez de fecharem, est\u00e3o a deixar vir escumalha infetada com Covid-rapid para criar o caos! F. da p. s\u00f3 querem \u00e9\ud83e\udd11\ud83d\udcb2\ud83d\udcb2\ud83d\udcb2\ud83d\udcb2\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5196970304",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os nossos emigrantes na s\u00e3o escumalha.<br/>De resto entendo o seu ponto de vista mas n\u00e3o deixo de ter uma quest\u00e3o.<br/>A Europa n\u00e3o esta a aproveitar a deixa para pressionar o UK nos acordos comerciais?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5196959284",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...os emigrantes portugueses que est\u00e3o no Reino Unido e querem passar o Natal com a fam\u00edlia em Portugal s\u00e3o escumalha???? ...se eles s\u00e3o escumalha ent\u00e3o n\u00e3o sei o que \u00e9 que tu \u00e9s.<br/>...ser\u00e1 que \u00e9 isso que pensa a Maria Vieira, a mandat\u00e1ria do candidato Andr\u00e9 Ventura para as comunidades portuguesas no <b> estrangeiro?</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5197140500",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sabes ler ou n\u00e3o percebeste?! Todos os que sabem que podem estar infetados e v\u00eam dar uma passeata ego\u00edsta s\u00e3o escumalha! Tamb\u00e9m ningu\u00e9m sabe o que tu \u00e9s, se \u00e9s escumalha do pior! Escumalha s\u00e3o os infetados que v\u00eam impunemente contaminar os portugueses, se gostassem da fam\u00edlia n\u00e3o vinham em passeatas em risco contamin\u00e1-los! E de certeza que muitos desses \" cidad\u00e3os portugueses\" n\u00e3o s\u00e3o verdadeiramente portugueses! E tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 escumalha entre os imigrantes, s\u00e3o todos santinhos?! Ser\u00e1 que \u00e9 isso que determina o Kumit\u00e9 central stalinista, para todos pensarem obrigatoriamente assim?!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Estrangeiro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}