{
    "header": {
        "title": " Moussa Marega. O jogador que fez hist\u00f3ria por dizer 'Basta!'' ao racismo ",
        "subtitle": " O maliano tornou-se o primeiro jogador em Portugal a abandonar o relvado ap\u00f3s insultos e c\u00e2nticos racistas de adeptos. Situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita voltou a alertar para os problemas no desporto-rei. PGR abriu inqu\u00e9rito. Com a ajuda das imagens de videovigil\u00e2ncia, a PSP j\u00e1 identificou v\u00e1rios desordeiros. ",
        "owner": " Laura Ramires ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 25 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/687179/moussa-marega-o-jogador-que-fez-historia-por-dizer-basta-ao-racismo ",
        "postText": " ['N\u00e3o ao Racismo. Foi o que Marega disse. Contra tudo e todos. Gritou, gesticulou e abandonou o relvado do D. Afonso Henriques. O racismo tornou-se o principal advers\u00e1rio do jogador do FC Porto no jogo com o Vit\u00f3ria. E o maliano reagiu.', 'O epis\u00f3dio voltou a despertar a aten\u00e7\u00e3o para o tema e tornou-se o principal destaque da semana, em Portugal e l\u00e1 fora \u0096 com o epis\u00f3dio a ir muito al\u00e9m do contexto desportivo. Apesar das opini\u00f5es divergentes sobre o sucedido, o atacante deixou a sua posi\u00e7\u00e3o vincada: sentiu-se humilhado e continuar no terreno de jogo era, para ele, dar luz verde \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. No final, Marega, ex-jogador do emblema vimaranense, recorreu \u00e0s redes sociais para lamentar sobretudo a postura do \u00e1rbitro.', 'Na mesma publica\u00e7\u00e3o, o futebolista assevera que s\u00f3 quis \u0093defender a cor da pele\u0094. Nos relat\u00f3rios do \u00e1rbitro Lu\u00eds Godinho e dos delegados da Liga no jogo referente \u00e0 21.\u00aa jornada da I Liga \u00e9 mencionada a exist\u00eancia de insultos racistas dirigidos ao maliano. De resto, tudo indica que os regulamentos estipulados nestas circunst\u00e2ncias ter\u00e3o sido cumpridos \u0096 n\u00e3o foi preciso, contudo, interromper o jogo, uma vez que o mesmo j\u00e1 se encontrava parado. Entretanto, e ap\u00f3s a sa\u00edda volunt\u00e1ria de Marega, n\u00e3o ter\u00e3o sido ouvidos mais insultos racistas, pelo que o encontro foi disputado na \u00edntegra.', 'De sublinhar que, em julho \u00faltimo, o novo c\u00f3digo disciplinar da FIFA sofreu v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es em \u00e1reas como o racismo e a discrimina\u00e7\u00e3o, sendo uma das modifica\u00e7\u00f5es mais not\u00f3rias neste \u00e2mbito o poder atribu\u00eddo aos \u00e1rbitros para suspender um jogo de futebol por incidentes racistas, podendo mesmo d\u00e1-lo por encerrado e at\u00e9 atribuir a derrota \u00e0 equipa infratora (ou dos adeptos infratores).', 'S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, treinador dos azuis-e-brancos, foi o primeiro a reagir ao incidente, quando ainda o seu jogador seguia para os balne\u00e1rios. \u0093Vergonha\u0094, gritou v\u00e1rias vezes o t\u00e9cnico portista para as bancadas. Mais tarde, Concei\u00e7\u00e3o voltou a abordar o caso, lembrando que se tratou de uma situa\u00e7\u00e3o in\u00e9dita no futebol portugu\u00eas. \u0093Pergunto quantos treinadores e jogadores sabem dos regulamentos e o que fazer numa situa\u00e7\u00e3o que foi \u00fanica em Portugal? Quando vamos para o banco, levamos um caderno com esquemas t\u00e1ticos, n\u00e3o levamos um caderno com os regulamentos. Na altura, n\u00e3o sab\u00edamos o que fazer. O que fizemos logo foi acalmar e estar com o Moussa Marega, isso \u00e9 que \u00e9 importante. Estamos e continuamos a estar\u0094, afirmou. Uma resposta \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Peter Bosz, t\u00e9cnico do Bayer Leverkusen, que garantiu que, se um jogador seu fosse alvo de insultos racistas, \u0093toda a equipa abandonaria o campo\u0094. \u0093Aqui ningu\u00e9m d\u00e1 li\u00e7\u00f5es de moral a ningu\u00e9m, temos um balne\u00e1rio muito unido, muito coeso, com todos a remar para todo o lado, somos uma fam\u00edlia. No final do jogo n\u00e3o interessa a nacionalidade, cor da pele, altura ou cor do cabelo. \u00c9 exatamente igual, somos uma fam\u00edlia\u0094, acrescentou ainda o t\u00e9cnico portista.', '\u0093Um caso de estupidez\u0094', 'No universo do FC Porto destacou-se ainda o coment\u00e1rio de Pinto da Costa, presidente dos drag\u00f5es. \u0093Mais do que racismo foi um caso de estupidez\u0094, afirmou o l\u00edder portista \u00e0 chegada ao Tribunal, no Porto, para testemunhar no julgamento do ataque \u00e0 Academia do Sporting.', '\u0093Aquilo foi uma atitude infeliz. Foi uma maneira de atingir Marega. O Guimar\u00e3es tamb\u00e9m tem jogadores de outras ra\u00e7as e n\u00e3o foram ofendidos. Foi lament\u00e1vel, t\u00eam de ser castigados exemplarmente para que n\u00e3o volte a acontecer. Mais do que racismo, foi uma estupidez\u0094, continuou. \u0093Para mim sempre houve igualdade, sempre vivi assim na minha inf\u00e2ncia, quando os meus \u00eddolos no FC Porto eram de cor. As crian\u00e7as t\u00eam como \u00eddolos jogadores de muitas ra\u00e7as, o futebol serviu para que n\u00e3o exista racismo\u0094, concluiu o presidente portista.', 'Ainda no in\u00edcio da semana, a Procuradoria-Geral da Rep\u00fablica (PGR) confirmou que foi aberto um inqu\u00e9rito, estando a investiga\u00e7\u00e3o entregue ao Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal de Guimar\u00e3es.', 'Tamb\u00e9m o Conselho de Disciplina da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol (FPF) instaurou um processo disciplinar ao Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es. O processo j\u00e1 seguiu para a Comiss\u00e3o de Instrutores da Liga de Clubes, com os vimaranenses a correrem o risco de serem punidos com um a tr\u00eas jogos \u00e0 porta fechada, al\u00e9m de uma multa.', 'Entretanto, a Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP) j\u00e1 ter\u00e1 identificado alguns dos adeptos que insultaram Marega. As imagens de videovigil\u00e2ncia t\u00eam sido fundamentais no processo de identifica\u00e7\u00e3o de suspeitos de infra\u00e7\u00f5es criminais. \nSegundo a lei da seguran\u00e7a e combate ao racismo, \u00e0 xenofobia e \u00e0 intoler\u00e2ncia nos espet\u00e1culos desportivos est\u00e3o previstas v\u00e1rias san\u00e7\u00f5es para quem cometer este tipo de crime: impedimento de entrar em recintos deportivos, pena de pris\u00e3o de seis meses a cinco anos e ainda a possibilidade de serem aplicadas coimas entre os mil e os dez mil euros.'] ",
        "numberPosts": " 29 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Gender - General,Physical Identity - Physical Features,Nationality - Portuguese,Ethnicity - White,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Preto,Macaco,Negra,Mi\u00fada,Gordo,Tuga,Branco,Senil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4810579969",
            "user": "palavrademocrata",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "F.C.PORTO = <b> RACISTA </b>= V.GUIMAR\u00c3ES!<br/>Minist\u00e9rio P\u00fablico deve ABRIR INQU\u00c9RITOS CRIMES a cada um destes clubes e identificar os autores atrav\u00e9s da V\u00eddeovigil\u00e2ncia!<br/>F.C.PORTO =<b>  RACISTA</b> = V.GUIMAR\u00c3ES!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4810910170",
                    "user": "disqus_Druca",
                    "date": "19 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para Burro s\u00f3 te faltam as asas!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4810427573",
            "user": "disqus_Pm3mSG8Cdt",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> racismo,</b> no caso em concreto \u00e9, uma artificialidade, criada por um punhado de oportunistas, uma comunica\u00e7\u00e3o social torpe, (este artigo \u00e9 exemplar) e uma classe pol\u00edtica     ao sabor dos algoritmos das redes sociais.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4810558740",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "al\u00e9m deste <b> racismo </b>oportunista e hip\u00f3crita, h\u00e1 a ofensa ao \u00e1rbitro, ao guarda - redes quando chuta o pontap\u00e9 de baliza, aos jogadores de todas as formas e feitios, a viol\u00eancia a quem se cruza com esta gente com a cor da camisola errada, aos dirigentes amea\u00e7ados pelas claques, \u00e0<b>  mi\u00fada</b> de 16 anos cuspida na cara por um bando destes anormais, etc etc<br/>Sempre caladinhos caladinho...n\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de problema! Mas o caso d<b> o racism</b>o esse sim \u00e9 que \u00e9 grave e intoler\u00e1vel! Tudo o resto parece que sim, \u00e9 toler\u00e1vel! S\u00e3o um bando de hip\u00f3critas!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mi\u00fada",
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4809731072",
            "user": "joseantoniobraga",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CHEGA ao racismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4809677378",
            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3DIO CLUBISTICO N\u00c3O \u00c9 <b> RACISMO.</b>..IDENTIFIQUEM OS PROBLEMAS PARA OS CONSEGUIREM RESOLVER.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4810559127",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nem mais!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4809664355",
            "user": "constantinofigueiredo",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele diz basta ao <b> racismo,</b> coisa que eu j\u00e1 fiz h\u00e1 muitos anos, por\u00e9m, tamb\u00e9m gostaria que fizesse basta a tirar os dentes aos outros \u00e0 chapada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4809654845",
            "user": "disqus_OJwKMdU4aq",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTE <b> MACACO </b>PARECE MAIS UM PORCO<b>  PRETO</b> FEI<b> O GORD</b>O,QUE UM MACACO",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Macaco",
                "Gordo"
            ]
        },
        {
            "id": "4809527888",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 s\u00f3 Fracos a vitimizarem-se, tristes! Velhos e crian\u00e7as devem ser defendidos, agora homens adultos que abandonam de forma cobarde o palco da luta esses que se v\u00e3o enfiar debaixo da cama com as m\u00e3os a tapar as cabe\u00e7as. Cobardes! 2020",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4809474005",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os jovens est\u00e3o frustrados por falta de oportunidades de jogarem na 1\u00aa divis\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> p\u00e1!\nCADA VEZ H\u00c1 MAIS ESTRANGEIROS, A EMPATAR O<b>  TUGA</b>, NESTE PEQUENO E POBRE PA\u00cdS!!<br/>Nas zonas rurais o pov<b> o tug</b>a, n\u00e3o consegue emprego, porque todos os empregos s\u00e3o entregues a milhares de escravos estrangeiros prec\u00e1rios e sem documentos que trabalham de sol a sol, cheios de medo das m\u00e1fias que os controlam... Se s\u00e3o ilegais \"n\u00e3o existem em Portugal\", ningu\u00e9m ir\u00e1 investigar o seu desaparecimento e isto devia acabar!!<br/>ESTA INVAS\u00c3O DE ESTRANGEIROS EM PORTUGAL EST\u00c1 A AUMENTAR<b>  O RACIS</b>MO!!<br/>O Ventura \u00e9 o \u00fanico que toca no assunto.<br/>Em Portugal h\u00e1 \"milhares de Mussas Maregas\", os tugas de capacidades medianas v\u00e3o jogar aonde?  Se at\u00e9 na 3\u00aa divis\u00e3o, est\u00e1 cheio de estrangeiros, OS TUGAS V\u00c3O JOGAR AONDE?? NO MALI?? NA GUIN\u00c9??<br/>Depois h\u00e1 porcos abastados da pol\u00edtica que dizem que h\u00e1 racistas em Portugal.<br/>Deixem entrar estrangeiros competentes e mais baratos que os tugas, para irem trabalhar nos tachos reservados \u00e0 nomenclatura da manjedoura Estatal, por exemplo: deputados, autarcas, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, como professores, enfermeiros, escritur\u00e1rios(as), sindicalistas, pol\u00edticos, etc, heheheheeehe.<br/>Na Alemanha h\u00e1 professores desempregados e mais baratos que podiam substituir o cabecilha da FENPROF, o Nogueira, por exemplo, hehehehehehe.<br/>Est\u00e1 na hora de beberem do veneno que d\u00e3o aos privados, mal pagos e sem contratos, cambada de hip\u00f3critas!!!!!<br/>FOR\u00c7A VENTURA, DESMASCARA A FALSA ESQUERDA ABASTADA E BURGUESA, que tem hipnotizado este povo sonambulo, com promessas nunca cumpridas... O povo do privado n\u00e3o conta para nada, para a esquerdalha!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "4809434863",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se ganhasse o que ele ganha n\u00e3o me importava que me chamassem <b> Macaco </b>no final de contas dizem que descendemos dos macacos e n\u00e3o de Ad\u00e3o e Eva , s\u00f3 se estes dois eram macacos.<br/>Acho que o rapaz tem um trauma existencial, por exemplo o  de imita\u00e7\u00e3o do Le\u00e7a de Balio \u00e9 um rapaz bonito, ainda n\u00e3o se mentalizaram que em todas as ra\u00e7as h\u00e1 pessoas bonitas e pessoas feias, e quem \u00e9 feio \u00e9 feio n\u00e3o adianta chamar<b>  racista</b>, continua feio, sej<b> a branc</b>o ou qualquer out<b> ra ra</b>\u00e7a...ou acha que os brancos s\u00e3o todos bonitos? Uns s\u00e3o feios, mas mesmo feios por dentro e por fora.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Ra\u00e7a",
                "Macaco",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4809433352",
            "user": "brancamartins",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vao dar banho ao c\u00e3o com estas noticias TENDENCIOSAS. Porque \u00e9 que n\u00e3o falam do acto de <b> racismo </b>dos adeptos do FCP no jogo contra o Moreirense  e o MAREGA  fez aquela CENA TODA porque sabia que o FCP ainda podia proceder a substitui\u00e7\u00f5es. Esta COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL deve estar a receber BASTANTE GUITO do PADRINHO<b>  SENIL</b> E MAFIOSO.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4809434692",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porca de mierda.. Lava essa boca quando ousares mencionar o nome sagrado do FCP !!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4810561832",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00f3 branca martins, se a sr\u00aa se chamasse preta martins podia fazer queixa do Monolito por racismo assim t\u00e1s com azar....come e cala!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Senil",
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4809432028",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Daqui a 15 dias j\u00e1 ninguem fala no assunto!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4809438726",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente.. \u00c9 o pa\u00eds que temos.. Sempre a assobiar para o lado e indo ao sabor das conveni\u00eancias !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4809416384",
            "user": "palavrademocrata",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal o <b> RACISMO </b>come\u00e7ou em Moreira de C\u00f3negos com os adeptos do fcp a OFENDEREM ABDU CONT\u00c9!<br/>CRIME cometido em nome do F.C.Porto e AINDA N\u00c3O FOI INVESTIGADO PELO MINIST\u00c9RIO P\u00daBLICO, apenas decorre um processo DISCIPLINAR na FPF!\nSer\u00e1 que o caso MAREGA foi uma ENCENA\u00c7\u00c3O para evitar a CONDENA\u00c7\u00c3O CRIMINAL AO FCP???\nA PGR DEVE DE ABRIR UM PROCESSO CRIME AO FCP, \u00e0 semelhan\u00e7a do que fez ao V. Guimar\u00e3es!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4809307014",
            "user": "carlos_alberto_pontes",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PRETO DE MERDA",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4809432285",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Palerma filho de pputah.. Boi",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4809417538",
                    "user": "sondador2015",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todo o mundo sabe que nao ha <b> racismo </b>em Portugal, Pretos, Brasileiros sao cozinheiros, criadas ou putas e os Ciganos deviam ser todos enforcados mas<b>  racismo</b> nao ha...nao entendo o Marega?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4809482656",
                            "user": "honesto_honoriscausa",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A partir de agora os negros est\u00e3o proibidos de cantar a musica racista: SLB, SLB, SLB, M\u00c3ES DE CONTUMIL, SLB!<br/>Se cantarem devem ser acusados de racistas por estarem a insultar as m\u00e3es de brancos...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "4809301923",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O marcelo que o condecore ...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4809297671",
            "user": "disqus_Aviador",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es \u00e9 um clube t\u00e3o <b> racista </b>t\u00e3o<b>  racista</b> que nem tem pretos na sua equipa de futebol principal. S\u00f3 as camisolas. E o MAREGA tamb\u00e9m nunca jogou no Guimar\u00e3es. E foi corrido por se<b> r pret</b>o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "4809261569",
            "user": "antonycomentador",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega foi insultado, provocado, l\u00e1 saber\u00e1 as contas que tem que acertar por ter sido jogador do V. de Guimar\u00e3es , o meu idolo e maior jogador portugu\u00eas de sempre Eus\u00e9bio foi muitas vezes insultado por sportinguistas e portistas, s\u00f3 que no tempo do seu reinado chamar <b> preto,</b> pantera<b>  negra</b><b> , macac</b>o , n\u00e3o e<b> ra racis</b>mo , era s\u00f3 insulto e por isso esta lengalenga<b>  do raci</b>smo \u00e9 um aproveitamento politico, no passado sempre existiu e vai continuar a existir .",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4809363836",
                    "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pantera <b> negra </b>era um elogio e dos grandes...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4809674037",
                            "user": "antonycomentador",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pantera negra era e foi uma alcunha dada por ele ser um felino dentro do campo , com garras letais para os guarda redes e claro pela cor da pele , hoje se callhar dizeres que o Marega \u00e9 um urso preto \u00e9 um insulto racista.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4810563042",
                                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "tem de ser urso castanho escuro....assim j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 racismo",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4809415401",
                            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Segundo as ultimas noticias , v\u00e3o chamar ao homem de Marciano.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Negra"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "Negra",
                "Macaco"
            ]
        }
    ]
}