{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira p\u00f5e fim a d\u00favidas sobre a sua amizade com Manuel Lu\u00eds Goucha ",
        "subtitle": " A apresentadora utilizou o Instagram para responder a um seguidor ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de abril 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/654305/cristina-ferreira-poe-fim-a-d-vidas-sobre-a-sua-amizade-com-manuel-luis-goucha ",
        "postText": " ['Desde que saiu da TVI para ir para as manh\u00e3s da SIC, Cristina Ferreira tem vencido a \u0091guerra\u0092 de audi\u00eancias com Manuel Lu\u00eds Goucha.', 'Nos \u00faltimos tempos, t\u00eam surgido not\u00edcias que d\u00e3o conta que a amizade entre os dois ex-colegas tinha sido afetada. No entanto, esses rumores caem agora por terra, devido a um coment\u00e1rio recente que Cristina fez na sua p\u00e1gina de Instagram.', 'Numa publica\u00e7\u00e3o onde elogiava o atual colega Cl\u00e1udio Ramos pela presta\u00e7\u00e3o que tem tido no programa, um seguidor da apresentadora perguntou pela sua rela\u00e7\u00e3o com Manuel Lu\u00eds Goucha. \u0093Quanto ao Manuel Lu\u00eds?? Continua a ser um amor??\u0094. Cristina Ferreira respondeu. \u0093Amor \u00e9 amor. Ponto final\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Acabado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4434434596",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "talho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4433433894",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Realmente era uma d\u00favida que me atormentava o esp\u00edrito. Finalmente poderei dormir descansado.\nMas s\u00f3 assim para baralhar... n\u00e3o me parece que tenha <b> acabado </b>a d\u00favida. Amor \u00e9 amor. (H\u00e1 os que se esfumam). Ponto final. Nem todos s\u00e3o eternos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Acabado"
            ]
        },
        {
            "id": "4433374871",
            "user": "Totinegra",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Vacaria.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4433356579",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Narcisista em \u00faltimo grau como sempre foi, n\u00e3o creio que o Goucha seja amigo de algu\u00e9m a n\u00e3o ser do espelho.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4433352653",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda bem que isto foi esclarecido. \u00c9 realmente um tema muito importante.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4433348205",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que al\u00edvio!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4433310343",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora... Trope\u00e7aram na estupidez e bateram com o trombil na mediocridade! BRAVO!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}