{
    "header": {
        "title": " Homem de 71 anos detido por abuso sexual de crian\u00e7as, atos sexuais com adolescentes e importuna\u00e7\u00e3o sexual de duas menores ",
        "subtitle": " O suspeito foi detido na \u00c1rea Metropolitana de Lisboa. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/718269/homem-de-71-anos-detido-por-abuso-sexual-de-criancas-atos-sexuais-com-adolescentes-e-importunacao-sexual-de-duas-menores ",
        "postText": " ['A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) deteve um homem, de 71 anos, por fortes ind\u00edcios da pr\u00e1tica de crimes de abuso sexual de crian\u00e7as, atos sexuais com adolescentes e importuna\u00e7\u00e3o sexual de duas menores, na \u00c1rea Metropolitana de Lisboa.', 'Em comunicado, esta quarta-feira, a PJ revela que os factos que determinaram a deten\u00e7\u00e3o ocorreram ao longo de um ano, findando recentemente, aquando do conhecimento das pr\u00e1ticas delituosas pelas autoridades.', '\u201cO detido mantinha uma rela\u00e7\u00e3o \u00edntima com a m\u00e3e de uma das v\u00edtimas, a qual vive em situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica carenciada. Ambas as v\u00edtimas apresentam caracter\u00edsticas de particular vulnerabilidade, n\u00e3o s\u00f3 em fun\u00e7\u00e3o da idade, como pelos tra\u00e7os de personalidade evidenciados, encontrando-se a receber acompanhamento m\u00e9dico especializado\u201d, acrescenta a mesma nota.', 'O detido foi presente a primeiro interrogat\u00f3rio judicial, tendo-lhe sido aplicada a medida de coa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva.'] ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - German,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Nazi,Velho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5191730239",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que \u00e9 amigo do Paulo Pedroso?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191857682",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com 71 anos? N\u00e3o deve ser.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191489022",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Podia abusar de mim que eu n\u00e3o me importava nada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191401283",
            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 uma Fake News! Este militante do nosso partido <b> Nazi </b>Chega n\u00e3o estava a abusar sexualmente das crian\u00e7as, apenas as estava a catequisar para que no futuro sejam uns bons e honrados nazis cadastrados! ...ali\u00e1s este nosso militante<b>  nazi</b> nunca poderia abusar sexualmente de ningu\u00e9m uma vez que \u00e9 castrado, exatamente como o nosso F\u00fchrer Andr\u00e9 Ventura.<br/>...estou revoltado com esta maldita Comunica\u00e7\u00e3o Social democrata! ...ODEIO A DEMOCRACIA!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5191382005",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Menos um cheg\u00f3filo a votar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5191370976",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo menos o BE vai ter menos um voto. O <b> velho </b>de cana n\u00e3o pode votar.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5191348230",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um porco de merda protegido por esta esquerda que est\u00e1 sempre ao lado dos criminosos.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}