{
    "header": {
        "title": " Goucha arrasa pessoas que n\u00c3\u00a3o cumpriram normas de seguran\u00c3\u00a7a na Nazar\u00c3\u00a9: Imbecis e criminosos ",
        "subtitle": " Apresentador mostrou-se indignado e comentou pol\u00c3\u00a9mica. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/713577/goucha-arrasa-pessoas-que-nao-cumpriram-normas-de-seguranca-na-nazare-imbecis-e-criminosos ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00c3\u00ads Goucha criticou, esta sexta-feira, o facto de centenas de pessoas se terem juntado ontem na Nazar\u00c3\u00a9 para ver as ondas gigantes, com muitas pessoas a n\u00c3\u00a3o cumprir as normas de seguran\u00c3\u00a7a para evitar a propaga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da covid-19.', '\"Cenas deplor\u00c3\u00a1veis que ontem foram vistas na Nazar\u00c3\u00a9\", come\u00c3\u00a7ou por dizer o apresentador, durante a rubrica Cr\u00c3\u00b3nica Criminal, do Voc\u00c3\u00aa na TV. \"Acho isto inadmiss\u00c3\u00advel, criminoso. As pessoas se se quiserem infetar, que se infetem, mas n\u00c3\u00a3o infetem os outros. Isto \u00c3\u00a9 inadmiss\u00c3\u00advel\", criticou.', '\"Negacionistas que eu s\u00c3\u00b3 tenho como imbecis\", disse ainda.', 'Depois de a psic\u00c3\u00b3loga Vera Melo referir que a situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o iria ter efeitos daqui a uns dias \u00e2\u0080\u009cna economia e na sa\u00c3\u00bade\u00e2\u0080\u009d, Goucha refor\u00c3\u00a7ou o impacto da situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o tamb\u00c3\u00a9m \u00e2\u0080\u009cna vida de outras pessoas que n\u00c3\u00a3o estavam ali\u00e2\u0080\u009d.', '\u00e2\u0080\u009cAten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o que n\u00c3\u00a3o estou a comentar as pessoas que estiveram dispersas, estou a falar concretamente do lote de centenas de pessoas com metade delas sem m\u00c3\u00a1scara\u00e2\u0080\u009d, ressalvou. \u00e2\u0080\u009cEu tenho vergonha disto\u00e2\u0080\u009d, confessou.', 'Mas o apresentador voltou a mostrar a sua indigna\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o face \u00c3\u00a0 situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o mais tarde. Antes de terminar o programa, Joana Ara\u00c3\u00bajo, assistente do programa, pediu a Goucha que lhe desinfetasse as m\u00c3\u00a3os.\"Vamos dar o exemplo que aqueles parvalh\u00c3\u00b5es n\u00c3\u00a3o d\u00c3\u00a3o\", disse a assistente.', '\"S\u00c3\u00a3o mais do que parvalh\u00c3\u00b5es, s\u00c3\u00a3o imbecis e criminosos. Ainda por cima eu, que desde mar\u00c3\u00a7o uso m\u00c3\u00a1scara em todo lado\", reiterou.', '\"Cada um de n\u00c3\u00b3s tem de assumir a sua responsabilidade, s\u00c3\u00a3o tempos muito complicados. As coisas n\u00c3\u00a3o v\u00c3\u00a3o melhorar nos pr\u00c3\u00b3ximos meses, antes pelo contr\u00c3\u00a1rio, portanto, cabe a si assumir a sua responsabilidade face a si, mas, acima de tudo, face ao outro\", concluiu.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 95 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Homossexual,Larilas,Bichona,Roto,Cretino,Imbecil,Idiota,Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5132447170",
            "user": "disqus_tgJpLR6maj",
            "date": "25 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 triste ver a quantidade de homof\u00f3bicos e alcoviteiros que aqui colocam as suas \"opini\u00f5es\" . N\u00e3o gostam n\u00e3o gostam mas mal veem uma noticia que tenha a palavra <b> homossexual </b>ou<b>  gay</b> n\u00e3o perdem tempo a consultar e colocarem as sua bacoradas escritas . S\u00e3o os primeiros a discriminar e depois, tal como virgens ofendidas, v\u00eam falar em discrimina\u00e7\u00e3o quando se acusa os imbecis que n\u00e3o colocam m\u00e1scara nem mant\u00eam a distancia . Enfim as leis s\u00e3o s\u00f3 para os outros principalmente se forem gays",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5131379405",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes ajuntamentos sem cumprimento das regras de seguran\u00e7a e n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara, s\u00e3o inspirados nas jantaradas do Chega/Ventura...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5131334281",
            "user": "disqus_iSCHpmK1PD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o mesmo uma cambada de imbecis!!! <br/>A come\u00e7ar com estes aqui a fazer coment\u00e1rios homof\u00f3bicos!<br/>Se \u00e9 <b> Gay,</b><b>  homossexual</b> ou Panilas<b> , larila</b>s... \u00c9 problema dele!<br/>Cada um sabe de si!<br/>Agora... Que essa gente \u00e9 est\u00fapida, imbecis, e criminosos... S\u00e3o!!!<br/>Deviam ficar todos infectados e bater as botas!<br/>Gente desta j\u00e1 c\u00e1 anda muita \u00e1 face da terra!<br/>At\u00e9 a iam a correr para ver as ondas...mas para trabalhar n\u00e3o correm! <br/>N\u00e3o querem ficar tanto tempo fechados em casa?? <br/>V\u00e3o trabalhar que eu tamb\u00e9m vou!!!<br/>E quanto \u00e0 m\u00e1scara, tamb\u00e9m eu e provavelmente mais pessoas sempre a usar desde Mar\u00e7o!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Homossexual",
                "Larilas"
            ]
        },
        {
            "id": "5131195372",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "usas  Preservativo   ???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5131128457",
            "user": "Guest",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma vergonha ouvir ou ler de um <b> homossexual </b>opini\u00f5es de descrimina\u00e7\u00e3o. Toma todos como imbecis; generaliza - n\u00e3o h\u00e1 nada pior para quem devia ser mais contido na voz que os m\u00e9dia lhe d\u00e3o. <br/>N\u00e3o fique o Goucha chocado quando ouvir coment\u00e1rios homof\u00f3bicos depois de ter proferido coment\u00e1rios insultuosos aos portugueses que estavam na Nazar\u00e9. <br/>Pode considerar imbecis, mas n\u00e3o pode ofender publicamente quem quer e como quer.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5132370192",
                    "user": "disqus_tgJpLR6maj",
                    "date": "25 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o mesmo imbecis . E Discrimina\u00e7\u00e3o porqu\u00ea ?  Quem est\u00e1 a discriminar (discriminar com i ) s\u00e3o imbecis que n\u00e3o querem saber do pr\u00f3ximo podendo transmitir doen\u00e7as graves aos seus familiares e amigos, colocando o SNS em causa e quem trabalha nos hospitais em esfor\u00e7o sem necessidade s\u00f3 para irem se divertir",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5132379967",
                            "user": "Guest",
                            "date": "25 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O ponto final junta-se \u00e0 palavra que a antecede e o par\u00eantese fecha junto \u00e0 palavra com que termina.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5131204631",
                    "user": "disqus_KXa4QV2k3S",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas ele tem raz\u00e3o....!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131218077",
                            "user": "Guest",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 a sua opini\u00e3o. N\u00e3o deixa de a ter. O que censuro \u00e9 a forma como torna p\u00fablica a opini\u00e3o dele: \"S\u00e3o mais do que parvalh\u00f5es, s\u00e3o imbecis e criminosos. Ainda por cima eu, que desde mar\u00e7o uso m\u00e1scara em todo lado\".",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131245223",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "C., com o devido respeito, ser homossexual n\u00e3o \u00e9 crime, n\u00e3o \u00e9 imbecilidade, n\u00e3o \u00e9 parvo\u00edce.<br/>Promover cont\u00e1gio de um v\u00edrus potencialmente mortal, em plena pandemia, n\u00e3o \u00e9 sensato e pode moralmente (no m\u00ednimo) comportar um crime.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5131920818",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "25 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Por isso falei em \"moralmente\".<br/>Atendento a que \u00e9 de conhecimento geral que o v\u00edrus pode manifestar-se assintomatico, e \u00e9 de conhecimento geral a forma mais usual de cont\u00e1gio , este tipo de ajuntamentos sem precau\u00e7\u00f5es s\u00e3o no m\u00ednimo inconsequentes e desrespeitadores.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5131271533",
                                    "user": "Guest",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Concordamos. A forma como ele refere-se \u00e0s pessoas \u00e9 incorrecta, da\u00ed a minha men\u00e7\u00e3o \u00e0 homossexualidade como termo de compara\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5131302248",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Percebo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5131129762",
            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ficaste assim porque ele n\u00e3o te convidou para jantar, <b> cretino?</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5131130100",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi isso. Estou a chorar.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131148094",
                            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois... \u00c9 a vida... Mas tens de compreender que o problema n\u00e3o est\u00e1 em ti. \u00c9s roto e gostas de rotos. \u00c9 o amor. \u00c9 a Vida",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131152134",
                                    "user": "Guest",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Obrigado pelas palavras de conforto. Cumprimentos ao teu tio Afonso.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5131247735",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Resposta de elevado n\u00edvel. N\u00e3o \u00e9 para quem quer...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5131273999",
                                                    "user": "Guest",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Lol.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cretino"
            ]
        },
        {
            "id": "5131099293",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se um congresso de <b> larilas </b>j\u00e1 n\u00e3o haveria problema..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5131128693",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O teu Portugu\u00eas \u00e9 pior que a rabicholice dele...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131261539",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o ligo a \"padrecos\"",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Larilas"
            ]
        },
        {
            "id": "5131097279",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "....o que o \"gouxaninho\" queria dizer....\u00e9 que......\"iste t\u00e1 mesme tude fedide\"..........!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5131057609",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Goste-se ou n\u00e3o do Goucha (detesto os seus programas) h\u00e1 que respeitar as suas opini\u00f5es como muitas outras que valem o que valem!<br/>Hoje como ontem o pa\u00eds foi e \u00e9 assim, pouco educado, pouco culto, pouco respeitador em rela\u00e7\u00e3o aos outros no geral!<br/>As novas tecnologias n\u00e3o valeram, n\u00e3o valem a este povo na maior parte subdesenvolvido, que desperd\u00edcio na democracia \"plena\"!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5131066014",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "criticam o Goucha mais por ele gostar do seu avatar do que pelas opini\u00f5es dele",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131103049",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o gosto das suas manifesta\u00e7\u00f5es corporais como se fosse um ser superior, mas ignoro, costuma dizer-se que cada um \u00e9 como \u00e9!<br/>As suas op\u00e7\u00f5es pessoais dizem-lhe respeito a ele, sente-se bem assim, diferente e indiferente!...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131117070",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "houvesse mais assim e havia menos concorr\u00eancia para conseguir uma mulher jeitosa",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5131118472",
                                            "user": "Guest",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahah. De tudo se retira vantagens. Bem visto.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5131031980",
            "user": "disqus_WElARK1FvM",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai tirar o lugar ao defunto Arnaldo como o \"grande educador das massas populares\"...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5131130690",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 tu conquistas facilmente o lugar de <b> imbecil.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131163486",
                            "user": "disqus_WElARK1FvM",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Chegou o especialista em imbecilidade, \u00e9 altura de passar a pasta. Bem-vindo!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5131018514",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele gosta muito \u00e9 de surfistas em tronco nu e est\u00e1 invejoso, porque n\u00e3o viu nenhum.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5131337355",
                    "user": "disqus_iSCHpmK1PD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu deves gostar de apanhar Sabonetes.<br/>Ahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131640691",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa \u00e9 muito clich\u00ea, mas \u00e9 esse o esp\u00edrito ehehe<br/>Nem toda a gente tem criatividade.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5131131639",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 pensaste em praticar surf?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131637565",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nunca.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5131006433",
            "user": "Guest",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que o panilas esteja a referir-se a TODOS e n\u00e3o somente aos portugueses.<br/>No bloco noticioso da RTP, durante a entrevista \u00e0s pessoas que se encontravam a ver as \"big waves\", a resposta de um <b> estrangeiro </b>\u00e0 jormalista que o interpelou por se encontrar sem m\u00e1scara, foi que n\u00e3o conseguia respirar com a m\u00e1scara. N\u00e3o obstante a alegada insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, teve for\u00e7as e vontade em ver as ondas, agora usar a m\u00e1scara \u00e9 que n\u00e3o. <br/>Tamb\u00e9m vi mal na RTP, quando centenas, sen\u00e3o milhares, de brit\u00e2nicos deambulavam embriagados em magotes pelas ruas no Algarve sem m\u00e1scara. <br/>\"Cada um de n\u00f3s tem de assumir a sua responsabilidade\" \u00e9 quem?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5131010126",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa!\ud83d\udc4d",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "5131002396",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os tarados tamb\u00e9m s\u00e3o um grupo de risco para o Covid19?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130991508",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "P\u00e1 o homem tem raz\u00e3o, mas tb \u00e9 uma vergonha criminal este pseudo-apresentador receber o que recebe para fazer programas abomin\u00e1veis e terrenos. Carneiros levantai-vos! Votai Chega!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130988559",
            "user": "varatojo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Volta e meia este Flausina arma-se em grande educador das massas. Eh eh eh!\nSe h\u00e1 coisa parva neste pa\u00eds \u00e9 este <b> idiota,</b> a Ferreira meia-irm\u00e3, as Irenes dos programas da tarde com convidados a chorar.\nMas que ESPELUNCA...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5131026121",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 penoso ver um pa\u00eds pregado ao televisor por esta <b> bichona.</b> Ao que chegamos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131110493",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 isso mesmo. E se fosse alguma coisa com p\u00e9s e cabe\u00e7a...mas n\u00e3o. \u00c9 mesmo do mais rasca.\nDizem que esse desgra\u00e7ado foi corrido de uma papelaria porque nem para estar ao balc\u00e3o servia, n\u00e3o servia para nada.\nHoje anda um Flausina destes a catequizar as massas...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131116607",
                                    "user": "Guest",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E continua a n\u00e3o servir. A televis\u00e3o \u00e9 um lixo. J\u00e1 atravessou per\u00edodos melhores. Cultura? O qu\u00e9? N\u00e3.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Bichona"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "5130953707",
            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 assim msemo, \u00f3 Goucha! Agora tiveste-os no s\u00edtio deles! Mais do que outros pseudo-valent\u00f5es!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130981065",
                    "user": "Seaman6468",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele tem (sempre) dois pares no s\u00edtio deles...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130991063",
                            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "LOL!<br/>\u00c9 verdade. Mas, ele agora esteve bem ao fazer frente aos negacionistas do Covid-19. Teve coragem e civismo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130939549",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 porque o Goucha, mesmo quando est\u00e1 a mam\u00e1-lo, n\u00e3o tira a m\u00e1scara!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130942236",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Orapois... Sabes isso porque o Goucha anda a chupar-te, rabicholas??????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130967112",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sei porque a sua irm\u00e3 esteve no programa da Cristina a desabafar tais detalhes...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130974165",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ou seja.. A minha irm\u00e3 esteve a ver o Goucha a sacar-te um bico... Bravo... A minha irm\u00e3 continua idiota e tu cotinuas rabicholas.... Queres afundar o teu ser mais fundo no po\u00e7o da mediocridade humana???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130999490",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u201cQueres afundar o teu ser mais fundo no po\u00e7o da mediocridade humana\u201c\nEu, pe\u00e7o desculpa, n\u00e3o lhe afundo nada, nem fundo, nem meio fundo.\nTente o Goucha, pode ser que esteja numa de marido...\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5130943608",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "concorr\u00eancia",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130952028",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A Autoridade da Concorr\u00eancia devia investigar isto....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130939536",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha o Goucha n\u00e3o \u00e9 mariquinhas!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 23,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130943425",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pode at\u00e9 ser um grande <b> roto.</b>.. Mas tu \u00e9s uma<b>  imbecil</b>. Mais tenho s\u00e9rias d\u00favidas que tenhas personalidade jur\u00eddica.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 22,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131078547",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desculpe, n\u00e3o resisto, voc\u00ea,  que se esconde atr\u00e1s de um nick name espatafuudio para me insultar rudemente \u00e9.... mariquinhas!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131081277",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o consegues mesmo melhor que isso? Ena... \u00c9 mais b\u00e1sica que eu pensava...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5131102150",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o se podem comparar n\u00edveis completamente diferentes",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5131110588",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sem d\u00favida... Mas olhe que n\u00e3o considero as Mulheres inferiores aos Homens... Ali\u00e1s... N\u00f3s em abono da verdade somos b\u00e1sicos... Umas crian\u00e7olas...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5131133945",
                                                            "user": "Guest",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Fala por ti.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5131146340",
                                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Goucha? Mudaste de Nick?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5131154504",
                                                                            "user": "Guest",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Lamento, n\u00e3o sou o teu amado.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5131124572",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu falo de n\u00edveis de express\u00e3o escrita",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5131137257",
                                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Se nada somos sen\u00e3o o que sentimos ent\u00e3o na escurid\u00e3o nada mais existe que o reflexo de tudo que n\u00f3s somos... Ou digitalmente parecemos ser.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5131164627",
                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Conversa de caf\u00e9",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5131137966",
                                                                            "user": "Guest",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "J\u00e1 vais na segunda garrafa?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5131013815",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As suas d\u00favidas t\u00eam a import\u00e2ncia dos seus escritos insultuosos: ZERO",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131139084",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Talvez. Mas agitando o lodo que no fundo do ser existe conseguimos mostrar a real natureza das pessoas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5131168590",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois mas esse lodo s\u00f3 sai de caterpiller",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5131160274",
                                            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Momento po\u00e9tico",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5130951142",
                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "a sua personalidade jur\u00eddica, deve ser de SARGETA ! ! !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130955647",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mr? \u00d2 imbecil... Ao menos escreve em Portugu\u00eas de Portugal.  Muda para Sr. Indignado... Mas como \u00e9s um mentecapto que sofre de tretassomia 99 nem para adubo servers.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130966769",
                                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": ". . . e eu, \u00e9 que n\u00e3o sei escrever . . .",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130971057",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Compreendeste agora a ironia, imbecil?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5130965043",
                                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 uma BESTA . . .",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130969397",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ah... Se besta fosse, teu cora\u00e7\u00e3o j\u00e1 trespassado estaria por uma flecha minha, cretino. \u00c9s ridiculo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130977525",
                                                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": ". . . continua a ser uma BESTA . . .",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Roto",
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130937326",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . QUEM N\u00c3O CUMPRE O QUE \u00c9 RECOMENDADO, S\u00c3O A ESCUMALHA DA SOCIEDADE ! ! !\nS\u00d3 COM MULTAS N\u00c3O VAMOS A LADO NENHUM, \u00c9 PRECISO O CHICOTE OU MAIS . . .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130941119",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tivemos 46 anos para educar as pessoas. Mas opt\u00e1mos por dar n\u00edves escol\u00e1sticos europeus... Esperavas o qu\u00ea? Educa\u00e7\u00e3o? Eleva\u00e7\u00e3o? Civilidade?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 15,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5131051715",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u201cN\u00edveis escol\u00e1sticos\u201d????\nNa verdade fica tudo explicado!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131136818",
                                    "user": "Guest",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 um descendente de Afonso Henriques. Est\u00e1-lhe nos genes o entendimento sobre a escol\u00e1stica....ahahah...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5130947446",
                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro que n\u00e3o, a bestialidade, instalou-se por c\u00e1 . . .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130953092",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim... Bestas como tu. Nem Portugu\u00eas deves ser...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130962855",
                                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "SOU PORTUGU\u00caS E VOC\u00ca \u00c9 UMA BESTA . . .",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130977535",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "TU? Na melhor das hipoteses deves um desses zucas que o pap\u00e1 veio c\u00e1 procriar... Cheiras a fraude.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5130943103",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "covid-iotas h\u00e1 em toda a Europa, nem sequer somos dos piores",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130961381",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Somos os piores a partir do momento que isso se torna o status quo. Estou-me a C4g4r para o que se passa l\u00e1 fora. Sou Portugu\u00eas!  E vivo em Portugal! Tenho registos da minha familia desde os tempos do D. Afonso Henriques e tu falas dos \"outros\"?  Quais outros sen\u00e3o os Nossos, independentemente da cor ou religi\u00e3o? Temos de ser Grandes! Temos de ser Portugueses! Viva Portugal!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5131056988",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tem registos de fam\u00edlia desde os tempos do Afonso Henriques?\nN\u00e3o sabia que entre o acervo da torre do Tombo havia a genealogia do gado caprino de Moimenta da Beira...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5131009901",
                                            "user": "Guest",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tens o qu\u00ea? Desde Afonso Henriques? Ent\u00e3o \u00e9s borgonh\u00eas. Da-se...\u00e9s c\u00e1 um cromo!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5130966581",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "cuidado. nao seques a adega",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130975333",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o... Mas tu aparentemente andas enganado....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5130952291",
                                    "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o somos do piores, mas voc\u00ea \u00e9 uma BESTA !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130965194",
                                            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 tu nem a besta chegas, parasita da sociedade!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130978940",
                                                    "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": ". . . e continua a ser uma BESTA . . .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}