{
    "header": {
        "title": " Marcha do Orgulho Gay defende direitos de LGBT ",
        "subtitle": " A Marcha do Orgulho Gay regressa hoje \u00e0s ruas de Lisboa em defesa dos direitos das pessoas l\u00e9sbicas, gay, bissexuais e transg\u00e9nero (LGBT) e, este ano, pretende tamb\u00e9m alertar sobre as quest\u00f5es da parentalidade. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de junho 2011 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/21989/marcha-do-orgulho-gay-defende-direitos-de-lgbt ",
        "postText": " ['o objectivo da marcha, que vai na 12.\u00aa edi\u00e7\u00e3o, \u00e9 dar mais passos na luta contra a discrimina\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00e9nero, nomeadamente no reconhecimento da parentalidade aos mais diversos n\u00edveis\u00bb, envolvendo quest\u00f5es como a adop\u00e7\u00e3o, co-adop\u00e7\u00e3o e procria\u00e7\u00e3o medicamente assistida, disse \u00e0 ag\u00eancia lusa paulo c\u00f4rte-real, presidente da ilga portugal (interven\u00e7\u00e3o l\u00e9sbica, gay, bissexual e transg\u00e9nero), uma das institui\u00e7\u00f5es organizadoras da iniciativa.', 'sobre a parentalidade, o respons\u00e1vel lembrou que as fam\u00edlias lgbt s\u00e3o uma realidade e que as crian\u00e7as que est\u00e3o no seio dessas fam\u00edlias \u00abexigem exactamente a mesma protec\u00e7\u00e3o que \u00e9 dada \u00e0s demais.', '\u00e9 nossa obriga\u00e7\u00e3o e \u00e9 nossa responsabilidade garantir essa protec\u00e7\u00e3o e isso passa por reconhecer as fam\u00edlias que existem e por atribuir, naturalmente, reconhecimento legal a essas fam\u00edlias, defendeu.', 'o presidente da ilga portugal lembrou que a marcha do orgulho gay \u00e9 feita para \u00abcelebrar\u00bb a igualdade, a liberdade e a solidariedade, que s\u00e3o os motes do evento deste ano.', 'c\u00f4rte-real salientou que a iniciativa \u00e9 aberta a todas as pessoas que \u00abse rev\u00eaem naqueles valores, valores que s\u00e3o comuns a todos e que \u00e9 fundamental promover\u00bb.', 'no entanto, na semana passada, a associa\u00e7\u00e3o de defesa dos direitos dos homossexuais, bissexuais e transg\u00e9nero opus gay voltou a criticar a organiza\u00e7\u00e3o da marcha, afirmando-se \u00absistematicamente\u00bb afastada da iniciativa.', 'cr\u00edticas desvalorizadas por c\u00f4rte-real: \u00abas organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o convidadas para participar na marcha, elas simplesmente v\u00e3o\u00bb, disse.', 'este ano, a marcha sai do pr\u00edncipe real, passa pela rua d. pedro v, rua de s\u00e3o pedro de alc\u00e2ntara, largo trindade coelho, rua da miseric\u00f3rdia, largo do chiado, rua garret, rua do carmo, rossio (lado do arco do bandeira), rua da betesga e termina na pra\u00e7a da figueira (espa\u00e7o pedonal central).', 'no ano passado, a iniciativa contou com a participa\u00e7\u00e3o de mais de cinco mil pessoas que, pelas ruas de lisboa, pediram o direito de todos seguirem as suas op\u00e7\u00f5es sexuais, sem discrimina\u00e7\u00e3o.', 'lusa / sol'] ",
        "numberPosts": "13 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1379499261",
            "user": "jornalsol-34fb3b516a85b3d88d60437866b6f296",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "comandantesupremo<br/>18.06.2011 - 20:54<br/>Eu que o diga!<br/>Tenho o v\u00eddeo.\nSolitarios-Condutor de Boiadas e Outros Animais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499260",
            "user": "jornalsol-9643ea653fa4c97e6c0b01346ab1ad6e",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tanta azia...  Mas qual \u00e9 o vosso problema? Se s\u00e3o heteros continuem a vossa vidinha e fa\u00e7am os filhos que quiserem. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o gosto das tabernas cheias de javardos a comer tremo\u00e7os e aos gritos a ver futebol e tenho de tolerar. Eu tamb\u00e9m n\u00e3o gosto de concertos de tony carreira e como tal n\u00e3o vou. Detesto gente mesquinha, pequenina de pensamento e tenho de conviver com elas. \u00c9 simples, quem nao gosta n\u00e3o come e prossegue a sua vida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499259",
            "user": "jornalsol-3d327f4305c1ba5b5b8157ec6b3ea9c7",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O parasol e o oscar estavam lindos no desfile.\nA Mportugal deslumbrante.\nO antonio pestana um espanto.\nAJC - parecia uma am\u00e9lia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499258",
            "user": "jornalsol-202ed3792e2cfa7318b12ead83763c37",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que a Catherine agora promovida ir\u00e1 desfilar?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499257",
            "user": "jornalsol-ce775c687b554910bb2d0b0aad43ddba",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito gostam estes her\u00f3is do carnaval, mas bom a vida sem festa num pa\u00eds pobre ainda era mais triste.Olha pelo menos sempre fazem continua\u00e7\u00e3o aos santinhos populares.O que o povo precisa \u00e9 festa, se n\u00e3o tem comida na despensa ou no frigor\u00edfico...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499255",
            "user": "jornalsol-60780d57ff20a3a8d66bbcb1eed97cee",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamem o Taliban...esses e que sabem tratar deles e dar-lhes verdadeiras razoes para se orgulharem de estar vivos...e nao de terem orgulho em serem aarabados !<br/>Nos paises Islamicos nao ha homosexuais, nem 'trangenders', nem ferssureiras, nem bissexuais... como no decadente Mundo Ocidental...ha homens e ha mulheres !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499253",
            "user": "jornalsol-07183248b87ab2e0f2f4a30243fa8676",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao clarificador<br/>18.06.2011 - 12:05<br/>Tu n\u00e3o viste ainda que agora \u00e9 o Portas que pontifica nestas coisas? L\u00ea as not\u00edcias.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499254",
            "user": "jornalsol-7fbdf69672adfb7ec6e8a940c9160812",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para que \u00e9 que se faz publicidade a esta gentalha asquerosa?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499252",
            "user": "jornalsol-88c9fa3fe1d45256fa6514834cda55ad",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confesso que n\u00e3o gosto de paneleiros exibicionistas. Estas marchas rid\u00edculas servem <br/>apenas para constatar a falta de decoro desta gentinha que, n\u00e3o havendo a reprova\u00e7\u00e3o social que existe, passaariam os dis agarrados como cadelas com cio. Logo veremso as imagens na TV de paneleiros sem pinta de pudor a exarcebarem o que instintivamente a maioria rejeita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499246",
            "user": "jornalsol-ce8d8333fc3f225ab596b0505fbdb2cf",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O culpado principal destes acontecimentos \u00e9 o socrates e o seu plantel de constitucionalistas,politiCUs,legisladores e c\u00aas lda,que \"legalizaram\" a saida desavergonhada da abomina\u00e7\u00e3o.Fazer as leis foi f\u00e1cil para aquela corja de politiCUs;eles agora est\u00e3o muito bem orientados,refundidos e repimpados em f\u00e9rias depois de mais de 6 anos de chulan\u00e7o e parasitagem e quem ir\u00e1 gramar esta bicharada pior do que uma praga de gafanhotos,\u00e9 o povo que sai \u00e0 rua para ir trabalhar.<br/>___<br/>___",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499248",
            "user": "jornalsol-0436ce29528e4bd4885402d4f734002e",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dia de passear os c\u00e3es...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499249",
            "user": "jornalsol-30acddb708f8bb9b4e5bf65bdee6ecc8",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "... agora v\u00ea l\u00e1, n\u00e3o fa\u00e7as como o ano passado que desapareceste e andava maltosa preocupada \u00e0 tua procura, n\u00e3o fosse alguma l\u00e9smica doidona ter-te raptado. Tem cuidado, n\u00e3o v\u00e1s com desconhecidos.<br/>E tem sempre o tel\u00e9l\u00e9 ligado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1379499250",
            "user": "jornalsol-30acddb708f8bb9b4e5bf65bdee6ecc8",
            "date": "9 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trapalhol, onde \u00e9 que andas ? N\u00e3o te esque\u00e7as, p\u00e1, hoje \u00e9 o teu dia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}