{
    "header": {
        "title": " Ter\u00e1 a amizade entre Teresa Guilherme e Manuel Lu\u00eds Goucha chegado ao fim? ",
        "subtitle": " Apresentadora responde ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 25 de novembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/635757/tera-a-amizade-entre-teresa-guilherme-e-manuel-luis-goucha-chegado-ao-fim- ",
        "postText": " ['Desde o dia em que que Manuel Lu\u00eds Goucha foi escolhido para substituir Teresa Guilherme no comando do programa 'Casa dos Segredos' da TVI que muito se tem especulado sobre o fim da amizade entre ambos. No entanto, apesar da mudan\u00e7a, a apresentadora garante que nada mudou.', 'Este s\u00e1bado, a apresentadora esclareceu os rumores de mal-estar entre os dois e partilhou uma imagem nas redes sociais: \u00c1lbum de amigos de ontem, hoje e sempre!A minha amizade pelo Manuel Lu\u00eds Goucha j\u00e1 vem de longe. At\u00e9 j\u00e1 fomos casados e tivemos uma menina!, pode ler-se na publica\u00e7\u00e3o feita por Teresa Guilherme.'] ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4211836623",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "baca de mherda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4211424686",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou destro\u00e7ado!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4211130232",
            "user": "disqus_9kLtUnJ56d",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 nem vou caggar hoje, por causa desta not\u00edcia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4211099598",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ter\u00e1 a amizade entre Teresa Guilherme e Manuel Lu\u00eds Goucha chegado ao fim?<br/>Que ma\u00e7ada...!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4211136210",
                    "user": "disqus_9kLtUnJ56d",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai acabar o mundo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4211142214",
                            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...j\u00e1 perdi o apetite...!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4211099313",
            "user": "disqus_WIVAFjUcvz",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "com a velhice a tezao perde mija nos pes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}