{
    "header": {
        "title": " 'A minha m\u00e3e foi proibida de privar comigo porque sou gay' ",
        "subtitle": " Malato diz que testemunhas de Jeov\u00e1 n\u00e3o deixam a m\u00e3e de estar com ele ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de outubro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/629511/a-minha-mae-foi-proibida-de-privar-comigo-porque-sou-gay ",
        "postText": " ['O apresentador Jos\u00e9 Carlos Malato desabafou no Instagram que al\u00e9m de ter perdido o pai, que morreu h\u00e1 cinco meses, pode tamb\u00e9m ter perdido a m\u00e3e.', 'Malato conta que a progenitora foi proibida de se relacionar com o filho pelas testemunhas de Jeov\u00e1, devido \u00e0 sua homossexualidade e ao facto de se ter desassociado da organiza\u00e7\u00e3o h\u00e1 30 anos.', '\"Perdi o meu pai h\u00e1 cinco meses, em circunst\u00e2ncias tr\u00e1gicas. Como se n\u00e3o bastasse, temo ter perdido tamb\u00e9m a minha m\u00e3e, neste tempo que passou. Sou desassociado h\u00e1 mais de 30 anos das testemunhas de Jeov\u00e1 e, por essa raz\u00e3o, a minha m\u00e3e foi proibida/proibiu-se de privar comigo e com a minha irm\u00e3, vir a nossa casa, tirar fotografias, andar connosco na rua\", escreveu.', '\"Porque somos desassociados desta organiza\u00e7\u00e3o \u0093fundamentalista e radical e, eu, porque sou gay\u0094, acrescentou Malato.', 'Por fim, o apresentador, de 54 anos, escreveu a brincar que est\u00e1 \u00e0 procura de novos progenitores. \u0093Na qualidade de \u00f3rf\u00e3o de pai e m\u00e3e, estou dispon\u00edvel para ado\u00e7\u00e3o. Quem precisar do carinho de um filho amoroso, exemplar, com as minhas caracter\u00edsticas, candidate-se! Como diz Tom Veloso, \u0091todo o homem precisa de uma m\u00e3e!\u0092 Obrigado\".'] ",
        "numberPosts": " 25 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "LGBT,Gay,G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4141719515",
            "user": "disqus_iBGYBYjaM2",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A solu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o Malato aderir \u00e0s TJ (se elas o aceitarem) e fazer as pazes com a m\u00e3e que \u00e9 a pessoa mais importante do mundo! Claro que as TJ n\u00e3o s\u00e3o recomend\u00e1veis, mas por uma m\u00e3e faz-se tudo, embora a m\u00e3e tamb\u00e9m devesse fazer alguma coisa pelo filho, porque filho h\u00e1 s\u00f3 um e TJ h\u00e1 muitas e s\u00e3o como as melgas!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4140679173",
            "user": "disqus_iTev2bobRu",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que temos n\u00f3s com tudo isto?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4140280194",
            "user": "antniomadaleno",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro Carlos Malato, embora n\u00e3o me conhe\u00e7a pessoalmente participamos ambos na reportagem da Ana Leal \"Na Sombra do Pecado\" sobre as TJ.\nNa reportagem sou identificado como o ex-anci\u00e3o Carlos que aparece apenas como vulto. Estive recentemente no programa da J\u00falia Pinheiro junto com outro amigo e ex-TJ, para falarmos sobre a quest\u00e3o do sangue e pode ver aqui:<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fyoutu.be%2FbseUoc_Y4Io%3AS4AHBsh0btXSylgTdAiP13ezTDg&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://youtu.be/bseUoc_Y4Io\">https://youtu.be/bseUoc_Y4Io</a>\nInfelizmente, a maioria das pessoas que n\u00e3o viveram a experi\u00eancia de serem criados numa seita fundamentalista e apocal\u00edptica como as TJ n\u00e3o entendem muito bem o que levar\u00e1 uma m\u00e3e, pai ou qualquer outros parentes e amigos a banir de suas vidas algu\u00e9m que recusou seguir a religi\u00e3o em que foi batizado ou por alguma raz\u00e3o foi expulso. Estou solid\u00e1rio com a sua situa\u00e7\u00e3o, porque como ex-Testemunha de Jeov\u00e1, ao longo dos anos tenho lidado com muitas pessoas que passaram pelo mesmo, algumas das quais entraram em depress\u00e3o profunda e outras que tive conhecimento at\u00e9 pior.\nAconselho-o a ter ajuda psicol\u00f3gica (se \u00e9 que j\u00e1 n\u00e3o tem) e a desabafar com pessoas que passaram pelo mesmo (ex-TJ). Em Portugal, existe j\u00e1 v\u00e1rios grupos de ex-TJ tais como o f\u00f3rum de ex-TJ (<a href=\"http://disq.us/url?url=http%3A%2F%2Ftestemunhasdejeova.forumeiros.com%2F%29%3ABMa3z6yvLz704DSlSz6UY72yCt0&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"http://testemunhasdejeova.forumeiros.com/)\">http://testemunhasdejeova.f...</a> e a Comunidade DESPERTA da qual sou administrador (<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fcomunidade.extj%2F%29%3A_5hjUsD0fQlsIyw8N_OK428p5mc&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.facebook.com/comunidade.extj/)\">https://www.facebook.com/co...</a> e onde temos um grupo que se ajuda mutuamente atrav\u00e9s da partilha de experi\u00eancias e onde existem tamb\u00e9m pessoas rejeitadas por n\u00e3o s\u00f3 serem ex-TJ mas porque assumiram a sua homossexualidade.\nTenho realizado j\u00e1 por algumas vezes um workshop sobre seitas destrutivas (onde as TJ claramente est\u00e3o inclu\u00eddas) e onde explico com base em psicologia, tudo o que est\u00e1 envolvido em fazer parte de um grupo de alto controle. Convido-o desde j\u00e1 a estar presente: <a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fevents%2F510508326063440%2F%3AFrdvFo0dB_phk7_t6kmcDkpa_Kg&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.facebook.com/events/510508326063440/\">https://www.facebook.com/ev...</a>\nDesculpe este texto longo, mas quando vejo pessoas a serem privadas do que deveria ser seu por direito, o amor dos pais, dos irm\u00e3os, da fam\u00edlia em geral, porque uma religi\u00e3o sect\u00e1ria assim o imp\u00f5e, fico triste e convencido de que a sociedade em geral precisa de saber disto para que n\u00e3o caiam no mesmo erro de se envolver com ela.\nDesejo-lhe as maiores felicidades e que consiga ultrapassar esta fase.\nAcredite que n\u00e3o est\u00e1 sozinho.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139782614",
            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Existem problemas maiores e os media persistem nesta agenda <b> LGBT </b>com estes personagens pat\u00e9ticos.<br/>Tem problemas? Resolva-os. Esta paneleirice de vir para as redes sociais carpir os problemas pessoais, \u00e9 uma paneleirice.<br/>O gayzola procura pais? J\u00e1 tem pais adoptivos, o \"estado\" que com o dinheiro de todos n\u00f3s, que lhe paga ordenado para exibir no canal p\u00fablico, a sua marcha gayzola.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4139748353",
            "user": "flaviusjulianus",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parte dos coment\u00e1rios nesta pagina ser\u00e3o feitos por TJ's ou por homof\u00f3bicos. <br/>Eu sou ex-TJ's com a vantagem de felizmente n\u00e3o ter sido baptizado e portanto nunca fui desassociado, apesar de tudo percebo completamente o que o Malato diz j\u00e1 que mesmo assim fui considerado por muitos como uma pessoa perigosa que podia minar a f\u00e9 dos que estavam na organiza\u00e7\u00e3o.<br/>Um esclarecimento: <br/>As TJ's n\u00e3o se relacionam (excepto para fazer negocios lol, estranho mas sim, havia essa excep\u00e7\u00e3o) com pessoas que foram expulsas/ desassociadas. <br/>As TJ's aprendem que para entrar no reino de deus, t\u00eam que estar dispostas a abdicar da sua fam\u00edlia e amigos porque v\u00e3o ganhar uma \"fam\u00edlia espiritual\" maior.<br/>O desabafo, n\u00e3o \u00e9 mais do que um alerta para as pessoas. Esta religi\u00e3o \u00e9 segregadora, por muito que possam dizer de bem, de cada vez que uma TJ bate a sua porta ou lhe fala de deus, a mensagem n\u00e3o \u00e9 de salva\u00e7\u00e3o, \u00e9 de condena\u00e7\u00e3o. Teve a oportunidade de se salvar e n\u00e3o a aproveitou. Para as TJ's apenas o seu caminho \u00e9 verdadeiro, n\u00e3o existe outro caminho (sim h\u00e1 outras religi\u00f5es assim...mas com este grau de segrega\u00e7\u00e3o...)<br/>Sim \u00e9 verdade que convivem com outras pessoas, mas evitam aqueles que foram expulsos ou que por sua vontade se desligaram, sendo estes considerados ap\u00f3statas e pessoas perigosas, \"pedra de trope\u00e7o\" lol, que podem desencaminhar os crentes. <br/>Todo este discurso \u00e9 manhoso agora que olho \u00e0 distancia de 17 anos... Mas foi aqui que vivi e foi nisto que acreditei parte da minha vida. Hoje em dia tenho uma rela\u00e7\u00e3o distante com a minha m\u00e3e... e todos os meus \"amigos\" da altura me viraram as costas. J\u00e1 fiz o meu luto. Mas entendo que \u00e9 importante perceber o que significa tornar-se TJ, \u00e9 feita uma lavagem cerebral...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139666055",
            "user": "olh_metro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 Malato deixa-te de choraminguices, cresce !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139662340",
            "user": "disqus_oklMMauBej",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"todo o homem precisa de uma m\u00e3e\" !!!!<br/>ups<br/>como ficamos casais <b> gay?</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4139657617",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A liberdade humana n\u00e3o se pode prender ao acess\u00f3rio! A vida \u00e9 bela quando nos desligamos de pol\u00edticas atrozes e manipuladoras!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139656173",
            "user": "Artister1990",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E n\u00e3o \u00e9 assim - expondo os trapos na pra\u00e7a p\u00fablica - que resolve as coisas.<br/>Eu sei que a primeira tend\u00eancia \u00e9 culpabilizar os outros, mas... a irm\u00e3 tamb\u00e9m \u00e9 <b> gay?</b> Ou \u00e9 s\u00f3 por ter-se desassociado?<br/>Espanta-me um pouco que assim seja porque conhe\u00e7o v\u00e1rias fam\u00edlias em que um elemento \u00e9 Testemunha de Jeov\u00e1 e convivem todos em Paz e Harmonia. Ali\u00e1s tinha uma Tia-Av\u00f3 que era Testemunha de Jeov\u00e1 e, bem sei que eram outros tempos h\u00e1 40 anos, viviam todos no mesma casa e s\u00f3 ela era TdJ. Nem sequer o marido, as filhas, os genros, os netos e as irm\u00e3s que viviam na mesma casa eram. \u00cda \u00e0s suas reuni\u00f5es no Sal\u00e3o, honrava a disciplinas e parametros da sua religi\u00e3o mas convivia, e amava, quem n\u00e3o era.<br/>Sinto muito que ele, Malato, sinta necessidade de expor a M\u00e3e desta forma. Uma pessoa fica com medo de adoptar uma pessoa assim... \u00e9 que perfeito s\u00f3 ele, na vis\u00e3o dele",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4139736947",
                    "user": "flaviusjulianus",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cara Teresa,<br/>N\u00e3o deve ter percebido. As TJ's n\u00e3o se relacionam (excepto para fazer negocios lol, estranho mas sim, havia essa excep\u00e7\u00e3o) com pessoas que foram expulsas/ desassociadas. <br/>O desabafo do Malato \u00e9 leg\u00edtimo. As TJ's aprendem que para entrar no reino de deus, t\u00eam que estar dispostas a abdicar da sua fam\u00edlia, porque v\u00e3o ganhar uma \"fam\u00edlia espiritual\" maior.<br/>O desabafo, n\u00e3o \u00e9 mais do que um alerta para as pessoas. Esta religi\u00e3o \u00e9 segregadora, por muito que possam dizer de bem, de cada vez que uma TJ bate a sua porta ou lhe fala de deus, a mensagem n\u00e3o \u00e9 de salva\u00e7\u00e3o, \u00e9 de condena\u00e7\u00e3o. Teve a oportunidade de se salvar e n\u00e3o a aproveitou. Para as TJ's apenas o seu caminho \u00e9 verdadeiro, n\u00e3o existe outro caminho.<br/>Sim \u00e9 verdade que convivem com outras pessoas, mas evitam aqueles se foram expulsos ou que por sua vontade se desligaram, sendo estes considerados ap\u00f3statas e pessoas perigosas, \"pedra de trope\u00e7o\" lol, que podem desencaminhar os crentes. <br/>Todo este discurso \u00e9 manhoso agora que olho \u00e0 distancia de 17 anos... Mas foi aqui que vivi e foi nisto que acreditei parte da minha vida. Hoje em dia tenho uma rela\u00e7\u00e3o distante com a minha m\u00e3e... e todos os meus \"amigos\" da altura me viraram as costas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4139755534",
                            "user": "Artister1990",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sinto imenso saber. Como disse a minha experi\u00eancia \u00e9 diferente e a filha da minha Tia-Av\u00f3 sa\u00edu das TdJ e era sem d\u00favida a filha preferida da minha Tia j\u00e1 que at\u00e9 lhe criou o filho criado na F\u00e9 Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana. Na minha Tia o Amor deve ter superado a press\u00e3o que refere. Desconhecia e agrade\u00e7o o seu esclarecimento de quem viveu os dois lados. Havendo m\u00e3es que p\u00f4em os filhos \"de parte\" por raz\u00f5es que nada t\u00eam a ver pergunto se o problema est\u00e1 na Religi\u00e3o ou nas pessoas que constituem as \"Igrejas Vivas\"?! De qualquer maneira nunca exporia assim a M\u00e3e. Eu n\u00e3o. E depois a remetar com ligeireza aquilo que parece doer-lhe... mas isso sou eu.<br/>Felicidades no seu \"Caminho\"!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4139767558",
                                    "user": "flaviusjulianus",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "actualmente sou profissional de sa\u00fade o que torna a minha vis\u00e3o ainda mais cr\u00edtica deste grupo religioso... Cada um encontra a sua forma de lidar com isto... demorou muito tempo a curar algumas feridas. E eu afastei-me porque comecei a entender que algumas das coisas que eram ensinadas faziam pouco sentido. L\u00ed sobre a hist\u00f3ria das TJ's e percebi que n\u00e3o passa de uma inven\u00e7\u00e3o de homens... que se vai adaptando e que usam textos como o de salmos \"a luz clareia mais e mais at\u00e9 o dia estar firmemente estabelecido\" para justificar mudan\u00e7as/ adapta\u00e7\u00f5es na doutrina. <br/>Actualmente na minha vis\u00e3o n\u00e3o faz sentido pensar sequer na exist\u00eancia de deus... vivo em paz. Obrigado pelo seu coment\u00e1rio.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4146214864",
                                            "user": "provinciana",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Parab\u00e9ns por se ter livrado desse pesadelo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4139650137",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma raz\u00e3o para a m\u00e3e do Malato abrir os olhos e mandar \u00e0s malvas essa seita que provoca a desagrega\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias entre outras malvadezas \u2026 se ela n\u00e3o abandonar essa seita mafiosa e por muito que lhe custe, n\u00e3o \u00e9 merecedora dos filhos \u2026 a mim me parece \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139647598",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele que diga \u00e0 m\u00e3e para deixar a seita.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139643400",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado, deve ter problemas de auto-estima, est\u00e1 constantemente a dizer que \u00e9 <b> Gay,</b> partilha fotos<b>  gay</b>'s, fala d<b> e ga</b>y's, deve sonhar c<b> om g</b>ay's e pensar<b>  em </b>gay's.\nOh homem, resolva l\u00e1 isso, consulte um psiquiatra que o seu mal \u00e9 sono.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4146205599",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E leve a m\u00e3e com ele.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4139664114",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo, \u00e9 um pobre coitado. Um caso de psiquiatria ou algo do <b> g\u00e9nero.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4139630523",
            "user": "disqus_lGoQhGzY8Q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bolsonaro era capaz de te adoptar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139629891",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E pronto...!<br/>Celebridades saloias, num pa\u00eds saloio.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139628921",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As Testemunhas de Jeov\u00e1 e outras Congrega\u00e7\u00f5es religiosas , as primeiras coisas que fazem \u00e9 que os crentes deixem de ter uma vida pr\u00f3pria , s\u00f3 podem viver para a religi\u00e3o e isso \u00e9 ser fundamentalistas e os Jeov\u00e1s  s\u00e3o muito fundamentalistas , por isso o Malato pode ficar privado da presen\u00e7a da m\u00e3e porque principalmente ele n\u00e3o \u00e9 crente dessa igreja .",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4146200538",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma seita do pior.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4139807275",
                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 a vida, a m\u00e3e dele gosta mais da igreja do que do filho.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4139698726",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por vezes j\u00e1 tenho sido abordado na rua , por eles de pastinha na m\u00e3o e gravatinha todos polidos ...\nClaro com respeito , respeitando o humano , quando a pressa n\u00e3o pressiona , cada debate civilizado j\u00e1 quiseram abordar , passam eles a terem pressa em se despachar quando nas perguntas e respostas ficam entalados ...\ud83d\ude06.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4139627820",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D.Juan Carlos: \u00abPorque n\u00e3o te calas?!...\u00bb.\nIsto \u00e9 not\u00edcia?...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}