{
    "header": {
        "title": " Emocionado, Goucha revela em que momento se sentiu magoado com Cristina Ferreira ",
        "subtitle": " Apresentador confessa que houve um \u00c3\u00banico momento em que se sentiu magoado com a apresentadora. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/709456/emocionado-goucha-revela-em-que-momento-se-sentiu-magoado-com-cristina-ferreira ",
        "postText": " ['Cristina Ferreira regressou, esta segunda-feira, ao programa Voc\u00c3\u00aa na TV, da TVI, ao lado de Manuel Lu\u00c3\u00ads Goucha, com quem trabalhou durante quinze anos, antes de ir para a SIC.', 'No programa, os apresentadores partilharam, pela primeira vez, o que sentiram durante o per\u00c3\u00adodo em que estiveram afastados e Manuel Lu\u00c3\u00ads Goucha acabou por revelar o momento em que se sentiu \u00e2\u0080\u009cmagoado\u00e2\u0080\u009d com a colega e amiga.', '\u00e2\u0080\u009cO meu amor por ti nunca saiu beliscado. Saiu um bocadinho estilha\u00c3\u00a7ado quando soube que tinhas convidado o Rui\u00e2\u0080\u009d, confessou, emocionado, referindo-se ao convite feito ao seu marido para ir para a esta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de Pa\u00c3\u00a7o de Arcos.', \"\u00e2\u0080\u009cIsso na altura em que eu soube foi um bocadinho dif\u00c3\u00adcil, depois percebi, e j\u00c3\u00a1 falamos sobre isto, percebi que a hist\u00c3\u00b3ria tem outros contornos e depois h\u00c3\u00a1 um dia que eu penso \u00e2\u0080\u0098porra, porque \u00c3\u00a9 que eu n\u00c3\u00a3o deixei ir o Rui? Assim algu\u00c3\u00a9m ganhava audi\u00c3\u00aancias c\u00c3\u00a1 em casa'. \u00c3\u0089 a \u00c3\u00banica coisa que me arrependo\u00e2\u0080\u009d, brincou.\", 'Goucha acabou por admitir que n\u00c3\u00a3o esperava voltar a encontrar Cristina Ferreira na TVI.', '\u00e2\u0080\u009cEu achava que iria acabar estes meus dois anos de contrato - que ainda faltam dois anos e quatro meses \u00e2\u0080\u0093 e, possivelmente, n\u00c3\u00a3o me iria cruzar mais contigo profissionalmente. Ali\u00c3\u00a1s, tu sabes qual foi a minha rea\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o quando soube do teu regresso\u00e2\u0080\u009d, disse o apresentador.'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bicha,Bichona",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5080570866",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Panaska e uma Saloia......lindo e deveras interessante.......",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080484303",
            "user": "funsionriopbliko",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "P@n3leirices....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080468480",
            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9<br/>Mais jornalixo, o que nos interessa o lavar da roupa suja da Goucha versus Cristina Ferrada??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080462187",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai est\u00e1 uma noticia sobre 2 labregos para anestesiar o povinho...\nNum pa\u00eds normal, onde a comunica\u00e7\u00e3o social n\u00e3o fosse subsidiada pelo estado, o jornalismo de investiga\u00e7\u00e3o estaria a cumprir o seu papel e a revelar o genoc\u00eddio que tem acontecido nos lares portugueses...\n\u00d3 povinho mais est\u00fapido... Felizmente, J\u00e1 so faltam 10 dias!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080459722",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "como \u00e9 q ela o magoou, q acabei por n\u00e3o perceber.. foi com o vibrador?<br/>deve ter do\u00ecdo, q s\u00f2 de se lembrar disso veem-lhe as l\u00e0grimas aos olhos..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080455773",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83d\ude2d\ud83d\ude46\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\udca6\ud83d\udca7\ud83c\udf0aum dil\u00favio de emo\u00e7\u00f5es",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5080452153",
            "user": "provinciana",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Goucha, ainda te vais magoar mais, essa <b> bicha </b>cristina n\u00e3o \u00e9 de confian\u00e7a.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "5080451227",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> bichona </b>fachola, diga-se!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080488038",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ui oh l\u00e1 se \u00e9! Ent\u00e3o o esposo, mais ainda e anti-lgbt",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bichona"
            ]
        }
    ]
}