{
    "header": {
        "title": " Acusado de discrimina\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, Manuel Lu\u00c3\u00ads Goucha responde a seguidora ",
        "subtitle": " Apresentador n\u00c3\u00a3o gostou do coment\u00c3\u00a1rio e respondeu. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 28 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710105/acusado-de-discriminacao-manuel-luis-goucha-responde-a-seguidora ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00c3\u00ads Goucha foi criticado por uma seguidora esta segunda-feira de manh\u00c3\u00a3 por considerar que o apresentador discriminou um convidado quando o entrevistava. Tratava-se do namorado de uma jovem com tr\u00c3\u00aas s\u00c3\u00adndromes raros, que morreu h\u00c3\u00a1 um m\u00c3\u00aas e que o Voc\u00c3\u00aa na TV ajudou no passado.', '\u00e2\u0080\u009cEstou a assistir o programa e estou indignada com as suas perguntas, n\u00c3\u00a3o sei qual foi a necessidade de fazer aquelas perguntas ao namorado da Ana Rita, por ele ter uma cor diferente? Eu acho lament\u00c3\u00a1vel! O que \u00c3\u00a9 que interessa onde ele nasceu? (\u00e2\u0080\u00a6) Por acaso faz essas mesmas perguntas a todos os convidados que passam no programa? Estou mesmo triste consigo. Eu tinha imenso respeito por si! N\u00c3\u00a3o feriu s\u00c3\u00b3 os meus sentimentos mas tamb\u00c3\u00a9m os sentimentos das outras pessoas da minha cor!\u00e2\u0080\u00a6\u00e2\u0080\u009d, escreveu a mulher nos coment\u00c3\u00a1rios do Instagram a uma foto de Manuel Lu\u00c3\u00ads Goucha.', 'O apresentador n\u00c3\u00a3o gostou e respondeu, negando qualquer atitude discriminat\u00c3\u00b3ria: \u00e2\u0080\u009cEssa conversa comigo n\u00c3\u00a3o pega. Desculpe a minha franqueza. Trato todas as pessoas de igual modo. Se n\u00c3\u00a3o entendeu o alcance da minha pergunta, paci\u00c3\u00aancia\u00e2\u0080\u009d, escreveu.', '', '', ''] ",
        "numberPosts": " 24 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Ethnicity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preta,Negro,Preto,Racismo,Bicha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5092064792",
            "user": "gioacchinodufo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "EU MANDAVA A <b> PRETA </b>PARA A TERRA DELA E EM CAMINHO PERGUNTAVA-LHE ONDE NASCEU, SO PARA SABER O PA\u00cdS ONDE FOI FEITA TAL MERDA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "5089408830",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitadinha do Trouxa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089261455",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a criatura se sente discriminada, que volte para \u00e1frica, que l\u00e1, estar\u00e1 entre iguais e j\u00e1 nao sentir\u00e1 diferen\u00e7a!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089045246",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gente desocupada com a mania da persegui\u00e7\u00e3o!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088931751",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enfim, j\u00e1 se n\u00e3o pode perguntar a um <b> negro </b>onde nasceu.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "5088931558",
            "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sou f\u00e3 do Goucha mas agora acus\u00e1-lo de discrimina\u00e7\u00e3o s\u00f3 porque perguntou onde o rapaz nasceu, ao ponto a que se chegou para encontrar justifica\u00e7\u00e3o para acusar algu\u00e9m...de <b> racismo </b>(que \u00e9 a inten\u00e7\u00e3o \u00f3bvia da acusadora).",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089588067",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A mim toda a gente me pode acusar de <b> racismo.</b> S\u00f3 me deito com pretas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088908593",
            "user": "Ze_das_Couves29",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 mesmo coisa de gente que n\u00e3o trabalha e que vive de subs\u00eddios visto que n\u00e3o t\u00eam nada mais importante com que se preocuparem",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088901390",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 falta agora aparecer o senegal\u00eas Mamaki a bezerrar contra o Goucha \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23.\nQue mis\u00e9ria de pa\u00eds.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088897136",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "nada se pode dizer a um <b> preto </b> \u00e9  logo<b>  racismo</b>  agora s\u00f3 falta  mamadum  aparecer  a berrar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5088862989",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Santa estupidez...\nFoi isto que a esquerda criou... Um mundo de estupidos",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088884458",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 quantos anos os Gouchas deste pa\u00eds s\u00e3o not\u00edcia pela negativa na TVI?<br/>Foi por acaso criado pela esquerda?<br/>E na SIC tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 outro tipo de Gouchas que criam um mundo de est\u00fapidos?<br/>Tem ju\u00edzo Cam\u00f5es, tamb\u00e9m \u00e9s um est\u00fapido e algu\u00e9m te vai \u00e0 m\u00e3o?<br/>Excepto no Sol onde te d\u00e3o aten\u00e7\u00e3o com ripeiradas nessa cara cegueta!...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089133247",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cambada de idiotas cara Ana...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089137172",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A Ana \u00e9 que n\u00e3o percebeu o coment\u00e1rio do Cam\u00f5es.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089409163",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ah ah FLAUSINA",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5089213902",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sei qual foi o coment\u00e1rio pq n\u00e3o leio o idiota. Apenas vi que era ele e identifiquei-o.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5088889165",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o percebeu o que escrevi... Lamento... N\u00e3o posso fazer nada!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089132580",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ele n\u00e3o entendeu que o seu coment\u00e1rio referia-se \u00e0 espectadora e n\u00e3o ao Goucha.<br/>O apresentador at\u00e9 costuma votar na direita.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089409434",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A s\u00e9rio FLAUSINA?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088855928",
            "user": "disqus_Oni6uvlEIa",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 Manel! T\u00e1s t\u00e3o giro com essa gravata floreada! Encontramo-nos logo \u00e0 noite ou n\u00e3o filho?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088851621",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outra frustrada, coitadita!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088845408",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "qual e afinal a noticia?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088842573",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma <b> bicha </b>doida...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088856982",
                    "user": "disqus_Oni6uvlEIa",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "T\u00e1s a falar do meu Manel! V\u00ea l\u00e1 se ganhas modos, seu bruto!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bicha"
            ]
        }
    ]
}