{
    "header": {
        "title": " Futura ministra de Bolsonaro defende que a mulher 'nasceu para ser m\u00e3e' ",
        "subtitle": " Damares Alves ser\u00e1 a nova ministra da pasta Mulher, Fam\u00edlia de Direitos Humanos e \u00e9 assumidamente contra o aborto mas garante que vai combater a viol\u00eancia contra as comunidades LGBT ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de dezembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/637556/futura-ministra-de-bolsonaro-defende-que-a-mulher-nasceu-para-ser-mae- ",
        "postText": " ['Jair Bolsonaro anunciou esta quinta-feira o nome da futura ministra que ficar\u00e1 respons\u00e1vel pela pasta da Mulher, Fam\u00edlia e Direitos Humanos. Damares Alves \u00e9 advogada, pastora evang\u00e9lica, assessora do senador Magno Malta e defende que a mulher \u0093nasceu para ser m\u00e3e\u0094 e que a gravidez \u0093\u00e9 um problema que dura s\u00f3 nove meses\u0094', '\"Se a gravidez \u00e9 um problema que dura s\u00f3 nove meses, o aborto \u00e9 um problema que caminha a vida inteira com a mulher\", disse a futura ministra, citada pelo website de not\u00edcias G1.', 'O tema do aborto foi logo posto de parte deste mandato com Damares Alves a afirmar que o seu minist\u00e9rio s\u00f3 vai tratar assuntos relacionados com vida. \"Essa pasta n\u00e3o vai lidar com o tema aborto, vai lidar com a prote\u00e7\u00e3o de vida e n\u00e3o com morte\", garantiu a futura ministra.', '\"Eu sou contra o aborto. Nenhuma mulher quer abortar. Elas chegam at\u00e9 ao aborto porque, possivelmente, n\u00e3o lhes foi dada nenhuma outra op\u00e7\u00e3o\", acrescentou.', 'As convic\u00e7\u00f5es de Damares Alves sobre a fam\u00edlia e o papel da mulher na sociedade n\u00e3o s\u00e3o novas. J\u00e1 em mar\u00e7o, numa entrevista ao Expresso Nacional, Alves afirmou que a mulher \u0093nasceu para ser m\u00e3e\u0094 e que esse \u00e9 o seu \u0093papel mais especial\u0094. A agora futura ministra mostrou-se tamb\u00e9m preocupada \u0093com a aus\u00eancia da mulher de casa\u0094.', '', 'Damares Alves garante ter \u0093boa rela\u00e7\u00e3o\u0094 com comunidade LGBT', 'Quando o assunto \u00e9 a comunidade LGBT, o discurso de Damares Alves difere do de Bolsonaro. A futura ministra afirmou que tem como prioridade neste novo governo \u0093combater a viol\u00eancia\u0094, incluindo contra a comunidade LGBT. \"Se necess\u00e1rio, estarei nas ruas com as travestis, na porta das escolas com as crian\u00e7as que s\u00e3o discriminadas\", afirmou acrescentando que tem \u0093uma boa rela\u00e7\u00e3o\u0094 com estes movimentos.', 'Recorde-se que Jair Bolsonaro disse, durante a campanha eleitoral, que preferia que um filho seu morresse num acidente do que ser gay.'] ",
        "numberPosts": " 56 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - Native American,Ethnicity - General,Gender - Female sexuality,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Gay,Preto,\u00cdndio,Ra\u00e7a,Prostituta,Boche",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4243408285",
            "user": "disqus_QrwArrxeTM",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O projecto de lei (PL) 490, orquestrado pela chamada \u00abbancada ruralista\u00bb, que defende os interesses do agroneg\u00f3cio, visa alterar o Estatuto do <b> \u00cdndio,</b> datado de 1973, e, segundo o Brasil de Fato, pode \u00abinviabilizar o reconhecimento dos territ\u00f3rios\u00bb das comunidades ind\u00edgenas.\nO PL 490 tramita em conjunto com mais 11 projectos de conte\u00fado semelhante, tendo como relator o deputado Jer\u00f4nimo Goergen, em quem o vencedor das presidenciais brasileiras, Jair Bolsonaro, ter\u00e1 mesmo pensado para comandar o Minist\u00e9rio da Agricultura.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "\u00cdndio"
            ]
        },
        {
            "id": "4243408244",
            "user": "disqus_QrwArrxeTM",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abBancada ruralista\u00bb volta \u00e0 carga contra direitos dos ind\u00edgenas.<br/>Passadas as elei\u00e7\u00f5es, a bancada ruralista e conservadora na C\u00e2mara dos Deputados brasileira pretende aprovar um projecto que limita o reconhecimento dos direitos das comunidades ind\u00edgenas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4243406830",
            "user": "disqus_QrwArrxeTM",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro quer tipificar sem-terra e sem-tecto como \u00abterroristas\u00bb<br/>\u00abTrata-se de uma das mais graves iniciativas de criminaliza\u00e7\u00e3o da luta social desde a redemocratiza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds\u00bb, diz o advogado Leandro Scalabrin. MST e MTST defendem a luta pela terra e a habita\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4243406610",
            "user": "disqus_QrwArrxeTM",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Referindo-se aos trabalhadores sem-terra e sem-tecto como \u00abmarginais\u00bb, e n\u00e3o escondendo o apoio que goza entre os grandes latifundi\u00e1rios, a chamada \u00abbancada ruralista\u00bb e o agroneg\u00f3cio, o candidato fascista \u00e0 Presid\u00eancia do Brasil, Jair Bolsonaro, pretende tipificar as ac\u00e7\u00f5es do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) e do Movimento dos Trabalhadores Sem Teto (MTST) como \u00abterroristas\u00bb.\nEm declara\u00e7\u00f5es proferidas recentemente \u00e0 TV Band, reproduzidas pela Reuters, esse ser\u00e1 um dos primeiros projectos que tentar\u00e1 fazer avan\u00e7ar, com o intuito de garantir seguran\u00e7a ao sector da Agropecu\u00e1ria, e de assegurar o \u00abrespeito pela propriedade privada, tanto urbana quanto rural\u00bb, que \u00e9 \u00absagrada\u00bb, nas palavras do candidato da extrema-direita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4230219375",
            "user": "pspartidodabancarrota",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mentira que Bolsonaro tenha feito essa afirma\u00e7\u00e3o durante a campanha eleitoral, sen\u00e3o provem !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229871262",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- \u00d3 + mestre , nasceu a <b> mulher </b>, para ser m\u00e3e ?\n+ TAMB\u00c9M ( i.e. , sim , mas n\u00e3o s\u00f3) .\n- \u00d3 + mestre , \u00e9 a gravidez , um PROBLEMA ?\n+ Em SI , n\u00e3o .\n- Ent\u00e3o , o que \u00e9 ?\n+ Um Estado .\n- Mas um estado , de qu\u00ea ?\n+ De gravidez..\n- ?..!...\u00c1h \u00c1h ! Pois..\n+ Pois..\n- \u00d3 + mestre , \u00e9 o aborto um problema , que caminha a vida inteira com a<b>  mulher</b> ?\n+ Num n\u00famero significativo de vezes , o aborto S\u00d3 \u00e9 PROBLEMA , quando \u00e9 CONFUNDIDO com a SOLU\u00c7\u00c3O .\n- E isso quer dizer que...?\n+ Em discrimina\u00e7\u00e3o inteligente , de entre outras qualidades amplamente desej\u00e1veis , o aborto \u00e9 encontrado numa de situa\u00e7\u00f5es tr\u00eas (#3) : | Acidental , PREmeditado(I.V.G.) e ( minimamente) COMPREENS\u00cdVEL | .\n- Mas \u00f3  + mestre , um aborto PODE ser MINIMAMENTe COMPREENS\u00cdVEL ?\n+ PODE .\n- \u00c9 capaz de me dar dois exemplos ?\n+ Sou : 1\u00ba  Quando ( o aborto ) constituir meio \u00fanico de subtrair risco consider\u00e1vel de morte ou de grave e irrevers\u00edvel les\u00e3o para o corpo ou/e sa\u00fade f\u00edsica - ps\u00edquica d<b> a mulhe</b>r gr\u00e1vida . 2 \u00ba Aquando de fetos INvi\u00e1veis ( INcapazes de sobreviver FORA do \u00daTERO ).\n- \u00d3 + mestre , \u00e9 verdade QUe , NENHU<b> MA mulh</b>er QUER abortar ?\n+ N\u00c3O : a generaliza\u00e7\u00e3o em causa tem tanto de agrad\u00e1vel para quem a faz , como objectivamente ,  de falsa . Lamentavelmente , existem monstrAs aut\u00eanticas , MESMO no mundo real .\n- \u00d3 + mestre , pe\u00e7o - lhe um breve coment\u00e1rio , a esta frase de Damares Alves : \" Se necess\u00e1rio, estarei nas ruas com as TRAVESTIS, na porta das escolas com as CRIAN\u00c7AS que s\u00e3o discriminadas\" . \"\n+ No m\u00ednimo , PROFUNDAMENTe INFELIz e PRECIPITADA .\n- E porqu\u00ea ?\n+ N\u00e3o se deve colocar, na mesma frase , as palavras travestis                                         e                                  crian\u00e7as .\n- E porqu\u00ea + mestre ?\n+ S\u00e3o virtualmente INcompativeis .\n- Aaaaaaa...pois . <br/>___________________________________________________________",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4229518656",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AHAHAHAHAHAH !!!!...O Bolsonaro nunca enganou ningu\u00e9m !!!!.....N\u00e3o gostam ????....Mas v\u00e3o ter que \"comer\" !!!...<br/>Isto para j\u00e1 \u00e9 um \"aperitivo\" !!!!....Mas ser\u00e3o \"servidos\" mais aperitivos iguais !!!...Mas bom...bom...para gargalhar, ser\u00e1 a apresenta\u00e7\u00e3o dos \"pratos principais\" !!!!...A\u00ed auguro muitas indigest\u00f5es !!!....Mas foram os brasileiros que escolheram !!!!.....Agora aguentem !!!!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229546525",
                    "user": "disqus_vxuvFIdddA",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha, viste a reportagem de ontem da TVI, camarada Kamov...??<br/>Viste a vergonha de Pedr\u00f3g\u00e3o e do Norte...??<br/>Ent\u00e3o envergonha-te disso que \u00e9 no teu pa\u00eds e n\u00e3o h\u00e1 Bolsonaros, digo eu !!<br/>Raz\u00e3o tinha o teu fil\u00f3sofo das auto estradas em controlar a TVI... conseguiu em parte mas ainda sobrou a Ana Leal...<br/>Deixa l\u00e1 os brasileiros porque vergonhas n\u00e3o te faltam c\u00e1...<br/>O Para\u00edso parece que \u00e9 s\u00f3 no Litoral...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4229551719",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desculpe, mas a not\u00edcia \u00e9 sobre uma sra evang\u00e9lica que ser\u00e1 ministra de Bolsonaro !!!<br/>Quanto aos Kamovs.....isso \u00e9 tudo malta do PSD !!!!...Convido-o a investigar quem s\u00e3o os administradores da dita empresa e com que partido tem estreitas liga\u00e7\u00f5es !!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4229561421",
                                    "user": "disqus_vxuvFIdddA",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Poi, pois, mas quem assinou de cruz contratos de milh\u00f5es, n\u00e3o foi o PSD...<br/>Deixa-te de tretas de clubites. \u00e9 uma vergonha o que aconteceu...<br/>E com os Kamov todos sem voar...<br/>J\u00e1 as v\u00edtimas dos inc\u00eandios continuam \u00e0 espera...<br/>E depois o Bolsonaro \u00e9 que vos preocupa...<br/>Tenham vergonha nessa cara e olhem par o vosso pa\u00eds...<br/>Enfermeiros, m\u00e9dicos, guardas prisionais, professores, estivadores, transportes p\u00fablicos, etc., etc. em greves cont\u00ednuas com preju\u00edzos graves para a popula\u00e7\u00e3o...<br/>Pois mas o Bolsonaro \u00e9 que \u00e9 um problema...<br/>Mas temos a Web Summit e muitos turistas...<br/>A bolha est\u00e1 a\u00ed... no Para\u00edso...!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4229524432",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pst pst ... mas est\u00e1s a falar do qu\u00ea ?? aperitivo .. comer .. pratos principais ?? Boa t\u00e1 na hora de ir almo\u00e7ar ... \u00e9 isso n\u00e9 ? mas eu vou sem brasileiras, n\u00e3o fazem totalmente o meu estilo !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4229528888",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "RUI, uma \"mul\u00e1tchinha\" bem lan\u00e7ada, com as carnes em \"su sitio\", a desfilar no cal\u00e7ad\u00e3o e toda bamboleante....abre de imediato o apetite a quem n\u00e3o tenha vontade de \"comer\" !!!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4229548888",
                                    "user": "disqus_vxuvFIdddA",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...No Brasil o PT lixava-te logo com esses coment\u00e1rios, seu mis\u00f3gino, sexista, machista...!!!<br/>Mas o problema \u00e9 o Bolsonaro...!!<br/>Voc\u00eas descontroem-se sozinhos, nem \u00e9 preciso empurrar...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4229555212",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Amigo...eu tenho bom gosto....por isso n\u00e3o sou racista !!!....O Brasil tem bel\u00edssimas mulheres de tez \"morena\" !!!...Dignas de serem admiradas !!!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4229565638",
                                                    "user": "disqus_vxuvFIdddA",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...Pergunta aos teus amigos do PT como \u00e9 que te qualificam com esses coment\u00e1rios e depois pergunta ao Bolsonaro...<br/>Vais ter uma surpresa muito grande...!!<br/>\u00c9 que voc\u00eas \"emprenham pelos ouvidos\" com sound bites, mas depois fazem exactamente e dizem o contr\u00e1rio...<br/>Uma beleza de coer\u00eancia...!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4229531184",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "bem ... pois ... ahnn  ... acho que tenho de sair para ir almo\u00e7ar !!! j\u00e1 vou atrasado !!  <br/>xD",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4229532485",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Bom apetite !!!....De carnes !!!",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4229596487",
                                                    "user": "disqus_vxuvFIdddA",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Lindo, o Bolsonaro n\u00e3o diria melhor...!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229509484",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pela cara dela j\u00e1 foi homem, a <b> mulher </b>\u00e9 h\u00edbrida...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4229465706",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Futura ministra de Bolsonaro defende que a <b> mulher </b>\u201cnasceu para ser m\u00e3e\u201d...\n\u00c9 s\u00f3 para lembrar aos comentadores aqui em baixo que se as mulheres n\u00e3o nascessem para serem m\u00e3es, eles nunca estariam aqui a comentar nem a fazer mehrda nenhuma... Ou como j\u00e1 nasceram n\u00e3o querem que nas\u00e7am mais...??<br/>Agora o marxismo cultural tamb\u00e9m quer negar que o futuro e a sustentabilidade da<b>  ra\u00e7a</b> humana se deve ao facto das mulheres serem m\u00e3es...?? Est\u00e1 bonito t\u00e1...!!<br/>Outra coisa \u00e9 compatibilizar a maternidade com a possibilidade de todas as mulheres, todas, poderem ter uma carreira naquilo que quiserem e tiverem capacidade... e isso est\u00e1 a acontecer, mas sem o aux\u00edlio necess\u00e1rio dos Estados... E por isso a Europa est\u00e1 a definhar demograficamente como \u00e9 natural... e a longo prazo com estas teorias as culturas Europeias como as conhecemos desaparecer\u00e3o...!!!<br/>Claro que a globaliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 prev\u00ea a importa\u00e7\u00e3o de \"parideiras\" do 3\u00ba mundo, porque estas teorias n\u00e3o s\u00e3o para todas...<br/>Isto para n\u00e3o relembrar a nossa natureza animal com ciclos biol\u00f3gicos que a cultura emergente pretende ignorar...<br/>A maternidade \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o humana e social mais nobre d<b> a mulhe</b>r...!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "4229440595",
            "user": "disqus_9nMdqZoQd2",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> mulher </b>traz um novo significado \u00e0 palavra burro, as mulheres n\u00e3o servem s\u00f3 para ter filhos, algumas nunca tiveram por op\u00e7\u00e3o e ningu\u00e9m tem nada a ver  com isso, as mulheres tamb\u00e9m servem para ser advogadas, \u00b4medicas , enfermeiras, empres\u00e1rias...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229513688",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a s\u00e9rio ???? ... ep\u00e1 agora \u00e9 que me deixaste baralhado .. servem para isso tudo ??? <br/>ahhh .. j\u00e1 entendi !! est\u00e1s a referir-te aquelas fantasiasitas que eleas vestem  !!! pois ... a que eu gosto mais \u00e9 a de m\u00e9dica !!! e tem de tratar do paciente com muito muito jeeeeitiiinho !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4229434940",
            "user": "ruymagalhes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "kkkkkkk  \u00e9 cada um pior q o outro, um merdaist\u00e9rio em vez de minist\u00e9rio ou ent\u00e3o um mini-minist\u00e9rio. \u00cata Milicusil que se trnasformou o Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229369686",
            "user": "cafeprivado",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "coitada da <b> mulher </b>, enganou se ,<b>  mulher</b> nasceu para se<b> r prostitut</b>a ........",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229515528",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "at\u00e3o p\u00e1h ????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Prostituta"
            ]
        },
        {
            "id": "4229369020",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o que d\u00ea o exemplo. Largue o minist\u00e9rio e v\u00e1 para casa tomar conta da filharada\nO governo do Bolsonaro leva jeito\nMauzinho Imparcial",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229368247",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Misturas de religi\u00e3o e pol\u00edtica s\u00f3 pode dar nisto \u2026 ainda n\u00e3o est\u00e1 no poleiro e j\u00e1 mete bojardas da boca para fora, \u00e0 <b> Boche </b>Naro \u2026 a mim me parece \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Boche"
            ]
        },
        {
            "id": "4229364720",
            "user": "olh_metro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Essa pasta n\u00e3o vai lidar com o tema aborto, vai lidar com a prote\u00e7\u00e3o de vida e n\u00e3o com morte\", garantiu a futura ministra. \u00c9 pastora evang\u00e9lica, esperavam que dissesse o qu\u00ea ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229342384",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os brasileiros votaram. Algu\u00e9m que informe a redac\u00e7\u00e3o do Sol...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229475667",
                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso parece significar que o Sol s\u00f3 pode dar not\u00edcias a aplaudir o governo brasileiro...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4229395295",
                    "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o SOL recebe ordens directamente da Sopeiro Pereira Gomes",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229341306",
            "user": "provinciana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto est\u00e1 a come\u00e7ar bem!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229334200",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continuem assim que v\u00e3o bem.\nOs \"jornalistas\" portugueses s\u00f3 falam do Bolsonaro quando se trata de assuntos ditos \"estranhos\". Mas sobre os assuntos correctos, como por exemplo colocar \u00e1 frente de pastas ministeriais pessoas pelo m\u00e9rito e n\u00e3o pelo partido como em Portugal se faz. <br/>Ai nada se faz.\nQue belo jornalismo.\nDepois quando n\u00e3o h\u00e1 leitores ou empresas a publicitar v\u00e3o chamar o Presidente da Republica para os ajudar com os nossos impostos.\nQue belo jornalismo. Sabem porque a maioria das pessoas s\u00f3 veem noticias nas plataformas digitais? Porque a pouco e pouco perceberam que n\u00e3o h\u00e1 manipula\u00e7\u00f5es editoriais. Nessas plataformas h\u00e1 opini\u00f5es e prespectivas para todos os gostos.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229438304",
                    "user": "disqus_9nMdqZoQd2",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E colocar o ambiente e agricultura no mesmo minist\u00e9rio, tamb\u00e9m \u00e9 correcto?<br/>Isso mostra que a pol\u00edtica dele \u00e9 arrasar a amaz\u00f3nia at\u00e9 \u00e0 \u00faltima \u00e1rvore, para plantar soja e criar gado.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4230221302",
                            "user": "pspartidodabancarrota",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 mentira o que escreveste.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4229607195",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que \u00e9 correcto, \u00e9 a melhor forma de se juntar pessoas que defendem o meio ambiente e os que defendem a explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Ambos devem ser defendidos.\nSabe porque \u00e9 que Portugal est\u00e1 quase todo em reserva Ecol\u00f3gica, \u00e9 por causa dos \"presuntos\".",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4229916408",
                            "user": "disqus_9nMdqZoQd2",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 correcto porque defendem interesses opostos, se fosse pela vontade do lobby do gado e agricultura, a amaz\u00f3nia e a mata atl\u00e3ntica j\u00e1 n\u00e3o tinham nem uma \u00e1rvore,bj\u00e1 pra n\u00e3o falar na chacina dos ind\u00edgenas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229327554",
            "user": "disqus_lGoQhGzY8Q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queremos um Bolsonaro em Portugal!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229323209",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma gravidez nunca dura nove meses , mas a vida inteira a m\u00e3e sempre nos cuidados dos filhos e preocupa\u00e7\u00e3o mesmo que esses filhos sejam adultos e pais ...\nPORTANTO A GRAVIDEZ \u00c9 PARA TODA A VIDA EM EST\u00c1GIOS DIFERENTES !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229318122",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> mulher </b>nasceu para ser m\u00e3e e ser tudo aquilo que quiser , \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o em cada uma delas . <br/>Pode ser  m\u00e3e e conciliar outras coisas , dependendo dacsua vontade como vontade de ambos os progenitores e vida familiar em sua organiza\u00e7\u00e3o e consentimento de colabora\u00e7\u00e3o entre as partes que habitam o lar .\nA OP\u00c7\u00c3O SER M\u00c3E , UMA DECIS\u00c3O DA<b>  MULHER</b> MESMO QUE TENHA ESSE PREVIL\u00c9GIO , PODENDO ABDICAR DELE !\nCada qual saber\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es quer representar pela vida .\nAnterior , m\u00e3e dos filhos , assim desejo dela .\nJ\u00e1 outr<b> a mulhe</b>r hoje presente na vida , n\u00e3o quer filhos , mas disponibilidade para os filhos dos outros , uma op\u00e7\u00e3o !\nPortanto os meus filhos s\u00e3o preveligiados t\u00eam duas m\u00e3es ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4229314433",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A m\u00e3e desta sra. DEVIA TER ABORTADO QUANDO ESPERAVA ESTA COISA, com tanta gente louca no Brasil n\u00e3o sei porque n\u00e3o ACABAM LOGO COM ESTA COISA E O BOSTA QUE ELEGERAM, gente louco estes BRASILEIROS.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229386531",
                    "user": "Flordelamar",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bolsonaro foi eleito precisamente para dar cabo das bostas Zequinhas como tu.<br/>E os Zequinhas v\u00e3o todos com os porcos. J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 lugar para Zequinhas neste<br/>mundo. A onda j\u00e1 corre pelo mundo. Zequinha vai pr\u00e1 phuta que te pariu, porco!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4229320594",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Zequinha ! Menos um pouquito .\nCada qual e cada uma delas como n\u00f3s homens temos a op\u00e7\u00e3o \u00e9 o livre arb\u00edtrio como cada um viver a sua vida .\nO problema em muitas delas , dessas vidas por vezes vivem infelizes porque vivem manietados/as mentalmente n\u00e3o tomando op\u00e7\u00e3o das suas voca\u00e7\u00f5es ou gostos ...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229314339",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E  a prociss\u00e3o ainda  nem saiu da igreja...quanto mais ao adro!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229309830",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab\u201cnasceu para ser m\u00e3e\u201d\u00bb\nEntre outras coisas muito relevantes, aquela ser\u00e1 a maior.<br/>H\u00e1 d\u00favidas?...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229507066",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "h\u00e1 duvidas sim .. porqu\u00ea ?!! <br/>o MAIOR \u00e9 ser PAI .. v\u00ea l\u00e1 se tens algum problema com isso pah?!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4229315591",
                    "user": "TopoTudo",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o foi isso que aquela besta disse...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4229305535",
            "user": "disqus_SsuiNzZj1J",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois , parece que ser contra o aborto se tornou num defeito pessoal grav\u00edssimo, como ser <b> gay,</b><b>  preto</b>, lgbtyh , chin\u00eas, etc, uma virtude para desempenhar um cargo p\u00fablico.<br/>Por c\u00e1 , os nossos revolucion\u00e1rios contra a discrimina\u00e7\u00e3o, ainda v\u00e3o por em letra de lei que os homens tamb\u00e9m t\u00eam o direito a engravidar e serem m\u00e3es.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4229477818",
                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dantes ser <b> gay,</b><b>  preto</b>, lgbtyh , chin\u00eas, etc, era um defeito, agora \u00e9 uma coisa normal,, s\u00e3o s\u00f3 seres-humanos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4229906536",
                            "user": "disqus_SsuiNzZj1J",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "enganado. agora \u00e9 uma qualidade",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4230734376",
                                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Talvez, por vezes pode-se passar do 8 ao 80, tem \u00e9 de analisar de quem \u00e9 a responsabilidade dessa necessidade de afirma\u00e7\u00e3o.\nPessoalmente digo: n\u00e3o tenho nada a ver com a vida dos outros, cada um que trate de si e que seja feliz.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4229508716",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "sim sim .. ineg\u00e1vel, s\u00e3o seres humanos ... COM DEFEITO !!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4229524510",
                                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que \u00e9 preciso \u00e9 de dizer qual.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4229529126",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ent\u00e3o ?? <br/>um ficou no forno tempo a mais .. vem com miolos torrados, o que engole a palhinha, kaga pra dentro .. \u00e9 um defeito pois faz ao contr\u00e1rio dos normais ... as chinesas tem aquilo atravessado ... <br/>mas aceitar defeitos \u00e9 uma coisa .. transformar essas coisas em \"normal\" \u00e9 outra completamente distinta !!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4229538454",
                                                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Assim sim, est\u00e1 tudo explicado.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4229316593",
                    "user": "TopoTudo",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso j\u00e1 acontece desde que casal <b> gay </b>pide adorar...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Gay"
            ]
        }
    ]
}