{
    "header": {
        "title": " Eutan\u00e1sia. Malato foi ao Parlamento e partilhou a sua opini\u00e3o ",
        "subtitle": " Apresentador partilhou mensagem no Instagram ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de maio 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/614025/eutanasia-malato-foi-ao-parlamento-e-partilhou-a-sua-opiniao ",
        "postText": " ['A eutan\u00e1sia est\u00e1 na ordem do dia \u0096 no Parlamento, est\u00e1 esta ter\u00e7a-feira a ser discutida a sua despenaliza\u00e7\u00e3o, enquanto nas redes sociais as opini\u00f5es v\u00e3o-se multiplicando.', 'Jos\u00e9 Carlos Malato foi uma das vozes que se fizeram ouvir na Internet. O apresentador foi mais longe e decidiu marcar presen\u00e7a no Parlamento, mostrando-se \u0093absolutamente a favor\u0094 da morte assistida.', '\u0093Quando chegar a minha vez, se for minha vontade, quero decidir sobre o momento da minha morte e gostaria que a lei estivesse do meu lado\u0094, escreveu Malato no Instagram.'] ",
        "numberPosts": " 14 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality,Age - Youngsters,Nationality - French,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Rabeta,Pulga,Francisco,Gay",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3923205628",
            "user": "disqus_E54gSFdZgQ",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse porco \u00e9 um bom candidato a ser eutanasiado nos fornos da CIMPOR, rabetas nojentos morram todos aberra\u00e7\u00f5es da natureza\u00f9 projectos falhados de trissomia 21...Nojo...espero que sigas o caminho do teu pai <b> rabeta </b>da rtp, chulo, parasita...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rabeta"
            ]
        },
        {
            "id": "3922733985",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A DEUS Assun\u00e7\u00e3o Cristas falou e conseguiu 120 votos a favor. <br/>Como \u00e9 que algu\u00e9m t\u00e3o baixo pode ser contra a representante de DEUS no planeta Terra. Assun\u00e7\u00e3o Cristas est\u00e1 acima do Papa <b> Francisco.</b> <br/>Todos deviam votar em Assun\u00e7\u00e3o Cristas ou absterem-se, porque n\u00e3o tem cabe\u00e7a para poderem votar. <br/>O governo devia-se demitir IMEDIATAMENTE!!! Levaram uma abada monumental na assembleia.\nE aquela<b>  pulga</b> que dirige a JSD e traiu o PSD,  que se cuide ou arrisca-se a ver as fotos que tirou despida a aparecer por a\u00ed pelos jornais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pulga",
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "3922414095",
            "user": "disqus_joana",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando uma am\u00e9lia destas serve para refer\u00eancia de opini\u00e3o, est\u00e1 tudo dito!!!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3923225294",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com uma afirma\u00e7\u00e3o dessas estou em crer que a sua estupidez anda de bra\u00e7o dada com a mediocridade. Parab\u00e9ns! A Sra n\u00e3o precisa da Eutan\u00e1sia porque j\u00e1 se suicidou no ridiculo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3928280456",
                            "user": "disqus_joana",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 o sr q vxa representa ....Est\u00e1 tudo dito!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3922374984",
            "user": "disqus_6vc3TGOofd",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual a import\u00e2ncia e validade deste senhor? S\u00f3 por ter um tacho na TV? Tenham ju\u00edzo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3923228678",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Felizmente que em democracia, ou pelo menos de acordo com a DECLARA\u00c7\u00c3O UNIVERSAL DOS DIREITOS HUMANOS:\nArtigo 1<br/>Todos os seres humanos nascem livres e iguais em dignidade e em direitos. Dotados de raz\u00e3o e de consci\u00eancia, devem agir uns para com os outros em esp\u00edrito de fraternidade.\nQual a import\u00e2ncia deste senhor? Nenhuma... Qual a minha import\u00e2ncia? Nenhuma. Qual a sua import\u00e2ncia? Nenhuma tamb\u00e9m... Mas individualmente a todos n\u00f3s foi dada a liberdade e garantia de nos podermos expressar livremente, mesmo que seja, tal como senhor o fez, de limitar-se a dizer merddda pela boca fora e mostrar a todos o qu\u00e3o insignificante o senhor se julga. Assim sendo.. E muito educadamente digo: Vai Bardamerda!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3922313192",
            "user": "aquelequeestafartodedemagogia",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Triste ver as opini\u00f5es aqui feitas por outros usu\u00e1rios...\nA nossa sociedade est\u00e1 podre por dentro com uma crise de valores como nunca vi.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3922298521",
            "user": "disqus_U4MlBMfPjc",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este <b> gay </b>pelo menos nesta te dou rasao",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "3922284264",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E vai estar... Basta o Malato enfiar a lei no bolso e lev\u00e1-la consigo. \u00c9 que se n\u00e3o houver m\u00e9dico que o queira matar, n\u00e3o vejo outro jeito de satisfazer a sua vontade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3922279150",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "fazias bem melhor se cometesses seppuku desde j\u00e1.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3923225508",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Podias fazer melhor e enterrar este teu coment\u00e1rio no teu cuuuu!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3922251326",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ E que tal suicidares - te j\u00e1 malatogay ?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3923206050",
                    "user": "disqus_E54gSFdZgQ",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou ent\u00e3o realoja-lo e todos os outro rabetas nojentos nos fornos da CIMPOR?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}