{
    "header": {
        "title": " Sou Messias, mas n\u00e3o fa\u00e7o milagres. Bolsonaro sobre recorde de mortes no Brasil ",
        "subtitle": " Chefe de Estado brasileiro desvaloriza n\u00famero de \u00f3bitos e sublinha que nunca disse n\u00e3o haveria mortes. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/694794/-sou-messias-mas-nao-faco-milagres-bolsonaro-sobre-recorde-de-mortes-no-brasil ",
        "postText": " ['As declara\u00e7\u00f5es do Presidente do Brasil continuam a gerar pol\u00e9mica.', 'Nas mais recentes, comentou assim o recorde de mortos di\u00e1rios no pa\u00eds: \u0093E da\u00ed? Lamento, mas quer que eu fa\u00e7a o qu\u00ea? Eu sou Messias, mas n\u00e3o fa\u00e7o milagres\u0094, afirmou, fazendo refer\u00eancia ao seu nome completo Jair Messias Bolsonaro.', 'O chefe de Estado brasileiro continuou no mesmo tom desvalorizando o total de mortes de covid-19 superior a cinco mil, 474 das quais ocorreram nas \u00faltimas 24 horas. \u0093Nunca ningu\u00e9m negou que haveria mortes\u0094, afirmou, acrescentando que \u0093as mortes de hoje, a princ\u00edpio, foram de pessoas infetadas h\u00e1 duas semanas. \u00c9 o que eu digo para voc\u00eas: o v\u00edrus vai atingir 70% da popula\u00e7\u00e3o. Infelizmente \u00e9 a realidade. Nunca ningu\u00e9m negou que haveria mortes\u0094.', 'Atualmente, o n\u00famero de infetados confirmados no Brasil \u00e9 superior a 70 mil, dos quais morreram mais de cinco mil pessoas.', 'Recorde-se que a gest\u00e3o da pandemia naquele pa\u00eds j\u00e1 levou \u00e0 demiss\u00e3o do ministro da Sa\u00fade, Luiz Henrique Mandetta, que entretanto foi substitu\u00eddo por Nelson Teich, que j\u00e1 reconheceu haver \u0093agravamento da situa\u00e7\u00e3o\u0094 da covid-19.'] ",
        "numberPosts": " 231 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - Youngsters,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Psicopata,Atrasada,Atrasado,Atrasado mental,Canalha,Pirralho,Comunista,Carneirada,Vagabundo,Bronco,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4894845813",
            "user": "disqus_0JLAVrUMdP",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AH!!! O Bolsonazi est\u00e1 doente. Basta olhar para a cara do <b> canalha!</b>",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894896711",
                    "user": "helenaafonso",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deve ter apanhado o corona, de carona!!!! EHEHEHEHEHEHEHE",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Canalha"
            ]
        },
        {
            "id": "4894812905",
            "user": "soares_maria",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que n\u00e3o existe no Brasil algum \u00f3rg\u00e3o, for\u00e7a pol\u00edtica , qualquer coisa que consiga o afastamento imediato deste animal? <br/>Ser\u00e1 que ele se apercebe da situa\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds vive em rela\u00e7\u00e3o ao covid ? <br/>Ao inv\u00e9s de ficar nos caf\u00e9s da manh\u00e3 no planalto, v\u00e1 conhecer os hospitais de campanha e levar toda a corja, inclusive os metralhas.filhos, j\u00e1 que \u00e9 uma gripezinha, n\u00e3o h\u00e1 problema.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894800650",
            "user": "helenaafonso",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A cara doentia do jumento pressagia coisa boa. E a\u00ed bozo jumento? Vai continuar fazendo bozolices em rela\u00e7\u00e3o ao v\u00edrus?<br/>Enquanto o planeta luta contra uma terr\u00edvel pandemia, este jumento bozo fica preocupado em se salvar. <br/>N\u00e3o era hoje que tu, criatura nojenta e vil, deverias mostrar o resultado do teu exame?? A lei do retorno \u00e9 certeira.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894791355",
            "user": "helenaafonso",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em plena pandemia do coronav\u00edrus, o presidente Jumento Bolsonazi, nesta quarta-feira, recebeu cerca de 30 pessoas, entre deputados e ministros, para um cafezinho da manh\u00e3 no Pal\u00e1cio da Alvorada. Sem m\u00e1scara nem distanciamento, o jumento tamb\u00e9m tirou fotos com os parlamentares.<br/>Que morram todos. Nem os vermes v\u00e3o querer essa carne podre.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894788847",
            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Brasil: <br/>24 mortes por milh\u00e3o de habitantes\nPortugal: <br/>95 mortes por milh\u00e3o de habitantes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4895156769",
                    "user": "disqus_kGHxG9htzr",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vc n\u00e3o considera o percentual de mortes por infectados (Brasil 7% e Portugal 3%), tamb\u00e9m falha miseravelmente na quest\u00e3o da curva de infec\u00e7\u00f5es, onde Portugal j\u00e1 est\u00e1 em momento mais controlado e o Brasil entrou em aumento dessa curva de forma radical.<br/>Questionar o isolamento social \u00e9 coisa de gente sem o m\u00ednimo de capacidade intelectual, pois a Alemanha antecipou e intensificou isolamento social e atingiu o percentual de 0,3% de mortes, Portugal e Argentina com medidas pesadas e a tempo, beiram 3% e no pacote de isolamento tardio de It\u00e1lia, Espanha, EUA e Brasil, m\u00e9dia entre 7% e 9%, fora a retomada da atividade econ\u00f4mica mais r\u00e1pida onde se isolou mais cedo.<br/>Isso \u00e9 matem\u00e1tica simples somada a bom senso. Falta ambos a Bozonaro.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4895160698",
                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse percentual tem pouca relev\u00e2ncia porque depende muito da quantidade de testes feitos.\nAl\u00e9m disso, o sistema de sa\u00fade do Brasil \u00e9 terceiro mundista.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894815229",
                    "user": "biatcheslater",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem raz\u00e3o neste dado, e tamb\u00e9m no coment\u00e1rio que afirma que podem existir mortes e infe\u00e7\u00f5es n\u00e3o contabilizadas ( tanto em Portugal como no Brasil).\nDeixe-me fazer-lhe uma quest\u00e3o, com os dados contabilizados.<br/>Acho que o n\u00b0 baixo de infectados e de mortes no Brasil  ( por milh\u00e3o de habitantes) ter\u00e1 alguma rela\u00e7\u00e3o com o facto que todos os governadores dos estados brasileiros decretaram h\u00e1 largas semanas o isolamento e distanciamento social ao contr\u00e1rio do que foi sempre e continua a ser defendido e encorajado pelo presidente do Brasil?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894831585",
                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sei.<br/>At\u00e9 pode ser, mas com tanta favela, n\u00e3o sei se ser\u00e1 facil.\nPa\u00edses desenvolvidos como Espanha e It\u00e1lia, e com fortes medidas de isolamento t\u00eam 500 e 450 mortos por milh\u00e3o de habitantes.\nUm horror!\nN\u00e3o fa\u00e7o ideia do que ser\u00e1 melhor.<br/>Provavelmente s\u00f3 o saberemos no fim da pandemia.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894933569",
                                    "user": "biatcheslater",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Porque as medidas de isolamento nesses pa\u00edses, como tamb\u00e9m nos EUA, e no RU, foram tardias, e j\u00e1 o v\u00edrus se tinha disseminado.\nEm pa\u00edses que tiveram essa atitude atempadamente os dados s\u00e3o bastante mais positivos.\nRealmente as favelas n\u00e3o ajudam, mas at\u00e9 os maiores gangues das favelas afirmaram que se as pessoas n\u00e3o respeitassem as medidas impostas eles iam \"policiar\" (com um tiro na cabe\u00e7a).<br/>Acredito que a maioria dos habitantes das favelas leva esses avisos dos gangues a s\u00e9rio, e n\u00e3o querem comprovar a veracidade, logo a maioria est\u00e1 a cumprir.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894773284",
            "user": "helenaafonso",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUE EXEMPLO \u00c9 ESSE HOMEM? PRESIDENTE <b> VAGABUNDO </b>NAZISTA GENOCIDA INCOMPETENTE!<br/>O DESPREPARO E A IGNOR\u00c2NCIA DESSE CALHORDA S\u00d3 CONTRIBUEM PARA A PROPAGA\u00c7\u00c3O DO V\u00cdRUS. <br/>O QUE EST\u00c1 FALTANDO PARA O POVO PEDIR O AFASTAMENTO DESTE LOUCO? <br/>PRIMEIRO INCITA O POVO PARA IR PARA AS RUAS E AGORA RETIRA RESPONSABILIDADE, DIANTE DE MAIS DE CINCO MIL MORTES?  E AINDA TRO\u00c7A DOS MORTOS E DOS SEUS FAMILIARES DIZENDO N\u00c3O SER O MESSIAS? CLARO QUE N\u00c3O \u00c9, ELE \u00c9 A ENCARNA\u00c7\u00c3O DO DEM\u00d3NIO!<br/>TIREM ESSE ABUTRE AGOIRENTO DO GOVERNO!!!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vagabundo"
            ]
        },
        {
            "id": "4894772114",
            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Brasil \u00e9 maior que duas vezes  a Espanha e It\u00e1lia juntas.\nEnquanto n\u00e3o estiver nem perto do n\u00famero de mortos em Espanha ou It\u00e1lia, n\u00e3o \u00e9 not\u00edcia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 25,
            "replies": [
                {
                    "id": "4895158825",
                    "user": "disqus_kGHxG9htzr",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o existe n\u00famero de mortes aceit\u00e1vel meu camarada!!! Prefiro a que o Brasil estivesse igual Alemanha e n\u00e3o igual os pa\u00edses que citou.\nPensamento med\u00edocre o seu!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4895242685",
                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Alemanha: 71mortes por milh\u00e3o<br/>Brasil: 24 mortes por milh\u00e3o.\n\u00c9 isso que vc quer, idiota de merd@?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894776306",
                    "user": "helenaafonso",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bolsobosta \u00e9 um jumento, <b> imbecil,</b> ego\u00edsta e assassino.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4894773619",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhem, o tomateiro chegou e disse!...",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 21,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894775337",
                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sabe que Portugal tem mais mortos por milh\u00e3o de habitantes que o Brasil?\nE sabe que o Costa vai abrir as lojas \u00e0 imagem do Bolsonaro?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 20,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894782052",
                                    "user": "anamijapacova",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 o Costa que vai abrir as lojas, o governo tomou as suas delibera\u00e7\u00f5es com cautela, quem vai abrir e est\u00e3o ansiosos, j\u00e1 se nota a abertura a \"medo\", s\u00e3o os propriet\u00e1rios.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894783435",
                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E os brasileiros que quiserem ficar recolhidos em casa que fiquem. O Bolsonaro tb n\u00e3o obriga ningu\u00e9m a ir trabalhar.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4895160778",
                                                    "user": "disqus_kGHxG9htzr",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Al\u00e9m de mau car\u00e1ter \u00e9 mal informado. Bozo autorizou empres\u00e1rios a demitir as pessoas. SEU IMBECIL!!!",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4895239914",
                                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E fez muito. Se quer ficar em casa, n\u00e3o vai receber ordenado. Cada um escolhe o que mais lhe conv\u00e9m.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4894778426",
                                    "user": "helenaafonso",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "OLHA L\u00c1 OH IMBECIL E O BRASIL TEM CERCA DE 20 MORTES POR DIA?<br/>DEIXA DE SER BOLSONAZI!",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894781638",
                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E o Brasil tem 10 milh\u00f5es de habitantes?\nTelescola, canal 7 da TDT.<br/>Matem\u00e1tica 1\u00b0 e 2\u00b0 ano amanh\u00e3 \u00e0s 10:30",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 14,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894792369",
                                                    "user": "anamijapacova",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Bolsonero \u00e9 um criminoso em toda a acep\u00e7\u00e3o da palavra, d\u00e1 cabo da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena na Amaz\u00f3nia, e n\u00e3o s\u00f3 toda a outra popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 nas m\u00e3os sujas dele!<br/>As mortes acontecem consoante a dimens\u00e3o dos pa\u00edses!",
                                                    "likes": 6,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894795126",
                                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Brasil:<br/>24 mortes por milh\u00e3o de habitantes\nPortugal:<br/>95 mortes por milh\u00e3o de habitantes",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894798692",
                                                                    "user": "anamijapacova",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "No brasiu \u00e9 esse n\u00ba fora os que n\u00e3o contabilizados, a verdade n\u00e3o \u00e9 dita, n\u00e3o fosse o governo de Bolsonero todo ele mafioso!",
                                                                    "likes": 6,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894801146",
                                                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Olhe que por c\u00e1 h\u00e1 uns milhares de mortes a mais, que ningu\u00e9m ainda sabe o motivo.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4894802443",
                                                                                    "user": "helenaafonso",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "L\u00c1 V\u00caM AS ALDRABICES DO COSTUME FOMENTADAS PELA DIREITRALHA  AZIADA!",
                                                                                    "likes": 5,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4894804739",
                                                                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ent\u00e3o explique pq est\u00e3o a morrer tantas pessoas por c\u00e1!\nSe calhar nem tem nada a ver com o virus.\nSe calhar \u00e9 s\u00f3 pq o SNS deixou de tratar das outras doen\u00e7as...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4894788679",
                                                    "user": "helenaafonso",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "AI SIM? A CHINA TEM 1,393 BILH\u00d5ES E O BRASIL COM APENAS 209,5 MILH\u00d5ES ULTRAPASSOU-A EM N\u00daMEROS DE MORTES. <br/>VAI PASTAR, OH CRETINO, E N\u00c3O FALTES \u00c0 TELESCOLA!",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894790452",
                                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A China tem t\u00e3o poucos mortos que parece mentira.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4895646158",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eh eh eh eh eh eh eh.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4894794574",
                                                                    "user": "biatcheslater",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Porra, eu n\u00e3o gosto nada do Bolsonaro, esta declara\u00e7\u00e3odele parece ser retirada de um manual para cretinos, mas agora \u00e9 que dissestes algo com que concordo em absoluto.<br/>Realmente parece, n\u00e3o \u00e9?",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894913215",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Parece n\u00e3o...\u00c9 !!!",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4894792070",
                                                                    "user": "helenaafonso",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Vai informar-te labrego!",
                                                                    "likes": 5,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894795828",
                                                                            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Brasil:<br/>24 mortes por milh\u00e3o de habitantes\nPortugal:<br/>95 mortes por milh\u00e3o de habitantes.\nE vamos abrir 2\u00aa feira!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4894915269",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Outra que n\u00e3o parece mentira...\u00c9 mentira!!!<br/>Os numeros do Brasil est\u00e3o t\u00e3o ou mais aldrabados que os da China...Dois D\u00e9spotas a competirem por \"quem faz melhor\"",
                                                                                    "likes": 3,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894668432",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 repararam bem na fronha do anormal?<br/>Parece um palha\u00e7o pobre, o triste!<br/>Inconsequente, por aquele boca boca medonha s\u00f3 saem asneiras!<br/>N\u00e3o se percebe o comportamento dos brasucas, como foi poss\u00edvel elegerem tal <b> bronco,</b> o maior que se conhece nos brasis!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronco"
            ]
        },
        {
            "id": "4894665691",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diabo da Morte.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894606996",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> psicopata </b>cada vez est\u00e1 pior. Ele cada vez pior e a \"brasileiragem\", de um modo geral, em polvorosa. Andor com essa malta toda daqui para fora. J\u00e1 n\u00e3o se suporta o sotaque do portugu\u00eas do Brasil em cada canto e esquina.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894720638",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dizer mal desta figura concordo, mas um <b> comunista </b>que diga mal desta figura j\u00e1 penso 2 vezes no que tem dentro da cabe\u00e7a...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4894680879",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estas a dizer isso porque o bolsonaro teve um tique de socialista e decidiu nomear um familiar para um cargo p\u00fablico?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894771136",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 um?<br/>Est\u00e1 l\u00e1 a famelga toda, quanto mais houvesse mais comia!<br/>E depois n\u00e3o \u00e9 bolsonaro \u00e9 bolsonero!",
                            "likes": 7,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894776624",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o conhecia... Mas se assim \u00e9 n\u00e3o foi um tique de socialista... \u00c9 socialismo pleno!\nVou deixar de apoiar o socialista bolsonaro!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Psicopata"
            ]
        },
        {
            "id": "4894549892",
            "user": "tossedeco",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser ESTADISTA, ser respons\u00e1vel, ser humilde o suficiente para ouvir os especialistas na \u00e1rea da sa\u00fade, \u00e9 pensar - em primeiro lugar -, no seu povo e na sa\u00fade e bem estar dele... Bolsonaro \u00e9 o contr\u00e1rio disso tudo!... \u00c9 arrogante, presun\u00e7oso, mau car\u00e1cter, vingativo e muito mais... NUNCA ficar\u00e1 na hist\u00f3ria pelos melhores motivos...",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894530339",
            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este bandalho precisava que uminfectado lhe cuspisse nas trombas. Ele e o Trump ficar\u00e3o na hist\u00f3ria omo os maiores assassinos do seculo xxi.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894497612",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Colocar o nome \"Messias\" a Bolsonaro revela bom humor por parte dos pais dele.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894479502",
            "user": "teixeiranet",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pol\u00edticos n\u00e3o t\u00eam que ser especialistas em tudo.<br/>Por isso \u00e9 que t\u00eam que se aconselhar com especialistas nas mat\u00e9rias em que tomam decis\u00f5es.<br/>Se fizerem o que eles desaconselham, \"sai besteira\".",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894462024",
            "user": "viriatohenriquessalazar",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desde foi decretado o isolamento social no<br/> Rio de Janeiro pelo os governadores esquerdopatas, os homic\u00eddios no Rio aumentaram 15%. Ent\u00e3o a culpa disto \u00e9 do Bolsonaro? S\u00f3 quem n\u00e3o conhece o Brasil como eu conhe\u00e7o, e bem, \u00e9 que puderia pensar que brasileiro ia aceitar o confinamento. \u00c9 brincadeira pensar que a culpa \u00e9 do Bolsonaro, quando o Brasil tem problemas estruturais, com atrasos de 20 anos. Os \u00faltimos 20 anos com governa\u00e7\u00e3o petista e o que \u00e9 que melhorou?...ZERO. Agora em 14 meses queriam que o Bolsonaro conseguisse educar o povo brasileiro e mudasse comportamentos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894414554",
            "user": "ruymagalhes",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eh igual ao heidyr maiscedo cuja igreja supostamente cura aids, cura gayice mas nao cura corona nem os dedos atrofiados dele. Jah o Bozo eh o ``messias`` mas morre todo mundo no entorno dele",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894401441",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 simplesmente nojenta esta propaganda contra a democracia... A agenda das ditaduras de esquerda d\u00e1 muito dinheiro... E a\u00ed est\u00e1 \u00e0 vista de todos!\nO povo americano e o povo brasileiro escolheram democraticamente os seus l\u00edderes, e todos os dias estes fascistas querem tomar o seu poder!\nQue nojo de gente... Que se indigna com a famosa \"gripezinha\" do bolsonaro, mas n\u00e3o se indigna com o facto do maduro chamar terrorista ao povo portugu\u00eas...\nQue nojo de gente... Que continua a defender o Marques e o lavajato por parasitismo pol\u00edtico e que fica ofendida por o bolsonaro defender a economia do pa\u00eds..\nQue nojo de gente... Que perante o family gate do socialismo e a promo\u00e7\u00e3o do nepotismo do governo portugu\u00eas, fica indignada com o poss\u00edvel favorecimento do filho do bolsonaro!\nEste espa\u00e7o de coment\u00e1rio, serve apenas para confirmar aquilo de que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas... A hipocrisia da esquerda",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 49,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894611277",
                    "user": "donalddirceu",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fazes uma grande confus\u00e3o entre realidade mensur\u00e1vel, enfim, que poderia ser medida em sondagem de opini\u00e3o e os coment\u00e1rios esparsos deste espa\u00e7o. Que grande confus\u00e3o que armas. Aqui \u00e9 nada, \u00e9 um lugar de divers\u00f5es, criatura.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894613382",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 uma bela amostra... Basta ver que existem pessoas que s\u00e3o pagas para o efeito...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894613932",
                                    "user": "donalddirceu",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tem ju\u00edzo meu rapaz.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894666972",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"meu rapaz\"...\nMas pensas que est\u00e1s na casa pia?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894588279",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cam\u00f5es, (Here We Go Again...)<br/>1. As ditaduras de esquerda s\u00e3o t\u00e3o inaceit\u00e1veis quanto as de direita. Qualquer ditadura \u00e9 repugnante e absolutamente reprov\u00e1vel. Mas n\u00e3o \u00e9 disso que aqui se trata.<br/>2. Uma m\u00e1 ac\u00e7\u00e3o n\u00e3o justifica outra. N\u00e3o percebo a tacada ao Maduro, para justificar Bolsonaro. Toda e qualquer m\u00e1 ac\u00e7\u00e3o \u00e9 reprov\u00e1vel. Toda e qualquer pessoa que a pratica deveria assumir responsabilidades e ser responsabilizado por tal.<br/>3. H\u00e1 muito que Bolsonaro, Maduros, Trumps e afins...ultrapassaram as quest\u00f5es pol\u00edticas. Todos v\u00eaem apenas o seu pr\u00f3prio ego e a sua ambi\u00e7\u00e3o por mais poder e notoriedade pessoal. T\u00e3o s\u00f3 e apenas isso.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 19,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894598095",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desculpe Lu\u00edsa, estar a comparar ditaduras de esquerda com democracias de direita \u00e9 um exerc\u00edcio de enorme gin\u00e1stica...\nUm presidente n\u00e3o passa a ser ditador s\u00f3 porque n\u00e3o nos revemos na ideologia pol\u00edtica!\nColocar no mesmo saco ditadores e Trump ou bolsonaro \u00e9 muito incorrecto!\nA Lu\u00edsa tem raz\u00e3o de que pode falar sobre quem quiser as vezes que quiser... E por isso a minha cr\u00edtica n\u00e3o \u00e9 dirigida a si... \u00c9 a este meio de comunica\u00e7\u00e3o social! Que tem uma responsabilidade! Que devia prestar um servi\u00e7o publico...\nE dar 5 not\u00edcias di\u00e1rias de Trump e bolsonaro e n\u00e3o mostrar o resto do mundo, s\u00f3 pode ser visto como uma quest\u00e3o de agenda!\nSe eu tivesse um jornal e quisesse falar exclusivamente do qu correu mal ao governo portugu\u00eas, n\u00e3o tenha d\u00favidas que a percep\u00e7\u00e3o dos leitores ia ser muito diferente",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 18,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894614458",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Caro Cam\u00f5es, com todo o respeito que bem sabe que tenho por si...hoje o meu caro amigo n\u00e3o ultrapassa as l\u00e9rias, fundamentando-se em verdades de  La Palice para suportar o que n\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel.<br/>N\u00e3o \u00e9 razo\u00e1vel, n\u00e3o por quest\u00f5es pol\u00edticas, mas por quest\u00f5es humanas.<br/>N\u00e3o me interessa se o atrasado mental do Trampas ou do Bobonaro foram eleitos democraticamente. Interessa-me o desrespeito perante o seu povo e toda a humanidade que est\u00e3o a demonstrar.<br/>N\u00e3o tolero. N\u00e3o aceito. N\u00e3o desculpo!!!!",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894666202",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas o desrespeito que refere \u00e9 subjectivo... Exactamente da mesma forma que eu penso que o Ant\u00f3nio Costa est\u00e1 h\u00e1 5 anos a desrespeitar os portugueses...\n\u00c9 totalmente diferente da objectividade do desrespeito por parte de ditadores...\nOu acha que por eu achar que o Ant\u00f3nio Costa desrespeita os portugueses, j\u00e1 lhe posso chamar assassino, ditador, fascista etc?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 16,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894731973",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Meu amigo de direita, n\u00e3o vamos por a\u00ed...n\u00e3o h\u00e1 caminho por a\u00ed, porque n\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o poss\u00edvel!",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894736875",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Exactamente Luisa... Finalmente de acordo...\nN\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o poss\u00edvel entre o incompetente do Costa e os ditadores sanguin\u00e1rios que referi!\nComo n\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o entre Trump ou bolsonaro e os ditadores sanguin\u00e1rios que referi...\nT\u00e3o simples quanto isso!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 14,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894741279",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Nononono baby, nononono don't lie.....",
                                                                    "likes": 5,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894746972",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Essa n\u00e3o conhe\u00e7o...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4894752353",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o?? grande grupo Black Eyed Peas",
                                                                                    "likes": 5,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4894755752",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "O grupu conhe\u00e7o.. A m\u00fasica n\u00e3o estou a ver...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4894918798",
                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "don't lie, \u00e9 o nome da m\u00fasica",
                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4894960321",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "A minha onda n\u00e3o \u00e9 muito essa... Sou mais \"old school\" ... At\u00e9 no fado sou \"old school\".\nParei na m\u00fasica com o aparecimento dos radiohead... Foi a minha \u00faltima grande banda preferida... De resto s\u00f3 musica anterior (OK, ainda tolero Muse, kings of Leon, the killers, Coldplay e pouco mais)",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4894976488",
                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Sou mais U2, Bruce Springsteen...Mas depois gosto de Andre Rieu (fui v\u00ea-lo ao Altice), gosto de Tony Bennett,  Lady Gaga,  Rod Stewart, Adele, Amy Winehouse....Janis joplin...",
                                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4894988165",
                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Ah... E m\u00fasica brasileira... Quando \u00e9 boa, \u00e9 realmente boa! At\u00e9 na m\u00fasica popular brasileira existem g\u00e9nios! Ouvir um concerto ao vivo de Martinho da Vila ou de Zeca pagodinho mudam a nossa percep\u00e7\u00e3o do quanto a m\u00fasica nos pode trazer felicidade!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4895001083",
                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Amigo Cam\u00f5es, por hoje vou ficar por aqui...outros deveres me chamam.<br/>Um beijinho e bom descanso. Amanh\u00e3, se tivermos a sorte de ter not\u00edcias do Trump ou do Bolsonaro, c\u00e1 nos encontraremos  :))",
                                                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4895032006",
                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Boa noite Lu\u00edsa... Tamb\u00e9m acho que n\u00e3o vou durar muito por aqui... Vou ver um filme com a crian\u00e7ada... Acho que vou ver o \"ali bab\u00e1 e os 40 socialistas\"\nN\u00e3o resisti...\nBom descanso!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4894995153",
                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Adoro Rolling Stones...Beatles...",
                                                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4895007389",
                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Beatles \u00e9 a m\u00fasica no seu esplendor! The doors \u00e9 a m\u00fasica na sua poesia! E Ramones \u00e9 a m\u00fasica na sua for\u00e7a... E tantos outros... Stevie wonder, ray Charles, David bowie, the police (sting), the cure, depeche mode etc... A lista \u00e9 intermin\u00e1vel... O som \u00e9 este... Acrescente m\u00fasica brasileira tamb\u00e9m old school, e o nosso fado...",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4894991059",
                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "S\u00f3 em conv\u00edvios com amigos. N\u00e3o tenho nenhum CD.<br/>Gosto de Marisa Monte...dos Tribalistas...",
                                                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4895013164",
                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 mau de todo... Mas Chico Buarque , Tom jobim, Vinicius de moraes, Jo\u00e3o Gilberto s\u00e3o de outra qualidade...\nDos mais recentes gosto do Seu Jorge... Burguesinha..",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894416134",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Este espa\u00e7o de coment\u00e1rio, serve apenas para confirmar aquilo de que j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas...\" que deliras e muito!",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 24,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894442986",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Como sou um verdadeiro democrata (e n\u00e3o daqueles que acham q a democracia \u00e9 cantar o Vila morena e usar um cravo no 25 de Abril) vou respeitar a sua opini\u00e3o!\nFelizmente ainda \u00e9 o povo quem mais ordena, e pelo que eu sinto come\u00e7am a aumentar aqueles que \"deliram\" como eu",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 21,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894492013",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Delirante e obcecado, tem sempre de vir com o 25 de abril atr\u00e1s!",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894612695",
                                            "user": "donalddirceu",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Completamente. Os coment\u00e1rios comem-lhe o que sobra do neur\u00f3nio.",
                                            "likes": 7,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4894484529",
                                    "user": "teixeiranet",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Uma coisa \u00e9 defender a Liberdade de Express\u00e3o;<br/>Outra, \u00e9 defender que a Soberania reside no povo.<br/>N\u00e3o \u00e9 a mesma coisa!",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4894481882",
                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cuidado Cam\u00f5es, andam por a\u00ed um que \u00e9 o A, e outro que \u00e9 voyeur...s\u00e3o 2 paineleiros e s\u00f3 te querem engatar. Aten\u00e7\u00e3o que esses 2 s\u00e3o veados do piorio.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894675253",
                                            "user": "anamijapacova",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Salazar n\u00e3o te admitia conversa t\u00e3o porca, a PIDE encarregava-se de te ensinar!",
                                            "likes": 6,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894677640",
                                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mija pacona...\u00e9s um miminho.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4894624686",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A obsess\u00e3o dos nazionalistas facholas pelo o uso da orienta\u00e7\u00e3o sexual para o insulto apenas revela que no fundo s\u00e3o  uns homossexuais reprimidos! O mais certo \u00e9 que este comentador, que se diz viriatohenriquesalazar e que em todos os coment\u00e1rios faz refer\u00eancias a sexo anal esteja a projectar nos outros os seus desejos e anseios! Ou seja, gostaria de ser sodomizado em estilo gangbang por um grupo de jovens musculados de prefer\u00eancia de cor negra! <br/>Ou ent\u00e3o costuma frequentar o Conde Redondo",
                                            "likes": 7,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4894613150",
                                            "user": "donalddirceu",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "LOL",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4894596400",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Que coment\u00e1rio t\u00e3o profundo....foi voc\u00ea que o escreveu??? e quanto tempo demorou???<br/>V\u00e1 descansar a cabecinha v\u00e1...ou ainda tem algum burn out",
                                            "likes": 7,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 12,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894612063",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Lu\u00edsa, n\u00e3o defenda pessoas que passam o dia por aqui a insultar os outros...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894680398",
                                                            "user": "anamijapacova",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Para ofender Aqui permanentemente n\u00e3o h\u00e1 como a direitalha, sempre pronta de l\u00edngua afiada, \u00e9 s\u00f3 teclar de manh\u00e3 e pela noite fora!",
                                                            "likes": 6,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4894618999",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Cam\u00f5es, viu os coment\u00e1rios deste senhor?? At\u00e9 para a Filipa???<br/>Por amor de Deus!!",
                                                            "likes": 5,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894656622",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o estou a defender ningu\u00e9m... E muito menos gosto ler algum coment\u00e1rio ofensivo \u00e0 Lu\u00edsa!\nE verdade seja dita, nunca vi a Lu\u00edsa a faltar ao respeito a ningu\u00e9m e por isso n\u00e3o merecia coment\u00e1rios deste g\u00e9nero!\nMas n\u00e3o pense que estes seus \"amigos\" se enquadram nesse n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894756317",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Uma coisa \u00e9 entrar naquela de chamar cegueta, zarolho, obcecado, fan\u00e1tico...outra \u00e8 ter ofensas quanto \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual, chamar quengas \u00e0s mulheres etc etc...javardo o fulano",
                                                                            "likes": 5,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4894761604",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Isso eu reprovo veemente....mas n\u00e3o me parece que seja o participante a quem respondeu...\nMas posso estar errado...\nE olhe que se calhar n\u00e3o assiste a todas as conversas... Pelo menos um dos seus \"amigos\" que defendeu, n\u00e3o se inibe nada a insultos de cariz sexual como referiu...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4894922740",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Se est\u00e1 a referir-se ao A), ele hoje defendeu, e muito bem, a Filipa, e por mais que uma vez ao longo do tempo j\u00e1 me defendeu a mim.<br/>A n\u00f3s, mulheres, estes ac\u00e9falos frustrados chamam cadelas, p*tas, quengas,... ofendem com as piores ofensas, a m\u00e3e, o pai, os filhos, o gato, o c\u00e3o e o periquito....todos os dias...apenas por defendermos uma ideologia diferente. S\u00e3o um nojo de homens...at\u00e9 tenho vergonha de chama-los \"homens\"<br/>Gra\u00e7as a Deus temos um A)...e o Rui, que apesar de ser de direita, n\u00e3o achou piada nenhuma \u00e1s ofensas de um destes fulanos, direccionadas a mim, e tamb\u00e9m andou \"\u00e0 estalada\" com ele por um ou 2 dias. O Lu\u00eds Portugal e o Meliodas, tamb\u00e9m j\u00e1 me defenderam...<br/>Quando vi o ataque \u00e0 Filipa, foi quando reagi.<br/>H\u00e1 pessoal aqui misturado...por certo existem pessoas mais educadas nas barracas",
                                                                                            "likes": 3,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4894943035",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Vou-lhe dizer uma coisa Lu\u00edsa, enoja-me esse tipo de coment\u00e1rios com senhoras! Chame-me retrogado mas foi a educa\u00e7\u00e3o que tive...\nPor v\u00e1rias vezes que assisto a coment\u00e1rios desse g\u00e9nero com senhoras apetece-me intervir, mas por outro lado isso pode \"fragilizar\" a posi\u00e7\u00e3o dessas senhoras!\nNao estava a falar do A), apesar de o considerar um provocador aven\u00e7ado mal intencionado,nunca assisti a abusos de falta de educa\u00e7\u00e3o! Estou a falar de outros participantes que j\u00e1 a vi defender e que s\u00e3o t\u00e3o ordin\u00e1rios como outros que eu reconhe\u00e7o que andam por aqui e s\u00e3o de direita...\nQuanto ao Rui, dou-lhe toda a raz\u00e3o! Deve ser um porreira\u00e7o e parece ter tomado o ch\u00e1 em crian\u00e7a! N\u00e3o s\u00f3 \u00e9 de direita como \u00e9 um tipo as direitas! T\u00edpico do pessoal de direita... \ud83d\ude0b",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4894945847",
                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Tal como  a amizade que tenho com o  Cam\u00f5es,  tamb\u00e9m considero o Rui uma \"amigo\" virtual, pelo que sou suspeita.",
                                                                                                            "likes": 3,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4894967317",
                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Ei... J\u00e1 come\u00e7o a ficar com ci\u00fames... Afinal j\u00e1 n\u00e3o gosto do Rui!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4894981952",
                                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "ehehehehe...Olhe que tamb\u00e9m me pico com ele, que ferve. Mas voc\u00eas os dois s\u00e3o t\u00e3o correctos, simp\u00e1ticos e, v\u00e1, inteligentes (apesar de...)  :)... \u00e9 imposs\u00edvel n\u00e3o gostar dos dois",
                                                                                                                            "likes": 3,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4895026194",
                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Estou a brincar... S\u00f3 me resta dizer que a Lu\u00edsa tem bom gosto!\nE sim, desde que exista respeito, as pessoas podem ter ideias diferentes e \"discutirem\" e at\u00e9 se divertirem com isso!\nEste sim \u00e9 o verdadeiro exerc\u00edcio da liberdade e da democracia, e \u00e9 bastante importante que os mais jovens se interessem pelo seu pa\u00eds e consequentemente pela pol\u00edtica! \u00c9 fundamental...\nExprimam-se, tentem n\u00e3o ultrapassar os limites, mas exprimam-se! Essa \u00e9 a verdadeira democracia",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4894430196",
                            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m acho. Este Camelo ou Cam\u00f5es, com o terceiro olho sempre aberto... \u00e9 com cada del\u00edrio! Em m\u00e9dia, comenta 20 vezes a mesma not\u00edcia.",
                            "likes": 9,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894495298",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Delirante e obcessivo-compulsivo! Faltou-me essa parte!",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894389088",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A republica das bananas que \u00e9 o Brasil est\u00e1 absolutamente ingovern\u00e1vel !!!...\u00c9 uma pena que um pa\u00eds riqu\u00edssimo como o Brasil esteja condenado a navegar no 3\u00ba mundo !!!...H\u00e1 70 anos que o povo brasileiro \u00e9 altamente explorado por \"meia duzia\" de empresarios !!!....Os anos sucedem-se e o povo nunca mais aprende !!!....Um pa\u00eds onde mais de 170 milh\u00f5es de brasileiros...cerca de 85% da popula\u00e7\u00e3o brasileira... tem um rendimento inferior a 1 100 reais...cerca de \u20ac170...e votam em partidos da direita...s\u00f3 prova que n\u00e3o conserto poss\u00edvel !!!<br/>Resta desejar que a pandemia n\u00e3o fa\u00e7a muitos estragos...entre os pobres !!!...J\u00e1 os exploradores....se sofrerem uma limpeza....ajudar\u00e3o \u00e0 purifica\u00e7\u00e3o social do Brasil !!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894387326",
            "user": "helenaafonso",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ENT\u00c3O OH MESSIAS ERA S\u00d3 UMA \"GRIPEZINHA\" E AGORA N\u00c3O FAZES NADA? <br/>SERIA ESTRANHO ALGU\u00c9M ESPERAR ALGUMA COISA DE TI OH ANIMAL.<br/> BOLSOBOSTA \u00c9 O MITO DAS FEZES!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894390513",
                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que lindo, que \u00e9 ter, como tu a l\u00edngua perto do olho do ku. \u00c9s um iluminado, aten\u00e7\u00e3o...este Jo\u00e3ozinho vai longe.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894598986",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Outra tirada t\u00e3o inteligente...estou fascinada consigo...tamanha articula\u00e7\u00e3o e discernimento...UAUUU",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4894395946",
                            "user": "helenaafonso",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 LINDO \u00c9... VAGABUNDO!<br/> \u00c9S UM SER REPUGNANTE, A B@STA EM PESSOA.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894600261",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o ligue Jo\u00e3o...junta-se a azia \u00e0 falta de educa\u00e7\u00e3o e d\u00e1 nisto...enfim...",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4894397264",
                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1s enganado ursolino...eu n\u00e3o sou nenhum espelho.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894399559",
                                            "user": "helenaafonso",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9S UMA ALMA SEBOSA OH IMUNDO!",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894352570",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que monstro insens\u00edvel! \u00c9 assim que funciona a cabe\u00e7a de um <b> psicopata,</b> incapaz de ter empatia pelo sofrimento dos outros. S\u00f3 falta comemorar a morte de brasileiros. <br/>Bozoloko afirmou que era s\u00f3 \u201cuma gripezinha\u201d, que brasileiro pula at\u00e9 no esgoto e n\u00e3o acontece nada. Ele \u00e9 um criminoso t\u00e3o frio e ap\u00e1tico que nem consegue dizer que lamenta a morte dos brasileiros e que se associa \u00e0 dor dos familiares. Pois \u00e9, essa ameba em forma de gente, \u00e9 presidente de uma<b>  na\u00e7\u00e3o</b>.  Que resposta esperar de algu\u00e9m que fomenta o \u00f3dio, a guerra e tem como her\u00f3i algu\u00e9m mais escroto ainda, que se chama Tramp? \u00c9 resposta de guerrilheiro, pai de filhos milicianos. <br/>Infeliz o pa\u00eds que tem um Bolsonaro como presidente!",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894364317",
                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente para ti, <b> atrasada </b>mental, Trump e Bolsonaro foram eleitos democr\u00e1ticamente...situa\u00e7\u00e3o que para a esquerdalha imunda \u00e9 incomodativa. Temos pena...azelha.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4895787139",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Envy me.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4894373172",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E aquilo \u00e9 palavreado de um presidente? Revoltante!<br/>E ainda h\u00e1 n\u00e9scios que enaltecem este verme nojento\u2026. S\u00e3o piores que ele.",
                            "likes": 9,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894384769",
                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ui...n\u00e9scios...que chique que a kenguinha \u00e9...uau. V\u00ea - se bem que foi educada ns cuba...livre",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894606890",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ena, sabe escrever \"n\u00e9scios\"....a ci\u00eancia anda mesmo evolu\u00edda nos laborat\u00f3rios....e juntou as 3 silabas todas de uma s\u00f3 vez....estou muit\u00edssimo admirada...estava \u00e0 espera de o ver apenas a descascar amendoins",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894669224",
                                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O teu paizinho \u00e9 que descasca amendoins...e s\u00f3 assim que mediante o tempo que esteve a dar ao ku, tenha nascido um aborto como tu. Deslarga-me erro da natureza.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894727313",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "DESLARGA-ME \u00c9 MUITO BOM!!!! AHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAAHAHAH<br/>DIGA \u00c0 SUA TRATADORA QUE AINDA LHE FALTA UM BOCADINHO \"ASSIM\"",
                                                            "likes": 5,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894740581",
                                                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Gostas kenguinha...gostas.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894749341",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Voc\u00ea hoje est\u00e1 todo contentinho por estar aqui entre gente grande n\u00e3o est\u00e1??<br/>Aproveite para aprender a ser educado, porque ninguem aqui vem da lixeira de onde vossemec\u00ea vem.",
                                                                            "likes": 5,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4894753648",
                                                                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Tu \u00e9s como a mulata, primeiro estranha-se e depois entranha-se. N\u00e3o custa nada.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4894959576",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Pior sorte tem voc\u00ea, primeiro estranha-se depois vomita-se",
                                                                                            "likes": 3,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4894414848",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "V.exa \u00e9 de uma falta de educa\u00e7\u00e3o extrema, uma vergonha para os seus pais!",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4894392362",
                                            "user": "helenaafonso",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "PORQUE N\u00c3O FALAS  DA KENGA DA TUA M\u00c3E  OH JAVARDO?<br/>VAI PARA O INFERNO CAPETA DISFAR\u00c7ADO DE HUMANO!!!",
                                            "likes": 8,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Atrasada"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o",
                "Psicopata"
            ]
        },
        {
            "id": "4894313554",
            "user": "limalhas",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o faz milagres?! N\u00e3o acredito. Faz e dos grandes! O Brasil passou de 520 para 20 mortes di\u00e1rias em dois dias!!! Nenhum Deus conseguiria!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894311882",
            "user": "viriatohenriquessalazar",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E mais, esta comunica\u00e7\u00e3o social esquerdopata que explique porque \u00e9 que na Su\u00e9cia est\u00e3o a fazer o mesmo que Bolsonaro faz no Brasil e n\u00e3o \u00e9 criticada?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894313792",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "porque a COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL EM PORTUGAL VENDEU-SE AOS COMUNAS!!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894316933",
                            "user": "viriatohenriquessalazar",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Porque a comunica\u00e7\u00e3o social mundial \u00e9 controlada pelo Soros, aqui \u00e9 controlada por esse traidor \u00e0 p\u00e1tria do balsem\u00e3o, no Brasil os tent\u00e1culos do balsem\u00e3o est\u00e3o ligados \u00e0 m\u00e1fia da globo e da folha de S. Paulo. Portanto a m\u00e1fia jornaleira da foice e do martelo est\u00e1 disseminada pelo mundo fora com o patroc\u00ednio desse filho de pai incerto do Soros.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894310278",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Imputar a responsabilidade ao bolsonaro das mortes provocadas no Brasil, pelo v\u00edrus made in China \u00e9 de uma desonestidade total!\nPelos vistos \u00e9 a alegria do dia para muita gente frustrada que anda por aqui, num exerc\u00edcio nojento de propaganda...\nDeviam estar preocupados com os ditadores sanguin\u00e1rios que existem espalhados pelo mundo e que todos os dias matam pessoas nos seus pa\u00edses, mas s\u00f3 querem fazer julgamentos populares a Trump e bolsonaro!\nS\u00e3o de uma hipocrisia extrema que n\u00e3o s\u00e3o capazes de criticar os pa\u00edses com os piores n\u00fameros desta pandemia!\nGente triste... O tal povinho que vota no partido do 44...que se sente muito ofendida por uma gaffe qualquer no discurso, mas n\u00e3o se sente nada ofendida por ter sido ROUBADA!\nPessoas que se sentem muito ofendidas por um discurso qualquer do Trump e dos desinfectantes, mas n\u00e3o se sente nada ofendida por a segunda figura do estado se estar a cagar para a justifica no processo do crime mais hediondo da humanidade...\nGANHEM VERGONHA",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894309903",
            "user": "viriatohenriquessalazar",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 vergonhoso a campanha que tem feito ao<br/> Trump e ao Bolsonaro s\u00f3 porque eles vieram contrariar o mainstream pol\u00edtico vigente. Esta c.s. sect\u00e1ria, vermelha, esquerdopata, da esquerdalha imunda que para voltar \u00e0 sua ordem normal dos elementos n\u00e3o olha a meios para alcan\u00e7ar os fins. E olhando para tr\u00e1s, essa c.s. parasita marxista e maoista que explique ent\u00e3o se o pretho e o sindicalista se eram t\u00e3o bons, porque \u00e9 que esses povos escolheram mudar? Claro que voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam resposta para isto...\u00e9 meramente propaganda ideol\u00f3gica vossa.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894377834",
                    "user": "helenaafonso",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 DE UMA SENSIBILIDADE ESTE BOLSOASNO\u2026 T\u00c3O SENS\u00cdVEL QUANTO UM CAMI\u00c3O SEM TRAV\u00c3O, DESCENDO A LADEIRA!!!",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894387236",
                            "user": "viriatohenriquessalazar",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que lindo...\u00e9s um artista. Continua assim, tens futuro",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894398379",
                                    "user": "helenaafonso",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 LINDO... N\u00c3O \u00c9?<br/>PODES PEGAR NUMA CORDA E PENDURAR-TE PELO PESCO\u00c7O!",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894286189",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carneirada,est\u00e3o a ser manipulados mas gostam e est\u00e3o habituados,ali\u00e1s,n\u00e3o sabem viver de outra maneira.<br/>O sol mete uma noticia do Bolsonaro ou do Trump e tem o dia ganho \u00e0 conta dos ot\u00e1rios.<br/>Cambada de borregoS ESQUERD\u00d3IDES",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Carneirada"
            ]
        },
        {
            "id": "4894283494",
            "user": "George_Rupp",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "55% dos brasileiros votaram no \"Messias\". O Hitler s\u00f3 chegou aos 37% em elei\u00e7\u00f5es livres.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894295457",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E.......?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894313987",
                            "user": "George_Rupp",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E isso quer dizer que se trata de um problema exclusivo dos brasileiros. Se a maioria estiver arrependida, deve fazer uma limpeza.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894613487",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "L\u00e1 como c\u00e1. Estou totalmente de acordo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894287657",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso quer dizer que \u00e9 desta vez que Israel vai desaparecer do mapa?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894289744",
                            "user": "George_Rupp",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que isso tem a ver com Israel? S\u00f3 sei que Bolsonaro \u00e9 um grande amigo do primeiro-ministro israelita que \u00e9 r\u00e9u em processos de corrup\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894300661",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "e o Bolsonaro \u00e9 corrupto por associa\u00e7\u00e3o?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894309792",
                                            "user": "George_Rupp",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nunca por associa\u00e7\u00e3o. O Supremo Tribunal Federal do Brasil est\u00e1 agora a investigar se \u00e9 por iner\u00eancia.",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894312666",
                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "houve algum presidente do Brasil  nos \u00faltimos 30 anos que n\u00e3o fosse corrupto?\u00e9 condi\u00e7\u00e3o inerente ao cargo.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894279803",
            "user": "kika_1900",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Messias ?<br/>Para mim \u00e9 um perigoso esquizofr\u00e9nico a precisar <br/>de tratamento urgente. Os filhos herdaram essa terr\u00edvel <br/>doen\u00e7a mental . Uma fam\u00edlia de doentes mentais a governar um <br/>imenso pa\u00eds. \u00c9 simplesmente assustador.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894336105",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Messias \u00e9 nome",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894277794",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Triste o povo que tem l\u00edderes que se est\u00e3o borrifando para eles!<br/>Este troglodita n\u00e3o vai durar muito, mas at\u00e9 que lhe enfim um par de patins vai ser uma mortandade terr\u00edvel!<br/>O povo que se proteja o mais poss\u00edvel e que o Mouro o derrube rapidamente para bem de todos!",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894279401",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema \u00e9 que  o Moro \u00e9 igual s\u00f3 que mais inteligente",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894281445",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais inteligente n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil!<br/>Que meta a boca no trombone e que derrube esta n\u00f3doa!",
                            "likes": 9,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894283848",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pelo menos teve a dec\u00eancia de n\u00e3o querer compactuar com as irregularidades do filho do B\u00f4bonaro...s\u00f3 por isso um pouquinho melhor j\u00e1 h\u00e1-de ser...",
                                    "likes": 8,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894293943",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O povo brasileiro merece melhor!<br/>O doido varrido est\u00e1 isolado mesmo dentro do seu governo!<br/>N\u00e3o gosto do Mouro mas ao p\u00e9 deste parece um doutor!<br/>Que algu\u00e9m derrube quanto antes o inconsciente goz\u00e3o!",
                                            "likes": 8,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894296931",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sabe Lu\u00eds, infelizmente a hist\u00f3ria conta-nos que em per\u00edodos em que a democracia falha, os d\u00e9spotas come\u00e7am a ser vistos como salvadores, pelo povo...at\u00e9 ser tarde demais e j\u00e1 n\u00e3o conseguirem recuar.<br/>Espero que daqui para a frente, as pessoas tenham maior lucidez para escolherem quem as governa, e que aprendam com o passado negro.",
                                                    "likes": 9,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894302741",
                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "J\u00e1 somos dois a desejar o mesmo!",
                                                            "likes": 8,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4894291209",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ir\u00e1 ser outro d\u00e9spota, certamente mais refinado!",
                                            "likes": 8,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894295338",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Que sirva ao menos para derrubar o lun\u00e1tico e depois o povo brasileiro que escolha!",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894296280",
                                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A minha d\u00favida, e espero que esteja enganado, \u00e9 que depois tenham a possibilidade de escolher!",
                                                            "likes": 7,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894299735",
                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Entendo! <br/>Mas neste momento parece-me o \u00fanico capaz de o derrubar o mais depressa poss\u00edvel!",
                                                                    "likes": 8,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894300254",
                                                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ontem j\u00e1 seria tarde!",
                                                                            "likes": 8,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4894292501",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sem d\u00favida, caso contr\u00e1rio nunca teria feito parte do governo do B\u00f4bonaro.",
                                                    "likes": 8,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4894282039",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a boca metes tu ..e n\u00e3o \u00e9 no trombone...ehehheheh",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894276388",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas ser\u00e1 poss\u00edvel de uma vez por todas, os portugueses entenderem que cabe aos brasileiros a avalia\u00e7\u00e3o do governo do bolsonaro?\nCada um tem a sua estrat\u00e9gia de gest\u00e3o perante esta pandemia e s\u00f3 no futuro quando analisadas todas as vertentes dos resultados (sa\u00fade, economia, seguran\u00e7a) \u00e9 que se poder\u00e1 fazer a avalia\u00e7\u00e3o final!\n\u00c9 muito f\u00e1cil para os portugueses, no alto do seu T3, falarem em confinamento nas favelas...\n\u00c9 muito f\u00e1cil para os portugueses na arrog\u00e2ncia da seguran\u00e7a dos pa\u00edses europeus, falarem em isolamentos e lay off\nO povo brasileiro escolheu bolsonaro! Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es far\u00e1 o seu julgamento do trabalho realizado...\n\u00c9 o que eu digo... Para a maioria dos portugueses, o 25 de Abril \u00e9 usar um cravo e cantar o Vila morena",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894447119",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois... Cabe aos brasileiros a avalia\u00e7\u00e3o do governo de Bostanaro e n\u00e3o aos portugueses. J\u00e1 julgar e criticar os portugueses que n\u00e3o concordam com a falta de medidas que o Bostanaro devia tomar para proteger o povo irm\u00e3o, cabe exclusivamente \u00e0 ti. Ponto!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894276007",
            "user": "caodalaura",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "5000 n\u00e3o \u00e9 nada para um pa\u00eds daquela dimens\u00e3o. ESpanha tem 26mil e nao vejo not\u00edcias a denegrir os seus l\u00edderes.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894301747",
                    "user": "piegas",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se em Portugal houvesse s\u00f3 um morto n\u00e3o era nada.<br/>Se esse morto fosse seu filho tamb\u00e9m n\u00e3o era nada?",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894278205",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depende dos m\u00e9todos e seriedade . <br/>Chile os mortos s\u00e3o recuperados .\nNa coreia Norte , nem um caso confirmado mas uma suspeita de um desaparecido .\nNa coreia Sul vizinhos t\u00eam casos conformados TA A VER !\nOMS QUE EXPLIQUE !",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894281381",
                            "user": "caodalaura",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Com os USA igual, o dobro dos mortos da espanha tendo 7x a sua popula\u00e7\u00e3o.<br/>Estas not\u00edcias para nos fazer querer que estes lideres fizeram um trabalho p\u00e9ssimo sao treta. Nao desaproveitam uma oportunidade para propaganda.<br/>Que interessa os m\u00e9todos, na su\u00e9cia nao houve lockdowns e n\u00e3o vejo a imprensa a atac\u00e1-los nem nenhuma mortandade l\u00e1.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894289999",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A Su\u00e9cia \u00e9 um pa\u00eds com uma cultura e comportamento totalmente diferente dos pa\u00edses latinos.<br/>O governo deixou ao crit\u00e9rio das pessoas, sabendo por\u00e9m que o povo tem um n\u00edvel de responsabilidade e educa\u00e7\u00e3o que se destaca, comparativamente com a esmagadora maioria dos pa\u00edses.<br/>Vulgarmente dizendo...a Su\u00e9cia n\u00e3o precisa de amas secas...j\u00e1 n\u00f3s...",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4894287866",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ressalvo , caso da Su\u00e9cia , acentuaram algumas medidas , mas tamb\u00e9m a realidade \u00e9 outra na sociedade , vivem muitas pessoas pelos costumes confinadas ou seja vivem sozinhos mesmo jovens .",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4894284354",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o tenha d\u00favidas! Isto s\u00e3o not\u00edcias n\u00e3o para informar mas para manipular a percep\u00e7\u00e3o p\u00fablica! E s\u00f3 come quem quer...\nEnt\u00e3o a ordem dos m\u00e9dicos fala em mais 4000 mortos, e h\u00e1 uma not\u00edcia disso, e do trump e do bolsonaro existem 5 not\u00edcias di\u00e1rias?\nEnt\u00e3o temos uma comunidade enorme de portugueses na Venezuela que j\u00e1 estavam a passar muito mal antes do v\u00edrus, e n\u00e3o h\u00e1 uma \u00fanica not\u00edcia desse pa\u00eds?\n\u00c9 o que eu digo... S\u00f3 come quem quer...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4894282835",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 correcto o que indicia as institui\u00e7\u00f5es internacionais como ONU OMS , ter\u00e3o serem mais cred\u00edveis quando a exist\u00eancia de uma pandemia mundial crit\u00e9rios de uniformidade ...\nAquilo que deixa muito a desejar ...",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4894281088",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "eheh...boa resposta!",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894273839",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trumpistas e Bolsonaristas \u00e9 tudo merda do mesmo saco.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894272639",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bolsonaro vai com os porcos e \u00e9 menos um prato de merda que eu vou comer.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894273729",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "j\u00e1 faltou mais!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894268334",
            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 muita mod\u00e9stia. Ele fez mesmo um milagre.<br/>Portugal - onde ocorreu um milagre confirmado pelas autoridades competentes - est\u00e1 a chegar \u00e0s 1000 mortes.<br/>Para um pa\u00eds como o Brasil, com 21 vezes mais popula\u00e7\u00e3o, ter a mesma mortalidade, teria de chegar \u00e0s 21000 mortes. Est\u00e1 a um quinto disso.<br/>S\u00f3 podemos deduzir, Bolsonaro Messias est\u00e1 mesmo a fazer um milagre!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894271087",
                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Adoro quando falam nas mortes dos EUA por exemplo e comparam com It\u00e1lia ou Espanha....<br/>\u00c9 simplesmente desonesto! A comunica\u00e7\u00e3o social tende a atacar este e o Trump de forma muitas vezes desonesta.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894271067",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E aquela parte do filho dele estar a falsear os resultados da pandemia, juntamente com uma equipa de ac\u00f3litos??<br/>E aquela parte de que o Brasil \u00e9 um pa\u00eds pobre, sem recursos adequados para combate \u00e0 pandemia (n\u00e3o fizeram nada para os ter...)...em que as pessoas est\u00e3o a morrer e nem sequer sabem o porqu\u00ea...? <br/>N\u00e3o est\u00e3o a ser feitos testes, nada est\u00e1 a ser feito...<br/>Apenas sabemos por uma reportagem com uma c\u00e2mara oculta, o que na realidade se est\u00e1 a passar - Um inferno.<br/>21000??? Possivelmente ser\u00e3o muitos mais.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894442605",
                            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Possivelmente s\u00e3o menos. Em todo o mundo, da China a Portugal, a contabilidade \u00e9 duvidosa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894262794",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este jornal j\u00e1 mete nojo,todos os dias ataca ora Bolsonaro ora Donald Trump,pelo meio umas fotos de velhas socialites e miudas novas descascadas,noticias a s\u00e9rio ZERO (0).\nS\u00f3 comento aqui porque os coment\u00e1rios ficam logo online e posso dizer as asneiras que me apetece,sempre d\u00e1 para descarregar o stress da confina\u00e7\u00e3o",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894280012",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para o <b> pirralho </b>not\u00edcia s\u00f3 \u00e9 not\u00edcia se for de acordo com as suas cren\u00e7as ideol\u00f3gicas . Factos n\u00e3o \u00e9 com o<b>  pirralho</b>!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894281080",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "old pussy!!!! ahahhahha",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894283350",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Por acaso o teu c--- j\u00e1 parece uma old pussy, tens  de mandar apertar!",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Pirralho"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4894264417",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso. Venho aqui pelos coment\u00e1rios, mesmo sendo o jornal um bocado reles.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894264148",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"S\u00f3 comento aqui porque os coment\u00e1rios ficam logo online e posso dizer as asneiras que me apetece,sempre d\u00e1 para descarregar o stress da confina\u00e7\u00e3o\"<br/>BASTANTE PERCEPT\u00cdVEL!!!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894265368",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "afinal s\u00e3o 2 ou tr\u00eas os meninos/as  eehehheheh...e \u00e9 \"um\" marido ou s\u00e3o mais  ahahahahaha",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894273863",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o me digas que j\u00e1 n\u00e3o sentes as minhas barbas na tua nuca!",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4894273393",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tristeza!",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894280199",
                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "entraste em modo travesty old pussy?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894292636",
                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Que grande panca tens com travestis, n\u00e3o tem mal podes assumir!",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894300594",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A)...este fulano de vez em quando sai do esgoto para vir sujar o forum...Nem se incomode com vermes, nunca deixar\u00e3o de o ser...",
                                                            "likes": 6,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894303024",
                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o me incomodo com vermes mas farto-me de rir. A natureza humana tem destas coisas, atr\u00e1s de um teclado  permitem-se a tudo, j\u00e1 ao vivo... <br/>Tenho pena \u00e9 dos familiares de tal criatura. Imagino o pai ou a m\u00e3e a ler estes coment\u00e1rios que ele para a\u00ed deixa...",
                                                                    "likes": 6,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894304601",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Possivelmente j\u00e1 conhecem o filho que t\u00eam...<br/>Mas concordo, d\u00e1 pena...e muita...a mim at\u00e9 me d\u00e1 vergonha alheia",
                                                                            "likes": 5,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894255513",
            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 a pol\u00e9mica?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894259468",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O seu c\u00e9rebro nunca ir\u00e1 entender.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894269516",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ahahahahah",
                            "likes": 8,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894253117",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem tu nem nenhum governante do mundo! Infelizmente a propaganda de esquerda aproveita uma pandemia mundial para cumprir a sua agenda...\nEm Portugal, por exemplo, falam em milagres... Tem pior n\u00fameros que a m\u00e9dia europeia mas fala-se em milagre!\nA escola nacional de sa\u00fade p\u00fablica e a ordem dos m\u00e9dicos falam na falsidade dos n\u00fameros! Mas a agenda de esquerda fala em milagres!\nAqui em Portugal assiste-se a um verdadeiro Benfica-Sporting d\u00e1 pol\u00edtica... Por exemplo:\nMorrem pessoas em Espanha? Coitados dos espanh\u00f3is, que trag\u00e9dia, ningu\u00e9m conhece bem o v\u00edrus, nenhum sistema de sa\u00fade aguenta.. Etc\nMorrem pessoas no Brasil? A culpa \u00e9 tua bolsonaro!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 23,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894258554",
                    "user": "disqus_lZ412m5JVG",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porra! Ainda h\u00e1 quem defenda o Bolsonaro! Ser\u00e1 poss\u00edvel haver tanta ingenuidade ou burrice?",
                    "likes": 11,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894265983",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Espero que quando terminar o estado de emerg\u00eancia e o governo comece o levantamento das restri\u00e7\u00f5es em Portugal, sejas t\u00e3o ing\u00e9nuo e burro como eu para defender essas medidas...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894273221",
                                    "user": "disqus_lZ412m5JVG",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pronto. N\u00e3o \u00e9 falta de intelig\u00eancia, ou melhor, burrice. Mereces o internamento imediato. N\u00e3o h\u00e1 a\u00ed por perto uma casa que trate os n\u00e9scios e os tontos? Mesmo que n\u00e3o queiras ficar internado, por favor pede uma consulta. \u00c9 que j\u00e1 est\u00e1s a baralhar tudo.",
                                    "likes": 8,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894280762",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nT\u00edpico de um democrata.. \" quem pensar diferente de mim, ou o insulto ou interno-o compulsivamente\"\nPorque todos os portugueses s\u00e3o sumidades a lidar com pandemias mundiais...\nOs outros \u00e9 que s\u00e3o todos burros!\nAli\u00e1s, por isso \u00e9 que temos n\u00fameros piores que a m\u00e9dia europeia (para n\u00e3o falar dos n\u00fameros falsos denunciados pela escola nacional de sa\u00fade p\u00fablica e a ordem dos m\u00e9dicos)",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894294929",
                                                    "user": "disqus_lZ412m5JVG",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 para ti que os n\u00fameros est\u00e3o errados \u00e9 para a extrema direita conspirativa que lan\u00e7a esses n\u00fameros para aldrabar. Se te quiseres curar, l\u00ea menos o pasquim \" observador \" e as cr\u00f3nicas de \" sus muchachos\" e ouve menos o Ventura e \" sus muchachos\", isto \u00e9, se  n\u00e3o fores j\u00e1 um deles. Mas podes ser, novamente,uma pessoa normal, basta um aconselhamento psiqui\u00e1trico.",
                                                    "likes": 8,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894299929",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A escola nacional de sa\u00fade p\u00fablica e a ordem dos m\u00e9dicos, s\u00e3o extrema direita?\nTem raz\u00e3o... Eu devo precisar de internamento...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894308862",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A not\u00edcia da ENSP n\u00e3o foi no \u00e2mbito e contexto que lhe pretende atribuir car\u00edssimo Cam\u00f5es.",
                                                                    "likes": 7,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4894306059",
                                                                    "user": "disqus_lZ412m5JVG",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O Baston\u00e1rio e essa Escola de Sa\u00fade P\u00fablica, fazem o jogo descaradamente da direita e alimentam o medo e a extrema direita, ou ainda n\u00e3o reparou? Quando vejo um Baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dios, quase todos os dias,  na CMTV est\u00e1 tudo dito, n\u00e3o \u00e9 verdade?",
                                                                    "likes": 6,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894258255",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bom dia Cam\u00f5es!<br/>1. Nenhum governante faz milagres, seja de direita ou esquerda. Mas o respeito pelas pessoas e estrat\u00e9gias para combater uma pandemia mundial, que sim, pode ser combatida, n\u00e3o se est\u00e1 a ver em Bolsonaro, muito pelo contr\u00e1rio, e os resultados est\u00e3o \u00e0 vista!<br/>2. Portugal situa-se a sul da Europa, local mais fustigado pelo v\u00edrus (v\u00edrus=cont\u00e1gio). Est\u00e1 rodeado por um pa\u00eds (Espanha) que apresenta um verdadeiro inferno de Dante no que toca \u00e0 pandemia.<br/>3. Pelo referido acima, os n\u00fameros de Portugal representam um verdadeiro Milagre comparativamente com as previs\u00f5es dos especialistas.<br/>4. N\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios milagres para o combate adequado ao Covid-19, apenas responsabilidade governamental, respeito social e compet\u00eancia, tudo o que Bolsonaro n\u00e3o tem.",
                    "likes": 12,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894263898",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bom dia Lu\u00edsa!\nEst\u00e1 portanto a assumir que o levantamento de restri\u00e7\u00f5es na pr\u00f3xima semana \u00e9 uma total irresponsabilidade e incompet\u00eancia deste governo?\nSe assim for, e dada a coer\u00eancia, considero a sua cr\u00edtica a bolsonaro v\u00e1lida!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894266243",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Erro crasso meu amigo. <br/>O levantamento das restri\u00e7\u00f5es faz parte da gest\u00e3o \"\u00e0 semana\", conforme o governo anunciou. Gerir \u00e9 coisa dif\u00edcil, mas \u00e9 o que os governos inteligentes fazem...ir devagarinho, vendo como as coisas correm, tendo medidas de conting\u00eancia preparadas...essas coisas que o B\u00f4bonaro n\u00e3o sabe",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894269023",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Devagarinho? Abrir escolas a 18 de Maio \u00e9 ir devagarinho? Escolas???",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4894272573",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "devagarinho significa ir analisando passo a passo.",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4894288472",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E a Lu\u00edsa entende que essa \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o? \u00d3ptimo! \u00c9 a sua opini\u00e3o...\nSer\u00e1 poss\u00edvel as outras pessoas terem uma opini\u00e3o diferente?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4894291572",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Com certeza que sim. Eu exponha a minha, com o mesmo direito com que outros exp\u00f5e as suas...gra\u00e7as a Deus vivemos em liberdade e sem PIDES",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4894294138",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Pelo que assisto aqui n\u00e3o ser\u00e1 bem assim...\nE o desrespeito pela vontade do povo brasileiro que se manifestou na elei\u00e7\u00e3o do bolsonaro \u00e9 o prato do dia!\nSabe, \u00e9 que n\u00e3o basta um cravo e um Gr\u00e2ndola vila morena",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4894306143",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Cam\u00f5es, o povo foi ao engano. Eles pr\u00f3prios o dizem. Inclusive pedem socorro nos meus de CS...<br/>Eu estou totalmente solid\u00e1ria com o povo Brasileiro. Este fulano \u00e9 um assassino passivo da pandemia",
                                                                                    "likes": 5,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4894312867",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Lu\u00edsa, tenho muito respeito por si, mas n\u00e3o vou continuar uma conversa onde a Lu\u00edsa por desentendimento de ideologia chama assassino passivo ao presidente do Brasil...\nN\u00e3o me revejo nesse tipo de fanatismos...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4894422113",
                                                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o se rev\u00ea mas os seu anti-comunismo prim\u00e1rio \u00e9 de fan\u00e1tico!",
                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4894439861",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Mau era se n\u00e3o fosse...\nFelizmente sou:<br/>- um anti-comunista prim\u00e1rio <br/>- um anti-nazi primario<br/>- um anti-pedofilia prim\u00e1rio<br/>- um anti-corrup\u00e7\u00e3o prim\u00e1rio\nEnfim, um anti-crime prim\u00e1rio e um anti-criminosos fan\u00e1tico...\nS\u00f3 mesmo uma mente muito deturpada, iria pensar que me ofenderia por dizer que sou um fan\u00e1tico na luta contra as bestas que fazem mal \u00e0 humanidade...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4894493956",
                                                                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "n\u00e3o leio a\u00ed anti-fascista prim\u00e1rio, nem anti-capitalista prim\u00e1rio, logo s\u00f3 \u00e9 fan\u00e1tico em rela\u00e7\u00e3o a parte do mal que acontece no mundo, n\u00e3o na totalidade!",
                                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4894343029",
                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 fanatismo. N\u00e3o \u00e9 fanatismo mesmo Cam\u00f5es! Infelizmente.<br/>Ok. Fique bem, Beijinhos. Hoje estamos no 30%/70%  :))",
                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4894261167",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os milagres acontecem e podem acontecer mas h\u00e1 que ter em conta n\u00e3o menosprezar avisos \u00e0 dist\u00e2ncia \u00e9 cada um fazer parte ou seja fazer a sua parte cota parte da responsabilidade em fazer acontecer...\nBolsonaro descaminhou ...",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894252088",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai Brasil, Brasil quem \u00e9 que voc\u00eas meteram no poleiro? Que demonstra\u00e7\u00e3o de total desprezo pela vida dos seus cidad\u00e3os! N\u00e3o faz milagres, mas acredita deles ao ponto de se ajoelhar com pastores a rezar por milagres, com total descr\u00e9dito pela ci\u00eancia!",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894253442",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o acredita tanto assim , mas aproveita religi\u00e3o para promo\u00e7\u00e3o e elei\u00e7\u00e3o .\nS\u00e3o cenas para ilus\u00e3o do pov\u00e3o FARSAS !",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894255414",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E que grande Farsa! Bem haja",
                            "likes": 8,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894268507",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Muito do mal do mundo pelos s\u00e9culos \u00e9 o povo deixar enfantizar-se pelos pol\u00edticos cujos utilizam a religi\u00e3o e at\u00e9 l\u00edderes religiosos tem essa complasc\u00eancia , dai a explora\u00e7\u00e3o por ambos , elegendo \" lobos com pele de cordeiro \" .\nMuitos s\u00e3o os pol\u00edticos que fazem e at\u00e9 criam essa exposi\u00e7\u00e3o com religiosos para enganar os ditos crentes institucionais , mas descrentes em si mesmos , sen\u00e3o n\u00e3o iriam ovacionar quem os trai e muitos menos ajoelharem-se perante sinistras criaturas .",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894251634",
            "user": "disqus_7C8qKGE9px",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Realista. Querem ouvir que vai ficar tudo bem?!...Pois \u00e9... n\u00e3o vai...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894247787",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o induzir o povo em erro e facilitismo e quando n\u00e3o souber , escutar cientistas e ap\u00f3s com discernimento mediante a informa\u00e7\u00e3o tomar as decis\u00f5es ao inv\u00e9s dizer ser uma constipa\u00e7\u00e3o e andar junto e pr\u00f3ximo da multid\u00e3o , induzindo em erro o geral .\nE, quando o faz com prop\u00f3sito \u00c9 um criminoso impl\u00edcito .",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894245322",
            "user": "toureadordeboifiquistas",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este bobonaro est\u00e1 a competir com o babu\u00edno laranja para presidente mais <b> imbecil </b>de sempre. A ver quem ganha.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4894244385",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A triste realidade \u00e9 que o virus chin\u00eas vai matar 10% da popula\u00e7\u00e3o mundial. Pouco importa o que os governos fa\u00e7am.<br/>Foi destruir o ocidente sem disparar um tiro como preconizou o estratega Sun Tzu.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894275826",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que me diverte essa teoria da conspira\u00e7\u00e3o! E a terra sempre \u00e9 plana?",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894274930",
                    "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A gripe americana matou muito mais. Foram milh\u00f5es!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894414990",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Verdade, camarada,<br/>A China bem acusa os EUA de terem fabricado o virus e de o terem vendido depois a um agente da secreta chinesa. Ou ter\u00e1 sido um morcego que vivia com um pangolim e uma cobra e que foram vendidos ao mesmo tempo no mercado de carne viva de Wuhan?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894657749",
                                    "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estou a falar da gripe americana, a tal gripe espanhola. E ainda mais. O virus n\u00e3o veio de Wuhan.\nMas isso para mim \u00e9 indiferente. A China est\u00e1 preparada para rebentar com os EUA e eu apoio como sempre.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894692143",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Porqu\u00ea? Tem algum chin\u00eas espetado nas costelas?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894243421",
            "user": "quebratolas",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fa\u00e7a o qu\u00ea? Bem, pode come\u00e7ar por deixar de ser est\u00fapido, anormaloide, <b> atr<b> asado </b>mental</b>, burro, muito burro, filho da outra, aldrab\u00e3o, mentiroso, incompetente, falso, fraude, etc. E se para al\u00e9m de fechar a bocarra porca, se demitir, os brasileiros e o mundo agradecem.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Atrasado",
                "Atrasado mental"
            ]
        }
    ]
}