{
    "header": {
        "title": " Uni\u00e3o gay ainda n\u00e3o \u00e9 permitida nos Casamentos de Santo Ant\u00f3nio ",
        "subtitle": " Publica\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9 Carlos Malato lan\u00e7ou o debate. EGEAC justifica com 'conota\u00e7\u00e3o religiosa' do evento. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de junho 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/661756/uniao-gay-ainda-nao-e-permitida-nos-casamentos-de-santo-antonio ",
        "postText": " ['Foram 16 os homens e mulheres que, durante esta quarta-feira, fizeram a festa nos t\u00e3o esperados Casamentos de Santo Ant\u00f3nio, celebrados anualmente no dia 12 de junho.', 'Confrontada pelo jornal P\u00fablico acerca da aus\u00eancia de uni\u00f5es homossexuais, a presidente da Empresa de Gest\u00e3o de Equipamentos e Anima\u00e7\u00e3o Cultural (EGEAC), Joana Cardoso, explicou que os casamentos entre pessoas do mesmo sexo \u0093n\u00e3o s\u00e3o permitidos\u0094 devido \u00e0 \u0093conota\u00e7\u00e3o religiosa\u0094 associada ao evento.', 'Os casamentos homossexuais n\u00e3o s\u00e3o \u0093uma quest\u00e3o nova e \u00e9 natural que se fale nela, mas \u00e9 sabida a posi\u00e7\u00e3o da Igreja\u0094, acrescentou.', 'Sublinhe-se que o casamento homossexual \u00e9 permitido por lei em Portugal desde 2010 e a iniciativa dos Casamentos de Santo Ant\u00f3nio foi retomada 1997, ap\u00f3s anos sem a realiza\u00e7\u00e3o do evento.', 'Por outro lado, j\u00e1 foi permitido uma cerim\u00f3nia mu\u00e7ulmana, no \u00e2mbito desta iniciativa, celebrada na Mesquita Central de Lisboa.', 'Este ano, foram realizados 11 casamentos por cerim\u00f3nia religiosa e cinco por cerim\u00f3nia civil, sendo que a Igreja \u0093n\u00e3o interfere\u0094 nestes \u00faltimos, indicou fonte do Patriarcado de Lisboa, ao mesmo jornal.', 'A decis\u00e3o de n\u00e3o incluir casamentos entre pessoas do mesmo sexo transcende as capacidades da organiza\u00e7\u00e3o, segundo Joana Cardoso. \u0093N\u00e3o temos poder para tomar uma decis\u00e3o deste tipo\u0094, justificou.', 'Esta \u00e9 a primeira vez que a empresa municipal EGEAC ficou respons\u00e1vel pela organiza\u00e7\u00e3o dos Casamentos de Santo Ant\u00f3nio. A verdade \u00e9 que n\u00e3o existe nenhuma informa\u00e7\u00e3o nos regulamentos do evento a proibir as uni\u00f5es entre homossexuais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o da refer\u00eancia ao g\u00e9nero dos participantes: \u0093nome da noiva\u0094 e \u0093nome do noivo\u0094.', 'O tema foi alvo de debate ap\u00f3s uma publica\u00e7\u00e3o no Instagram do apresentador Jos\u00e9 Carlos Malato, que apelava \u00e0 possibilidade dos casais homossexuais concorrerem a este evento.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 228 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Sexual Identity - General,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Grunho,Parolo,LGBT,homof\u00f3bico,Homossexual,Gay,Sexual,Mulher,Mudo,Muda,Atrasado,Atrasado mental,Um demente,Maricon\u00e7o,Bichona,Aberra\u00e7\u00e3o,Rid\u00edcula,Estrangeiro,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4501988985",
            "user": "disqus_uU35dP5iuC",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que se o Malato um dia se casar deve faz\u00ea-lo segundo a lei isl\u00e2mica para n\u00e3o ofender a comunidade Isl\u00e2mica. O que \u00e9 que eu tenho a ver com o casamento do Malato? Nada, o que \u00e9 o mesmo que ele tem a ver com os casamentos de Sto Ant\u00f3nio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502051393",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro, porque o Malato \u00e9 um cidad\u00e3o de segunda, ao contr\u00e1rio do Ramon que \u00e9 um cidad\u00e3o de primeira que at\u00e9 est\u00e1 disposto a se casar de acordo com a lei isl\u00e2mica para n\u00e3o ofender a respectiva comunidade.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4502072671",
                            "user": "disqus_uU35dP5iuC",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o n\u00e3o...o s\u00f4r Malato \u00e9 que \u00e9 de primeira categoria porque quer que o seu ponto de vista suprima o dos que criaram e mantiveram a tradi\u00e7\u00e3o.... o que \u00e9 que s\u00e3o d\u00e9cadas de tradi\u00e7\u00e3o perante o dedo em riste do s\u00f4r Malato? Quanto a casamento comigo \u00e9 a via normal: Homem e Mulher.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4502080673",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E que tal se o Ramon fizesse um grande favor a si mesmo e lesse aquilo que o Malato escreveu? \u00c9 que se o fizesse, evitaria fazer a figura rid\u00edcula que est\u00e1 a fazer. Em primeiro lugar, ele jamais defendeu que os casamentos do santo antoninho deveriam acabar. Em segundo lugar, ele publicou esse \u201ctweet\u201d em Janeiro e refere-se expressamente \u00e0 CML que, na mesma data, ou seja, a 12/06, tamb\u00e9m financia casamentos civis.\nPor isso, petit Ramon, se algu\u00e9m est\u00e1 a comprometer t\u00e3o linda tradi\u00e7\u00e3o \u00e9 a CML ao financiar casamentos civis que a querida igrejinha n\u00e3o reconhece.\nA sua \u00faltima frase diz tudo: consigo! Obviamente, pois ao contr\u00e1rio de si que tenta impor essa sua vis\u00e3o aos demais, aqueles que sempre defenderam o direito ao casamento entre pessoas do mesmo sexo (pasme-se, pois muitos deles s\u00e3o heterossexuais) jamais pretenderam impor aos Ramons deste mundo que se casassem com o carteiro ou com o homem do talho. Imposi\u00e7\u00f5es de perspectivas ficam mesmo para Ramons que se julgam o supra-sumo apenas por causa daquilo que dizem fazer com aquilo que dizem ter no meio das pernas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4502715581",
                                            "user": "disqus_uU35dP5iuC",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "For\u00e7a...tudo c\u00e1 para fora...upa!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4502816573",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nem sequer vislumbro porque se deu ao trabalho de responder... mais valia nada ter dito... mas a sua arrog\u00e2ncia n\u00e3o lho permite... compreendo.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4503178844",
                                                            "user": "disqus_uU35dP5iuC",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ainda bem que compreende. Fico mais descansado assim.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4503222297",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pois, a verdade incomoda e mentir tem, para si, mais piada.  Aprecio o facto de ter corrigido esta sua resposta, fica-lhe bem.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4503315620",
                                                                            "user": "disqus_uU35dP5iuC",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Tou t\u00e3o tiste... :(",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4503324070",
                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Oh que pena...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4501473943",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Haja pachorra pra tanta arrog\u00e2ncia. J\u00e1 s\u00e3o livres de dar \u00e0s n\u00e1degas deles a utiliza\u00e7\u00e3o que querem, pelos vistos ainda n\u00e3o \u00e9 suficiente e ainda exigem impor isso aos outros, que j\u00e1 n\u00e3o podem gozar em sossego o dia do casamento. \u00c9 demais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502051720",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio t\u00edpico de um <b> grunho.</b>..",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Grunho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4502053101",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acredito que sim... ap\u00eandices como este T\u00f3 Z\u00e9 s\u00e3o uma esp\u00e9cie em vias de extin\u00e7\u00e3o. Parecem muitos, mas isso \u00e9 porque se aproveitam destes f\u00f3runs para dar voz \u00e0s suas frustra\u00e7\u00f5es e v\u00eam todos aos molhos, uns com mais do que um nick.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4501583914",
            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porra!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4501094164",
            "user": "abloqueada",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ousadia de algumas pessoas a reclamarem ser tratadas com humanidade, a reclamarem os mesmos direitos que s\u00e3o reconhecidos aos outros, a recusarem-se ser tratadas como cidad\u00e3s de segunda. Que descaramento... e o Malalto? Mas, ele pensa, por acaso, que vive num Estado laico, num Estado Social de Direito, que protege os direitos de todos, incluindo os das minorias? Onde \u00e9 que ele foi buscar essa ideia? Ent\u00e3o ele n\u00e3o sabe que, para algumas pessoas, uma cada vez mais diminuta minoria, a liberdade, a dignidade, os direitos, s\u00e3o apenas para aqueles que nela se incluem? Que essas pessoas andam trist\u00edssimas pois j\u00e1 n\u00e3o podem insultar, amesquinhar, maltratar os outros que t\u00eam uma orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>diferente? Ainda bem que a maioria das pessoas delas discorda e isso est\u00e1 a vista no estrondoso caminho percorrido em Portugal e em dezenas de pa\u00edses... como, por  exemplo, no Botswana onde, ainda ontem, a homossexualidade foi descriminalizada (para alguns que me lerem e que seguramente precisam: deixou de ser crime). Pois \u00e9, os preconceituosos est\u00e3o a ser vencidos, todos os dias!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4501062544",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele h\u00e1 pessoas que, por falta de instru\u00e7\u00e3o, acham que num espa\u00e7o p\u00fablico de debate, as opini\u00f5es que aqui deixam devem sempre ser isentas de criticismo, como se fossem escritas na pedra e como se n\u00e3o admitissem contradit\u00f3rio. Confundem, tamb\u00e9m por ignor\u00e2ncia, o debate, a contesta\u00e7\u00e3o, com uma qualquer imposi\u00e7\u00e3o, quando na realidade aquilo que se faz \u00e9 contrariar uma opini\u00e3o, sustentando essa oposi\u00e7\u00e3o. No fundo, ficam frustrados, pois n\u00e3o conseguem, eles si, imporem por aqui as suas opini\u00f5es e ficam sempre furibundos quando se destapam os seus preconceitos. A falta de instru\u00e7\u00e3o e o falta de esp\u00edrito democr\u00e1tico fica bem patente nas suas reac\u00e7\u00f5es t\u00e3o indignadas, sem compreenderem que, no fundo, ficaram extremamente afectados quando algu\u00e9m demonstra o qu\u00e3o errados est\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4501006945",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O nick Lonet entra sempre em a\u00e7\u00e3o, sempre em cr\u00f3nicas sobre a <b> LGBT </b>, neste caso vem em todos os coment\u00e1rios dar o timbre da sua defesa e criticando todos os que t\u00eam opini\u00f5es diferentes sobre a sua e sobre as causas que este nick defende.<br/>Lonet \u00e9 fake<b>  parolo</b> que n\u00e3o admite as opini\u00f5es contr\u00e1rias, aparece sempre junto com o \"bando da Joana\" e no final de cada coment\u00e1rio fica co\u00e7ando as virilhas e o anus de suprema felicidade de rebater todos so coment\u00e1rios que sejam contra o que ele defende.<br/>Lonet \u00e9s u<b> m maricon\u00e7</b>o e parvo que por aqui apareces .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4501116633",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Matrix, o cobardolas!<br/><b> Parolo </b>maior n\u00e3o h\u00e1 do que aquele que tenta impor aos outros aquilo que devem ou n\u00e3o comentar; por isso,<b>  parolo</b>, antes de me apontar o dedo, tente aprender o que significa viver numa democracia, em liberdade. Era o que mais faltava que eu tivesse de prestar contas a u<b> m parol</b>o sobre aquilo que escolho ou n\u00e3o comentar.<br/>O meu nick, ao contr\u00e1rio daquilo que se passa com o seu, \u00e9 um dos meus apelidos. Repare que nada tenho a ver com o facto de V.Ex.\u00aa ter optado por se identificar aqui com o t\u00edtulo de uma trilogia cinematogr\u00e1fica, pois jamais seguirei o seu exemplo e tentarei limitar a sua liberdade. Apenas o refiro, s<b> eu paro</b>lo, pois s\u00f3 tenho um nick, mas desconfio qu<b> e o par</b>olo, para me apontar o dedo, possua v\u00e1rios, pois s\u00f3 assim faz sentido o relevo que d\u00e1 ao meu nick, confundir-me, mais uma vez, consigo.\n(...)",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4501308664",
                            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"... E queira tutear o seu paizinho, aquele grande asno que lhe fez as orelhas.\"<br/>Como queres implicar e levares para o plano familiar , vai pra phu(t@ que te pariu, o teu paizinho deveria ter-te ensinado a respeitares as opini\u00f5es dos outros e n\u00e3o vires a todos os coment\u00e1rios mostrares o teu azedume , panasca aprende a respeitar .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4501317573",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 palerma cobarde, insulta e depois acha que n\u00e3o recebe troco? Idiota!\nJ\u00e1 lhe disse v\u00e1rias vezes, n\u00e3o sou o seu paizinho, nem seu irm\u00e3o, por isso n\u00e3o fa\u00e7o ideia onde a sua mam\u0101 mora... lamento n\u00e3o poder ir ter com ela... quando o palerma for, veja se a n\u00e3o interrompe.\nAzedume? ah ah ah! Diz um paspalho mariquinhas e frustrado que vai carpir o mal que lhe fa\u00e7o qual comadre a bater \u00e0 porta dos vizinhos.\nMatrix, o cretino cobarde",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4501322993",
                                            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Est\u00e1s a destilar odio , bate uma punhet@ que o azedume te passa , tentas provocar pelo plano familiar , \u00e9 tipico dos rabetas da tua laia.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4501329332",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "nada como fazer-se de v\u00edtima, n\u00e3o \u00e9, seu c\u00e3o cobarde?\nE \u00e9 assim t\u00e3o est\u00fapido que nem compreende o qu\u00e3o incoerente est\u00e1 a ser? Quem \u00e9 que vem para aqui destilar \u00f3dio contra um grupo indeterminado de pessoas apenas por causa de uma determinada caracter\u00edstica?\nBem, j\u00e1 vi que \u00e9 isso que faz para apaziguar o seu azedume, mas n\u00e3o parece dar muito resultado. E tenta, o qu\u00ea? Enfiar um cabo de vassoura onde o sol nunca brilha? S\u00f3 pode, atenta a fixa\u00e7\u00e3o com a sexualidade alheia...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4501594145",
                                                            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Oh Lonet tens raz\u00e3o, n\u00e3o existe necessidade de ser agressivo com pessoas com problemas psicol\u00f3gicos como voc\u00ea. A sociedade deveria cuidar de voc\u00eas tal como se tratam as pessoas com bipolaridade ou esquizofrenia. <br/>\u0116 assim que devem ser vistos. As pessoas mentalmente s\u00e3s, devem ter mais paci\u00eancia convosco. <br/>N\u00e3o podemos \u00e9 dar muitas largas e permitir que as pessoas doentes como o Lonet imponham as suas ideias. Vejam o que se passou com o Hitler.<br/>No vosso caso, se calhar \u00e9ramos todos obrigados um dia a adotar um Gay e estar ao seu servi\u00e7o para todos os seus fetiches...naaaa...nem pensar!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4501598125",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "ah ah ah obrigado por, mais uma vez, confirmou a sua estupidez. E f\u00e1-lo despudoradamente... isso sim, \u00e9 um feito.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Parolo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4501115877",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "(...)\nO facto de dar azo \u00e0 sua imagina\u00e7\u00e3o sobre o que fa\u00e7o enquanto comento apenas denuncia as suas fantasias.<br/>Mais uma vez, o pobre <b> parolo </b>Matrix acha que as opini\u00f5es parolas como as que ele aqui deixa, mostrando sempre o palerma<b>  homof\u00f3bico</b> que \u00e9, n\u00e3o podem ser contestadas. Isso s\u00f3 sucede com os gatafunhos que <b> o parol</b>o Matrix tem por h\u00e1bito deixar nas paredes das casas-de-banho p\u00fablicas por onde passa. Aqui, desiluda-se, ter\u00e1 sempre resposta... e n\u00e3o confunda o \"n\u00e3o admite\" com o contestar, o rebater e o contrariar. Aqui quem \"n\u00e3o admite\" que pessoas que possuem uma caracter\u00edstica (alegadamente) diferente da sua tenham voz e direitos iguais s\u00e3o os palermas homof\u00f3bicos da pandilha do matrix.<br/>E queira tutear o seu paizinho, aquele grande asno que lhe fez as orelhas. Quanto aos adjectivo com os quais me tenta qualificar, assentam melhor em si. seu mariquinhas de um raio que se esconde no nick matrixizinho, do que em mim. Talvez fosse melhor de parar de me confundir consigo sempre que se v\u00ea ao espelho.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Parolo",
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Parolo",
                "LGBT",
                "Maricon\u00e7o"
            ]
        },
        {
            "id": "4500661431",
            "user": "disqus_t5ZEG844LW",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Independentemente de igreja ou n\u00e3o igreja, n\u00e3o estraguem essa cerim\u00f3nia que satisfaz muitos n\u00e3o crentes. Mas sim, defendo que se f\u00f4r desejado, criem uma nova  cerim\u00f3nia e at\u00e9 sugiro que d\u00eam o nome do seu impulsionador, \"casamento de Malatos\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500797178",
                    "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E feitos na rtp...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4500608715",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DESCULPA, isto chama de DESCRIMINA\u00c7\u00c3O, os gays n\u00e3o fazem os seus DESCONTOS/ PAGAM IMPOSTOS? como todos n\u00f3s? falta de vergonha \u00e9 quem participa e assiste a estes casamentos sabendo que outros pessoas s\u00e3o descriminadas por serem gays, ACABAVAM J\u00c1 COM ISSO AFINAL QUE FALTA DE HUMANIDADE \u00c9 ESTA.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500787462",
                    "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe o que significa Santo Ant\u00f3nio?  Ser\u00e1 um piloto ,politico, enfermeiro, etc.? \u00c9 um Santo ligado \u00e0 igreja Cat\u00f3lica que,  e muito bem, n\u00e3o aceita gayzada. Por isso fa\u00e7am-no onde quiserem, mas na S\u00e9 nunca! Assim espero.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500837414",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o aceita \u201cgayzada\u201d? Ao contr\u00e1rio daquilo que possa pensar, no meio da sua ignor\u00e2ncia, JC n\u00e3o se referia assim \u00e0s pessoas, respeitava-as de igual forma e segundo consta, o seu querido santo abusava de crian\u00e7as... mas de facto, isso nada tem a ver com a gayzada... o quer que isso seja...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4500484172",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta pandilha minoritaria, quer tentar impor a toda a for\u00e7a, os seus desvios comportamentais, \u00e0 maioria que nao pensa como eles.<br/>Nao passam de uns exibicionistas falhados, com a mania que sao mais que os outros.<br/>E estao a criar cada vez mais anti-corpos, pois as pessoas come\u00e7am a ficar fartas, deste choradinho hist\u00e9rico.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502548648",
                    "user": "abloqueada",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Curioso. A mim n\u00e3o me impuseram nem me imp\u00f5em nada. O caro passou a gostar de homens poe causa deles? Que horror!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4502631339",
                            "user": "abloqueada",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A\u00ed \u00e9 que est\u00e1 o problema, menino. O seu coment\u00e1rio vai para al\u00e9m da compreens\u00e3o. Um coment\u00e1rio cheio de preconceitos, como \u201cdesvios comportamentais\u201d, n\u00e3o \u00e9 para ser compreendido, pois est\u00e1 completamente divorciado da l\u00f3gica e amancebado ao preconceito. A homossexualidade \u00e9 t\u00e3o natural como a heterossexualidade, mesmo que seja minorit\u00e1ria. O facto de o menino n\u00e3o sentir atrac\u00e7\u00e3o por pessoas do seu sexo, n\u00e3o significa que outros n\u00e3o a tenham... \u201ca maioria que n\u00e3o pensa como eles\u201d... o que h\u00e1 para compreender neste disparate? Acha mesmo que faz parte dessa maioria? N\u00e3o, pequenino, a maioria das pessoas est\u00e1-se zenitalmente a borrifar com quem o Chico ou a Carla v\u00e3o para a cama... e s\u00f3 um particular exibicionismo o ofende? Ent\u00e3o e o exibicionismo futebol\u00edstico e o do carnaval e o dos santos e o de alguns pol\u00edticos... e o de meninos como o menino que anda por aqui a exibir o macho que \u00e9... e quem s\u00e3o as pessoas que est\u00e3o a ficar fartas? Aquelas que finalmente reconheceram os mesmos direitos que temos a uma determinada minoria?\nNada h\u00e1 para compreender nas aleivosias que escreveu. A \u00fanica coisa que se compreende \u00e9 que o menino n\u00e3o passa de um preconceituoso e que, quer o saiba quer n\u00e3o, faz parte de uma minoria insignificante...\nPor fim, n\u00e3o, menino, n\u00e3o me sinto atingida pelas suas palavras. Isso n\u00e3o significa que fiquem sem resposta.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4502663107",
                                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u201cPodemos pretender ser quanto queiramos; mas n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito, fingir que somos o que n\u00e3o somos\u201d. <br/>Fique com as suas convic\u00e7oes que eu fico com as minhas.<br/>Tenha um bfs, fa\u00e7a boa viagem e at\u00e9 nunca!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4502674851",
                                            "user": "abloqueada",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Que frase t\u00e3o profunda. Mas, n\u00e3o se aplica. Os homossexuais n\u00e3o fingem que s\u00e3o o que n\u00e3o s\u00e3o, pessoas como o senhor \u00e9 que acham que eles (e elas) deveriam ser aquilo que n\u00e3o s\u00e3o, mesmo que, para isso, tenham de fingir, como, ali\u00e1s, foram for\u00e7ados a fazer durante s\u00e9culos.\nCada vez que leio palavras como a sua, chav\u00f5es sem sentido, \u201ca minoria que quer impor a sua vontade \u00e0 maioria\u201d, interrogo-me se quem as papagueia alguma vez parou para pensar na sua falta de l\u00f3gica e na falsidade que acarretam. Quem andou a impor aos outros a sua vontade, foram heterossexuais como eu e, talvez, o senhor, que durante muito tempo at\u00e9 os matou (e, infelizmente, ainda nalgumas partes do globo no presente ainda os matam). Por isso, coment\u00e1rios como o seu, vazios de humanismo, n\u00e3o merecem a m\u00ednima considera\u00e7\u00e3o e respeito.\nGostava eu n\u00e3o ter de voltar a ler palavras como as suas, mas sei que a gente preconceituosa se serve destes f\u00f3runs para destilar o seu \u00f3dio prim\u00e1rio.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4501013014",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O nick Lonet entra sempre em a\u00e7\u00e3o, sempre em cr\u00f3nicas sobre a <b> LGBT </b>, neste caso vem em todos os coment\u00e1rios dar o timbre da sua defesa e criticando todos os que t\u00eam opini\u00f5es diferentes sobre a sua e sobre as causas que este nick defende.<br/>Lonet \u00e9 fake<b>  parolo</b> que n\u00e3o admite as opini\u00f5es contr\u00e1rias, aparece sempre junto com o \"bando da Joana\" e no final de cada coment\u00e1rio fica co\u00e7ando as virilhas e o anus de suprema felicidade de rebater todos so coment\u00e1rios que sejam contra o que ele defende.<br/>Lonet \u00e9s u<b> m maricon\u00e7</b>o e parvo que por aqui apareces .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502550173",
                    "user": "abloqueada",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que o nick Matrix est\u00e1 sempre presente a vomitar \u00f3dio e a espalhar preconceitos. Ainda bem que h\u00e1 algu\u00e9m que lhe d\u00e1 resposta, que n\u00e3o deixa os seus coment\u00e1rios abandonados.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4501050114",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O cobarde matrix agora faz spam:\n\"<b> Parolo </b>maior n\u00e3o h\u00e1 do que aquele que tenta impor aos outros aquilo que devem ou n\u00e3o comentar; por isso,<b>  parolo</b>, antes de me apontar o dedo, tente aprender o que significa viver numa democracia, em liberdade. Era o que mais faltava que eu tivesse de prestar contas a u<b> m parol</b>o sobre aquilo que escolho ou n\u00e3o comentar.\nO meu nick, ao contr\u00e1rio daquilo que se passa com o seu, \u00e9 um dos meus apelidos. Repare que nada tenho a ver com o facto de V.Ex.\u00aa ter optado por se identificar aqui com o t\u00edtulo de uma trilogia cinematogr\u00e1fica, pois jamais seguirei o seu exemplo e tentarei limitar a sua liberdade. Apenas o refiro, s<b> eu paro</b>lo, pois s\u00f3 tenho um nick, mas desconfio qu<b> e o par</b>olo, para me apontar o dedo, possua v\u00e1rios, pois s\u00f3 assim faz sentido o relevo que d\u00e1 ao meu nick, confundir-me, mais uma vez, consigo.\nO facto de dar azo \u00e0 sua imagina\u00e7\u00e3o sobre o que fa\u00e7o enquanto comento apenas denuncia as suas fantasias.\nMais uma vez, o p<b> obre pa</b>rolo Matrix acha que as opini\u00f5es parolas como as que ele aqui deixa, mostrando sempre o pa<b> lerma homof</b>\u00f3bico que \u00e9, n\u00e3o podem ser contestadas. Isso s\u00f3 sucede com os gatafunhos<b>  que o </b>parolo Matrix tem por h\u00e1bito deixar nas paredes das casas-de-banho p\u00fablicas por onde passa. Aqui, desiluda-se, ter\u00e1 sempre resposta... e n\u00e3o confunda o \"n\u00e3o admite\" com o contestar, o rebater e o contrariar. Aqui quem \"n\u00e3o admite\" que pessoas que possuem uma caracter\u00edstica (alegadamente) diferente da sua tenham voz e direitos iguais s\u00e3o os palermas homof\u00f3bicos da pandilha do matrix.\nE queira tutear o seu paizinho, aquele grande asno que lhe fez as orelhas. Quanto aos adjectivo com os quais me tenta qualificar, assentam melhor em si. seu mariquinhas de um raio que se esconde no nick matrixizinho, do que em mim. Talvez fosse melhor de parar de me confundir consigo sempre que se v\u00ea ao espelho.\"",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4501305862",
                            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"E queira tutear o seu paizinho, aquele grande asno que lhe fez as orelhas.\"<br/>Como queres implicar e levares para o plano familiar , vai pra phu(t@ que te pariu, o teu paizinho deveria ter-te ensinado a respeitares as opini\u00f5es dos outros e n\u00e3o vires a todos os coment\u00e1rios mostrares o teu azedume , panasca aprende a respeitar .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4501465527",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 palerma cobarde, insulta e depois acha que n\u00e3o recebe troco? Idiota!\nJ\u00e1 lhe disse v\u00e1rias vezes, n\u00e3o sou o seu paizinho, nem seu irm\u00e3o, por isso n\u00e3o fa\u00e7o ideia onde a sua mam\u0101 mora... lamento n\u00e3o poder ir ter com ela... quando o palerma for, veja se a n\u00e3o interrompe. Ningu\u00e9m gosta de um interrompido...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4501315406",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 palerma cobarde, insulta e depois acha que n\u00e3o recebe troco? Idiota!\nJ\u00e1 lhe disse v\u00e1rias vezes, n\u00e3o sou o seu paizinho, nem seu irm\u00e3o, por isso n\u00e3o fa\u00e7o ideia onde a sua mam\u0101 mora... lamento n\u00e3o poder ir ter com ela... quando o palerma for, veja se a n\u00e3o interrompe.\nAzedume? ah ah ah! Diz um paspalho mariquinhas e frustrado que vai carpir o mal que lhe fa\u00e7o qual comadre a bater \u00e0 porta dos vizinhos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Parolo",
                        "homof\u00f3bico"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Parolo",
                "LGBT",
                "Maricon\u00e7o"
            ]
        },
        {
            "id": "4500956521",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Generalizar n\u00e3o passa de uma genu\u00edna demonstra\u00e7\u00e3o de limita\u00e7\u00f5es intelectuais e estas impedem de ver o mundo como ele \u00e9 na realidade. Esses \u201canti-corpos\u201d existem apenas nas cabecinhas de quem julga pessoas que n\u00e3o conhece apenas devido a uma caracter\u00edstica. Assim \u00e9 com aqueles que dizem n\u00e3o suportar benfiquistas, ou sportinguistas, ou taxistas, ou judeus, ou negros...\nPor\u00e9m, at\u00e9 na sua fam\u00edlia houve, h\u00e1 e sempre haver\u00e1 homossexuais, quer sejam homens ou mulheres, mesmo que desconhe\u00e7a.\n1. \u201cquer tentar impor a toda a for\u00e7a, os seus desvios comportamentais, \u00e0 maioria que n\u00e3o pensa como eles\u201d. A s\u00e9rio, palerma? Ent\u00e3o, isso significa que o caro est\u00e1 cheio de medo que consigam obrig\u00e1-lo a adoptar esses \u201cdesvios comportamentais\u201d. Caso se refira, no topo do seu brilhante racioc\u00ednio, \u00e0 homossexualidade, n\u00e3o se trata de desvio comportamental, mas apenas uma prefer\u00eancia, segundo diz, diferente da sua. Depois, foram palermas da sua laia que durante s\u00e9culos tentaram impor aos homossexuais a sua (alegada, no seu caso) orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual.</b> Queira, por favor, dar um exemplo de algum heterossexual que tenha sido executado, assassinado, insultado, humilhado, discriminado, torturado, humilhado, apenas por ser heterossexual; apenas um. N\u00e3o consegue, pois n\u00e3o? Esta sua frase, pelo contr\u00e1rio, demonstra que quem est\u00e1 apostado a impor aos outros a sua (alegada) orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> \u00e9 VExa.\n2. \u201cN\u00e3o passam de uns exibicionistas falhados, com a mania que s\u00e3o mais que os outros\u201d. Por\u00e9m, \u00e9 o palerma que os acusa de terem \u201cdesvios comportamentais\u201d, o que quer que isso seja, e de os tentar impor \u00e0 \u201cmaioria\u201d (desconhe\u00e7o a que maioria se refere, pois a maioria dos heterossexuais n\u00e3o partilha dos seus preconceitos e isso est\u00e1 \u00e0 visa nos pa\u00edses mais evolu\u00eddos do planeta). Mas, sabe, generalizar, tal como lhe disse, \u00e9 recurso argumentativo dos est\u00fapidos (que n\u00e3o t\u00eam culpa de o ser, pois nasceram assim)... a maioria dos homossexuais, homens e mulheres, cruza-se consigo todos os dias sem que d\u00ea por isso e quanto aos exibicionistas, t\u00eam todo o direito de se exibir, pois a liberdade n\u00e3o foi concedida apenas ao seu umbigo.\n3. \u201cchoradinho hist\u00e9rico\u201d? Creio que este seu coment\u00e1rio denuncia claramente quem n\u00e3o parou, ainda, de chorar. lol",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4500475193",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "conversa para boi dormir como dizem os brasileiros...<br/>os casamentos s\u00e3o chamados de \"Casamentos de  Santo Ant\u00f3nio, \u00e9 um padre que os casa tendo portanto uma conota\u00e7\u00e3o religiosa. \u00c9 um evento tradicional religioso.<br/>Ca\u00edmos novamente numa discuss\u00e3o <b> rid\u00edcula.</b> existe um um grupo de pessoas que formam um clube privado. Nesse clube criam os estatutos que entre outras coisas estabelecem : vamos agir desta maneira dentro do clube, quem n\u00e3o agir assim n\u00e3o pode pertencer ao clube.<br/>Depois vem um grupo de pessoas que t\u00eam caracter\u00edsticas que os excluem do referido clube de acordo com os estatutos, que diz querer pertencer ao clube e participar nos eventos reservados para os membros que seguem os estatutos.\nPor outras palavras, se a igreja n\u00e3o gosta de gays, por que carga de \u00e1gua querem alguns deles entrar? \u00e9 rid\u00edculo \u00e0 partida. \u00c9 como algu\u00e9m da \"People's Front of Judea\" querer entrar para a \"Judean People's Front\"...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502552996",
                    "user": "abloqueada",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois \u00e9, mas se a C\u00e2mara n\u00e3o metesse l\u00e1 o nosso dinheiro e n\u00e3o andasse a apoiar casamentos civis no mesmo evento, concordaria consigo.\nN\u00e3o sou l\u00e9sbica e mesmo assim n\u00e3o suporto a igreja... mas admito que cada um seja livre de gostar do que gosta, seja de pessoas di mesmo sexo seja da igreja, mesmo em simult\u00e2neo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4501010533",
                    "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O nick Lonet entra sempre em a\u00e7\u00e3o, sempre em cr\u00f3nicas sobre a <b> LGBT </b>, neste caso vem em todos os coment\u00e1rios dar o timbre da sua defesa e criticando todos os que t\u00eam opini\u00f5es diferentes sobre a sua e sobre as causas que este nick defende.<br/>Lonet \u00e9 fake<b>  parolo</b> que n\u00e3o admite as opini\u00f5es contr\u00e1rias, aparece sempre junto com o \"bando da Joana\" e no final de cada coment\u00e1rio fica co\u00e7ando as virilhas e o anus de suprema felicidade de rebater todos so coment\u00e1rios que sejam contra o que ele defende.<br/>Lonet \u00e9s u<b> m maricon\u00e7</b>o e parvo que por aqui apareces .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4504358930",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"conhe\u00e7o\" o Lonet desde o tempo em que o Expresso tinha um forum razoavel online. <br/>Ele tem a opini\u00e3o dele como qualquer um,  at\u00e9 hoje mesmo discordando em v\u00e1rios temas n\u00e3o tenho raz\u00e3o de queixa.<br/>Sim ele rebate os coment\u00e1rios de que discorda...\u00e9 o normal num forum. <br/>N\u00e3o sou advogado dele, esta resposta n\u00e3o devia ser para mim.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4501318816",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A bater a mais uma porta, \u00f3 comadre!\nPobrezinho...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Parolo",
                        "LGBT",
                        "Maricon\u00e7o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4500762117",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em primeiro lugar, seja compreens\u00edvel ou n\u00e3o, existem homossexuais cat\u00f3licos, mas n\u00e3o \u00e9 isso que est\u00e1 em discuss\u00e3o. O Malato, no seu coment\u00e1rio, dirige-se \u00e0 CML e n\u00e3o \u00e0 igreja. O que est\u00e1 em causa \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de dinheiros p\u00fablicos, n\u00e3o aquilo que o clube faz ou deixa de fazer, bem sabendo que a CML financia, na mesma data, casamentos civis e o ano passado, um casamento mu\u00e7ulmano.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500793422",
                            "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mu\u00e7ulmanos , civis ou cat\u00f3licos todos eles entre homem e mulher, . Agora mesmo sexo, contra natura? V\u00e3o dar uma volta. Querem ser diferentes,  por isso que o sejam, n\u00e3o venham agora quererem ser tratados da mesma maneira.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4500807317",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ao ler os seus primeiros coment\u00e1rios, ainda pensei estar, finalmente, neste artigo, a debater com algu\u00e9m inteligente. Quando vi VExa a esfregar-se em coment\u00e1rios de parolos, apliquei o velho brocardo \u201cdiz-me com quem andas dir-te-ei quem \u00e9s\u201d.\nPor que raz\u00e3o n\u00e3o se preocupa com aquilo que faz com aquilo que tem no meio das pernas em vez de projectar, de fantasiar sobre o que os outros fazem?\nJ\u00e1 lhe disse, mas n\u00e3o conseguiu compreender: o homem desde que surgiu neste planeta nada mais fez se n\u00e3o ser contra-natura, fabricando vestu\u00e1rio, construindo abrigos, etc, tudo para se proteger da natureza que \u00e9, tamb\u00e9m, impiedosa. Caso n\u00e3o o fizesse, n\u00e3o sobreviveria. Depois, aparecem palermas como VExa muito incomodados com as orienta\u00e7\u00f5es sexuais alheias, qualificando-as como contra-natura, algo que n\u00e3o s\u00e3o e que, caso n\u00e3o fossem t\u00e3o ignorantes, saberiam que a natureza tem in\u00fameros exemplos de homossexualidade para al\u00e9m da esp\u00e9cie humana.\nPor fim, mesmo, \u00f3 palerma, se a homossexualidade fosse contra-natura, h\u00e1 algo que a nossa democracia protege: a LIBERDADE e a IGUALDADE se direitos e jamais a sexualidade de uns afectaria a sua dignidade. Ali\u00e1s, como VExa n\u00e3o passa de uma criatura ignorante e preconceituosa, desconhece que os pa\u00edses mais evolu\u00eddos, entre os quais o nosso se encontra, trata todos os seus cidad\u00e3os e residentes de igual forma, independentemente da sua orienta\u00e7\u00e3o sexual. Por isso, queira enfiar os seus ju\u00edzos de contra-natura onde o sol nunca brilha... um local bem natural que reflecte aquilo que lhe preenche a caixa craniana.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4500774931",
                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "bem, se deixaram mu\u00e7ulmanos n\u00e3o h\u00e1 raz\u00e3o para n\u00e3o deixar homossexuais.<br/>\"homossexuais cat\u00f3licos\" \u00e9 um contra senso do 'catano.\no DN diz que afinal permitem a participa\u00e7\u00e3o de gays mas n\u00e3o houve candidatos (cheira-me a esturro)<br/>ab\u00e7<br/>Xwing",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4500791100",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E mais do que isso, se permitem casamentos civis...\nAt\u00e9 acredito que n\u00e3o haja candidatos, pois, sem gozar, est\u00e1 mais do que demonstrado que os casais homossexuais t\u00eam mais poder de compra que os casais heterossexuais. Noutros pa\u00edses mais arejados, o com\u00e9rcio e os servi\u00e7os j\u00e1 se aperceberam disso, basta ver a publicidade que lhes \u00e9 dirigida :)<br/>Abra\u00e7os, P",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4500795998",
                                            "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Oh lonet, case-se , mas deixe-se de alucina\u00e7\u00f5es . \u00c9 contra natura, por isso desandem!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4502573981",
                                                    "user": "abloqueada",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Contra-natura? O que \u00e9 isso? Uma marca de roupa interior?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4500816684",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Alucina\u00e7\u00f5es? Creio que quem est\u00e1 um pouco equivocado/a \u00e9 VEXa...\n\u201cCase-se?\u201d Gosta muito de dar ordens, certo? E que tal meter-se na sua vida?\nah ah ah\n\u00d3 abrunho, ou abrunha, ningu\u00e9m desandar\u00e1... ou acredita que as varinhas do Harry Potter s\u00e3o m\u00e1gicas? Quem est\u00e1, afinal,  com alucina\u00e7\u00f5es?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "4500415679",
            "user": "danisilva",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 a parte de \"Santo Ant\u00f3nio\" que n\u00e3o compreendem??",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500970369",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CML",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500976931",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Santo Ant\u00f3nio foi inventado pela CML?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4501053282",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Este evento \u00e9, tamb\u00e9m, financeiramente suportado por ela. Pensei que tivesse compreendido.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4501891543",
                                            "user": "danisilva",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Financeiramente suportado n\u00e3o quer dizer que pode fazer o que bem entender. Se \u00e9 que me percebe...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4502043960",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A s\u00e9rio? Ent\u00e3o diga isso a algu\u00e9m cujo casamento VExa pague. Ou seja, l\u00e1 por ser VExa a pagar n\u00e3o pode fazer com o seu dinheiro o que muito bem entender. Essa \u00e9 nova lol",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4502110691",
                                                            "user": "danisilva",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Se for casamento de \"Santo Ant\u00f3nio\", n\u00e3o.\nSe for casamento de \"Senhor Joaquim da Esquina\", pode fazer o que quiser, at\u00e9 casar com uma pedra.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4502117500",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o compreendeu. Volto a explicar. Caso a CML n\u00e3o entrasse com dinheiro que \u00e9 de todos n\u00f3s e caso n\u00e3o houvesse casamentos civis na mesma ocasi\u00e3o, financiados pela autarquia da mesma forma que os cat\u00f3licos, dar-lhe-ia raz\u00e3o. Como este n\u00e3o \u00e9 um evento exclusivamente suportado pela igrejinha, trata-se de pura discrimina\u00e7\u00e3o. Percebeu agora?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4502131264",
                                                                            "user": "danisilva",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Voc\u00ea tem muitos casos...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4502140269",
                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Tem raz\u00e3o, deveria ter feito um desenho para que o caro conseguisse compreender. Porque n\u00e3o pede ajuda a um petiz do quarto ano? Certamente que ele conseguir\u00e1 traduzir os meus \u201ccasos\u201d por mi\u00fados...",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4502268130",
                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Vou pensar no assunto. Bom fim-de-semana!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4501591821",
                                            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A CML tamb\u00e9m financia mesquitas e n\u00e3o vi ainda nenhum lgbt a reivindicar o direito de se casar l\u00e1.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4501597809",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sim, porque n\u00f3s sabemos que h\u00e1 uma grande tradi\u00e7\u00e3o em Lisboa de casamentos mu\u00e7ulmanos numa determinada data, n\u00e3o \u00e9?\nAplique a f\u00f3rmula... escolheu-a para nick, n\u00e3o foi?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4501886471",
                                                            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Tradi\u00e7\u00e3o... cat\u00f3lica, certo? Afinal ent\u00e3o o problema n\u00e3o \u00e9 a CML.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4502042837",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o contesto a tradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica por mais exclusivista e at\u00e1vica que a igreja se mantenha. Aquilo que o Malato contestou e eu concordo (e VExa n\u00e3o conseguiu compreender) \u00e9 que a CML utiliza dinheiro de todos n\u00f3s n\u00e3o s\u00f3 para financiar os casamentos cat\u00f3licos, logo que se inserem nessa tradi\u00e7\u00e3o, como casamentos civis. Por essa raz\u00e3o, o argumento da \u201ctradi\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica\u201d n\u00e3o tolhe, pois caso contr\u00e1rio, n\u00e3o haveria lugar a casamentos civis. Havendo lugar a estes, deveria haver lugar a todos. <br/>Compreendeu, finalmente?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4500355454",
            "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Santo Ant\u00f3nio j\u00e1 n\u00e3o quer dizer nada. N\u00e3o h\u00e1 moral, \u00e9 s\u00f3 \"princ\u00edpios &amp; direitos\".  Tenham ju\u00edzo e tentem ter moral.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500762547",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Moral? Tem raz\u00e3o, a discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre imoral.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4500037618",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ A materializa\u00e7\u00e3o de gambozinos , j\u00e1 \u00e9 permitida por lei NA realidade ? Ainda n\u00e3o..? Ent\u00e3o saibam a\u00ed (mundo e Portugal real), que mesmo que fosse , os gambozinos n\u00e3o apareceriam \u00c0 e NA mesma ; situa\u00e7\u00e3o similar , \u00c0 do \"caZamento <b> homossexual\"</b> . N\u00e3o importa se \u00e9 permitido OU n\u00e3o , o que importa ,  \u00e9 PERCEBER que N\u00c3O existe E o que N\u00c3O existe , N\u00c3O se TORNa EXISTENte nem por lei nem que , utilizando uma express\u00e3o real , \" chovam picaretas \" ! O que existiu , existe E existir\u00e1 , s\u00e3o |rela\u00e7\u00f5es homossexuais| ; chame - se - lhes legalmente \"tosta mista\" , \"empad\u00e3o de carne\" , \"mel\u00e3o\" , \"pato com arroz \" , \"caZamento\" OU l\u00e1 o que queiram , n\u00e3o deixa de ser o que s\u00e3o : |rela\u00e7\u00f5es homossexuais| . (ponto final par\u00e1grafo).<br/>_______________<br/>Termo do coment\u00e1rio do + mestre ( mais um ..) , PARA o nosso mundo real.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4505504682",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que n\u00e3o existe, pois s\u00f3 o Fred \u00e9 que tem a percep\u00e7\u00e3o do que existe. Continue a beber, enquanto isso o comboio j\u00e1 passou e o Fred ficou para tr\u00e1s. Curiosamente, s\u00e3o mais de duas dezenas de pa\u00edses aqueles que desmentem o Fred e dizem que o casamento entre pessoas do mesmo sexo existe e, logo, aqueles que se encontram entre os mais evolu\u00eddos social, cultural, educacional, pol\u00edtica e economicamente.\nMas, tem raz\u00e3o. O casamento <b> homossexual </b>n\u00e3o existe, tal como inexiste o casamento heterossexual. O que existe \u00e9 o casamento. S\u00f3 as comadres se preocupam com quem se casa com quem.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4506077238",
                            "user": "fredericogingo",
                            "date": "8 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "- Embora na nossa realidade compreenda que o fa\u00e7a enquanto reac\u00e7\u00e3o , a verdade , por mais e muito que lhe custe suport\u00e1 - la , \u00e9 que de nada lhe vale estrebuchar ap\u00f3s a clarifica\u00e7\u00e3o + dele para o nosso mundo real ; apenas conseguindo com isso , diante do seu mais profundo desespero , indigna\u00e7\u00e3o e afli\u00e7\u00e3o , confirmar o que n\u00e3o queria em concreto : a clarifica\u00e7\u00e3o + dele .\n- Mas sim , sim ..pode escrever e tentar autoconvencer - se que n\u00e3o \u00e9 assim , at\u00e9 tentar obter satisfa\u00e7\u00e3o interna por isso , ali\u00e1s , pode pedir que lhe apliquem a mais vigorosa lavagem mental de que , na sua tentativa de exemplo , o casamento ( A existir , heterossexual , claro..), n\u00e3o existe , pois aquilo que + ele clarificou para a nossa realidade , absolutamente alheio , inc\u00f3lume e distante \u00e0s suas e outras potenciais investidas , manteve - se , mant\u00e9m - se E.....manter-se-\u00e1.\ud83d\ude11\n- S\u00f3 as | bestas INdiscriminativas| reais , aquelas que , por exemplo .., acham que os homossexuais podem verdadeiramente casar ( e \"qui\u00e7\u00e1\" os c\u00e3ezinhos tamb\u00e9m..) , evidenciam preocupa\u00e7\u00e3o efusiva com a clarifica\u00e7\u00e3o + dele .\ud83e\udd14",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4506115169",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "8 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Prolixo bestial que confunde homossexualidade com bestialidade n\u00e3o passa de um anormal que se julga fenomenal.\nDesengane-se, o comboio h\u00e1 muito que partiu e o deixou pendurado...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4507013373",
                                            "user": "fredericogingo",
                                            "date": "8 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "- Mas repare que apesar dos comboios partirem , voltam sempre ao mesmo ponto , ao mesmo apeadeiro , \u00e0 mesma esta\u00e7\u00e3o..N\u00e3o ser\u00e1 voc\u00ea a querer deliberadamente ficar pendurado , dia ap\u00f3s dia , na esta\u00e7\u00e3o da \" Bestanh\u00e3 \" \ud83e\udd14? Pois ent\u00e3o fique . \ud83d\ude11\ud83d\ude44Mas n\u00e3o se engane , pois voc\u00ea , \u00e9 mesmo uma | Besta INdiscriminativa| perpetuamente e por vontade pr\u00f3pria apeada na esta\u00e7\u00e3o da \" Bestanh\u00e3 \" , a ver os \"comboio da normalidade\" passar..\ud83d\ude82\n- Sugest\u00e3o : poupe a energia que iria gastar em responder , para dan\u00e7ar no seu pr\u00f3ximo desfile do \"\"\"\"orgulho lgbt\"\"\"\" . (ponto final par\u00e1grafo)\ud83e\udd28",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4507028275",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "8 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O prolixo idiota gosta de se armar em engra\u00e7ado, pois cr\u00ea que, assim, ningu\u00e9m repara nas suas evidentes limita\u00e7\u00f5es. Nem uma simples analogia alcan\u00e7a, talvez por ter ficado sempre preso na fase do bacio. Os comboios, alguns, v\u00e3o e voltam, mas h\u00e1 outros, como aquele que o gingado perdeu, que n\u00e3o regressam, mas nenhum volta sempre ao mesmo ponto.\n\u00d3 comadre que tanto se preocupa com a sexualidade alheia, bestas em parelha foram os dois que tiveram a infeliz ideia de lhe fazerem as orelhas!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4507011476",
                                            "user": "fredericogingo",
                                            "date": "8 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "- Mas repare que apesar dos comboios partirem , voltam sempre ao mesmo ponto , ao mesmo apeadeiro , \u00e0 mesma esta\u00e7\u00e3o..N\u00e3o ser\u00e1 voc\u00ea a querer deliberadamente ficar pendurado , dia ap\u00f3s dia , na esta\u00e7\u00e3o da \" Bestanh\u00e3 \"  \ud83e\udd14? Pois ent\u00e3o fique . \ud83d\ude11 \ud83d\ude44Mas n\u00e3o se engane , pois voc\u00ea , \u00e9 mesmo uma | Besta INdiscriminativa| perpetuamente e por vontade pr\u00f3pria apeada na esta\u00e7\u00e3o da \" Bestanh\u00e3 \" , a ver os \"comboio da normalidade\" passar..\ud83d\ude82\n- Sugest\u00e3o : poupe a energia que iria gastar em responder , para dan\u00e7ar no seu pr\u00f3ximo desfile do \"\"\"\"\"orgulho lgbt\"\"\"\"\" . (ponto final  par\u00e1grafo)\ud83e\udd28",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4507035400",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "8 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O prolixo idiota gosta de se armar em engra\u00e7ado, pois cr\u00ea que, assim, ningu\u00e9m repara nas suas evidentes limita\u00e7\u00f5es. Nem uma simples analogia alcan\u00e7a, talvez por ter ficado sempre preso na fase do bacio. Os comboios, alguns, v\u00e3o e voltam, mas h\u00e1 outros, como aquele que o gingado perdeu, que n\u00e3o regressam, mas nenhum volta sempre ao mesmo ponto.\n\u00d3 comadre que tanto se preocupa com a sexualidade alheia, bestas em parelha foram os dois que tiveram a infeliz ideia de lhe fazerem as orelhas!\nPobre gingado, que publica a porcaria a dobrar!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4500483317",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a tua foto de fake \u00e9 a prova da parolice .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500965983",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chegou o supra <b> parolo.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4501011424",
                            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "... O nick Lonet entra sempre em a\u00e7\u00e3o, sempre em cr\u00f3nicas sobre a LGBT , neste caso vem em todos os coment\u00e1rios dar o timbre da sua defesa e criticando todos os que t\u00eam opini\u00f5es diferentes sobre a sua e sobre as causas que este nick defende.<br/>Lonet \u00e9 fake parolo que n\u00e3o admite as opini\u00f5es contr\u00e1rias, aparece sempre junto com o \"bando da Joana\" e no final de cada coment\u00e1rio fica co\u00e7ando as virilhas e o anus de suprema felicidade de rebater todos so coment\u00e1rios que sejam contra o que ele defende.<br/>Lonet \u00e9s um maricon\u00e7o e parvo que por aqui apareces .",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4501045974",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Parolo maior n\u00e3o h\u00e1 do que aquele que tenta impor aos outros aquilo que devem ou n\u00e3o comentar; por isso, parolo, antes de me apontar o dedo, tente aprender o que significa viver numa democracia, em liberdade. Era o que mais faltava que eu tivesse de prestar contas a um parolo sobre aquilo que escolho ou n\u00e3o comentar.\nO meu nick, ao contr\u00e1rio daquilo que se passa com o seu, \u00e9 um dos meus apelidos. Repare que nada tenho a ver com o facto de V.Ex.\u00aa ter optado por se identificar aqui com o t\u00edtulo de uma trilogia cinematogr\u00e1fica, pois jamais seguirei o seu exemplo e tentarei limitar a sua liberdade. Apenas o refiro, seu parolo, pois s\u00f3 tenho um nick, mas desconfio que o parolo, para me apontar o dedo, possua v\u00e1rios, pois s\u00f3 assim faz sentido o relevo que d\u00e1 ao meu nick, confundir-me, mais uma vez, consigo.\nO facto de dar azo \u00e0 sua imagina\u00e7\u00e3o sobre o que fa\u00e7o enquanto comento apenas denuncia as suas fantasias.\nMais uma vez, o pobre parolo Matrix acha que as opini\u00f5es parolas como as que ele aqui deixa, mostrando sempre o palerma homof\u00f3bico que \u00e9, n\u00e3o podem ser contestadas. Isso s\u00f3 sucede com os gatafunhos que o parolo Matrix tem por h\u00e1bito deixar nas paredes das casas-de-banho p\u00fablicas por onde passa. Aqui, desiluda-se, ter\u00e1 sempre resposta... e n\u00e3o confunda o \"n\u00e3o admite\" com o contestar, o rebater e o contrariar. Aqui quem \"n\u00e3o admite\" que pessoas que possuem uma caracter\u00edstica (alegadamente) diferente da sua tenham voz e direitos iguais s\u00e3o os palermas homof\u00f3bicos da pandilha do matrix.\nE queira tutear o seu paizinho, aquele grande asno que lhe fez as orelhas. Quanto aos adjectivo com os quais me tenta qualificar, assentam melhor em si. seu mariquinhas de um raio que se esconde no nick matrixizinho, do que em mim. Talvez fosse melhor de parar de me confundir consigo sempre que se v\u00ea ao espelho.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4501315206",
                                            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E queira tutear o seu paizinho, aquele grande asno que lhe fez as orelhas.\"<br/>Como queres implicar e levares para o plano familiar , vai pra phu(t@ que te pariu, o teu paizinho deveria ter-te ensinado a respeitares as opini\u00f5es dos outros e n\u00e3o vires a todos os coment\u00e1rios mostrates o teu azedume , panasca aprende a respeitar .",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4501316231",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00d3 palerma cobarde, insulta e depois acha que n\u00e3o recebe troco? Idiota!\nJ\u00e1 lhe disse v\u00e1rias vezes, n\u00e3o sou o seu paizinho, nem seu irm\u00e3o, por isso n\u00e3o fa\u00e7o ideia onde a sua mam\u0101 mora... lamento n\u00e3o poder ir ter com ela... quando o palerma for, veja se a n\u00e3o interrompe.\nAzedume? ah ah ah! Diz um paspalho mariquinhas e frustrado que vai carpir o mal que lhe fa\u00e7o qual comadre a bater \u00e0 porta dos vizinhos.\nImbecil",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Parolo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4500063464",
            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 existe 2 g\u00eaneros normais, homem e <b> mulher.</b> Tudo o resto s\u00e3o pessoas com problemas psicol\u00f3gicos como a bipolaridade ou a esquizofrenia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4501542559",
                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bicho feio, as diferen\u00e7as entre os machos e f\u00eameas s\u00e3o devido a fatores biol\u00f3gicos, voc\u00eas os seres estranhos como n\u00e3o entraram em nenhum dos g\u00eaneros, inventaram que as quest\u00f5es sociais e culturais tem import\u00e2ncia para a defini\u00e7\u00e3o do g\u00eanero...mas \u00e9 s\u00f3 da vossa cabe\u00e7a...assume a anormalidade e ser\u00e1s mais feliz.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4500764995",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ah ah ah\nA sua ignor\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o engra\u00e7ada, mas porque n\u00e3o aproveita para aprender portugu\u00eas?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4501547819",
                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aprender portugu\u00eas??...isto \u00e9 uma quest\u00e3o biol\u00f3gica!<br/>Onde te enquadras biologicamente??<br/>Pois em nenhum quadro n\u00e3o \u00e9?<br/>\u00c9s um daqueles cromos sem caderneta!!\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4501595355",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tem raz\u00e3o, o amigo n\u00e3o tem culpa. A estupidez \u00e9 inata, nasceu consigo, e nada do que possa fazer, ir\u00e1 melhorar as suas limitadas capacidades intelectuais. E, sim, a sua estupidez \u00e9 mesmo uma quest\u00e3o biol\u00f3gica...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499969585",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Casamentos de Santo Ant\u00f3nio t\u00eam de ser cat\u00f3licos, sen\u00e3o \u00e9 uma fantochada pegada. Querem casamentos mu\u00e7ulmanos, fa\u00e7am os Casamentos de Maom\u00e9, querem casamentos <b> gay </b>patrocinados, d\u00eaem-lhe outro nome, casamentos<b>  lgbt</b> ou o camandro. Querem casamentos civis, d\u00eaem-lhe outro nome.\nN\u00e3o sei desde quando come\u00e7ou a palha\u00e7ada, mas isto n\u00e3o faz sentido absolutamente nenhum.\nEst\u00e1 tudo louco?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502547411",
                    "user": "abloqueada",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se t\u00eam de ser cat\u00f3licos, n\u00e3o se percebe como tamb\u00e9m h\u00e1 casamentos civis e ao que parece um mu\u00e7ulmano.\nMas esse \u201ct\u00eam\u201d apenas demonstra que afinal e contrariamente ao que a ICAR apregoa, as portas das igrejas apenas est\u00e3o abertas para alguns.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4500766035",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Louco? Como comentar not\u00edcias sem as ler? Fa\u00e7a um favor a si mesmo, leia a not\u00edcia e depois bote faladura...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4501594690",
                            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E depois o outro \u00e9 que anda a bater a todas as portas. Mas olhe, ainda \u00e9 um direito que me assiste n\u00e3o a abrir a qualquer um.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4501601632",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Por acaso, \u00f3 criaturinha, andei por a\u00ed a colar noutros coment\u00e1rios a resposta que lhe dei a si? N\u00e3o andei, mas essa outra coisa andou e ao contr\u00e1rio desse cobarde n\u00e3o andei a queixar-me aos outros...\nE alguma vez esperei que me desse resposta? Ao contr\u00e1rio de si, nada imponho  a quem quer que seja, por isso se me d\u00e1 resposta \u00e9 porque quer... e era o que mais faltava que eu deixasse de lha dar s\u00f3 para lhe fazer a vontade.\nPuxe pela cabe\u00e7a (de cima) e n\u00e3o misture alhos com bugalhos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4500064907",
                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo totalmente!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4499760347",
            "user": "benficasempre",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que artigo nojento .. casamentos entre panelleiragemm e afins !! nem pensar fonix !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500644310",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chama-me o que quiseres, mas que tenho absoluta raz\u00e3o n\u00e3o duvido. Este pasquim est\u00e1 a publicar lixo e a assumir posturas verdadeiramente lament\u00e1veis. Onde j\u00e1 se viu um pasquim vendido aos maricon\u00e7os ... s\u00f3 se o chefe for um deles .. \u00b4so pode !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4500124389",
                    "user": "pierreghost",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenho um amigo gato...queres casar com ele ?<br/>Palerma !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500767138",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acho que se est\u00e1 a ver ao espelho. Apenas um palerma confunde rela\u00e7\u00f5es entre pessoas com as rela\u00e7\u00f5es que mant\u00e9m com o piriquito...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4500048275",
                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porqu\u00ea que \u00e9 estranha?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499752967",
            "user": "benficasempre",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas porque \u00e9 que o sol teima em publicar lixo deste ??? <br/>come\u00e7o a suspeitar que o editor chefe \u00e9 bichana !!! fonix .. sabemos que existem, mas deixem em paz isso, cada um na sua ..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500009271",
                    "user": "rufia",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude01",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499734038",
            "user": "disqus_uFSJ6uzGvl",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "concordo plenamente com o princ\u00edpio da igualdade de tratamento por parte dos entes p\u00fablicos. Aceito que as tradi\u00e7\u00f5es nao  <br/>podem ficar paradas no tempo. Agora, quando que quer alterar as tradi\u00e7\u00f5es sem entender os fundamentos das mesmas, so para ser politicamente correcto, da nisto:  todos acham que podem ter direito. A CML que assuma que apenas gosta da festa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499726315",
            "user": "disqus_Ks57eikaIf",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Casarem pela Igreja? \u00c9 preciso ter lata... esse malato, que vive \u00e0 nossa custa, que v\u00e1 casar para outro lado. Quando aparece no ecr\u00e3 <b> mudo </b>de imadiato de canal. E o goucha idem aspas... mas por este andar deixo de ver tv...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 24,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502542112",
                    "user": "abloqueada",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 preciso ter lata? Sim, de facto \u00e9 preciso muito descaramento pretender ter os mesmos direitos que os outros. Mas, por acaso, o Malato at\u00e9 nem disse que queria casar pela igreja, veja l\u00e1.\n<b> Muda </b>de canal? \u00c9 assim tanta a import\u00e2ncia a pessoas que n\u00e3o conhece?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4499773431",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que VExa deveria ler bem a not\u00edcia antes de botar faladura.  Algu\u00e9m falou em casar pela igreja?\nE vive \u00e0 sua custa? A s\u00e9rio? Que est\u00e1 \u00e0 espera para acabar com o servi\u00e7o p\u00fablico de televis\u00e3o? Mexa-se, fa\u00e7a mais que mudar de canal...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 22,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499784702",
                            "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Lonet, Desculpe!. A RTP n\u00e3o vive \u00e0s nossa custas? H\u00e1 muito que devia ter sido vendida a privados, era menos um cancro e eu e todos os que tenham electricidade, deixava de pagar para sustentar essa esta\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499791752",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Leia de novo:\n\u201cQue data feliz. S\u00f3 falta podermos concorrer aos Casamentos de Sto. Ant\u00f3nio, n\u00e3o \u00e9 @camara_municipal_lisboa ? Nem menos, nem mais. Direitos iguais!\u2019. #lgbt #casamento #josecarlosmalato<br/>View all 37 comments\u201d\nEle dirigiu-se \u00e0 CML, n\u00e3o \u00e0 igreja!\nComo sucedeu com os CTT?\n\u00c9 a sua opini\u00e3o. Acabe-se com o servi\u00e7o p\u00fablico de televis\u00e3o e quem sofre \u00e9 a democracia.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4500064593",
                                            "user": "olh_metro",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A RTP \u00e9 um albergue de incapazes, pago pelos cidad\u00e3os.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4500786879",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9 a sua opini\u00e3o. N\u00e3o sei em que \u00e9 que a sustenta, mas respeito-a.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4499782227",
                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 servi\u00e7o LGBT marxista.<br/>Est\u00e1 a viver \u00e0s custas de contribuintes para subverter audi\u00eancias. N\u00e3o fosse figura p\u00fablica por ser apresentador... que import\u00e2ncia teria publica\u00e7\u00e3o do gay, no instagram ou outra rede social mherdosa? ZERO!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4502544683",
                                    "user": "abloqueada",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim, \u00e9 preciso ter muito medo... eles est\u00e3o a\u00ed e v\u00e3o-nos dominar. Curiosamente, os pa\u00edses que reconhecem os direitos LGBT, \u00e0 excep\u00e7\u00e3o de Cuba, n\u00e3o seguem em pleno a cartilha marxista.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4502625832",
                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Candida albicans v\u00ea l\u00e1 se descobres o que s\u00e3o idiotas-\u00fateis e como se  d\u00e1 seguimento \u00e0 cartilha marxista, sob o manto de disfarce de liberais, neo-liberais.. .E o que acontece depois, aos liberais gays, feministas...depois dos comunistas estarem no poder. S\u00e3o \"limpos\" porque j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios para agitar a sociedade, e j\u00e1 chega de caos.\nMas voc\u00ea perceber o auto-evidente, \u00e9 algo imposs\u00edvel, Pois como diz Bezmenov, os comunas est\u00e3o t\u00e3o doutrinados (na realidade, infectados e estupidificados) que mesmo com factos \u00e0 frente v\u00e3o continuar em nega\u00e7\u00e3o... S\u00f3 come\u00e7am, a acreditar, a partir do momento, que come\u00e7am a serem eliminados pelos comunas.\nYuri Bezmenov - Teoria da Subvers\u00e3o [PACOTE COMPLETO]<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3Dd0fTJqeRXCE%3AF2mdMXH6OyhqL7b11txQKcn3O48&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.youtube.com/watch?v=d0fTJqeRXCE\">https://www.youtube.com/wat...</a>",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4502634183",
                                                    "user": "abloqueada",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Lamento, mas n\u00e3o sou doutrin\u00e1vel, nem por sim, nem por ningu\u00e9m e muito menos por criaturas que se servem do YouTube como se fosse uma fonte incontest\u00e1vel e segura de informa\u00e7\u00e3o. V\u00e1 pregar os seus disparates para outra esquina.\nOs comunas a serem eliminados pelos comunas? Bem isso j\u00e1 sucedeu, mas descanse, o comunismo \u00e9, como os seus preconceitos, uma esp\u00e9cie em vias de extin\u00e7\u00e3o.\nAh, e outra coisa, deixe-se de inven\u00e7\u00f5es, o meu nome \u00e9 mesmo Candice, mas se utilizar a vers\u00e3o portuguesa queira p\u00f4r o acento que falta e se quiser utilizar latim escolha o voc\u00e1bulo correcto na declina\u00e7\u00e3o certa.\nPor fim, filhinho, escusa de me tratar por tu. N\u00e3o lhe dei essa confian\u00e7a e se est\u00e1 habituado a esse tratamento, limite-o ao seu bidonville.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4502684023",
                                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mais uma da brigada antiga da lonet, talvez at\u00e9 mesmo uma 2\u00aa conta.... e diz que n\u00e3o \u00e9 doutrinada. Devia experimentar a stand.up-comedy.\nSe queres dar aulas de etiqueta podescome\u00e7ar com a sua amiga LGBT. dos bidonvilles Filhinho? T\u00edpico narrativa marxista... mas n\u00e3o \u00e9 doutrinada. Tamb\u00e9m n\u00e3o lhe dei confian\u00e7a para me sugerir o que fazer. Percebeu idiota-\u00fatil fecal?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4502689347",
                                                                    "user": "abloqueada",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o perten\u00e7o a brigadas, n\u00e3o preciso de ter outros a falar por mim e certamente nem idade tenho para aturar comentaristas da sua laia e recuso-me a descer ao n\u00edvel do seu vern\u00e1culo... e n\u00e3o admira que utilize esse tipo de linguagem, pois a subst\u00e2ncia que me atribui inunda-lhe de tal modo o c\u00e9rebro que j\u00e1 lhe sai pela boca e pelas pontas dos dedos. Agora, at\u00e9 os bidonvilles t\u00eam wi-fi... incr\u00edvel.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4502694631",
                                                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Candida albicans- lonet.... Nem perguntei o nome, nem a idade, portanto nem me interessa saber, qualquer dessas mherdas\nPortanto, ide lamber urina e fezes como fazem os animais nos biddonvilles LGBT. Vinte minutos depois do coment\u00e1rio... tem um like da lonet... num artigo j\u00e1 com 2 dias... \u00c9s t\u00e3o inteligente como um idiota-\u00fatil.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4502700019",
                                                                                    "user": "abloqueada",
                                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Pense o que quiser, pouco importa. S\u00f3 demonstra a sua impot\u00eancia e a sua reduzida import\ufffd\ufffdncia.\n\u00c9 isso que faz no seu bidonville? Lamento, mas passo... mesmo que diga que \u00e9 muito agrad\u00e1vel.\nQuanto ao resto, apenas confirma aquilo que j\u00e1 se sabe de si... e n\u00e3o, n\u00e3o se esforce mais, n\u00e3o des\u00e7o ao seu n\u00edvel...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4502708602",
                                                                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Invers\u00e3o dos factos, iners\u00e3o da realidade \u00e9 a narrativa dos marxistas, ao acusar os outros aquilo que eles pr\u00f3prios fazem<br/>Candida albicans- lonet, volta l\u00e1 para os bidonvilles/n\u00facleos ANTIFAS. <br/>N\u00edvel? Mais uma idiota-\u00fatil com s\u00edndrome de ser superior, t\u00edpica de comunas asininos.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4503227932",
                                                                                                    "user": "abloqueada",
                                                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Porque n\u00e3o vai dar banho ao c\u00e3o? N\u00e3o passa de uma criatura demagoga, ordin\u00e1ria e insultuosa. Matrix ou Nomatrix, \u00e9 tudo o mesmo, uma s\u00f3 sombra por tr\u00e1s do mesmo teclado...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4499792727",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o? E esse pino? Custa? Pe\u00e7a \u00e0 sua m\u00e3e para lhe dar uma m\u00e3ozinha.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4502704300",
                                            "user": "abloqueada",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ol\u00e1, agora percebo as respostas que deu a esta criatura nomatrix... ca\u00ed na asneira de lhe dar trela. Agora, acha que somos uma s\u00f3 pessoa.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4502706870",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Oi, tal como nomatrix se deve esconder no mesmo teclado que o matrix. Por essa l\u00f3gica, os mentecaptos que por aqui andam s\u00e3o apenas um. Claro que para eles, \u00e9 dif\u00edcil aceitar a realidade, s\u00e3o mais aqueles que partilham as nossas ideias que os preconceitos deles. N\u00e3o ligue e n\u00e3o lhe d\u00ea mais trela. \u00c9 um parolo, um imbecil frustrado, um trumpista, bolsonarento, que v\u00ea comunas em todo o lado. \u00c9 um tipo muito triste. Abra\u00e7os, P",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4499785750",
                                    "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nomatrix, certo!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4499866266",
                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "H\u00e1 um conjunto de v\u00eddeos que est\u00e3o compilados no Youtube, em um s\u00f3, com o t\u00edtulo: <br/>Yuri Bezmenov - Teoria da Subvers\u00e3o [PACOTE COMPLETO]\nYuri Bezmenov, era uma agente subvesror comunista, que desertou e foi para os EUA<br/>O v\u00eddeo est\u00e1 em portugu\u00eas do Braisl, mas muito aceit\u00e1vel. Quase no fim - \u00e0s 2:32:00 -  tem um comparativo - do que \u00e9 afirmado por Yuri Bezmenov em 1983.. com o Brasil dos dias de hoje.... Onde aparecem LGBT, feminstas, marxistas etc... e com s\u00e3o usados para destruir a sociedade. Yuri Bezmenov v\u00e1rias vezes chama aos comunistas de base, de idiotas-\u00fateis, precisamente porque esses idiotas s\u00e3o usados com marionetas... para agita\u00e7\u00e3o social.. Depos dos comunistas no poder.... acaba-se os direitos feministas, direitos gays, todo o lixo marxista. O objectivo \u00e9 chegarem ao poder MAS nunca os direitos de outros",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4499865962",
                                            "user": "pedro_lonet",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A s\u00e9rio que a RTP \u00e9 servi\u00e7o LGBT marxista? Isso \u00e9 para rir, certo?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4500066514",
                                                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eles (LGBT) j\u00e1 n\u00e3o sabem o que inventar mais!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4500785937",
                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Est\u00e3o a espera que o incr\u00edvel T\u00f3 Z\u00e9 lhes d\u00ea mais ideias...",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mudo"
            ]
        },
        {
            "id": "4499719173",
            "user": "disqus_1td6GXK2xZ",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> bichona </b>do Malato queria casar !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bichona"
            ]
        },
        {
            "id": "4499712601",
            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Levem o <b> gay </b>para israhell, a terra dos sodomitas!\n<a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\" [LINK] \nOu corram com esse<b>  LGBT</b> marxista das TV's. que \u00e9 pago com dinheiros p\u00fablicos. <br/>O \u00fanico objectivo \u00e9 infectar as pessoas mais marxismo gayzificante.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4499693912",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lendo a maioria dos coment\u00e1rios n\u00e3o deixa de ser curioso como os seus autores encaram a LIBERDADE. Se algum dos seus direitos fosse amea\u00e7ado j\u00e1 n\u00e3o gargalhavam tanto... no fundo \u00e9 uma quest\u00e3o de perspectiva e de umbiguismo...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4499728153",
                    "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas qual liberdade?  Casar pela Igreja,  cat\u00f3lica ou outra, jamais...assim espero.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499750313",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa. A igreja \u00e9 livre de fazer o que quiser. N\u00e3o \u00e9 mais que um clube, obrigando apenas os seus membros. O que refuto \u00e9 que a CML discrimine... nada mais.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499755919",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a cml est\u00e1 infestada de pragas mal\u00e9ficas ... este lixo \u00e9 mais um caso !!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499675333",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma peti\u00e7\u00e3o para ajudar o Malato a casar com dignidade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499637331",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essa da bilha foi bem enquadrada!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499631108",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sosseguem a \"passara\"... quando o \"Tonigay\" se tornar  Santo, a comunidade <b> gay </b>j\u00e1 se pode entrela\u00e7ar!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4501572738",
            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A realidade doi n\u00e3o \u00e9?? Os milhares de actos de pedofilia na igreja foram praticados por quem? Padres homossexuais com meninos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502066398",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falso!\nAntes de mostrar a sua ignor\u00e2ncia despudoradamente, queira informar-se. A pedofilia tem tanto a ver com homossexualidade como com a heterossexualidade, ou seja, nada. Os abusos sexuais de menores cometidos por padrecas nada t\u00eam a ver com homossexualidade e muitos (e n\u00e3o digo a maioria pois n\u00e3o me chamo Ant\u00f3nio Jos\u00e9) abusaram de raparigas menores. Para al\u00e9m de menores, padrecas em todo o mundo violaram freiras e em Fran\u00e7a foram descobertos enterrados centenas de fetos que resultaram de abortos.\nA n\u00edvel mundial, a maioria dos casos de abuso <b> sexual </b>de menores ocorre no seio familiar e de homem adulto em rapariga menor. Por isso, seu<b>  at<b> rasado</b> menta</b>l, sua criaturinha aberrante e anormal, antes de meter os dedos gordurosos no teclado, informe-se, aproveite a internet para isso em vez de a utilizar para espalhar o seu \u00f3dio (ou o seu medo).",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4502107221",
                            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Da maneira como escreves, at\u00e9 parece que te estou a ver aos pulinhos e gritinhos todo hist\u00e9rico...anormal!!<br/>\u00c9 verdade sim!<br/>Os casos que remotam aos finais do sec XX e neste s\u00e3o padres Gayz\u00f5es como tu que andam atr\u00e1s de mi\u00fados. <br/>Al\u00e9m de seres um anormal \u00e9s tipo avestruz e metes a cabe\u00e7a no buraco.<br/>Pior s\u00e3o os teus amigos Bispos Gayz\u00f5es que ainda os protegem.<br/>Imagino os muitos milhares de casos abafados, porque voc\u00eas anormais protegem-se uns aos outros.<br/>N\u00f3s os heterossexualidade, criticamos e condenamos estas pr\u00e1ticas seja com meninos seja com meninas, mas voc\u00eas escondem...s\u00e3o uma vergonha e querem ser vistos como seres normais.<br/>E afinal tens pouco conhecimentos hist\u00f3ricos, ent\u00e3o tu n\u00e3o sabes que quem engravidava as freiras era o pessoal da Corte?? Muitas delas nem freiras eram, eram amantes que eles tinham nos mosteiros. L\u00ea a hist\u00f3ria de Portugal...anormal!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4502111842",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 palerma, por acaso andei consigo na escola para me andar a tratar por tu? N\u00e3o. Por isso, filhinho, volte a publicar a porcaria que escreveu, mas com modos e depois dar-lhe-ei a resposta que merece...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4502493507",
                                            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Agora \u00e9 que a bicha fritou\ud83e\udd23\ud83e\udd23<br/>Ent\u00e3o n\u00e3o tens argumentos?<br/>Pede aos teus amigos arco iris do BE para te ajudar a responder.<br/>Gajos que andam atr\u00e1s de meninos nas Igrejas ou em qualquer outro lugar...nojentos.<br/>Uma coisa \u00e9 certa, se alguma vez saber que um de voc\u00eas anda a perseguir um filho meu ou de algu\u00e9m pr\u00f3ximo, fica a falar fininho...anormais!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4502523447",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00d3 mentecapto, v\u00e1 tutear o porco que lhe fez as orelhas e est\u00e1 a confundir-me com o seu reflexo no espelho, \u00f3 bichona de um raio.\nE como n\u00e3o passa de um analfabeto funcional, aqui vai o desenho: mude de tom, aprenda a respeitar quem de si discorda e rebaterei aquilo a que chama argumentos sem dificuldade!\nS\u00f3 um imbecil, ignorante, ordin\u00e1rio confunde homossexualidade com abuso de menores. Se houvesse um fundo de verdade nisso, ainda mais haveria nos pais que fazem filhos \u00e0s filhas, seu porco de um raio, pois s\u00e3o em muito maior n\u00famero.\nOs seus paizinhos falharam redondamente, ou porque o o porco do filho n\u00e3o soube aproveitar a educa\u00e7\u00e3o que lhe tentaram dar, ou porque s\u00e3o farinha do mesmo saco!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4502561109",
                                                            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pronto...a bicha est\u00e1 toda fritadinha!!<br/>Pobres vizinhos a aturar os gritinhos hist\u00e9ricos. <br/>O Anormal ofende tudo e todos e depois quer ser respeitado...t\u00edpico GAY!!<br/>Escuta...tu \u00e9s A.N.O.R.M.A.L...entende e aceita...ou atira-te para dentro de uma ETAR!!<br/>Homem + Mulher = NORMAL.<br/>O restante \u00e9 tudo doentes que precisam de apoio psicol\u00f3gico <br/>E agora como j\u00e1 vi que os argumentos que encomendaste ao BE ainda n\u00e3o chegaram, dou por fim esta animada troca de ideias...entre a COISA ESQUISITA (LONET) e um ser normal (Ant\u00f3nio Jos\u00e9).<br/>Repito, que nunca te apanhe atr\u00e1s de crian\u00e7as, passas a fazer xixi sentado.<br/>Se quiseres podes continuar aos gritinhos...seu anormal!!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4502594111",
                                                                    "user": "abloqueada",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Estive a ler a vossa troca e fico pasmada com o seu descaramento. O senhor desde o princ\u00edpio que anda a insultar todos aqueles que discordam de si, todos aqueles que adoptam uma postura de humanidade relativamente a uma das \u00faltimas causas de marginaliza\u00e7\u00e3o, de estigma e de discrimina\u00e7\u00e3o. Adopta uma linguagem de esgoto e um discurso retr\u00f3grado que j\u00e1 n\u00e3o tem lugar em pleno s\u00e9culo XXI. E depois diz que o insultaram primeiro? Tem mesmo jeito para v\u00edtima. E se me quiser dar resposta, veja como o faz. Era o que mais faltava que tivesse que aturar homens ordin\u00e1rios.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4502580828",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Fritadinhos est\u00e3o mesmo os seus miolos.\nAmiguinho, em primeiro lugar, era o que mais faltava que eu pessoalizasse a quest\u00e3o; s\u00f3 mesmo um palerma acha que s\u00f3 um homossexual pode defender aquilo que defendo, como se para defender os direitos das mulheres, dos negros e dos judeus s\u00f3 o pudesse fazer se fosse mulher, africano e judeu. Em segundo lugar, \u00e9 escusado gastar o meu latim consigo. Todo o mundo discorda dos seus preconceitos e mesmo assim insiste neles. Por fim, em todas as fam\u00edlias, incluindo na sua, houve, h\u00e1 e haver\u00e1 homossexuais, homens e mulheres, mesmo que o n\u00e3o saiba, por isso talvez fosse melhor evoluir um pouco, fazer um esfor\u00e7o.\nPor fim, aprenda a escrever. Para al\u00e9m da sua grosseria, o porquinho do T\u00f3 Z\u00e9 nem sequer domina a l\u00edngua. Pat\u00e9tico.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4502588767",
                                                                            "user": "abloqueada",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Meu caro, admiro a paci\u00eancia que tem para aturar esta pessoa.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "Atrasado",
                        "Atrasado mental"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4500050463",
            "user": "disqus_GHshbfmpQh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Achas normal um homem levar no traseiro??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4501564133",
                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bicho feio, se \u00e9s homem e gostas de abafar a palhinha \u00e9 um problema teu. Mas isso n\u00e3o \u00e9 normal!<br/>O normal \u00e9: homem d\u00e1 e <b> mulher </b>leva. <br/>Entendes agora!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4502067034",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 muito preocupado com aquilo que os outros fazem... aposto que n\u00e3o faz nada se n\u00e3o fantasiar...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499633078",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os cabos da vassoura j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam a fibra de outrora!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499621115",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cerne da quest\u00e3o est\u00e1 apenas num: como \u00e9 que uma empresa municipal tem o desplante de assumir uma posi\u00e7\u00e3o de clara discrimina\u00e7\u00e3o como essa. Pouco importa aquilo que a igreja pretende, aquilo que n\u00e3o se pode aceitar \u00e9 que o er\u00e1rio p\u00fablico camar\u00e1rio seja utilizado para subsidiar apenas alguns e n\u00e3o todos.\nE onde est\u00e1 a coer\u00eancia dos fundamentos? \u00c9 uma quest\u00e3o religiosa? Se o \u00e9, como justifica os casamentos civis e o casamento mu\u00e7ulmano? Desculpa esfarrapada, nada mais.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4499757037",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 apanas uma quest\u00e3o de humanidade .. haja discernimento !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4499742694",
                    "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os casamentos civis e mu\u00e7ulmanos concidirami s\u00f3 na data. Nada t\u00eam a ver com Santo Ant\u00f3nio. E j\u00e1 agora pergunto : acha bem que a C\u00e2mara v\u00e1 oferecer uma mesquita que vai ser construida na rua da Palma, em Lisboa , \u00e0 nossa custa?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499757464",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro que sim. Chama-se liberdade e igualdade religiosas, ambas reconhecidas na nossa Constitui\u00e7\u00e3o. Ora, como vivemos numa democracia, tanto direito t\u00eam os cat\u00f3licos  a terem os seus templos com subs\u00eddios estatais como as outras religi\u00f5es. E mais uma mesquita subsidiada nada \u00e9 ao lado do dinheiro p\u00fablico que se destina \u00e0 igreja.\nCoincidiram na data? Que curioso. Ent\u00e3o se \u00e9 s\u00f3 uma coincid\u00eancia de data onde est\u00e1 a \u201cquest\u00e3o religiosa\u201d invocada pela senhora da EGEAC? Para mim, isso \u00e9 que \u00e9 grave, ter uma empresa municipal a sustentar uma discrimina\u00e7\u00e3o numa quest\u00e3o religiosa (e que n\u00e3o o \u00e9, pois se o fosse, com coincid\u00eancia ou n\u00e3o de data, n\u00e3o teriam subsidiado casamentos civis e o casamento mu\u00e7ulmano).",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499777525",
                                    "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Igualdade religiosa? Por acaso, conhece alguma coisa na Natureza que seja igual?<br/>Vivemos numa democracia? Onde minorias ditam \u00e0s maiorias o que deve ser feito, sem serem escrutinados? <br/>Voc\u00ea acredita nisso.... ou quer que os outros acreditem nisso? <br/>Grave \u00e9 ter passadeiras LGBT em frente a uma escola como fizeram em Campolide. Discrimina\u00e7\u00e3o? Se s\u00e3o diferentes, mantenham-se assim e p\u00e1rem de fingir que s\u00e3o normais.\nPorque n\u00e3o vais para  israel promover a igualdade religiosa sodomita? E aproveita para falares na terra dos sodomitas, tamb\u00e9m da igualdade religiosa.... Depois conta-nos como foi.<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FaeRgKor.jpg%3AXpuL1cjpuiVbIGdXdlbxnsePI4g&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://i.imgur.com/aeRgKor.jpg\">https://i.imgur.com/aeRgKor...</a>",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4499787680",
                                            "user": "pedro_lonet",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Lamento, mas recuso gastar o meu latim com um palerma que nem sequer sabe o que significa IGUALDADE no que concerne ao tratamento de todos perante a lei.\nE v\u00e1 tutear o asno que lhe fez as orelhas ao mesmo tempo que faz o pino naquilo que lhe decora o focinho.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4500780833",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Como? Que disparate \u00e9 esse? Mas, tem raz\u00e3o, o Fernando Ulrich sempre teve mais regalias que eu enquanto foi presidente de um banco privado... tamb\u00e9m quero.\nVolte para a escola e aprenda o que s\u00e3o e onde se manifestam os direitos de cidadania e o que significa o princ\u00edpio constitucional da igualdade (art. 13.\u00b0 da CRP).",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4499793727",
                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nada \u00e9 igual, portanto esse slogan da igualdade, tratamento ou n\u00e3o, n\u00e3o passa disso mesmo.  SLOGAN.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4499862449",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Desengane-se. Jamais em qualquer momento pretenderia ser igual a si, sua criatura prim\u00e1ria. Por\u00e9m, se um dia se algum dos seus direitos for comprometido, estarei ao seu lado a exigir que lho reconhe\u00e7am.\nA internet, as redes sociais, estes f\u00f3runs, contribu\u00edram bastante para aproximar as pessoas, \u00e9 um facto. Mas tiveram a grande desvantagem de dar voz a grunhos como voc\u00ea, seu troll de um raio.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4499774384",
                            "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh Lonet, Mas a mesquita n\u00e3o vai ser subsidiada. Vai ser paga na integra pela CMLisboa. Desde quando o estado ou a c\u00e2mara oferece templos \u00e0s outras Igrejas Crist\u00e3s ou \u00e0s seitas? Acha bem isso? Com o nosso dinheiro? Ainda n\u00e3o est\u00e1 feita porque h\u00e1 problema com um pr\u00e9dio que o dono se recusa a ceder o pre\u00e7o que querem dar-lhe pela expropria\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499783416",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro, porque o nosso Estado e as nossas autarquias n\u00e3o apoiam a igreja, com ced\u00eancias de terreno, isen\u00e7\u00f5es fiscais, etc.\nA constru\u00e7\u00e3o da segunda mesquita \u00e9 pol\u00e9mica suficiente, mas h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es bem mais graves que n\u00e3o suscitam a mesma dose de indigna\u00e7\u00e3o.\nQuanto ao projecto, n\u00e3o se limita \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da mesquita...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4499856714",
                                            "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas pagar um projecto na integara, incluindo expropria\u00e7\u00f5es ? N\u00e3o brinque comigo sobre esse assunto. Nunca o estado ofereceu uma coisa dessas a nenhuma Igreja crist\u00e3 ou a algjma seita. NUNCA!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4499910088",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o se deve dizer NUNCA e SEMPRE. Quando se faz, como VExa o fez, d\u00e1 mau resultado. Pare de ser fundamentalista e informe-se antes de meter os seus dedinhos no teclado.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499636787",
            "user": "rufia",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chegou o panelleiros de turno. Est\u00e1 aqui est\u00e1 a dizer que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre um \"casal\" (um par de gajos ou de gajas) e um casal verdadeiro (isto \u00e9 um homem e uma <b> mulher,</b> cujo fruto do amor s\u00e3o os filhos e a continuidade da esp\u00e9cie humana) e, por isso, tamb\u00e9m t\u00eam direito ao casamento de S. Ant\u00f3nio, incluindo a viagem de lua de mel para fazerem filhos...<br/>Ou ent\u00e3o que uma poia de mehrda \u00e9 a mesma coisa que uma mousse de chocolate porque ambas s\u00e3o castanhas e constitu\u00eddas por \u00e1tomos...<br/>Oh Clemente, s\u00f3 mesmo<b>  um demente</b> \u00e9 que acredita que pode tratar por igual aquilo que \u00e9 INEQUIVOCAMENTE DIFERENTE!!!<br/>Oh Varatojo, se podem fazer o que querem, para qu\u00ea andarem sempre a meter NOJO?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500481695",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ent\u00e3o e quem decide casar e n\u00e3o ter filhos? n\u00e3o \u00e9 casal verdadeiro?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500490458",
                            "user": "rufia",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se f\u00f4r um macho e uma f\u00eamea \u00e9 um casal, obviamente!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4500514786",
                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "mas o \" fruto do amor que s\u00e3o os filhos e a continuidade da esp\u00e9cie humana\" n\u00e3o existe num casal homem/mulher que escolhe n\u00e3o ter filhos...como pode, segundo o rufia, ser verdadeiro?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4500562090",
                                            "user": "rufia",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "X\u00f4!<br/>N\u00e3o tenho tempo nem paci\u00eancia para aturar anormais, a debitar conversa de mehrda!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4500598144",
                                                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "conversa desse tipo \u00e9 a tua que n\u00e3o \u00e9 coerente.\nfazes afirma\u00e7\u00f5es cheias de buracos e depois \"n\u00e3o tens tempo\"...para evitares ter que dizer \"n\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o verdadeiros segundo a minha l\u00f3gica de taberna da esquina\"",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4499859702",
                    "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rufia, tudo o que \u00e9 contra natura n\u00e3o  presta!  Qualquer dia est\u00e3o a casar com c\u00e3es e cadelas, bois ou vacas....",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499907022",
                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sexo com animais? Claro que sim, desde que o animal n\u00e3o se importe<br/>Claro que tais afirma\u00e7\u00f5es s\u00f3 podem vir do grupo do costume.\n\u00cdcone dos 'direitos dos homossexuais' - O Judeu - Frank Kameny diz a AFTAH: Bestialidade OK 'desde que o animal n\u00e3o se importe'\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Famericansfortruth.com%2Fissues%2Ffrank-kameny%2Fpage%2F2%2F%3A50CgKA2LkPgCfCNBlhcOEI6e0Zg&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://americansfortruth.com/issues/frank-kameny/page/2/\">https://americansfortruth.c...</a>",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4499870113",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Lindo coment\u00e1rio. Pare de utilizar o computador! N\u00e3o s\u00f3 existe gra\u00e7as a um homossexual como \u00e9 contra-natura, assim como as roupas que veste.\nE nada como comparar rela\u00e7\u00f5es entre pessoas com rela\u00e7\u00f5es entre animais irracionais.\nIsso \u00e9 mera provoca\u00e7\u00e3o ou simples imbecilidade?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499879682",
                                    "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eheheheh.... Curioso, que para defenderem a agenda LGBT afirmam que at\u00e9 animais t\u00eam comportamentos homo-aberra\u00e7\u00f5es...  Mas quando se observa que os animais  lambem a pr\u00f3pria urina e as pr\u00f3prias fezes... Ent\u00e3o j\u00e1 dizem que s\u00e3o animais irracionais... Ent\u00e3o em que ficamos aberra\u00e7\u00e3o irracional? Hmmm?!?! Eheheh.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4499906735",
                                            "user": "pedro_lonet",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "curioso... palermas como voc\u00ea \u00e9 que v\u00eam com \u201cargumentos\u201d sobre o que \u00e9 ou n\u00e3o natural e depois mostram-se impotentes quando s\u00e3o confrontados com as pr\u00f3prias imbecilidades.\nOs animais tamb\u00e9m reproduzem... infelizmente o mesmo fizeram os seus paizinhos.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4500059570",
                                                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Homem que leva no traseiro n\u00e3o \u00e9 normal! <br/>Podem querer mandar areia para os olhos, mas homem que se sente gaja e mulher que se sente gajo quer dizer que t\u00eam um problema psicol\u00f3gico e n\u00e3o s\u00e3o normais.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4500756626",
                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Infelizmente, a ignor\u00e2ncia n\u00e3o deveria ser comum com um acesso t\u00e3o mais facilitado \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, mas o caro \u00e9 um dos exemplos do vulgar que aquela ainda \u00e9. Em primeiro ligar, Toninho, um homossexual n\u00e3o se sente mulher e uma l\u00e9sbica n\u00e3o se sente homem e em segundo lugar, ningu\u00e9m lhe pediu que projectasse, que fantasiasse sobre o sexo entre dois homens e em terceiro lugar este n\u00e3o se limita ao sexo anal, h\u00e1 homossexuais que at\u00e9 n\u00e3o o fazem.\nPor isso, Toninho, os seus ju\u00edzos sobre a normalidade est\u00e3o ao mesmo n\u00edvel de algu\u00e9m que n\u00e3o sabe o que \u00e9 um alpendre ou julga que o Brasil fica em \u00c1frica.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4501557181",
                                                                    "user": "disqus_GHshbfmpQh",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Epa...grande discurso!!<br/>\u00c9 assim: o normal \u00e9 Homem + Mulher.<br/>O que n\u00e3o for assim \u00e9 anormal. <br/>Assume a tua anormalidade e n\u00e3o inventem coisas. Queres andar com um tipo do mesmo sexo, ok! O problema \u00e9 teu, mas n\u00e3o imponham ideias absurdas que \u00e9 normal, porque n\u00e3o \u00e9!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4501596563",
                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                            "date": "9 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Claro que para si parece um grande discurso... para um palerma, algo mais do que isto \u00e9 indecifr\u00e1vel.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4499811438",
                    "user": "Esgalho",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Menos, muito menos. Est\u00e1s a faltar ao respeito a ti pr\u00f3prio. N\u00e3o <br/>revejo em ti o democrata que transpareces nos teus coment\u00e1rios pol\u00edticos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500054767",
                            "user": "rufia",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"Est\u00e1s\"?<br/>Por acaso andou comigo na escola? N\u00e3o me parece...<br/>Mas afinal o que tem a ver a democracia, op\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, cultura, intelig\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o, etc., com panelleiragem exibicionista?<br/>Quanto defendem que um par de homens (ou mulheres) \u00e9 um casal \u00e9 para logo a seguir exigirem um tratamento de igualdade, \"argumentando\" que n\u00e3o pode haver casais de primeira e de segunda!?<br/>Nesse caso, tamb\u00e9m \u00e9 leg\u00edtimo defender que a mehrda castanha \u00e9 a mesma coisa que a mousse de chocolate porque, em nome da igualdade, n\u00e3o pode haver castanhos de primeira e castanhos de segunda?<br/>J\u00e1 agora, e para que conste, eu n\u00e3o tenho nada contra aquilo que dois adultos do mesmo sexo fa\u00e7am ou que deixem de fazer (at\u00e9 porque n\u00e3o tenho nada a ver com isso), todavia jamais aceitarei que queiram que se trate por igual aquilo que \u00e9 inequivocamente diferente.<br/>Agora at\u00e9 j\u00e1 querem fazer parte dos casamentos de Santo Ant\u00f3nio?<br/>E depois, tamb\u00e9m exigem uma consulta de planeamento familiar, para decidir o n\u00famero de filhos que querem procriar?<br/>N\u00e3o sejam rid\u00edculos, porque a continuar assim, qualquer dia j\u00e1 ningu\u00e9m os tolera nem suporta!<br/>Triste!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4500070469",
                                    "user": "Esgalho",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deixa o  formalismo de parte, deixa isso para o parolo bacoco.  N\u00e3o precisas de estar na defensiva. A homofobia \u00e9 um sentimento feio. Por incr\u00edvel que pare\u00e7a, tenho encontrado aqui neste espa\u00e7o naqueles que tu por vezes apelidadas de porcos mais abertura e compreens\u00e3o do que tu. Fica bem, fica na tua.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4500090232",
                                            "user": "rufia",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu defendo a reprodu\u00e7\u00e3o e a preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie humana contra a promo\u00e7\u00e3o do orgulho da panelleiragem e isso nada tem de homof\u00f3bico, ao contr\u00e1rio da panelleiragem folcl\u00f3rica que, al\u00e9m de tarada, \u00e9 profundamente heterof\u00f3bica.<br/>Sou como sou: normal, honesto, \u00edntegro e ac\u00e9rrimo militante dos valores morais e \u00e9ticos. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m so tenho uma cara um \u00fanico Nick.<br/>\"Quem n\u00e3o gostar coloque de lado\".<br/>Quanto \u00e0 op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 sempre aquela que vai de encontro \u00e0s minhas pr\u00f3prias ideias. O meu voto n\u00e3o pertence a nenhum partido.<br/>Passe bem, e n\u00e3o volte a tratar-me por tu, porque sen\u00e3o vai para a lista dos porcos.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4500101800",
                                                    "user": "Esgalho",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o esperava outra rea\u00e7\u00e3o de um presumido conservador. A vida passa a correr, n\u00e3o te esque\u00e7as. H\u00e1 coisas muito mais importantes.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4499638187",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lamento, est\u00e1 a confundir-me com o seu paizinho... v\u00e1 para o meio da rua gritar que ele atende por esse nome.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Um demente"
            ]
        },
        {
            "id": "4499631286",
            "user": "citharoedusromano",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9s tolinho... L\u00ea o coment\u00e1rio acima do comentador Cebolada...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4499633558",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queira tutear o asno que lhe fez as orelhas... e j\u00e1 agora aproveite para ir pentear o seu primo...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499848422",
                            "user": "citharoedusromano",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Qual primo...?! \u00c9s tolo ou imbecil...?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499855825",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se nem voc\u00ea sabe que primo, como quer que eu saiba, \u00f3 primata?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4499911518",
                                            "user": "citharoedusromano",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cala-te j\u00e1, asno fedorento !!! Mentes nojo, verme asqueroso !!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4499912588",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quod erat demonstrandum!\nObrigado pela confirma\u00e7\u00e3o.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499595885",
            "user": "rufia",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Malato est\u00e1 a ficar cada vez mais nojento e hist\u00e9rico!<br/>Sempre que aparece na RTP <b> mudo </b>imediatamente de canal.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4499915889",
                    "user": "disqus_VJUIxFYxhI",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 tem 3 canais?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4503340903",
                            "user": "disqus_VJUIxFYxhI",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pelo que percebi, est\u00e1 a falar da RTP, SIC e TVI. N\u00e3o entendo a d\u00favida.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mudo"
            ]
        },
        {
            "id": "4499612588",
            "user": "rufia",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Canal 133: Natinal Geographic Wild",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4502068775",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 vi que se entret\u00e9m com esse canal... aqui est\u00e1 algu\u00e9m que sabe do que fala... e sem vergonha.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4499616227",
                    "user": "rufia",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude01",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499607679",
            "user": "Esgalho",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma op\u00e7\u00e3o. Quem n\u00e3o gosta p\u00f5e de lado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499582203",
            "user": "disqus_SpVMg3pOgx",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Malatinho tem vontade casar com o mo\u00e7o dele pode faz\u00ea-lo, felizmente j\u00e1 \u00e9 livre em Portugal e a CML com a liberdade que tem pode apoiar....mas n\u00e3o no patroc\u00ednio de Santo Ant\u00f4nio...seria gozar com todos os crentes cat\u00f3licos....Santo Ant\u00f4nio foi um Padre da Igreja cat\u00f3lico, merece todo o respeito a igreja cat\u00f3lica como todas as outras nas suas cren\u00e7as...e os com escolhas diferentes do tradicional tem todo o direito h\u00e1 vida, mas j\u00e1 que pedem que os respeitem tamb\u00e9m eles tem de respeitar quem pensa diferente e n\u00e3o tentarem usurpar as cren\u00e7as dos outros como tentar usurpar Santo Ant\u00f4nio, que fez parte da Igreja Cat\u00f3lica,e faz  como Santo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4499627339",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desconhecia que o santinho apadrinhasse casamentos mu\u00e7ulmanos e, pelos vistos, f\u00ea-lo. N\u00e3o leu a not\u00edcia?\nA igreja est\u00e1 inserida no Estado, como qualquer outra associa\u00e7\u00e3o... o que ela faz ou deixa de fazer, problema dela, desde que nada imponha aos n\u00e3o-associados... a quest\u00e3o est\u00e1 na CML! Esta \u00e9 que n\u00e3o pode discriminar quem quer seja no destino dos dinheiros p\u00fablicos.\n(Al\u00e9m do mais, a igreja \u00e9 um estado soberano <b> estrangeiro.</b>.. e desde quando se permite que um estado<b>  estrangeiro</b> interfira na vida do pa\u00eds?)",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500784949",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A igreja cat\u00f3lica portuguesa presta contas \u00e0 Santa S\u00e9 (nome do Estado, n\u00e3o Vaticano), sendo um dos seus cidad\u00e3os...\nE queira n\u00e3o confundir a Opus Dei com a igreja, isso era o que os fan\u00e1ticos da OD sempre quiseram e ainda n\u00e3o conseguiram, mesmo no tempo do JPII",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Estrangeiro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4499927635",
                    "user": "disqus_VJUIxFYxhI",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou \u00e9 pra todos ou n\u00e3o \u00e9 pra ningu\u00e9m. Na minha opini\u00e3o, s\u00f3 deviam ser permitidos casamentos cat\u00f3licos uma vez que s\u00e3o as noivas de Santo Ant\u00f3nio. Nem gays, nem s\u00f3 civil, nem mu\u00e7ulmanos nem nada disso, ponto final. Se \u00e9 para satisfazer todos, ent\u00e3o chamem-lhe outra coisa.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499958180",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acrescento: n\u00e3o h\u00e1 casamentos gay, mas apenas casamentos, quer sejam entre pessoas de sexo oposto quer sejam entre pessoas do mesmo sexo.\nSem me dirigir a si, h\u00e1 algo que abunda neste espa\u00e7o: preconceitos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4499954060",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Correcto, mas sem dinheiro da CML. O cerne da quest\u00e3o \u00e9 s\u00f3 este... que a igreja o fa\u00e7a sozinha (o que jamais suceder\u00e1).",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4499737036",
                    "user": "disqus_Ks57eikaIf",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas esses casamentos foram na S\u00e9? Leia a not\u00edcia e depois fale. Nada t\u00eam a ver com Santo Ant\u00f3nio, nem os civis embora se realizassem no mesmo dia.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499758644",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por\u00e9m, j\u00e1 se utiliza o santinho para discriminar quando interessa - leia melhor a not\u00edcia e depois fale!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499577857",
            "user": "xupem",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Malato n\u00e3o pensa noutra coisa? O pai morreu de desgosto, a m\u00e3e nem lhe dirige a palavra, mas o <b> gajo </b>continua a apanhar no raboo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4499682540",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda n\u00e3o vi o v\u00eddeo. S\u00f3 sai aquando do pedido de indemniza\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4499628984",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E VXa continua a ser prim\u00e1rio, ordin\u00e1rio e obcecado com aquilo que os outros escolhem fazer com aquilo que lhes pertence. Duvido, por\u00e9m, que os seus paizinhos sintam vergonha... a fruta nunca cai longe da \u00e1rvore.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4499784727",
                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Obcecados com o que escolhem s\u00e3o as aberra\u00e7\u00f5es que precisam de ter 1 M\u00eas de Gay Pride para se exibirem e dizerem ao mundo, com que se deitam e fornicam.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499788622",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 fez o pino? N\u00e3o? V\u00e1 fazer",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4499791706",
                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O vosso ponto forte \u00e9 sopro de ar quente. Confirma-se.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4499863917",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o diga que interrompeu a sua m\u00e3e? Ningu\u00e9m gosta de um interrompido mesmo para ajudar um rebento a fazer o pino nas hastes do paizinho.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4499904001",
                                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                                            "date": "9 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai falar com os javardos da tua laia, mat\u00e9rica fecal nojenta\n\u00cdcone dos 'direitos dos homossexuais' - O Judeu - Frank Kameny diz a AFTAH: Bestialidade OK 'desde que o animal n\u00e3o se importe'\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Famericansfortruth.com%2Fissues%2Ffrank-kameny%2Fpage%2F2%2F%3A50CgKA2LkPgCfCNBlhcOEI6e0Zg&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://americansfortruth.com/issues/frank-kameny/page/2/\">https://americansfortruth.c...</a>",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4499908334",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "9 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Agora tuteia, \u00f3 abrunho?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4499763730",
                            "user": "xupem",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00e1 apanhar onde gosta e baze.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4499770128",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 a olhar-se ao espelho?\nEst\u00e1 habituado a n\u00e3o ter resposta, n\u00e3o \u00e9? Mas, repare, isto n\u00e3o \u00e9 as paredes das wc p\u00fablicas onde tem por h\u00e1bito deixar escarrapachada a porcaria que lhe inunda o c\u00e9rebro.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4499836455",
                                            "user": "xupem",
                                            "date": "9 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Baza, panilaas, nem homem \u00e9s, \u00e9s uma aberra\u00e7\u00e3o.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4499857222",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "9 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Continue, por favor... estou a adorar o retrato que faz de si.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4499631931",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E porque n\u00e3o? Sabe o que significa LIBERDADE? Se o caro quiser que a poligamia seja aceite no ordenamento jur\u00eddico nacional, mexa-se. O casamento entre pessoas do mesmo sexo existe em Portugal h\u00e1 quase uma d\u00e9cada e pouco importa a sua opini\u00e3o sobre se \u00e9 ou n\u00e3o uma brincadeira. Actualmente um casamento religioso, na maioria das situa\u00e7\u00f5es, nada mais \u00e9 que uma fantochada...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4500478628",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ol\u00e1 Lonet\nJ\u00e1 debatemos o \"core\" da quest\u00e3o v\u00e1rias vezes, mas para bem da discuss\u00e3o deixa-me deixar o meu ponto de vista:\nSe a igreja n\u00e3o gosta de gays, por que carga de \u00e1gua h\u00e3o de querer participar e entrar nos eventos da ICAR? n\u00e3o faz sentido e parece-me ser humilhante. Mais valia no dia a seguir arranjar um juiz tipo \"Freddie Mercury meets Elton John meets Adam Lambert\" e no mesmo local casar uns quantos casais gays com o modo \"full-queer on\". At\u00e9 digo mais, respeitaria mais um evento assim do que a Parada <b> Gay.</b><br/>Afastem-se de quem vos v\u00ea como uma amea\u00e7a, \"pecado\" ou<b>  aberra\u00e7\u00e3o</b>...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500778077",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oi, j\u00e1 te dei a resposta no teu post.<br/>Concordo contigo,  mas sou um adepto da liberdade. Cada um faz o que quer e se h\u00e1 homossexuais que permanecem cat\u00f3licos, a escolha \u00e9 deles.<br/>O Malato salienta o mesmo ponto que h\u00e1 anos levanto, a CML utiliza verbas para que as pessoas se possam casar, aqueles que n\u00e3o disp\u00f5em de recursos para o fazer sozinhos, logo n\u00e3o poder\u00e1 rejeitar as candidaturas de casais do mesmo sexo que pretendam casar pelo civil e a pr\u00f3pria representante da EGEAC admitiu que a CML financiou casamentos civis e at\u00e9 um casamento mu\u00e7ulmano.<br/>Mas, sendo esta empresa municipal a organizar o evento, a \u00fanica conclus\u00e3o que se pode retirar \u00e9 que a CML investe num espect\u00e1culo, nada mais...<br/>Quanto \u00e0s paradas gay, meu caro, j\u00e1 conheces a minha opini\u00e3o, mas resume-se ao mesmo, liberdade e, contrariamente ao que julgas, muitos foram e s\u00e3o os seus frutos.<br/>Abra\u00e7os, P",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gay",
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4499935714",
                    "user": "disqus_VJUIxFYxhI",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Permita-me, Lonet, o casamento, as festas de casamento (a maioria quer festa) s\u00e3o uma fantochada, todas. Tanto estradalha\u00e7o e dois anos depois, j\u00e1 est\u00e3o a separar.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4500072590",
                            "user": "olh_metro",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fantochada ou n\u00e3o as pessoas t\u00eam o direito de festejar. N\u00e3o importa se o casamento dura muito ou pouco tempo.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4499952667",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Minha cara, a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 essa. Partilho, ali\u00e1s, da sua opini\u00e3o, mas isso n\u00e3o impede que reconhe\u00e7a uma discrimina\u00e7\u00e3o quando a vejo. Os cas\u00f3rios do santo antoninho sempre serviram para possibilitar a casais sem recursos terem a festan\u00e7a que outros com mais sorte sempre tiveram. Se esta fosse uma iniciativa exclusiva da igreja, nada diria... o problema \u00e9 que a CML abre os cord\u00f5es a uma bolsa que \u00e9 de todos mas s\u00f3 para alguns (a hip\u00f3tese deveria ser concedida a todos, cumprindo os requisitos).",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4499603826",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "podem sim...por isso abracei o islamismo...rsrsrs",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}