{
    "header": {
        "title": " Andr\u00e9 Ventura e Castelo Branco em troca de acusa\u00e7\u00f5es: Traveca ou matrafona do fascismo portugu\u00eas? ",
        "subtitle": " Tudo come\u00e7ou com uma refer\u00eancia a Ventura num v\u00eddeo de Jos\u00e9 Castelo Branco. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-08 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/720289/andre-ventura-e-castelo-branco-em-troca-de-acusacoes-traveca-ou-matrafona-do-fascismo-portugu-s- ",
        "postText": " ['Andr\u00e9 Ventura e Jos\u00e9 Castelo Branco protagonizaram uma troca de palavras nas redes sociais, depois de o l\u00edder do Chega decidir responder a uma provoa\u00e7\u00e3o do socialite.', 'Tudo come\u00e7ou quando, em tom de brincadeira, quando Castelo Branco se referiu a Ventura num v\u00eddeo partilhado no Instagram. Andr\u00e9, prometi que lhe dava com um salto Saint Laurent, agora dou - lhe com um Chanel.Porte - se bem, disse, enquanto segurava um par de sapatos.', 'O candidato a Bel\u00e9m n\u00e3o ficou indiferente \u00e0 refer\u00eancia e decidiu responder atrav\u00e9s do Twitter. Mesmo em Nova Iorque, se eu ganhar as elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o te safas mais neste pa\u00eds, escreveu Andr\u00e9 Ventura.', 'Mas a troca de palavras n\u00e3o ficou por aqui e Jos\u00e9 Castelo Branco retorquiu no mesmo tom.', 'Confirmem todos!O que est\u00e1 criatura suburbana postou!Estou cheio de medo...Pois como n\u00e3o \u00e9 gentleman nem para uma partida de esgrima posso desafiar! Pind\u00e9rico!Traveca ou matrafona do fascismo portugu\u00eas ? Pobre e mal reconhecida a quem lhe estendeu a m\u00e3o!Cachorra que morde a quem lhe alimentou!Bicha felpuda, o Tejo espera por si, escreveu.'] ",
        "numberPosts": " 61 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Nationality - German,Sexual Identity - Male homosexuality,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Gajo,Nazi,Bicha,Velha,Velha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5216616367",
            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
            "date": "20 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Separados \u00e0 nascen\u00e7a? ahahahh",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216607518",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "20 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que o primo do Ant\u00f3nio Costa vai votar no lacaio selfies?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216602970",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "20 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma not\u00edcia de Andr\u00e9 ventura e as Mort\u00e1guas ficam hist\u00e9ricas...\nEheheh...\nEspumem Mort\u00e1guas, Espumem!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216629087",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "19 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 se percebeu que aprecias as tricas do cartilheiro tiririca!<br/>Continua a bajula\u00e7\u00e3o!<br/>Hilariante ahahah!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216782972",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "18 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Outro taradinho anti ventura... Junta te ao Melo dias que para ele o liberalismo \u00e9 o liberalismo social da Su\u00e9cia...\nAhahahahahahahah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216836305",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "17 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A Su\u00e9cia est\u00e1 em 15\u00ba lugar no \u00edndice de liberdade econ\u00f3mica.<br/>Portugal est\u00e1 na posi\u00e7\u00e3o 72.<br/>\u00c9 deste liberalismo que Mayan falava.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216866243",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "17 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9s t\u00e3o burro que nem sabes o que \u00e9 o liberalismo e s\u00f3 prova que n\u00e3o viste o debate...\nTiago Mayan refere 4 pa\u00edses e o tipo de liberalismo que se serve de exemplo em cada um deles! No que diz respeito ao liberalismo econ\u00f3mico a sua refer\u00eancia \u00e9 a Est\u00f3nia!\nFoi muito claro quando fala do liberalismo social da Su\u00e9cia\nPercebeste \u00f3 Mort\u00e1gua?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5216877012",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "17 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o est\u00fapido que nem \u00e9 capaz de aceitar que Ventura perdeu esse debate, e continua a tratar-me por tu a pensar que isso me chateia muito, para ver se provoca uma resposta ao mesmo baixo n\u00edvel que nos habituou.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5216887916",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "17 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nSabes porque \u00e9 que tu e todos os esquerdopatas acham que o Tiago Mayan ganhou o debate?\nPorque chamou racista e xen\u00f3fobo ao ventura, defendeu as minorias e apelou ao liberalismo social da Su\u00e9cia! A tal cassete do bloco de esquerda...\nAli\u00e1s, um liberal que defende o estado social ou a subs\u00eddio depend\u00eancia est\u00e1 tudo dito!\nComo o Mayan falou exactamente como falaria o mamadou, j\u00e1 achas que ganhou o debate...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5216894824",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "17 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O Estado social existe em todos os pa\u00edses desenvolvidos no mundo.<br/>O que \u00e9 discut\u00edvel \u00e9 o seu modelo de gest\u00e3o.\nO Mayan ganhou o debate porque foi mais assertivo na discuss\u00e3o.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5216909308",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "17 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nPor chamar racista e xen\u00f3fobo ao ventura? Voc\u00eas adoram isso..\nAhahahahahahahah...\n\"O estado social existem todo o mundo, a diferen\u00e7a \u00e9 como \u00e9 gerido!\" Tu, liberal???\nAhahahahahahahah",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5216931554",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "D\u00ea s\u00f3 um exemplo de um pa\u00eds desenvolvido que n\u00e3o tenha Estado social.<br/>At\u00e9 os EUA t\u00eam programas federais e estaduais de pol\u00edticas sociais.\nBurro.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5216940609",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah....\nUm liberal que a sua preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 o estado social, as minorias, o racismo, a emigra\u00e7\u00e3o, a xenofobia...\nAhahahahahahahah\nPor isso \u00e9 que escreveste que era uma merda a proposta do chega para p\u00f4r fim \u00e0 progressividade do imposto sobre o rendimento...\nDesmascarada \u00f3 Mort\u00e1gua",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5216974466",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o concordo com tudo o que o IL diz mas na parte do Estado socisl qual \u00e9 o vosso problema?<br/>Ainda n\u00e3o respondeu \u00e0 minha pergunta:<br/>Qual \u00e9 o pa\u00eds desenvolvido que N\u00c3O tem um Estado Social?",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216444826",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O povo gosta de circo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216443426",
            "user": "CostaVigaro",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o traveca castelo <b> branco </b>\u00e9 primo direito do Antonio Costa. Alias sao fisicamente parecidos tirando a barriga e banhas do costa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5216426871",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A dita candidata a presidente ...procura protagonismo para n\u00e3o ser esquecida .\n\u201c suas bichas \u201c . Diz por vezes ela .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216423075",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha , olha , esta 'coisa\" abichanada quer que o Ventura lhe v\u00e1 ao Ku ,  \u00f3 Rabicho , tens que pedir ao Mamud para te comer \"Coisa\".....ele n\u00e3o mata Bichas brancas , s\u00f3 homens brancos.....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216416453",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto s\u00e3o amea\u00e7as de morte?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216435501",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o!<br/>Ent\u00e3o n\u00e3o sabes que para se ser um <b> nazi </b>de merda tem de andar com uma bra\u00e7adeira com a su\u00e1stica?<br/>Palavras tuas!<br/>O outro ao menos n\u00e3o esconde o que \u00e9: uma<b>  bicha</b> repugnante!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi",
                        "Bicha"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5216421684",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Podem ser \u201c amores \u201c daqueles que provocavam a \u201cviol\u00eancia\u201d  porque tanto gostam .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216413332",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o Castelo <b> Branco </b>devia processar o<b>  nazi</b> Ventura por amea\u00e7as de morte!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216437535",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u201c matar o bicho \u201c n\u00e3o significa morte mas uma express\u00e3o portuguesa comer alguma coisa ...\ud83e\udd78\ud83e\udd29\nQue at\u00e9 poder-se-\u00e1 dizer uma \u201c bi cha \u201c uma enguia a exemplo .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216457028",
                            "user": "Seaman6468",
                            "date": "21 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eh eh eh!!!<br/>Antigamente, bicha era lombriga...<br/>Est\u00e1 certo: anda tudo a mexer na tripa.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216467028",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "21 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "At\u00e3o n\u00e3o ... eh eh eh . \ud83d\udc4d",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco",
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5216412664",
            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como assim? O que faz Ventura se ganhar as elei\u00e7\u00f5es? Vai come\u00e7ar a legislar sobre comportamentos, o que se pode vestir, o que se pode dizer?<br/>N\u00e3o percebi. Ou espero n\u00e3o ter percebido, pois \u00e9 mau demais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216412619",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o bem um para o outro!<br/>Uma avestruz e um per\u00fa!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216397633",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".........ai Z\u00e9....Z\u00e9..............se o \"<b> gajo\"</b> ganha as elei\u00e7\u00f5es (estou a delirar)..........\"t\u00e1s fedide\".......!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5216396492",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "essa <b> bicha </b> porca  e  chula da<b>  ve<b> lha</b</b>>  tamb\u00e9m mete naris  porco  em conversas de homens",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha",
                "Bicha"
            ]
        },
        {
            "id": "5216394271",
            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah ah ah\nO Lu\u00edz Vaz de Cam\u00f5es ( o ZAROLHO aqui do f\u00f3rum) e o AVentura na foto!\n\ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216383578",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mariquices das redes virtuais.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216375976",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nojo de n\u00edvel.  Ventura nem devia responder.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216438803",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois acontece que respondeu e n\u00e3o foi primeira vez nem ser\u00e1 a \u00faltima!<br/>Surpreendente?<br/>Claro que sim!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216446589",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "21 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Talvez devesse ter respondido<br/>. A Ventura cabe o papel de reduzitr as figuras como o Castelo Branco \u00e0 devida dimens\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216453160",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "21 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o em que ficamos?<br/>Devia ou n\u00e3o ter respondido?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216469410",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "21 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tudo tem duas vers\u00f5es.  Ou mais.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5216620764",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "19 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nem devia ter respondido ou talvez devesse ter respondido?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5216711733",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "19 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Reflito numa caminhada ao longo do nosso magnifico mar",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5216381896",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os dois ate fazem um bonito casalinho",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216382540",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o Branco \u00e9 mais estilo Marmelo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216384435",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem e o branco ?<br/>Um esta completamente, mascarado e o outro e \u00e1rabe.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216373869",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora bem se o Castelo <b> Branco </b>n\u00e3o se vai safar neste pa\u00eds o melhor \u00e9 eu tamb\u00e9m fazer as malas e fugir.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5216369450",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura, amigo, a je est\u00e1 contigo. H\u00e1 que livrar o pa\u00eds do lixo e tirar da ribalta mmm como a \"coisa\"!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216417497",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tirar de que forma?<br/>Com leis para a roupa e penteado como na Coreia do Norte?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216571045",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "20 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\n\u00c9 isso Mort\u00e1gua... \u00c9 isso",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216366901",
            "user": "bigcurak",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai acabar tudo em bem.<br/>O Aldrabe convida aquela coisa para uma orgia de gays em Bruxelas <br/>Aquela coisa vota no Aldrabe<br/>E a vida continua",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216369251",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mestres em orgias c\u00e1 para mim houve algum arrufo da gayzada",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216362736",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Castelo <b> Branco </b>da 10 a zero ao Ventura, em termos de masculinidade e de ser um HOMEM",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216381740",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "deplor\u00e1vel",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216470052",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "21 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...mas muito engra\u00e7ado",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5216362207",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois do tino de rans e do kim Mayan, est\u00e1 encontrado o novo \u00eddolo da esquerda radical! V\u00e3o j\u00e1 dizer que ganhou o debate...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nAnda a\u00ed um bloquista hist\u00e9rico a gritar vit\u00f3ria",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216419279",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isto que o camolas defende, um tipo que faz amea\u00e7as de morte \u00e0s pessoas.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216785177",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "18 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nE depois dizes que n\u00e3o tens \u00f3dio ao Andr\u00e9 ventura... V\u00ea l\u00e1 nesta not\u00edcia quem interpretou a resposta de Andr\u00e9 ventura como uma amea\u00e7a de morte...\nMais depressa se apanha um camarada que  coxo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216832215",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "17 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"Mesmo em Nova Iorque, se eu ganhar as elei\u00e7\u00f5es, n\u00e3o te safas mais neste pa\u00eds\u201d.\nSe fosse algu\u00e9m a dizer isto ao Ventura o camolas era a primeira bola a sair do saco para gritar:<br/>\"Ai credo, que amea\u00e7aram o Ventura de morte\".",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216862670",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "17 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahah..\nAt\u00e9 inventas factos paralelos... \u00c9s mesmo mamadou...\nAhahahahahahahah",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5216567595",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "20 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nAt\u00e9 j\u00e1 v\u00eas amea\u00e7as de morte! Ah grande Mort\u00e1gua!\nAhahahahahahahah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216701797",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "19 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O c\u00e3o de fila ficou nervoso?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216361708",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Novidade? <br/>Todos os 1194 milh\u00f5es de apoiantes portugueses de Andr\u00e9 Ventura defendem o mesmo: morte aos socialistas, comunistas, gays, l\u00e9sbicas (neste caso s\u00f3 \u00e9 pena de morte depois de 700000 viola\u00e7\u00f5es e de cada uma ter dado \u00e0 luz 3 crian\u00e7as) e qualquer n\u00e3o contribuinte para a d\u00edzima da direita no valor de 17000 euros anuais. <br/>Rua daqui que Andr\u00e9 Ventura vai vencer com 793 milh\u00f5es de votos!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216368526",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Aldrabe j\u00e1 deu ordens para n\u00e3o matarem os gays todos sen\u00e3o os ch@g@nos n\u00e3o podem organizar mais orgias em Bruxelas",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216361503",
            "user": "bigcurak",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora ai esta um dialogo interessante e equilibrado. Os dois estao ao mesmo nivel ( o Aldrabe um pouco mais abaixo, mas pouco)",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216369898",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}