{
    "header": {
        "title": " Bandeira LGBT hasteada na C\u00e2mara Municipal de Lisboa ",
        "subtitle": " Hoje assinala-se o\u00a0 Dia Nacional e Internacional Contra a Homofobia e Transfobia ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de maio 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/612450/bandeira-lgbt-hasteada-na-c-mara-municipal-de-lisboa- ",
        "postText": " ['Esta quinta-feira assinala-se o Dia Nacional e Internacional Contra a Homofobia e Transfobia e, nesse \u00e2mbito, a C\u00e2mara Municipal de Lisboa promoveu, pelas 09h00, a cerim\u00f3nia do hastear da Bandeira Arco-\u00cdris na varanda do edif\u00edcio dos Pa\u00e7os do Concelho, na Pra\u00e7a do Munic\u00edpio, em Lisboa.', 'A cerim\u00f3nia contou com a presen\u00e7a do presidente da C\u00e2mara Municipal de Lisboa, Fernando Medina, e do vereador com o pelouro dos Direitos Sociais, Ricardo Robles.', 'A iniciativa pretende refor\u00e7ar o compromisso desta edilidade pela igualdade de direitos das pessoas l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, trans e intersexo e contra as discrimina\u00e7\u00f5es.', '', '', ''] ",
        "numberPosts": " 25 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Gay,Macaco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4466005122",
            "user": "soniaherediatame",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 s\u00f3 uma bandeira, amigxs. Tenham calma. <br/>Primeiro a Pra\u00e7a do Munic\u00edpio, depois o Mundo! HAHAHA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3907184238",
            "user": "disqus_QuqdD4gIWq",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A inexor\u00e1vel marcha dos tempos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3906903005",
            "user": "disqus_YlBKhViiM8",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas est\u00e1 tudo LOUCO ? Agora temos de aturar estas idiotices todos os dias. Qualquer dia um individuo quer casar com um cavalo e \u00e9 normal e h\u00e1 que salvaguardar os seus direitos e op\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3906236930",
            "user": "disqus_TV0GDPm2OL",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 necessidade.....como dizia outro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3905686903",
            "user": "disqus_NwhSHcwRMW",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo de gente!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3905620766",
            "user": "indirectas",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um espa\u00e7o publico e oficial n\u00e3o pode ser usado para fins privados ou lobies de qualquer esp\u00e9cie, quando um clube vai \u00e0 c\u00e2mara.<br/> n\u00e3o se hasteia  a bandeira do clube",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3905616545",
            "user": "indirectas",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O arco iris n\u00e3o tem nada a ver com paneleirises",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3905094799",
            "user": "disqus_yr7Z6T55sU",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Come\u00e7o por dizer,  que para mim , todo o ser humano de boa indole ,  \u00e9 igual .(ponto final)  <br/>Mas, dizia o meu av\u00f4,  que seja qual for a ideia/ projecto  que irrompa numa qualquer sociedade, essa ideia/projecto,  na sua evolu\u00e7\u00e3o ,  obedece a determinados comportamentos que se subsumem no chamado Costume . <br/>Por sua vez esse Costume \u00e9 o que d\u00e1 origem \u00e0s Leis que nos regem em sociedade . <br/>Essa transforma\u00e7\u00e3o de Costume em Lei , leva o seu tempo e cumpre-se b\u00e1sicamente em  3 grandes fases : <br/>1\u00aa Fase- Ide\u00f3logica- O individuo come\u00e7a por ser criador/colaborador /apoiante de uma ideia/projecto .<br/>2\u00aa Fase- Arbitr\u00e1ria- O individuo , querendo , passa a ser associado/benem\u00e9rito/benefici\u00e1rio da ideia/projecto <br/>3\u00aa Fase- Coerciva- O individuo passa a ser,  obrigat\u00f3riamente,  contribuinte / tribut\u00e1rio/ executante  dessa ideia /projecto <br/>Pelo  que percebo vamos na 2\u00aa fase prestes a evoluir para a 3\u00aa fase .<br/>Vamos pois ver como vai isto evoluir para a terceira fase , mas come\u00e7o a pensar , que eu na qualidade de <b> mulher </b>e heterosexual ,terei que questionar qual a c\u00f4r da minha bandeira e se alguma vez a verei hasteada na Camara de Lisboa.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "3905067926",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A paneleirage no seu melhor + o gaman\u00e7o",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3905060017",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 uma verdadeira patetice. Este Merdina n\u00e3o passa de um palerma. J\u00e1 sabemos que na pol\u00edtica, o lobby <b> gay/</b>l\u00e9sbico \u00e9 fort\u00edssimo, mas que diabo. Tem alguma l\u00f3gica isto? J\u00e1 n\u00e3o basta termos que levar com o \"circo\" do dia mundial do orgulho<b>  gay</b>, entre outras coisas, e agora mais isto. Eh p\u00e1, tenham d\u00f3!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "3905006599",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00e1 l\u00e1..se faz favor , esta C\u00e2mara Municipal de Lisboa , faz um apelo para que sejam todos muito bem \" tapadinhos \" , aut\u00eanticas bestinhas INdiscriminativas de completa INcapacidade para ver , detectar OU sequer suspeitar dalgum tipo de diferen\u00e7as...ali\u00e1s , estamos a pensar criar uma lei , em que quem sequer PENSE na possibilidade de existir diferen\u00e7as E que com car\u00e1cter geral , o que \u00e9 diferente deva ser tratado de forma diferente ,  seja multado .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904965420",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 o deboche total.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904960132",
            "user": "decamposrui",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9p\u00e1 !   ...   ent\u00e3o isso n\u00e3o devia ter sido hasteado no topo do Parque Eduardo VII   ?!   ...   com o Marqu\u00eas de Pombal a ver   ...    ?   ...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904903602",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bandeira do qu\u00ea ??? de quem ??? Mas em que \u00e9 que est\u00e3o a querer transformar este pa\u00eds ?? Hastear um bandeira ?? Mas quem se julga o sujeito para este tipo de propaganda? <br/>Atitude vergonhosa !!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904900372",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fdx.... \u00f3 Medina, v\u00ea l\u00e1 se te acertas ! Minorias \u00e9 uma coisa, passar por cima dos outros \u00e9 OUTRA !!! Qualquer dia ainda perdemos o direito de sair \u00e0 rua s\u00f3 porque eles v\u00e3o passar na porta da nossa casa... haja pachorraaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa....... C__@___R__@__L__h_______O<br/>Ando a tentar sair da Cidade, o mais certo \u00e9 isso mesmo, livrar-me de EMEL, MINORIAS e LIXARADA !!!! O melhor de TUDO... estacionamento, tr\u00e2nsito (cada vez mais ca\u00f3tico, com estreitamentos de vias e alargamento de passeios, altera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o, etc, etc !!). Qualquer dia ainda sou OBRIGADO a andar de bicicleta.... livraaaaaaaaaa !!!!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "3906155960",
                    "user": "disqus_f7ihui9ebF",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As suas palavras tamb\u00e9m s\u00e3o minhas",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3906238306",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O problema \u00e9 esse, a troco de festarolas e bebedolas... e pseudo \"coisas\" ligadas \u00e1s artes e culturas, que quase todas s\u00f3 juntam \u00e9 LIXO, gente que nada faz da vida e passa o dia a dormir para sair de noite em grandes bebedeiras e sempre a \"enrolar na mortalha\", eu conhe\u00e7o v\u00e1rios casos desses, que ainda por cima s\u00e3o apoiadas pela C.M.Lisboa ou Juntas de freguesias !! Um dos casos, o ajuntamento \u00e9 tal que numa rua estreita e de dois sentidos, ocupam os passeios e ainda tem a LATA e DESCARAMENTO, de se sentarem na RUA (faixa de rodagem), junto do passeio (mais ou menos metro a metro e meio de dist\u00e2ncia) ! Nem os respons\u00e1veis do espa\u00e7o (pois \u00e9 mesmo em frente da entrada deles), nem a PSP, que eu saiba a faixa de rodagem, n\u00e3o \u00e9 LUGAR para se transitar a p\u00e9 em certas circunst\u00e2ncias, muito menos o \u00e9 para se sentar e de costas para a circula\u00e7\u00e3o, mas quando passamos mais perto das costas de alguns, l\u00e1 vem as reclama\u00e7\u00f5es, gestos e gritaria, at\u00e9 ao dia que for atropelado algum e desencadeie, alguma situa\u00e7\u00e3o mais grave !! \u00c9 o Pa\u00eds das minorias e do deixa andar !!!! Para terminar, as proximidades dessas \"coisas\", s\u00e3o autenticas lixeiras \u00e0 vista (garrafas, copos de pl\u00e1stico, vidros partidos, carros danificados, paredes pintadas/escritas, e portas tamb\u00e9m, e se algu\u00e9m os chama a aten\u00e7\u00e3o \u00e9 pior ainda) e W.C.`s !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3905069096",
                    "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenha calma. Sobre a EMEL pouco podemos fazer, pois trata-se do \u00fanico grupo terrorista autorizado e legalizado em Portugal. Quanto a andar de bicicleta, na verdade n\u00e3o temos outro rem\u00e9dio, com as proibi\u00e7\u00f5es aos carros por todo o lado e com tanta ciclovia constru\u00edda. Mas \u00e9 para o pagode. N\u00e3o vejo os nossos autarcas a andar de bicicleta.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3905149969",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por haver TANTA calma da popula\u00e7\u00e3o (Lisboetas principalmente) \u00e9 que eles cagam e mijam em cima de n\u00f3s !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904868704",
            "user": "disqus_nYuQfeETr1",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vergonha!!!! Nojo!!! Os gajos at\u00e9 podem levar no c\u00fa vinte vezes por dia, que ningu\u00e9m tem nada com isso!<br/>Estas palha\u00e7adas \u00e9 que irritam!!!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904809881",
            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Medina agradece o apoio do \u00abl\u00f3bi\u00bb!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904799808",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E \u00e9 para estas idiotices, que n\u00f3s andamos a pagar impostos ....",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4466001509",
                    "user": "soniaherediatame",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "as bichas tb pagam impostos",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3904784598",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa \u00e9 defender os direitos, outra coisa \u00e9 hastear uma bandeira na sede do munic\u00edpio. T\u00e3o adequado como hastear a bandeira da cruz vermelha, de clubes de futebol ou do canal panda.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3907118557",
                    "user": "disqus_kkHDVZ57MV",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "sopa de <b> macaco </b>uma delicia",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Macaco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}