{
    "header": {
        "title": " Cl\u00e1udio Ramos confessa a Cristina que lhe custou ficar sem o Big Brother ",
        "subtitle": " Cl\u00e1udio Ramos contou que quando teve conhecimento do regresso de Cristina Ferreira \u00e0 TVI soube que deixaria de apresentar o reality show. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/709628/claudio-ramos-confessa-a-cristina-que-lhe-custou-ficar-sem-o-big-brother ",
        "postText": " ['Cl\u00e1udio Ramos contou esta quarta-feira de manh\u00e3 na estreia do \u0091Dia da Cristina\u0092 que lhe custou ver a primeira gala do novo Big Brother ser apresentada por Teresa Guilherme. \u0093N\u00e3o vou mentir\u0094, confessou. Cl\u00e1udio Ramos disse ainda que quando soube que Cristina Ferreira regressaria \u00e0 TVI, percebeu imediatamente que n\u00e3o voltaria a apresentar o reality show.', \"No entanto, revela que nunca encarou esta decis\u00e3o como uma \u0093vingan\u00e7a\u0094. \u0093N\u00e3o achei nunca que tu me tivesses tirado o 'Big Brother' por vingan\u00e7a por duas raz\u00f5es, por causa da conversa que tivemos [na SIC] e porque tu vens como diretora do canal e um diretor de programas a \u00fanica coisa que quer fazer \u00e9 que a antena seja um sucesso. A \u00faltima coisa que ias fazer era prejudicar uma pessoa s\u00f3 porque sim. Nunca achei isso. Nunca me quis manifestar publicamente porque \u00e0s vezes o sil\u00eancio, as pessoas fazem as leituras que quiserem. Acho que foram muito injustos contigo. Tentei explicar as raz\u00f5es, mas n\u00e3o posso contar tudo\u0094 disse Cl\u00e1udio Ramos.\", 'Quando recebeu a not\u00edcia da sa\u00edda de Cl\u00e1udio Ramos da SIC e do \u0091Programa da Cristina\u0092, Cristina Ferreira recorda que foi apanhada de surpresa. \u0093Ele [o programa] s\u00f3 existia contigo. Eras a pessoa perfeita e fazias aquilo como ningu\u00e9m\u0094, disse a nova Diretora de Programas da TVI.', 'Cl\u00e1udio Ramos recorda que \u0093n\u00e3o houve nenhuma m\u00e1goa\u0094, mas que deixou de ter contacto com a apresentadora porque \u0093sofria muito\u0094. Depois do Big Brother, um sonho do apresentador, vem a\u00ed um novo projeto na esta\u00e7\u00e3o de Queluz de Baixo ainda por revelar. \u0093Continuem a dizer que sou vingativa, traidora... porque eu j\u00e1 vi o brilho no teu olhar. Sei que aquilo que vais fazer \u00e9 aquilo para o qual nascestes\", disse Cristina.'] ",
        "numberPosts": " 43 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5082029278",
            "user": "30ecinco",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> Gajo </b>na Foto Est\u00e1 Excitado, ser\u00e1 mesmo Panasco...?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5082043959",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cabe\u00e7udo ..!! .I.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5082057615",
                            "user": "30ecinco",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o Ofendi o teu Primo \u00f3 Cigano...:) .i.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5082115181",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Patetinha afiambrado do gayfica ..Larga o espelho, rabolho CABE\u00c7UDO !! .I.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082181040",
                                            "user": "30ecinco",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": ".i.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5082186031",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Marra, cabe\u00e7udo !! .I.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5081969178",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mentiras, trai\u00e7\u00f5es,  l\u00e1grimas , guinchos, loiras, homossexuais, falta mais alguma coisa?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 34,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081991429",
                    "user": "clides_eu_clides",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falta.<br/>Uma m\u00e3e de Bragan\u00e7a",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081993905",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa n\u00e3o faz conjunto, \u00e9 produto aut\u00eantico.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5081984261",
                    "user": "umapizoa",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A televis\u00e3o portuguesa \u00e9 uma vergonha...mas \u00e9 o que o povo gosta!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 31,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5081992404",
                            "user": "clides_eu_clides",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fala por ti Z\u00e9 polvinho",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5082004833",
                                    "user": "umapizoa",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu n\u00e3o vivo em Portugal continental..mas j\u00e1 ouvi falar que o povo de l\u00e1 \u00e9 assim!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082272536",
                                            "user": "clides_eu_clides",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Olha um separatista, ou ser\u00e1 separador?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5081990376",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m gosta de ser enrabado pelo socialismo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5081994585",
                                    "user": "clides_eu_clides",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fala por ti jagun\u00e7o",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5081989933",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que o povo engole. A imbecializa\u00e7\u00e3o colectiva \u00e9 importante para o governo de esquerda.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 25,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5082275813",
                                    "user": "clides_eu_clides",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Por isso \u00e9 que o Toino das botas el\u00e1stico queria o polvo todo a Saber ler e xkrever.<br/>Aiai, a direita que est\u00e1 murcha...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082283991",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A rede de escolas de Ant\u00f3nio Salazar mete toda a actual educa\u00e7\u00e3o publica num chinelo. Nem se devem comparar, uma escola firme, educativa, s\u00e9ria, com a aldrabice generalizada que corre a escola publica socialista.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5082371451",
                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A \u00fanica coisa de que me lembro , \u00e9 da foto dele e a do corta fitas ADRThomas, por cima do quadro a fazer medo aos meninos.<br/>Nas meninas tbem era?<br/>Depois metade dos alunos ia descal\u00e7o ,a p\u00e9 limpo, para a escola.<br/>O almo\u00e7o dessa metade , era um p\u00e3o Casqueiro com um naco de toucinho.<br/>A 4@ classe era uma licenciatura, para ser merceeiro ou aviar fazenda numa loja de pronto a cortar ,cozer e passar a ferro.<br/>Com a 3@ era bacharel, ia para carregador , limpador Figueir\u00f3<br/>A2@ era o curso m\u00e9dio. Era onde quase todos ficavam , iam para magarefes, sapateiro<br/>Com a 1@ classe , iam alqueivar vinha.<br/>E havia os que fugiam da escola.\nNaquele tempo \u00e9 que era. Grandes vidas....\ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5082727353",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Realmente a escola socialista licenciou milhares de doutores que est\u00e3o ao balc\u00e3o,  subiram lmenso. Se as habilita\u00e7\u00f5es fossem a s\u00e9rio teriam subido muito mais. Mas foi o poucochinho que fizeram com os milh\u00f5es vindos da Europa. Chato.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5083263973",
                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso dos milh\u00f5es \u00e9 mais para os contadores CDs \"empres\u00e1rios\" que j\u00e1 se est\u00e3o a afiambrar novamente.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5083279079",
                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Lol, os socialistas metem tudo ao bolso, n\u00e3o deixam uma migalha ao cds , coutadinho!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5083457522",
                                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Sim, donos das coutadinhas, ou herdades... tamb\u00e9m.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5082006297",
                                    "user": "umapizoa",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois...e quando se isentiva o povo para a leitura o que \u00e9 que o povo faz?! Vai ler a Nova Gente para saber quem \u00e9 que j\u00e1 saiu do arm\u00e1rio, pediu o div\u00f3rcio ou saiu da TVI...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5082010822",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Algu\u00e9m incentiva? Acho que j\u00e1 se deixaram da fita da alfabetiza\u00e7\u00e3o",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5081993943",
                                    "user": "clides_eu_clides",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "No tempo da CavaCoelha a TVI era um espanto.<br/>Superboa \ud83e\udd11",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5081998579",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se se refere  \u00e0 valentia da Manuela Moura Guedes contra o 44, tem raz\u00e3o,  podia-se ver tv. <br/>Mas de tv sei pouco, \u00e0 10 anos que n\u00e3o vejo, imbecilidade a mais para o meu sistema nervoso.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 14,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5082278152",
                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E hag\u00e1 n\u00e3o h\u00e1?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5082314015",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "H\u00e1! Que bom! Obrigada!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5082356290",
                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Cotoveladas muitas...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5082365777",
                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Biqueiradas, nada?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5083269205",
                                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o lhe ia dar com os p\u00e9s minha linda...\ud83d\ude01",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5083281682",
                                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ai que afli\u00e7\u00e3o! Febre? Tosse? Perdeu o olfato? Voc\u00ea est\u00e1 com covid!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5083455574",
                                                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o, nada disso.<br/>Apenas perdi o apetite...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5083477584",
                                                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "\u00d3leo de f\u00edgado de bacalhau",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5083493979",
                                                                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Nunca consegui encontrar um bacalhau \u00e0 venda com o f\u00edgado.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5083490789",
                                                                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o foi isso que o m\u00e9dico me receitou.<br/>Foi Viagra.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5083526835",
                                                                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Ah, levanta a alma, pois",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5083591834",
                                                                                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Diz a m\u00e9dica que abre o a petit.<br/>????s\u20aci n\u00e3o....",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5084663735",
                                                                                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Olha, afecta a escrita....",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5085420154",
                                                                                                                                                    "user": "clides_eu_clides",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Romba o aparo?",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5081951363",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Important\u00edssimo... Perante a possibilidade de Cl\u00e1udio ramos apresentar o big brother, a mortandade nos lares portugueses \u00e9 claramente um tema secund\u00e1rio..",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5081997698",
                    "user": "clides_eu_clides",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves ser cangalheiro. S\u00f3 te interessa a morte.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}