{
    "header": {
        "title": " Barreiro. Deputadas do Bloco apresentam queixa contra deputado do PSD ",
        "subtitle": " Coment\u00e1rio de Bruno Vitorino nas redes sociais sobre sess\u00e3o de esclarecimento para a igualdade de g\u00e9nero, noticiada pelo Sol, leva deputadas Joana Mort\u00e1gua e Sandra Cunha a apresentar queixa na comiss\u00e3o para a Cidadania e a Igualdade de G\u00e9nero (CIG) ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de mar\u00e7o 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/649693/barreiro-deputadas-do-bloco-apresentam-queixa-contra-deputado-do-psd ",
        "postText": " ['A pol\u00e9mica estalou durante o fim de semana quando o deputado do PSD, l\u00edder da distrital de Set\u00fabal, questionou uma sess\u00e3o de esclarecimento sobre \"diferentes orienta\u00e7\u00f5es sexuais\", promovidas dentro da escola EB 2/3 da Quinta da Lomba, Barreiro.', '\"Que porcaria \u00e9 esta'\", perguntou o deputado no dia 8 de mar\u00e7o, na sua p\u00e1gina de Facebook. Em causa estava uma sess\u00e3o que gerou pol\u00e9mica uma vez que foi  solicitado dinheiro aos pais da referida sess\u00e3o (0,50 euros) para reverter a favor da associa\u00e7\u00e3o  LGBTI, organizadora do evento, tal como noticiado pelo jornal SOL. O deputado pedia que deixassem as crian\u00e7as \"ser crian\u00e7as\".', 'O caso entrou na guerra partid\u00e1ria, porque tanto a deputada do Bloco de Esquerda Joana Mort\u00e1gua, como a sua colega de bancada, Sandra Cunha, v\u00e3o fazer queixa \u00e0 Comiss\u00e3o para a Cidadania e a Igualdade de G\u00e9nero (CIG).', '\"Deputado e Vereador acha uma \"vergonha\" e \u0093porcaria\u0094 \u0093perversa\u0094 uma sess\u00e3o numa escola do Barreiro educar para igualdade e sensibilizar alunos para as diferentes orienta\u00e7\u00f5es sexuais. Coment\u00e1rio inaceitavel. Eu e a @sandracunhabe vamos fazer queixa da publica\u00e7\u00e3o de Bruno Vitorino \u00e0 CIG\", anunciou no twitter a parlamentar Joana Mort\u00e1gua.', 'Antes, o deputado j\u00e1 tinha garantido ao i que n\u00e3o era homof\u00f3bico, mas contestava que \u0093determinadas entidades entrem nas escolas para doutrinar os nossos filhos \" em temas complexos e delicados. Mais, Bruno Vitorino escreveu tamb\u00e9m no Facebook que nunca discriminou ningu\u00e9m  \"em fun\u00e7\u00e3o da sua orienta\u00e7\u00e3o sexual, do seu partido pol\u00edtico, da sua ra\u00e7a, cor de pele, religi\u00e3o ou clube ou seja o que for\".'] ",
        "numberPosts": " 83 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Nationality - General,Ethnicity - Black,Ideological and Political Identity - General,Gender - General,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "LGBT,homof\u00f3bico,Na\u00e7\u00e3o,Africana,Comunista,Sexual,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4379802440",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Puro sensacionalismo jornal\u00edstico e aproveitamento pol\u00edtico de factos in\u00f3cuos!\nT\u00e3o pat\u00e9ticas s\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es, insultuosas, do deputado do PSD, como a queixa apresentada pelas deputadas do BE.\nSe estas nada tivessem feito, as declara\u00e7\u00f5es do Sr. Bruno tinham passado despercebidas, quais latidos de can\u00eddeos \u00e0 passagem de uma caravana.\nCom o \u201csupremo interesse\u201d das crian\u00e7as em mente, logo veio a bancada do PSD encher-se de rid\u00edculo, por genu\u00edna precipita\u00e7\u00e3o.\nAdvogam esses senhores o direito dos pais \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos e que ser\u00e3o estes que dever\u00e3o imbuir na sua progenitura os valores que muito bem entenderam. Mas, ao mesmo tempo que exigem respeito por esses direitos, negam-nos aos pais que autorizaram as suas crian\u00e7as a participar na iniciativa. \u00c9 que parece que se esqueceram que a participa\u00e7\u00e3o dependia de autoriza\u00e7\u00e3o expressa do encarregado de educa\u00e7\u00e3o e que foi dado pr\u00e9vio conhecimento do cont\u00fado daquela iniciativa. Logo, se cabe aos pais decidirem aquilo que \u00e9, extra-curricularmente, transmitido aos seus filhos, tanto direito tinham aqueles que n\u00e3o autorizaram como aqueles que autorizaram. Por isso, Bruno, preocupe-se com as suas crian\u00e7as, mas deixe em paz as crian\u00e7as dos outros!\nDepois, pegam no elevado valor pedido aos pais, sem sequer se darem ao trabalho de indagar, junto daqueles que pagaram, se o acharam abusivo. Abusivo, creio, \u00e9 o senhor Manuel Pinho nos vir pedir a reforma antecipada... com 13 anos de descontos. Abusivos s\u00e3o os valores pagos a deputados por viagens que n\u00e3o realizaram e subs\u00eddios atribu\u00eddos sem reunirem os requisitos!  Mas, n\u00e3o, roubo, roubo, \u00e9 pedir a quem quiser pagar que custeie as despesas de desloca\u00e7\u00e3o a duas pessoas que, contrariamente ao verbalizado por um certo deputado do PS, n\u00e3o achariam indigno serem transportados num Renault Clio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4378258645",
            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LONET, funcion\u00e1rio BE!!!!!!!!!!!!!!!!?????????????? Obstinado na resposta a tudo o que \u00e9 opini\u00e3o; duma forma pouco equilibrada; a ideia de que quem pensa diferente \u00e9 contra n\u00f3s! Quando falo, ou dou opini\u00e3o sobre politicos, n\u00e3o os diferencio, s\u00e3o todos iguais na generalidade, procuram o melhor para o partido(partidaristas) e n\u00e3o para a <b> na\u00e7\u00e3o(</b>nacionalistas). Para finalizar a nossa diverg\u00eancia de opini\u00e3o; acha que dois elementos pertencentes a uma associa\u00e7\u00e3o<b>  LGBT</b>, que interv\u00eam numa palestra sem contradit\u00f3rio \u00e9 democr\u00e1tico??? O tal deputado pode estar errado na forma, mas factualmente n\u00e3o est\u00e1 errado! Cumps",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4378577483",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 assaz evidente que o moralista Luque precisa de um desenho... s\u00f3 por mero acaso reparei naquilo que escreveu. Antes de dar resposta \u00e0s suas presun\u00e7\u00f5es e falsidades, mais uma vez lhe digo: OLHE PARA BAIXO E CLIQUE NO BOT\u00c3O RESPONDER. Ou por acaso pretende apenas dizer mal de mim sem que me seja dada a oportunidade de exercer o contradit\u00f3rio?\nPRIMEIRO\nn\u00e3o perten\u00e7o a qualquer partido pol\u00edtico e caso alguma vez me passasse pela cabe\u00e7a inscrever-me num, um direito democr\u00e1tico reservado a qualquer cidad\u00e3o, n\u00e3o seria o BE, nem teria sequer que lhe dar satisfa\u00e7\u00f5es.\nSEGUNDO\nNada recebo para responder a palavras \u201cbrilhantes\u201d e \u201ct\u00e3o esclarecidas\u201d como as suas.\nDaquilo que ora escreve, resulta patente que VExa se limita a ler coment\u00e1rios em vez de ler o texto comentado. Se tivesse lido, saberia que essas duas pessoas convidaram os seus ouvintes a participar...\nMas, VExa fica indignado por imaginar uma falta de contradit\u00f3rio onde ela n\u00e3o existiu  ao mesmo tempo que me nega o contradit\u00f3rio teimando em publicar um coment\u00e1rio isolado? Como?\nTERCEIRO\nOs seus preconceitos s\u00e3o patentes. Apesar do facto das crian\u00e7as que assistiram, apenas o fizeram ap\u00f3s terem sido AUTORIZADAS PELOS PAIS, que contradit\u00f3rio pretenderia, seu \u201cdemocrata\u201d? Que algu\u00e9m fosse negar que a discrimina\u00e7\u00e3o, seja porque motivo for, deve ser evitada? Que a viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o? N\u00e3o, o contradit\u00f3rio que o amiguito queria era que algu\u00e9m fosse dizer que a homossexualidade \u00e9 anti-natura, que os homossexuais s\u00e3o todos uns pervertidos e que essas coisas devem ficar em casa... amiguito se a palestra fosse sobre a inclus\u00e3o dos alunos de origem <b> africana </b>nem uma linha teria aqui escrito... Por isso, amiguito, nenhum dos pais que autorizou os seus filhos a participar na iniciativa estaria interessado em ouvir o seu contradit\u00f3rio... pois todos sabem que a sua opini\u00e3o n\u00e3o passa de um preconceito...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4378609658",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Amig\u00e3o, sa\u00fade e dinheiro! Desconfio sempre quando se p\u00f5e a raposa a guardar o galinheiro! Em democracia, mesmo que n\u00e3o concorde, respeito a diferente opini\u00e3o; a sua parece-me formatada! Aprecio a sua escrita mas n\u00e3o as suas id\u00e9ias! Sem diminutivos, sem maledic\u00eancia, boa sorte!\nA quinta, 14/03/2019, 19:59, Disqus &lt;notifications@disqus.net&gt; escreveu:",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4378654331",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A raposa a guardar o galinheiro?\nE eu tenho opini\u00f5es formatadas? E por n\u00e3o concordar com as suas opini\u00f5es, significa, como disse anteriormente que n\u00e3o convivo bem com opini\u00f5es divergentes? Ou seja, para si a contra-argumenta\u00e7\u00e3o \u00ea abusiva e que todos temos de aceitar as opini\u00f5es contr\u00e1rias.\nA sua frase diz tudo quanto a formata\u00e7\u00f5es: para si as duas pessoas que participaram nesta iniciativa aquilo que pretendiam era mesmo o qu\u00ea? Por favor, responda pois se h\u00e1 algo que n\u00e3o aprecio \u00e9 responder pelos outros... se pretendia dizer que essas duas pessoas (desconhecendo eu o seu sexo e a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual) tinham como prop\u00f3sito que as crian\u00e7as se tornassem homossexuais, ser\u00e1 um preconceito id\u00eantico \u00e0quele dos comunistas comerem criancinhas ao pequeno-almo\u00e7o. Por isso, gostaria que me esclarecesse se era isso que pretendia com a raposa e a ratoeira.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Africana"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4376694300",
            "user": "paulosousa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda vou ver comeresem uns aos outros, devido \u00e0 gan\u00e2ncia... Contra a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o fazem nada porque ser\u00e1 ... Com o meu voto nem uma azeitona comem ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4376693623",
            "user": "disqus_7bslPgijFj",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 imagino a berraria que se criava se algu\u00e9m fosse a uma escola p\u00fablica falar sobre liberalismo e o contributo que deu para o desenvolvimento econ\u00f3mico e bem estar social (com muitos defeitos tamb\u00e9m \u00e9 claro) versus comunismo/socialismo e os seus fracassos a mortalidade associada de quem n\u00e3o apoiava uma economia planificada e por a\u00ed...<br/>N\u00e3o consigo ACEITAR, mas que rem\u00e9dio, o apoio, a divulga\u00e7\u00e3o do be na comunica\u00e7\u00e3o social.<br/>S\u00f3 tem uma explica\u00e7\u00e3o; bem no fundo (?) gostamos muito de ditaduras, por isso vote(m) nele(s)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4376978364",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grande misturada, meu caro. Em Portugal, nunca tivemos uma pol\u00edtica econ\u00f3mica <b> comunista,</b> \u00e0 excep\u00e7\u00e3o de uns tempitos em 1975 que os comunistas andaram aos pulos, mas logo foram metidos no s\u00edtio. O Partido Socialista \u00e9 mais social-democrata que o partido que meteu a social-democracia no nome.\nE o liberalismo econ\u00f3mico faz parte do curr\u00edculo escolar... ou o caro se baldou \u00e0s aulas ou j\u00e1 se esqueceu...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4377188184",
                            "user": "disqus_7bslPgijFj",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meu caro. So para ir para o ensino universitario.Acha mesmo que o Lous\u00e3 , s\u00f3 como exemplo ensina algo como o liberalismo de forma honesta? E outros  o Pais-mamede?MAs a quest\u00e3o aqui \u00e9 o direito que for\u00e7as (para mim)antidemocr\u00e1ticas e que se arrogamc como educadores e  donos de todos <br/>Cumprimentos",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4377257660",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro, o respeito pelos direitos humanos \u00e9 mesmo anti-democr\u00e1tico.\nSabe a diferen\u00e7a entre liberalismo pol\u00edtico e liberalismo econ\u00f3mico? <br/>Sabe que o partido democrata nis EUA \u00e9 identificado como o partido liberal?\nA social-democracia, defendida pelo PS, por exemplo, promove a liberdade do indiv\u00edduo, respeita a propriedade e a iniciativa privadas e entende que a interven\u00e7\u00e3o do Estado \u00e9 essencial para a justi\u00e7a social, para a protec\u00e7\u00e3o dos mais desfavorecidos, para assegurar a subsist\u00eancia de quem n\u00e3o pode trabalhar, por doen\u00e7a, invalidez ou por j\u00e1 n\u00e3o se encontrar em idade activa.\nNada disto tem a ver com o colectivismo defendido pelo PC e pelo BE.\nPor\u00e9m, engana-se redondamente que esta iniciativa insiste por iniciativa exclusiva do BE. Basta pesquisar na net pelo conte\u00fado program\u00e1tico da disciplina de forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica para compreender que h\u00e1 muito que o ensino p\u00fablico se pretende inclusivo e promotor da defesa dos direitos humanos atrav\u00e9s do ensino dessa disciplina.\nPor isso sim, parece muito anti-democr\u00e1tico querer combater a viol\u00eancia na escola atrav\u00e9s da educa\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4378211373",
                                            "user": "disqus_7bslPgijFj",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "caro Lonet. deixe dizer-lhe que h\u00e1 aqui um mal entendido. <br/>Eu n\u00e3o tenho d\u00favidas da democracia e da promo\u00e7\u00e3o da liberdade do individuo que \u00e9 defendida pela social democracia. Os pa\u00edses n\u00f3rdicos s\u00e3o bem o exemplo disso. Tenho alguma dificuldade de acreditara que o  actual poder do ps seja social democr\u00e1tico. O expresso publicou, sem desmentido, que o pedro nuno santos era marxista. Mas concordo consigo em tudo o resto, embora seja liberal, percebo e aceito que em alguns casos deve haver interven\u00e7\u00e3o do estado, e ent\u00e3o em Portugal com a aus\u00eancia de consci\u00eancia social da nossa \"elite\", ainda mais. Quanto \u00e0 disciplina de educa\u00e7\u00e3o c\u00edvica (a pagar 0,50c) feita por elementos anti democr\u00e1ticos do, neste caso, be, para mim continua inaceit\u00e1vel at\u00e9 por que quem define os valores dos meus filhos, neste caso dos meus netos, somos n\u00f3s a fam\u00edlia. <br/>N\u00e3o qualquer partido pol\u00edtico, seja qual for.<br/>Foi um prazer dialogar consigo.<br/>Os meus cumprimentos.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4378556821",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "(4)\nPor fim e desenvolvendo do pen\u00faltimo par\u00e1grafo de (3), infelizmente h\u00e1 muitas fam\u00edlias que, por falta de disponibilidade ou de aptid\u00f5es, precisam mesmo que as suas crian\u00e7as adquiram certos valores na escola.\nBasta olhar \u00e0 volta e observar como determinadas pessoas apenas respeitam certas regras se tiverem a certeza que sofrer\u00e3o as consequ\u00eancias pelo seu incumprimento. Ora, o que \u00e9 importante transmitir \u00e9 que as regras devem ser cumpridas porque s\u00e3o elas que garantem que todos n\u00f3s convivemos em paz. Mas, estou a afadtar-me do cerne da quest\u00e3o. A iniciativa responde a uma necessidade: combater o bullying em todas as suas formas e prevenir que a trag\u00e9dia que sucedeu ontem no Brasil (e que infelizmente \u00e9 comum nos EUA) n\u00e3o se repita por c\u00e1.\nLamento este len\u00e7ol que lhe deixo e dividi-o, pois o sistema automaticamente rejeita coment\u00e1rios longos, considerando-os spam (incompreens\u00edvel, pois o spam que por vezes aparece por aqui ocupa duas linhas e se por acaso tiverem um link, sugiro que n\u00e3o clique nele...)\nCumprimentos e obrigado pela sua resposta.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4378544288",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "(3)\n\u00c9 esta mentalidade do, \u201c\u00e9 de todos, \u00e9 meu\u201d, \u201ceu mere\u00e7o, pois sou um representante da na\u00e7\u00e3o\u201d que trama isto tudo e, por isso, estamos como estamos no que toca \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica.\nRelativamente \u00e0 iniciativa, algumas notas:\n- enquadrou-se no curr\u00edculo da disciplina de forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica (acho que nalgumas escolas, apesar de n\u00e3o ser avaliada, e de curr\u00edculo obrigat\u00f3rio),<br/>- houve um erro, mas de acordo com este jornal que achou que essa not\u00edcia merecia a primeira p\u00e1gina de uma das suas edi\u00e7\u00f5es (n\u00e3o pelo valor de 50 c\u00eantimos, mas pelo tema LGBTI que vende jornais e cliques como castanhas no Outouno), era volunt\u00e1rio.<br/>- assim como a presen\u00e7a das crian\u00e7as era facultativa.\nSem pessoalizar a quest\u00e3o, pois n\u00e3o presumo sequer conhec\u00ea-lo, a prova de que h\u00e1 fam\u00edlias que necessitam de ajuda a transmitir determinados valores est\u00e1 \u00e0 vista. Gostaria, contudo, de lhe perguntar se os seus netos frequentam a disciplina e porqu\u00ea? Porque o seu conte\u00fado program\u00e1tico nos ciclos do ensino b\u00e1sico inclui mat\u00e9ria que consta do programa da iniciativa no s\u00edtio da organiza\u00e7\u00e3o, incentivar aos respeito pelos direitos humanos, combater a discrimina\u00e7\u00e3o, fomentar a empatia...\nNa sequ\u00eancia dessa quest\u00e3o, \u00e0 qual responder\u00e1 se assim o entender, se a iniciativa se focasse nos problemas das crian\u00e7as africanas nas nossas escolas, o caro manteria a sua opini\u00e3o?\n(cont.)",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4378530637",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "(2)\nRelativamente ao PS, pouco importam as palavras e o PS, nos \u00faltimos governos, demonstrou bem que a sua ideologia \u00e9 a social-democracia. Que sucedeu \u00e0 proposta da Helena Roseta relativamente aos arrendamentos \u00e0 for\u00e7a? Que medidas fiscais foram aprovadas logo que o PS voltou ao governo? Uma delas foi de devolver a progressividade ao IRS que o ultra-liberal Passos Coelho tinha retirado.\nDevo salientar que, infelizmente, n\u00e3o me identifico com nenhuma das for\u00e7as partid\u00e1rias e porqu\u00ea? Porque apesar de termos muitos pol\u00edticos bem intencionados, a grande maioria est\u00e1 l\u00e1 para se governar. E isso, desde o 25/04, \u00e9 transversal a todos os partidos, desde o deputado que acha que \u00e9 indigno utilizar um Renault Clio, at\u00e9 \u00e0s viagens fantasmas dos deputados, \u00e0s falsas resid\u00eancias, aos subs\u00eddios de reintegra\u00e7\u00e3o pagos a quem n\u00e3o preenche os requisitos, como sucedeu ao Passos Coelho, passando, fora da AR, ao vogal de uma Entidade Reguladora que foi ao Porto a uma reuni\u00e3o de avi\u00e3o, enquanto o motorista lhe levava o carro pela A1 para levar o senhor \u00e0 reuni\u00e3o e \u00e0s compras e que no regresso teve de apanhar um t\u00e1xi, pois o motorista ficou preso no tr\u00e2nsito!\n(cont.)",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4378520396",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "(1)<br/>Meu caro,<br/>Que eu saiba a EX-AEQUO, que organizou a iniciativa, nada tem a ver com o bloco de esquerda. O BE aparece aqui, pois duas deputadas desse partido apresentaram uma queixa contra um deputado do PSD pelos termos insultuosos que utilizou relativamente \u00e0 iniciativa. Mas, tamb\u00e9m ningu\u00e9m se queixou desse ex-PSD de apelido Ventura e que agora anda a gritar chega, quando, em pleno governo Coelho, disse que o problema da seguran\u00e7a social, a sua falta de financiamento, se devia \u00e0 peste grisalha. A forma como esse indiv\u00edduo se referiu \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que j\u00e1 foi activa neste pa\u00eds (e na qual ainda n\u00e3o me incluo, mas espero dela fazer parte no seu devido tempo) foi insultuosa, demonstrando muito bem o mau car\u00e1cter dessa pessoa. Esse bimbo esquece que houve uma decis\u00e3o, h\u00e1 mais de 40 anos, que ajundou a afundar a SS, a atribui\u00e7\u00e3o de reformas a quem nunca descontou, incluindo deputados.\n(cont.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375373357",
            "user": "pqn22",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lonet, get a life...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375398086",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigado pelo recado, mas dispenso conselhos de um conjunto de letrinhas.\nQue tal meter-se na sua vida? N\u00e3o tem interesse, n\u00e3o \u00e9? Mas, ao contr\u00e1rio de si, estou-me zenitalmente a lixar para a sua... n\u00e3o tenho feitio de comadre...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375250372",
            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LONET, s\u00f3 agora verifiquei o conte\u00fado da sua resposta em que afirma, passo a citar, palha\u00e7o, palerm\u00f3ide...e novamente honesto!!! Saliento nas suas respostas(a todos que t\u00eam opini\u00e3o sobre o assunto), as vezes que fala de honestidade, ser\u00e1 falta dela?! Depois passa para a maldic\u00eancia, malcriadice, enfim falta de ch\u00e1! Sejamos claros, para si n\u00e3o \u00e9 mais que uma doutrina! um trabalho! ou outra coisa, menos a verdade, porque quem n\u00e3o pensa como v\u00f3s  \u00e9 <b> homof\u00f3bico!</b>!! Mais vale aturar-vos que ficar como v\u00f3s!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375332628",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se me quer dar resposta, dirija-se a mim. VEXa actuou assim por ignor\u00e2ncia ou por m\u00e1 f\u00e9 (no primeiro caso, saiba que por baixo dos coment\u00e1rios h\u00e1 um bot\u00e3o \u201cresponder\u201d... da pr\u00f3xima vez, queira us\u00e1-lo!)\nPor acaso, enfiou a carapu\u00e7a? Pelos vistos serviu.\nFalta de ch\u00e1 \u00e9 continuar a chamar opini\u00e3o aos preconceitos e enaltecer a ignor\u00e2ncia! A malcriadice est\u00e1 num deputadozeco que se acha muito superior aos outros por causa daquilo que faz com aquilo que tem no meio das pernas! Maldic\u00eancia \u00e9 qualificar como \u201cpervers\u00e3o\u201d uma iniciativa que \u00e9 exactamente o oposto.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "4375231985",
            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lonet, acredito que seja honesto(a), mas tenho absoluta certeza que n\u00e3o \u00e9 mais do que eu!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! O vereador e a maioria dos politicos defendem as \"suas\" posi\u00e7\u00f5es politico/partid\u00e1rias, que na sua maioria s\u00e3o tendenciosas; isto \u00e9 ningu\u00e9m \u00e9 dono da verdade!!! Talvez quando o(a) lonet dispara para tudo o que \u00e9 coment\u00e1rio, se torne um(a) politico(a)!!! Pessoalmente, a ideia de politica \u00e9 o exerc\u00b4cio da MENTIRA! Cumps",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375336687",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E, por acaso, chamei-lhe desonesto? Ao dizer-lhe \u201csejamos honestos\u201d n\u00e3o me inclu\u00ed? Ret\u00f3rica, sabe o que significa?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375219543",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cVergonha\u201d e \u201cporcaria\u201d \u201cperversa\u201d sensibilizar as crian\u00e7as para a discimina\u00e7\u00e3o que algumas delas sofrem, para a viol\u00eancia que contra algumas delas \u00e9 dirigida. Para o senhor deputado/vereador \u00e9 prefer\u00edvel que a taxa de suic\u00eddio entre jovens LGBTQ se mantenha muita acima daquela que \u00e9 obervada entre jovens da mesma faixa et\u00e1ria que n\u00e3o sentem o mesmo tipo de press\u00e3o social. Para o senhor deputado/vereador \u00e9 prefer\u00edvel que as crian\u00e7as continuem a insultar as outras crian\u00e7as, utilizando termos como fazedor de panelas... Claro, como n\u00e3o \u00e9 politicamente correcto ser <b> homof\u00f3bico,</b> o senhor deputado/vereador claramente<b>  homof\u00f3bico</b> apresta-se a dizer que n\u00e3o o \u00e9, pese embora as suas palavras o desmintam.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375237285",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quantos jovens se suicidam, e com que <b> idade,</b> em raz\u00e3o da sua orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b>?<br/>Quantos jovens se suicidam por  bol\u00edmia?<br/>Quantas jovens perdemos por anorexia?<br/>Quantos s\u00e3o v\u00edtimas da viol\u00eancia?<br/>Quantos perdemos com as toxicodepend\u00eancias?\nQuantos s\u00e3o v\u00edtimas dos comportamentos sociais que  s\u00e3o protegidos pela ac\u00e7\u00f5es de sensibiliza\u00e7\u00e3o do BE?<br/>Ou se n\u00e3o fo<b> r LGB</b>T est\u00e1 exclu\u00eddo?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4375299820",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meu caro, n\u00e3o compreendeu. A taxa de suic\u00eddio devido \u00e0s press\u00f5es sofridas devido \u00e0 identidade sexual s\u00e3o superiores \u00e0quela que se observa devido a todos os motivos que refere... juntos.\nV\u00e1rios s\u00e3o os estudos que o demonstram e se o caro fizer uma pesquisa no Google facilmente os encontra.\nPor exemplo, em 2015, no Brasil, 3% dos homossexuais masculinos e 5% de bissexuais tentaram cometer o suic\u00eddio... a taxa de suic\u00eddio entre a toda a popula\u00e7\u00e3o masculina brasileira foi de 0,4%.\nH\u00e1 um estudo no \u00e2mbito de um mestrado que lhe recomendo, da autoria de Marco Correia, da Escola Superior de Enfermagem de Coimbra (Janeiro de 2018).\nNum artigo, publicado pela REUTERS, da autoria de Linda Carroll, refere-se que h\u00e1 uma tend\u00eancia maior entre os adolescentes LGBT no que concerne \u00e0 tentativa de suic\u00eddio. Esclarece que foram reunidos os dados de 35 estudos que demonstram que os jovens que t\u00eam uma orienta\u00e7\u00e3o sexual minorit\u00e1ria t\u00eam uma propens\u00e3o ao suic\u00eddio 3 vezes superior aos seus pares heterossexuais. No caso da juventude transexual, essa tend\u00eancia \u00e9 seis vezes superior.\nS\u00e3o factos, \u00e9 estat\u00edstica e o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, caso a pretenda, est\u00e1 \u00e0 dist\u00e2ncia de uma pesquisa.\nCumps",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "Idade",
                        "LGBT"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "4375150323",
            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As \"madames\" defendem a classe! Qual a qualidade pedag\u00f3gica dos oradores? Pedir dinheiro, mesmo volunt\u00e1rio \u00e9 condicionar! Eu fui presidente da associa\u00e7\u00e3o de pais, mas NUNCA existiu pedit\u00f3rio!!!!!!!!!!!!!! Modernices.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375210580",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que tal sermos honestos? O que levantou a celeuma foi, de facto, o pedit\u00f3rio, mas o pateta do deputado/vereador n\u00e3o se indignou apenas por isso, pois n\u00e3o? E, tamb\u00e9m, n\u00e3o foi por essa raz\u00e3o que as deputadas do BE pretenderam apresentar queixa, pois n\u00e3o?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375147107",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se vossemec\u00ea n\u00e3o vai \u00e0 Coreia do Norte, a Coreia do Norte vem at\u00e9 si...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375112560",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As senhoras s\u00e3o parvas?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375207108",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o creio, o \u00fanico parvo \u00e9 o palerma do deputado/vereador...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 16,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4375222538",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda que defender a direita me fa\u00e7a alergia, o facto \u00e9 que n\u00e3o vejo como pode o coment\u00e1rio do deputado ser considerado ofensivo.\nDe resto uma coisa  \u00e9 o respeito  pelas diferen\u00e7as, outra coisa inaceit\u00e1vel \u00e9 fazer das diferen\u00e7as bandeira.\nImagino o que se diria de  algu\u00e9m que  andasse por a\u00ed a ostentar a sua masculinidade, todos dir\u00edamos, olha , mais um parvo. Parece que a regra \u00e9 excepcionada com a comunidade LGBT que t\u00e3o mal tem feito \u00e0  sua pr\u00f3pria causa.  <br/>Antes eram-me indiferentes, agora irritam-me.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 15,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4375247410",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Antes de mais, gostaria que VEx.\u00aa lesse o programa que se encontra publicado no s\u00edtio electr\u00f3nico da organiza\u00e7\u00e3o, EX-AEQUO, para que tome conhecimento do conte\u00fado desta iniciativa.\nAlgu\u00e9m que utiliza os adjectivos \u201cporcaria\u201d, \u201cvergonha\u201d, \u201cpervers\u00e3o\u201d para qualificar aquela iniciativa, est\u00e1 para mim ao mesmo n\u00edvel do racista que empregaria os mesmos termos para qualificar ac\u00e7\u00f5es, que t\u00eam lugar nas nossas escolas, destinadas a promover a inclus\u00e3o e a combater o \u201cbullying\u201d racista.\nA homofobia \u00e9 um facto ineg\u00e1vel como o racismo, o sexismo, a xenofobia, etc. Infelizmente, h\u00e1 crian\u00e7as - e n\u00e3o s\u00e3o poucas - que pelos mais variados motivos s\u00e3o v\u00edtimas do \u00f3dio e do preconceito. Apesar de serem diversos, a origem \u00e9 comum: a ignor\u00e2ncia e o medo do desconhecido.\nNigu\u00e9m pretende fazer das diferen\u00e7as bandeira! Se o caro olhar poucas d\u00e9cadas para tr\u00e1s, ver\u00e1 que os homossexuais e bissexuais (j\u00e1 para n\u00e3o falar nos transexuais), homens e mulheres, viviam envergonhados e escondidos. Esse tempo acabou e t\u00eam o mesmo direito de serem vistos como qualquer outro.\nE a verdade, meu caro, \u00e9 que a popula\u00e7\u00e3o heterossexual sempre ostentou a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual, mesmo inconscientemente. Para um heterossexual andar de m\u00e3os dadas na rua \u00e9 algo natural. Ainda nem h\u00e1 um ano, duas mulheres - que nem sequer eram l\u00e9sbicas - foram agredidas por um taxista por se terem despedido com um beijo! Ainda nem h\u00e1 um ano, um pai, uma m\u00e3e e dois fifis acharam que tinham todo o direito de espancarem dois jovens namorados (dois rapazes) que se despediram com um beijo. Por isso, meu caro, pouco importa a irrita\u00e7\u00e3o que os outros lhe provocam desde que n\u00e3o siga o exemplo do taxista e dessa fam\u00edla t\u00e3o \u201ctradicional\u201d. Atento o exemplo de uma escola em que os seus alunos se apressaram a defender duas alunas namoradas relativamente a san\u00e7\u00f5es disciplinares da direc\u00e7\u00e3o da escola, parece-me que faria mais sentido que a EX-AEQUO fizesse campanhas de sensibiliza\u00e7\u00e3o fora das escolas e para adultos. Ali\u00e1s, as crian\u00e7as n\u00e3o nascem com preconceitos, trazem-nos de casa.\nCumps",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 14,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4375526975",
                                            "user": "disqus_WC35r5jT5u",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nem todas as crian\u00e7as trazem \"preconceitos\" de casa. Hoje em dia h\u00e1 cada vez mais que n\u00e3o trazem nada de nada.  Adquirem os preconceitos junto de novas milit\u00e2ncias. E muitas delas depois chamam aos outros homof\u00f3bicos, salazaristas, fascistas, xen\u00f3fobos, racistas, etc, etc. Sem que os conhe\u00e7am de lado nenhum!<br/>Hoje usam-se, de longe, mais esse ep\u00edtetos que os ditos \"fazedores de panelas\" e afins. Ser\u00e1 que n\u00e3o causam o mesmo ou mais stress social? Ou h\u00e1 \"palavr\u00f5es\" bons e outros maus? Como se distinguem? Ser\u00e1 que os que eu chamo aos outros s\u00e3o bons e os que os outros me chamam a mim s\u00e3o maus? Se assim \u00e9, estamos conversados...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4375551155",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Claro, ali\u00e1s, se o caro quiser ofender, mas ofender, mesmo ofender, algu\u00e9m no tr\u00e2nsito nada como chamar-lhe homof\u00f3bico ou salazarista ou fascista ou xen\u00f3fobo ou racista.\nGostaria que me dissesse, entre aquilo que escrevi, que n\u00e3o h\u00e1 crian\u00e7as que n\u00e3o tragam preconceitos (sem aspas) de casa. E, claro, \u00e9 sempre muito preconceituoso chamar homof\u00f3bico a quem entende que os homossexuais n\u00e3o devem ter os mesmos direitos que os outros, a quem entende que a sua vis\u00e3o do mundo \u00e9 a \u00fanica v\u00e1lida, salazarista a quem defende que as minorias se devem submeter aos caprichos das maiorias e mostrarem-se extremamente agradecidas pelas migalhas que delas recebem, fascista a quem defende que os valores e a cultura do colectivo se sobrep\u00f5em sempre ao indiv\u00edduo, xen\u00f3fobo a quem, ignorando a di\u00e1spora lusitana, defende que n\u00e3o devemos receber estrangeiros na nossa \u00fanica e bela na\u00e7\u00e3o e, enfim, racista a quem defende que a cor da pele determina o valor da pessoa.\nSim, esta iniciativa \u00e9 extremamente perigosa e enche as cabecinhas das crian\u00e7as de preconceitos terr\u00edveis.\nSempre gostei da Lena d\u2019\u00c1gua, \u201cdemagogia, feita \u00e0 maneira, \u00e9 como queijo na ratoeira\u201d.\nPode ir vender o seu queijo noutra freguesia porque a mim n\u00e3o me convence.\nE n\u00e3o se esque\u00e7a, da pr\u00f3xima vez que um tipo o apertar no tr\u00e2nsito de tal forma que bateriam se VExa n\u00e3o travasse, chame-lhe fascista. O pobre vai ficar mesmo, mesmo ofendido e muito, muito traumatizado.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4375268560",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Meu Caro:\nN\u00e3o \u00e9 a mim que tem de doutrinar, provavelmente antes de V. nascer j\u00e1 eu defendia que a discrimina\u00e7\u00e3o, seja de que tipo for, \u00e9 inaceit\u00e1vel. Sempre tive amigos e colegas e empregados homossexuais, n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o.\nO que para mim passa a ser quest\u00e3o \u00e9 quando os grupos minorit\u00e1rios se acham no direito de me esfregar no nariz as  suas op\u00e7\u00f5es ou naturezas.\nQue h\u00e1 racismo,  discrimina\u00e7\u00f5es de todo o tipo, pois claro que h\u00e1, por\u00e9m entendo que a melhor estrat\u00e9gia de combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a ostenta\u00e7\u00e3o e menos ainda a hostiliza\u00e7\u00e3o generalizada, partindo do principio que todos  que n\u00e3o  brandimos a  bandeira do grupo somos homof\u00f3bicos, racistas, sexistas ...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4375322044",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Meu caro, mas qual ostenta\u00e7\u00e3o?\nE, j\u00e1 agora, \u00e9 falso que os heterossexuais sempre ostentaram sem problema a sua sexualidade no nariz dos outros? O casamento? N\u00e3o \u00e9 um espect\u00e1culo? Quando se beijam na rua, quando andam de m\u00e3os dadas, quando exibem os seus \u201ctrof\u00e9us\u201d? Em que medida s\u00e3o diferentes de dois homens, dois rapazes, duas mulheres ou duas raparigas que fa\u00e7am o mesmo? A quest\u00e3o \u00e9 essa... Outra quest\u00e3o \u00e9 a que resulta da inicitiva da EX-AEQUO: ningu\u00e9m anda a esfregar no nariz \u201cop\u00e7\u00f5es ou natureza\u201d (j\u00e1 agora, n\u00e3o se trata de uma op\u00e7\u00e3o, o caro nem sequer escolhe quem ama e muito menos por quem se sente atra\u00eddo).\nCumps",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4375336004",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Meu Caro:\nV. teceu considera\u00e7\u00f5es quase ofensivas para a cultura e para a ontologia.\nObviamente que a cultura dominante \u00e9 a das maiorias e nessa medida os heterossexuais s\u00e3o largamente maiorit\u00e1rios.\n Deveria ter eles  cuidado mas suas manifesta\u00e7\u00f5es para n\u00e3o  criarem susceptibilidades aos  grupos minorit\u00e1rios? N\u00e3o me parece",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4375396128",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "As minhas considera\u00e7\u00f5es foram ofensivas para quem? Como? Por acaso leu aquilo que eu escrevi? Se calhar leu, mas noto, agora, que n\u00e3o compreendeu. Ontologia? Pelos vistos, para si, \"t\u00e3o tolerante\", a \u00fanica caracter\u00edstica que interessa preservar no ser humano \u00e9 a heterossexualidade...\nN\u00e3o consigo vislumbrar, por\u00e9m, como os exemplos que lhe dei para contrariar a sua falta de senso expressa na frase que come\u00e7a em \"se acham no direito\" e que termina em \"naturezas\" possam ser assim t\u00e3o ofensivos e, logo, pasme-se, para a cultura e para a ontologia!\n\"A cultura dominante \u00e9 a das maiorias\"... sim, isso sucede numa ditadura. Aquilo que separa a ditadura da democracia \u00e9 o facto desta respeitar todas as minorias e promover a inclus\u00e3o e repudiar a exclus\u00e3o.\nDurante muito tempo (e, infelizmente, ainda hoje, basta ver o n\u00famero aterrador de vitimas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e o seu sexo) houve uma cultura dominante: o machismo. O caro acha correcto, por exemplo, que sendo a maioria machista, algu\u00e9m que  n\u00e3o o seja, tenha de piar fininho? Porque isso \u00e9 o que o caro pretende quando se refere \u00e0 suposta cultura dominante...\nCuriosamente, V.Ex.\u00aa, afirmou em tom paternalista, \"eu at\u00e9 tenho amigos e colegas homossexuais\". Eu c\u00e1, meu caro, n\u00e3o mantenho rela\u00e7\u00f5es de amizade por algu\u00e9m ser homossexual, ou heterossexual, tal como n\u00e3o mantenho apenas amizades com pessoas de olhos verdes ou de cabelo louro ou de pele branca, ou do SLB.  O ser humano, para mim, n\u00e3o \u00e9 nem homossexual nem heterossexual, \u00e9 muito mais do que isso  e a \u00fanica pessoa cuja orienta\u00e7\u00e3o sexual me interessa \u00e9 aquela que amo, mais nenhuma. Por isso, ao contr\u00e1rio do que pensa, h\u00e1 uma cultura dominante, a cultura do respeito  e se um casal heterossexual pode livremente e em p\u00fablico exibir o seu amor sem temor, \u00e9 muito triste  e revelador de um atavismo profundo que um casal homossexual seja pressionado a n\u00e3o o fazer por pessoas que se sentem incomodadas e que consideram abusivo o direito (igual ao do casal heterossexual) de \"esfregar\" no seu nariz a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual!\nRaz\u00e3o tinha John Lennon quando disse \"estranho mundo este em que as pessoas se matam no meio da rua em plena luz do dia e fazem amor na escurid\u00e3o da noite num quarto fechado.\"",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4375690735",
                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Caro FUNDAMENTALISTA.\nV. est\u00e1 para a toler\u00e2ncia como eu estou para os javalis.\nDeixe-me contar-lhe um segredo, s\u00f3 eu e mais uns tantos \u00e9 que sabem e que voc\u00ea ao afirmar \" a \u00fanica caracter\u00edstica que interessa preservar no ser humano \u00e9 a heterossexualidade...\" quase l\u00e1 chegou.  De facto a \u00fanica caracter\u00edstica relevante \u00e9 a heterossexualidade por ser  a \u00fanica que garante a preserva\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie. Coisa pouca como bem sabemos.\nDepois mo\u00e7o, o que eu sou ou deixo  de ser, n\u00e3o \u00e9 assunto para si, porque  sou e fui  um dos que lhe deu o direito  \u00e0 sua  pretensa diferen\u00e7a e lhe outorgou essa liberdade.  N\u00e3o quero que me reverencie, porque n\u00e3o o mere\u00e7o, outros mereceriam, por\u00e9m reduza-se \u00e0 sua insignific\u00e2ncia.\nNo que se refere \u00e0 quest\u00e3o ontol\u00f3gica e cultural, n\u00e3o \u00e9 interlocutor qualificado.\nBoa noite.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4375718466",
                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Viu o seu reflexo no espelho e confundiu a sua imagem comigo... fundamentalista? Dito por quem, logo a seguir, diz que a \u00fanica caracter\u00edstica relevante \u00e9 a heterossexualidade, como quem quer mesmo dizer, \u201cque se lixem os outros\u201d. Deixe-me, tamb\u00e9m, contar-lhe um segredo: estamos em 2019 e n\u00e3o em 1319! O ser humano j\u00e1 consegue reproduzir sem ter rela\u00e7\u00f5es sexuais! Iupi! E voltando ao relevante com o qual qualifica a heterossexualidade. Isso significa que s\u00f3 os heterossexuais que reproduzem s\u00e3o relevantes para a sociedade? Ent\u00e3o e os est\u00e9reis? E os que n\u00e3o querem? E os padres? E as freiras? Claro, essa caracter\u00edstica s\u00f3 \u00e9 relevante quando se contrap\u00f5e a heterossexualidade \u00e0 homossexualidade querendo impor a esta uma obriga\u00e7\u00e3o que n\u00e3o se exige \u00e0quela! Bonita l\u00f3gica ontol\u00f3gica!\n\u201cDepois, mo\u00e7o\u201d? Aqui est\u00e1, o verdadeiro car\u00e1cter do \u00d3scar da Rocha ao vir ao de cima! V\u00e1 tratar por mo\u00e7o aquele que lhe fez as orelhas, sua criatura ordin\u00e1ria e arrogante! O presun\u00e7oso acusa-me de algo que n\u00e3o fiz e que faz em seguida: conhece-me de algum lado? Por acaso, revelei-lhe a minha orienta\u00e7\u00e3o sexual? N\u00e3o, pois n\u00e3o? Mas, \u00e9 t\u00edpico de criaturas da sua laia pensarem que algu\u00e9m que adopte uma postura como a minha seja for\u00e7osamente homossexual! Claro, se por acaso fal\u00e1ssemos sobre mulheres, negros e judeus, defendendo os seus direitos eu teria de ser mulher, negro e judeu!\nA aprecia\u00e7\u00e3o que tem das minhas capacidades enquanto interlocutor v\u00ea-se n\u00e3o s\u00f3 na aten\u00e7\u00e3o que j\u00e1 me dedicou como naquela que me dedicar\u00e1 a seguir!\nMo\u00e7o? \u00c9 preciso ser-se palerma! E pretensa diferen\u00e7a e outorgou a liberdade? ah ah ah ah",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4375552750",
                                                                            "user": "disqus_WC35r5jT5u",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Depois dos termos que tem usado para definir pessoas que nunca viu, vem afirmar-se exigir uma cultura do respeito? \u00c9 preciso ter descaramento. Que h\u00e1 machismo \u00e9 indiscut\u00edvel. Da mesma forma que h\u00e1 lgbt\u00edsmo militante. Agora, afirmar que \u00e9 maiorit\u00e1rio? As estat\u00edsticas dizem que actualmente a nossa sociedade tem mais seres do sexo feminino que do masculino! Ou, como h\u00e1 um grupo extremamente ruidoso militante do g\u00e9nero, ser\u00e1 que as contas ficaram, assim, t\u00e3o baralhadas?",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4375568623",
                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00d3 senhor deputado/vereador, ficou assim t\u00e3o ofendido, foi? Talvez os outros se tenham sentido ofendidos pelas suas palavras ao definir como \u201cporcaria\u201d e \u201cpervers\u00e3o\u201d algo que manifestamente desconhece. Por isso, se n\u00e3o quer ser maltratado, n\u00e3o d\u00ea azo a que isso suceda, adoptando um tom mais respeitoso e n\u00e3o se queira armar em v\u00edtima, pois isso n\u00e3o lhe fica nada bem.\n(Caso n\u00e3o seja o vereador/deputado, descaramento \u00e9 vir em defesa de quem n\u00e3o lha solicitou. Ter\u00e1 todo o direito de se indignar caso eu o maltrate...).\nE, j\u00e1, agora senhor deputado/vereador, queira ler, novamente, aquilo que escrevi. \u00c9 que eu n\u00e3o disse que o machismo era maiorit\u00e1rio actualmente (mas h\u00e1 um aspecto que merece correc\u00e7\u00e3o nessa sua observa\u00e7\u00e3o: desde h\u00e1 muito que h\u00e1 mais mulheres que homens e o machismo perdurou, e perdura, porque muitas mulheres sempre o souberam transmitir. Ou n\u00e3o \u00e9 machismo a atitude da m\u00e3e que p\u00f5e a irm\u00e3 a arrumar o quarto do irm\u00e3o? Ou n\u00e3o \u00e9 machismo a m\u00e3e educar a filha de forma diferente do filho? Por isso, a mulher sempre foi um dos perpetuadores do machismo). Ou n\u00e3o apanhou, \u00e0 primeira, o tempo verbal que empreguei? Se quiser, releia... teria sido mais justo t\u00ea-lo feito antes de me ter vindo acusar sem raz\u00e3o.\nAcresento: e diga l\u00e1, para al\u00e9m desse senhor deputado/vereador, quem s\u00e3o essas pessoas a quem me dirigi de forma insultuosa? Quero que me responda, pois \u00e9 uma quest\u00e3o de honestidade intelectual... ser\u00e1 que pensou que eram duas pessoas, um deputado e um vereador? Olhe que n\u00e3o, o homem acumula os cargos... nada como ter dois tachos electivos...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4375670469",
                                                                                            "user": "disqus_WC35r5jT5u",
                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Logicamente que n\u00e3o sou deputado/vereador. \u00c9 preciso ser muito preconceituoso para p\u00f4r tal hip\u00f3tese.<br/>Quando publicar, aqui o seu mandato para defender as posi\u00e7\u00f5es de outros, ent\u00e3o eu preocupar-me-ei em fazer o mesmo caso venha defender terceiros. At\u00e9 l\u00e1 n\u00e3o lhe reconhe\u00e7o tal direito; antes constato, por esta sua exig\u00eancia, que n\u00e3o faltam preconceitos nesse intelecto.<br/>Limito-me a defender, aqui, a minha forma de pensar, que, certa ou errada, depende de quem, de fora, a analisar.<br/>E presumo que faz o mesmo...<br/>Quanto ao resto, n\u00e3o vale a pena debater, respeitadora e responsavelmente com quem, suspeito, n\u00e3o est\u00e1 em condi\u00e7\u00f5es de o fazer.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4375683658",
                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o compreendeu o meu sarcasmo. Lendo o seu coment\u00e1rio at\u00e9 parecia que VExa era o tal Bruno Vitorino, o tal deputado/vereador que, coitado, n\u00e3o pode ser insultado.\nVenire contra factum proprium\nEnt\u00e3o o senhor Jo\u00e3o (e n\u00e3o Bruno) veio aqui a correr em defesa do deputado/vereador e eu \u00e9 que tenho que mostrar a procura\u00e7\u00e3o? Bebeu demais ao jantar, foi?\nReconhecer-me direitos? Mas, essa sua tirada \u00e9 para rir? Ou \u00e9 mais uma que transpirou do vinho?\nA sua forma de pensar? Qual forma de pensar? A \u00fanica coisa que fez foi chamar-me malcriado, maldizente e... j\u00e1 nem me lembro do resto... ou, por acaso, enganou-se no nick e queria responder-me com o outro, o \u201c\u00d3scar da Rocha\u201d?\nSe n\u00e3o estou em condi\u00e7\u00f5es de debater (nem sei o qu\u00ea, pois para al\u00e9m da minha pessoa, n\u00e3o debatemos mais nada) por que raz\u00e3o me veio bater \u00e0 porta? Esclare\u00e7o, desde j\u00e1, que n\u00e3o pretendo dizer que n\u00e3o o devesse fazer, acho s\u00f3 estranho que se vitimize por o ter feito...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4375694105",
                                                                                                            "user": "disqus_WC35r5jT5u",
                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Vitimizar-me eu? Porque diz tal aberra\u00e7\u00e3o?  N\u00e3o, e n\u00e3o gosto de usar sarcasmo nem de ser alvo dele. Falamos l\u00ednguas diferentes. Talvez por isso n\u00e3o nos consigamos perceber um ao outro. O que n\u00e3o me preocupa. Apenas me cansa...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4375702940",
                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Claro que n\u00e3o gosta de sarcasmo... quando n\u00e3o sai do seu teclado!\nMas, n\u00e3o me respondeu... quantas pessoas insultei mesmo?",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375073384",
            "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lastim\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 a iniciativa em si, talvez at\u00e9 possa ser pedag\u00f3gica, depende se os oradores t\u00eam compet\u00eancias e se sabem dirigir-se a jovens, algo que me deixa muitas reservas, mas ... voltando ao inicio, lastim\u00e1vel, \u00e9 terem pedido dinheiro para pagar aos preletores, esta actividade deve ser volunt\u00e1ria, e essa organiza\u00e7\u00e3o j\u00e1 recebe dinheiros p\u00fablicos para os fins que se prop\u00f5e. As \"madames\" do BE deviam insurgir-se era com esse facto, terem exigido dinheiro as pais das crian\u00e7as, mas isso s\u00e3o outras guerras.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 33,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375097154",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Meu caro, a Escola esclareceu que o pedido foi isso mesmo, volunt\u00e1rio, ou seja, quem quisesse contribuir que o fizesse e que o dinheiro assim obtido serviu para pagar as desloca\u00e7\u00f5es dos prelectores e n\u00e3o para financiar a organiza\u00e7\u00e3o. Outros pedit\u00f3rios s\u00e3o feitos nas nossas escolas e ningu\u00e9m se escandaliza...\nO cerne da quest\u00e3o \u00e9 que este senhor deputado aproveitou algo sem import\u00e2ncia para questionar o relevo da iniciativa, utilizando, logo, o verbo \u201cdoutrinar\u201d com toda a carga negativa. Por\u00e9m, j\u00e1 passaria ao lado se em vez de se pretender sensibilizar as crian\u00e7as para a discrimina\u00e7\u00e3o e o bullying dirigido a crian\u00e7as com outras orienta\u00e7\u00f5es sexuais que n\u00e3o a mais comum, promovesse a inclus\u00e3o de crian\u00e7as das mais variadas etnias, projecto que desde h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada \u00e9 desenvolvido nas nossas escolas.\nPor isso, apesar de reconhecer que muitas vezes o BE exagera, neste caso as duas deputadas t\u00eam toda a raz\u00e3o.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 32,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4375336163",
                            "user": "disqus_SEGoOTNNHB",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Correndo o risco de estar mal informado, a primeira noticia que li sobre esta mat\u00e9ria era explicita, os fundos obtidos, n\u00e3o de forma volunt\u00e1ria mas sim obrigat\u00f3ria, foram para financiar a organiza\u00e7\u00e3o que foi fazer a palestra, as desloca\u00e7\u00f5es dos preletores, sendo uma iniciativa \"apadrinhada\" por uma qualquer entidade oficial (conhe\u00e7o bem o sistema nesse sentido) recebe v\u00e1rios milhares (a CIG tem mais de 1,5 milh\u00f5es de Euros para essas iniciativas), est\u00e3o pagas pela \"associa\u00e7\u00e3o\", que talvez tenha visto foi uma forma de \"recuperar\" o dinheiro, o que, na minha modesta opini\u00e3o, \u00e9 incorrecto.<br/>Quanto \u00e0 parvo\u00edce do deputado (assim mesmo em letra pequena e sem qualquer defer\u00eancia, como o pr\u00f3prio merece) \u00e9 mesmo de uma parvo\u00edce total, mas que esperar de gente retr\u00f3grada que ainda \u00e0 meia d\u00fazia de anos (quando estava no governo) quis extinguir a CIG e colocou \u00e0 frente desse organismo uma \"madame\" que disse que preferia ter um filho drogado porque isso cura-se a ter um filho homossexual, acho que est\u00e1 tudo dito sobre os membros desse partido.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4375423843",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Meu caro, n\u00e3o tenho como discordar totalmente de si e recordo-me dessa senhora, escolhida pelo governo Coelho.\nNa not\u00edcia, referia-se que ocorreu um erro na ficha, mas que aquilo que foi dito aos pais foi que o pagamento era volunt\u00e1rio.\nUma vez que nenhum dos pais por aqui comenta, acho que n\u00e3o temos forma de saber.\nQuero, por\u00e9m, felicit\u00e1-lo pelo seu coment\u00e1rio.\nCumps",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4375175591",
                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ali\u00e1s  como se v\u00ea, a iniciativa era, t\u00e3o, t\u00e3o, benigna que quem n\u00e3o alinhar no coro leva logo com a for\u00e7a bruta do Estado...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 29,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4375206054",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tergiversar... sabe o que significa? \u00c9 o que est\u00e1 a fazer...\nN\u00e3o deixa de ser curioso que pessoas como V.Ex.\u00aa pensem assim. Para o pessoal que gosta de manter o \u201cstatus quo\u201d, que pretende perpetuar o \u00f3dio e o preconceito, qualquer iniciativa no sentido contr\u00e1rio \u00e9 vista como tir\u00e2nica.\nA queixa n\u00e3o tem a ver a liberdade de opini\u00e3o, mas com a utiliza\u00e7\u00e3o da liberdade de opini\u00e3o para insultar e desinformar. Por sinal, V.Ex.\u00aa j\u00e1 se deu ao trabalho de ler, no s\u00edtio electr\u00f3nio da organiza\u00e7\u00e3o, o conte\u00fado da iniciativa? Claro que n\u00e3o, pois se o fizer aperceber-se-\u00e1 que aquilo que pensa sobre o assunto \u00e9 exactamente o contr\u00e1rio.\nFala-se de homossexualidade, de se pretender combater a viol\u00eancia contra garotos e garotas que s\u00e3o homossexuais, ou bissexuais, terminar com a press\u00e3o social que sofrem e que a muitas conduzem ao suic\u00eddio e vem um palha\u00e7o de um deputado e vereador do PSD que tinha a obriga\u00e7\u00e3o, mais do que qualquer um que aqui comenta, de se informar antes de se p\u00f4r a escrever porcaria no FB, falar de \u201cdoutrinar\u201d as crian\u00e7as. Por isso, deixemo-nos de tretas e sejamos minimamente honestos, se esta iniciativa n\u00e3o se focasse no bully\u00edng contra as minorias LGBT, se fosse dirigida, como muitas s\u00e3o, ao bullying \u00e9tnico, cultural, social, teria passado entre as gotas da chuva e o palerm\u00f3ide do PSD tinha postado no FB mais uma fotografia do gatinho...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 28,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4375232396",
                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E eu a pensar que estava a ser conciso....\nMas n\u00e3o seja por isso.\nEu ao inv\u00e9s, desta vez, tergiverso (perdido por 100...)\nEra o que faltava que um qualquer cidad\u00e3o n\u00e3o pudesse dar uma opini\u00e3o mais ou menos imbecil sobre o que \u00e9 que seja!\nDesde quando \u00e9 que a liberdade de express\u00e3o \u00e9 limitada pela probidade do que \u00e9 dito?\nAssim fosse aa senhoras deputadas do BE h\u00e1 muito que estariam silenciosas j\u00e1 que fazem carreira a ofender e desinformar.\nOu vai-me dizer que n\u00e3o senhora, o BE n\u00e3o ofende, n\u00e3o mente, n\u00e3o promove \u00f3dios?\n(vou evitar fazer futurologia sobre o que ser\u00e1 a sua resposta, de todo quero tirar-lhe o posto...)",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 27,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4375254532",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Meu caro, \u00e9 engra\u00e7ado que, agora, convenientemente, venha em defesa da liberdade de express\u00e3o. Por\u00e9m, se n\u00e3o estou em erro, a sua posi\u00e7\u00e3o sobre este tema era, ainda nem h\u00e1 uns dias, bem diferente, censurando a inciativa, assim como a liberdade de ser promovida (se houve pais que n\u00e3o quiseram que os seus filhos estivessem presentes, a maioria autorizou os seus filhos a participar, por isso aqueles que falam de \u201cendoutrina\u00e7\u00e3o\u201d das crian\u00e7as, ou de manipula\u00e7\u00e3o, deveriam respeitar a liberdade de express\u00e3o e a liberdade dos pais de educarem os seus filhos como pretendem, no caso, a respeitar os outros, a serem cordatos e c\u00edvicos).",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 26,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4375393438",
                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Se me permite a sugest\u00e3o, e \u00e9 apenas uma sugest\u00e3o, talvez devesse abrandar nos vatic\u00ednios, progn\u00f3sticos e prolepses, esperar pela opini\u00e3o original e assim poupar nas congemina\u00e7\u00f5es...\nDito isto, mais uma vez, n\u00e3o h\u00e1 qualquer exclusividade no exerc\u00edcio da liberdade de express\u00e3o, muito menos uma obrigatoriedade de ser-se coerente, ainda assim, da parte que me toca, sem ser radical, tenho uma enorme oposi\u00e7\u00e3o a qualquer tentativa de doutrina\u00e7\u00e3o, com boas ou m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es, feita em ambiente escolar.\nOs paizinhos querem os seus filhos muito cat\u00f3licos,? Nada a opor, o padre que fa\u00e7a hor\u00e1rios p\u00f3s-escolares na igreja l\u00e1 do bairro. Da mesma forma, a c\u00e9lula feminazi transexual progressista quer espalhar a boa nova pelas criancinhas? Com toda a certeza haver\u00e1 uma qualquer associa\u00e7\u00e3o de Reiki com hor\u00e1rios compat\u00edveis.\nAgora, escola, l\u00e1 est\u00e1, no meu entender, n\u00e3o \u00e9 para ensinar o que pensar, apenas para ensinar a pensar.\nE para que n\u00e3o sobrem d\u00favidas. Os paizinhos, que n\u00e3o s\u00e3o donos das suas crian\u00e7as, s\u00e3o ulteriores respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos e, por isso mesmo, duma vez por todas, assumam essa responsabilidade e parem de usar o dinheiro que \u00e9 de todos para tal!\nOu seja, querem os seus filhos muito identificados com a ideologia de g\u00e9nero, pois bem, exactamente porque a liberdade de express\u00e3o \u00e9 um direito inalien\u00e1vel, jamais tal pode ser feito com meios de quem de todo concorda com tal ideologia. Ora, que eu saiba a escola \u00e9 de todos porque todos a pagamos e, assim sendo, todos temos o direito de opinar o que \u00e9 que se pode e n\u00e3o pode fazer nessa escola.\nE se d\u00favidas houvesse, algu\u00e9m hoje toleraria algu\u00e9m a ensinar criancinhas as maravilhas da excis\u00e3o feminina em espa\u00e7o escolar?\nEnt\u00e3o por que carga de \u00e1gua se acha t\u00e3o progressista doutrinar o qu\u00e3o maravilhoso \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o sexual?",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 25,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4375416895",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "tenho uma enorme oposi\u00e7\u00e3o a qualquer tentativa de doutrina\u00e7\u00e3o, com boas ou m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es, feita em ambiente escolar.\n\u00c9 engra\u00e7ado que qualifique apenas esta iniciativa como doutrina\u00e7\u00e3o. E aquelas que sensibilizam as crian\u00e7as para o problema do racismo? E para a quest\u00e3o da viol\u00eancia dom\u00e9stica? Tamb\u00e9m se op\u00f5e fortemente a estas ou apenas quando o tema \u00e9 a discrimina\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia dirigida a pessoas LGBTQ?\nAgora, escola, l\u00e1 est\u00e1, no meu entender, n\u00e3o \u00e9 para ensinar o que pensar, apenas para ensinar a pensar.\nLeu o programa publicado no s\u00edtio da EX-AEQUO? N\u00e3o leu, mas concluiu...\n Os paizinhos, que n\u00e3o s\u00e3o donos das suas crian\u00e7as, s\u00e3o ulteriores respons\u00e1veis pela educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos e, por isso mesmo, duma vez por todas, assumam essa responsabilidade e parem de usar o dinheiro que \u00e9 de todos para tal!\nPlenamente de acordo, gostaria que assim fosse. Por\u00e9m - e n\u00e3o me interprete mal, pois o caminho deve ser nesse sentido - isso \u00e9 uma utopia e, ainda para mais, num pa\u00eds em que o tempo de trabalho rouba espa\u00e7o ao tempo da fam\u00edlia.\n\"ideologia do g\u00e9nero\" \u00e9 a arma de arremesso daqueles que pretendem negar direitos \u00e0s minorias sexuais. S\u00e3o aqueles que defendem as \"terapias de convers\u00e3o\", aqueles que negam - um facto cient\u00edfico - que o g\u00e9nero seja cultural e o sexo biol\u00f3gico, aqueles que insistem que menino veste azul e que menina veste rosa.\n E se d\u00favidas houvesse, algu\u00e9m hoje toleraria algu\u00e9m a ensinar criancinhas as maravilhas da excis\u00e3o feminina em espa\u00e7o escolar?<br/>Ent\u00e3o por que carga de \u00e1gua se acha t\u00e3o progressista doutrinar o qu\u00e3o maravilhoso \u00e9 a castra\u00e7\u00e3o sexual?\nMais uma vez se conclui que o caro apesar de n\u00e3o ter lido o conte\u00fado program\u00e1tico da iniciativa se refere a ela como se a conhecesse intimamente. N\u00e3o se pretende convencer as crian\u00e7as a mudarem de sexo, apenas a aprenderem a respeitar aqueles que nasceram diferentes como os transexuais (nasceram, outro facto cient\u00edfico).",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 24,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4375433796",
                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                            "date": "a year ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o acho nada ut\u00f3pico, muito pelo contr\u00e1rio, opor-me veementemente  a todas as formas de doutrina\u00e7\u00e3o em ambiente escolar. A n\u00e3o ser que seja considerado utopia fazer oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica do pensamento hegem\u00f3nico!\nE eu, que por princ\u00edpio, sou a favor da liberdade s\u00f3 posso estar contra toda e qualquer tentativa de imposi\u00e7\u00e3o de pensamento (e os exemplos que enunciou s\u00e3o excelentes exemplos, j\u00e1 que, a coberto das melhores inten\u00e7\u00f5es, carregam tenebrosas consequ\u00eancias). A unifica\u00e7\u00e3o do pensamento \u00e9 a maior amea\u00e7a \u00e0 liberdade de express\u00e3o e n\u00e3o deixa ser p\u00e9rfido utilizar um grupo (que nem sei por que raz\u00e3o \u00e9 \"grupo\") de pessoas como \"cavalo de Tr\u00f3ia\" para implementar uma ideologia que t\u00e3o tr\u00e1gica ser\u00e1 para quem ousar ser diferente...",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 23,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4375453709",
                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Sim, \u00e9 tr\u00e1gico e nefasto promover o respeito pelo pr\u00f3ximo, a inclus\u00e3o, a n\u00e3o discrimina\u00e7\u00e3o...\nA iniciativa decorreu no \u00e2mbito da disciplina de forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica... gostaria, ent\u00e3o, que me dissesse qual deva ser o seu conte\u00fado.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 22,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4375649955",
                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\u00c9 nefasto e tr\u00e1gico promover uniformidade de pensamento, seja ele qual for.\nA uniformidade de pensamento \u00e9, sempre foi, a raiz da intoler\u00e2ncia e dos \u00f3dio que tanta ignom\u00ednia suscitaram.\nE n\u00e3o deixa de ser tenebroso que esta nova tentativa de promover uma uniformidade de pensamento venha nos ombros de t\u00e3o nobres vontades.\nA falta de f\u00e9 na bondade humana n\u00e3o serve de desculpa e muito menos justifica aqueles (e n\u00e3o s\u00e3o todos...) que n\u00e3o querem avaliar as reais consequ\u00eancias de tentar impor pensamentos uniformes.\nNesse sentido, respondendo \u00e0 sua pergunta.\nNa minha opini\u00e3o (e sou pai) de todo acho que uma disciplina como \"forma(ta) \u00e7\u00e3o c\u00edvica\" tem lugar numa escola p\u00fablica. Era o que faltava ser o Estado a dizer aos futuros cidad\u00e3os como ser cidad\u00e3o!\nE quem n\u00e3o v\u00ea o aberrante que isso \u00e9, desculpe, mas \u00e9 quem j\u00e1 nem sequer aspira a ser livre!\nA escola, repetindo-me, ensina a pensar. O que pensar \u00e9 uma escolha que deve ser o mais original poss\u00edvel, disso depende a necess\u00e1ria vitalidade intelectual que nos faz progredir enquanto civiliza\u00e7\u00e3o!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 21,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4375672228",
                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Uniformidade de pensamento? Como assim? Ensinar as crian\u00e7as que para al\u00e9m de haver homens que amam mulheres, h\u00e1 mulheres que amam mulheres, homens que amam homens e que n\u00e3o h\u00e1 qualquer raz\u00e3o em humilhar e maltratar algu\u00e9m apenas por causa de quem ama? Ensinar as crian\u00e7as que a viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o? Que ser diferente n\u00e3o \u00e9 ser pior? Que humilhar o outro \u00e9 moralmente errado? Isso \u00e9 uniformidade de pensamento? Isso \u00e9 sustent\u00e1culo da intoler\u00e2ncia?\nMeu caro, creio que nem sequer faz ideia do que \u00e9 a uniformidade de pensamento.\nN\u00e3o \u00e9 o \u00fanico que \u00e9 pai e, para al\u00e9m disso, parece desconhecer grande parte da realidade da escola p\u00fablica e daquilo que os professores t\u00eam de aturar, pois h\u00e1 muitos alunos que de casa ouvem a lenga-lenga do respeito que os profs devem ter pela criatividade da crian\u00e7a que, em plena sala de aula, se recusa terminantemente a realizar as tarefas que os professores lhe pedem, que se est\u00e3o zenitalmente a borrifar para aquilo que lhes est\u00e1 a ser transmitido... ensinar a pensar? Claro que sim, mas primeiro h\u00e1 ferramentas b\u00e1sicas, essenciais, sem as quais ningu\u00e9m aprende a pensar.\nMais uma vez, repito, o caro fala daquilo que n\u00e3o conhece com uma certeza inabal\u00e1vel. Se tivesse lido o programa da iniciativa, saberia que as crian\u00e7as s\u00e3o incentivadas a participar, a trocar ideias, a dar o seu contributo, a pensarem... Mas, n\u00e3o, n\u00e3o leu, pois para descobrir a \u201csua verdade\u201d basta pensar\u201d.\nAquilo que acho profundamente aterrador em todo o seu discurso, \u00e9 que, de acordo com VExa, a escola nada deve fazer relativamente \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de bullying e deve respeitar a originalidade, a criatividade e a liberdade de pensamento das crian\u00e7as, mesmo daquelas que, por exemplo, h\u00e1 tr\u00eas ou quatro anos levaram um garoto de 13 anos, creio, ao suic\u00eddio...\nViva a liberdade!\n(A realidade na nossa escola p\u00fablica \u00e9 preocupante, n\u00e3o por causa dos professores, mas pela mentalidade, quase dominante, de que o \u201cmeu filho \u00e9 um pr\u00edncipe\u201d e o professor est\u00e1 sempre errado).",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 20,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4375715224",
                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Pe\u00e7o desculpa mas est\u00e1 a contradizer-se.\nEst\u00e1 por um lado a dizer que a escola n\u00e3o est\u00e1 a trabalhar num pressuposto moral \u00fanico, depois defende que cabe \u00e0 escola dizer o que \u00e9 e n\u00e3o \u00e9 errado pensar (por exemplo, humilhar o outro \u00e9 errado...)\nOra essa fasquia, por mais bem intencionada, \u00e9 uma intolerante vontade de uniformizar uma moral. E, \u00e9 apenas uma de tantas!\nAquilo que me parece \u00e9 que o senhor \u00e9, sem qualquer inten\u00e7\u00e3o de ofender, um desistente e conformado. E na verdade \u00e9 a maioria. Nada de especial atendendo ao sistema de ensino t\u00e3o vocacionado para punir a originalidade.\nA escola deve ser pautada por um c\u00f3digo de disciplina que, depois, cabe a cada um dos alunos, pais, professores e funcion\u00e1rios escolher seguir ou assumir as consequ\u00eancias.\nA disciplina \u00e9 uma escolha que nos dias de hoje est\u00e1 abandonada em prol dos n\u00fameros do minist\u00e9rio a educa\u00e7\u00e3o.\nPara que n\u00e3o me confunda, de todo sou a favor da escolaridade obrigat\u00f3ria m\u00ednima, de todo sou a favor de uma escola de toler\u00e2ncia para quem claramente n\u00e3o tem soberania intelectual para participar na caminhada exigente que \u00e9 ter um c\u00e9rebro funcional.\nMais, acho um desperd\u00edcio de tempo e recursos dedicar tanto tempo a quem manifestamente n\u00e3o quer ter uma palavra a dizer no destino que a sua vida possa ter.\nAfinal de contas, liberdade s\u00f3 existe se as escolhas forem consequentea certo?\nNesse sentido, preocupa-me muito pouco o bullying, haver\u00e1 sempre fracos e fortes, mas o que realmente n\u00e3o tolero \u00e9 o paternalismo no evitar das consequ\u00eancias das escolhas que fazemos...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 19,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4375737577",
                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Meu caro, j\u00e1 \u00e9 tarde. Pe\u00e7o-lhe, por favor, que leia o conte\u00fado program\u00e1tico da iniciativa, pois caso contr\u00e1rio estaremos sempre numa troca intermin\u00e1vel sem aflorar sequer aquilo que aqui se discute.\nAdmito ter escolhido mal as palavras, mas a verdade \u00e9 que a escola ao transmitir um conjunto de regras aos alunos n\u00e3o est\u00e1 a impor um pensamento \u00fanico. Isso \u00e9 o mesmo que dizer que a lei criminal contraris o esp\u00edrito democr\u00e1tico pois n\u00e3o respeita a liberdade do indiv\u00edduo...\nPor outro lado, nem sequer compreendo em que medida defende que esta iniciativa compromete a originalidade e como o pode afirmar sem conhecimento de causa.\nO bullying n\u00e3o existe apenas por haver sempre fortes e fracos... mas por os fortes n\u00e3o reconhecerem as suas pr\u00f3prias fraquezas. No bullying n\u00e3o h\u00e1 s\u00f3 uma v\u00edtima.\nMas, creio que este debate ser\u00e1 sempre est\u00e9ril enquanto n\u00e3o tomar conhecimento daquilo em que consiste a iniciativa. O caro nem sequer sabia que no decurso da mesma as crian\u00e7as s\u00e3o incentivadas a participar, a dar o seu contributo, a pensar...\nAcrescento: o caro incorreu, tamb\u00e9m, numa contradi\u00e7\u00e3o: para algu\u00e9m se encontrar em condi\u00e7\u00f5es de se responsabilizar pelas suas escolhas, dever\u00e1 \u00e0 partida conceber n\u00e3o s\u00f3 as consequ\u00eancias, mas, igualmente, atender a pr\u00e9-ju\u00edzos de certo e errado, correcto e incorrecto, bom e mau... s\u00f3 assim algu\u00e9m pode dizer-se livre nas escolhas que faz.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4375838470",
                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Claro que \u00e9 tarde e desde j\u00e1 as minhas sinceras desculpas se inadvertidamente prolongo a discuss\u00e3o, \u00e9 raro encontrar quem, objectivamente, tem convic\u00e7\u00f5es antag\u00f3nicas que esteja dispon\u00edvel para, no m\u00ednimo, dialogar sem recorrer (ad nauseam) aos r\u00f3tulos morais est\u00e9reis.\nMesmo n\u00e3o sendo a minha melhor qualidade (alguma terei...), vou tentar ser sucinto.\nRepare, n\u00e3o acho minimamente relevante o conte\u00fado program\u00e1tico. Pode ser o mais brilhante e iluminado dos conte\u00fados, se bem que o mais prov\u00e1vel \u00e9 ser apenas um humano falhan\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 esse o caso.<br/>Tem como inten\u00e7\u00e3o definir e, mais relevante, valorar o bem do mal baseado numa concep\u00e7\u00e3o moral doutrin\u00e1ria assente numa ideologia pr\u00e9-definida (repito, n\u00e3o interessa os seis m\u00e9ritos).\nTal, por melhores inten\u00e7\u00f5es, n\u00e3o tem lugar na escola que \u00e9 de todos.\nA n\u00e3o ser que a seguir tenhamos que convencer a padralhada que n\u00e3o est\u00e3o imbu\u00eddos de boas inten\u00e7\u00f5es quando pregam que a homossexualidade \u00e9 um pecado sem remiss\u00e3o...\nQuanto ao reparo que me faz de eu estar equivocado (mau sinal se n\u00e3o estivesse...), acho que em momento algum disse que na escola n\u00e3o se pode aprender a diferen\u00e7a entre o bem e o mal. Na verdade acho um dos mais indicados lugares para se aprender a diferen\u00e7a entre o bem e o mal.\nAquilo que digo \u00e9 algo diferente. O que n\u00e3o deve acontecer \u00e9 ser a escola, de forma program\u00e1tica a instituir um s\u00f3 corpo moral ao qual se deve converter sob pena de puni\u00e7\u00f5es divinas...\nSe me permite a veleidade, a moral tem tanto de metaf\u00edsico quanto de pr\u00e1xis e como em tudo, \u00e9 em crian\u00e7a que, errando e testando, tanto pode ser aprendido para a vida. Por isso mesmo o pior que se pode fazer \u00e9 restringir esse infinito universo de aprendizagem com uma s\u00f3 vers\u00e3o da vida higi\u00e9nica e segura (como s\u00f3 os adultos infelizes sabem fazer...).",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 17,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4376167532",
                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "(3)\nPor isso, torna-se essencial que a escola saibda transmitir \u00e0s crian\u00e7as que as regras s\u00e3o para serem cumpridas, n\u00e3o pelo temor das consequ\u00eancias do seu incumprimento, mas por causa do seu fim \u00faltimo: permitir que todos vivamos em paz, tranquilamente.\nSe para algumas pessoas \u00e9 necess\u00e1ria a amea\u00e7a de uma pena de pris\u00e3o para que n\u00e3o matem, para a maioria das pessoas tal preven\u00e7\u00e3o \u00e9 desnecess\u00e1ria, pois basta a empatia, o sentir pelo outro, para que nos matemos uns aos outros.\nSem querer generalizar, nos \u00faltimos anos faltou, a uma gera\u00e7\u00e3o que agora \u00e9 pai e m\u00e3e, a disciplina de forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica. \u00c9 comum encontrarmos crian\u00e7as desobedientes, que n\u00e3o reconhecem o \u201cn\u00e3o\u201d, pois os seus pais n\u00e3o souberam ensinar o seu valor. Sempre lhes disseram sim a tudo, por chegarem cansados a casa, fartos de tudo e sem tempo nem disponibilidade mental para sobreviver a mais uma birra. Envergonhados, no supermercado, aceitam todos os caprichos dos filhos. Consequ\u00eancias? Crescem a pensar que tudo lhes \u00e9 devido, que n\u00e3o \u00e9 preciso esfor\u00e7arem-se para conseguirem o que querem, que o prof \u00e9 amigo e que o patr\u00e3o tem a obriga\u00e7\u00e3o de os elogiar; n\u00e3o sabem lidar com a desilus\u00e3o, com a rejei\u00e7\u00e3o.\nOutro exemplo no quotidiano: basta olhar para quem circula de bicicleta e que n\u00e3o respeita as regras do CE, andando em cima do passeio, das passadeiras, em sentido contr\u00e1rio, desrespeitando sem\u00e1foros,ced\u00eancias de passagem. Ser\u00e1 por ignor\u00e2ncia, ou por puro umbiguismo? Eu ando de bicicleta, sou um dos tot\u00f3s que fica parado no vermelho, pois sabe que um carro anda mais depressa e \u00e9 mais pesado do que uma bicicleta e que esta n\u00e3o responde t\u00e3o imediatamente a uma fuga como as nossas pernas... que d\u00e1 uma volta maior para n\u00e3o andar por entre os pe\u00f5es ou que apeia quando atravessa uma passadeira. Fa\u00e7o por receio das consequ\u00eancias? N\u00e3o, claro que n\u00e3o, at\u00e9 porque apesar de serem infrac\u00e7\u00f5es p\u00faniveis com metade da coima aplicada pelas mesmas infrac\u00e7\u00f5es aos automobilistas, n\u00e3o h\u00e1 fiscaliza\u00e7\u00e3o, h\u00e1 impunidade. N\u00e3o, obede\u00e7o \u00e0s regras pois s\u00f3 assim convivemos todos em paz em sociedade.\nPor isso, meu caro, fazem falta ac\u00e7\u00f5es de forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica e at\u00e9 campanhas na televis\u00e3o p\u00fablica (que deveria prestar servi\u00e7o p\u00fablico) dirigidas a adultos para debelar este umbiguismo generalizado, esta constante falta de respeito pelo outro e a sobreposi\u00e7\u00e3o do \u201ceu\u201d.\nCumps",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4376196951",
                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Repare, eu serei o primeiro a concordar que os \u00edndices c\u00edvicos est\u00e3o pelas ruas da amargura, fruto, em grande medida, do laxismo parental.\nMas algu\u00e9m p\u00e1ra para pensar sobre o porqu\u00ea desse laxismo?\nVale o que vale, se me permite, sugiro-lhe a leitura de um \"singelo\" livro de Elizabeth Warren (insuspeita pessoa de esquerda...) The Two Income Trap.\nAs consequ\u00eancias das boas inten\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre as mais dif\u00edceis de aceitar...",
                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4376155707",
                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "(2) Creio que o seu erro est\u00e1 no facto de considerar a movimenta\u00e7\u00e3o LGBT como um movimento \u201cideol\u00f3gico\u201d que n\u00e3o o \u00e9. Contrariamente ao que se passa com a igreja, que valora as orienta\u00e7\u00f5es sexuais e os comportamentos \u00e0 luz de considera\u00e7\u00f5es morais, aquilo que se pretende n\u00e3o \u00e9 defender que uma orienta\u00e7\u00e3o sexual \u00e9 melhor ou pior, certa ou errada. Aquilo que se transmite \u00e9 a realidade, os factos e convida-se ao debate, \u00e0 discuss\u00e3o, algo que a igreja jamais faz.\nQuando dei o exemplo da humilha\u00e7\u00e3o, poderia ter dito em vez de certo ou errado, que a mesma deve ser entendida como l\u00edcita ou il\u00edcita. Humilhar algu\u00e9m pressup\u00f5e quase sempre a pr\u00e1tica de um crime, o crime de inj\u00farias e, por conseguinte deve ser combatido e como tal se consegue? Educando. O caro referiu que teremos de respeitar a originalidade, a criatividade e a liberdade de pensamento do aluno e que este tomar\u00e1 as suas escolhas sofrendo as consequ\u00eancias da mesma. Mas, por outro lado, considera que ju\u00edzos normativos de certo e de errado n\u00e3o t\u00eam lugar no espa\u00e7o escolar que \u00e9 de todos. Ent\u00e3o, n\u00e3o podendo a escola transmitir aos seus alunos que os mesmos n\u00e3o devem copiar, ser\u00e1 justo punir quem copia mas que desconhecia que n\u00e3o o podia fazer?\nDiscordo, assim, que ao convidar palestrantes que se deslocam \u00e0 escola para abordar um dos temas da disciplina de forma\u00e7\u00e3o c\u00edvica, seja o mesmo que instituir um \u00fanico corpo moral.\nDa mesma forma que se pretende que uma crian\u00e7a aprenda que todos temos direitos e deveres uns perante os outros e para com as gera\u00e7\u00f5es vindouras no respeito pelo nosso meio ambiente, tamb\u00e9m se pretende que aprenda a colocar-se na pele do outro, a respeitar o outro independentemente de diferen\u00e7as de capacidade, de g\u00e9nero, de cultura, de religi\u00e3o, da l\u00edngua, etc, assim como reconhecer formas de discrimina\u00e7\u00e3o e de as evitar.\n(cont.)",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4376186284",
                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Continuo a achar que, pe\u00e7o desculpa pela insist\u00eancia, confunde o que digo.\nDe todo defendo que a escola n\u00e3o deva ter um edif\u00edcio normativo e disciplinar, muito pelo contr\u00e1rio. Ali\u00e1s, acho que o afrouxar dessa exig\u00eancia \u00e9 especialmente danosa na forma\u00e7\u00e3o dos futuros cidad\u00e3os.\nAquilo que tento discutir \u00e9 outra coisa substancialmente diferente que \u00e9 o direito (eu diria o dever) de pensarmos diametralmente diferente sem o pavor da puni\u00e7\u00e3o.\nMas, mais, termos a liberdade de sermos maus, desagrad\u00e1veis, intolerantes, muito pouco soci\u00e1veis.\nNada haver\u00e1 de mais abomin\u00e1vel que uma sociedade de gente t\u00e3o eunuca!\nAinda assim, continuamos \u00e0 volta de um n\u00e3o tema. A igualdade de g\u00e9nero \u00e9, obviamente, assente numa matriz ideol\u00f3gica, tenebrosa diria eu. As concep\u00e7\u00f5es de g\u00e9nero e sexualidade defendidas pelas organiza\u00e7\u00f5es por si citadas est\u00e3o prenhas de subjectividade ideol\u00f3gica e doutrina. E ali\u00e1s s\u00e3o ferozes na censura do discurso antag\u00f3nico.\nN\u00e3o \u00e9 de todo f\u00e1cil contrapor o que quer que seja sem, rapidamente, se encontrar apelidado de odioso, homof\u00f3bico, transf\u00f3bico, nazi e por a\u00ed afora.\nE, no entanto, tanta coisa que de todo \u00e9 factual a exigir ser contraditado.\nNada disso implica ter tais debates com crian\u00e7as de 10 anos!\nSe me permite, basta ver de onde come\u00e7a o seu argumento, na afirma\u00e7\u00e3o de posse de uma virtude tal (afinal que h\u00e1 de errado em querer promover a harmonia?), que s\u00f3 mesmo os mal intencionados estar\u00e3o contra as suas inten\u00e7\u00f5es.\nE repare, n\u00e3o discuto (grande parte...) que de facto (subjectivamente) muito do que diz n\u00e3o esteja correcto. N\u00e3o \u00e9 essa a raz\u00e3o para objectar a sua doutrina\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as. Liberdade \u00e9  impass\u00edvel \u00e0 probidade.\nE do muito que h\u00e1 para dizer, n\u00e3o sei se tem alguma relev\u00e2ncia num qualquer movimento, mas ainda assim, termino com um apelo, tantas vezes as boas inten\u00e7\u00f5es s\u00e3o as mais nefastas que lhe sugiro que avalie melhor as reais consequ\u00eancias do que pretende erradicar. Tanta coisa corre mal, fruto da nossa condi\u00e7\u00e3o humana, n\u00e3o cometa a soberba de se achar imune a tal destino...",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "4379585373",
                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Meu caro, desde j\u00e1, pe\u00e7o desculpa por ter demorado tanto tempo a responder-lhe, mas, por um lado, ainda bem que n\u00e3o respondi mais cedo. Muitas vezes, distanciar-nos da quest\u00e3o, permite-nos encarar a quest\u00e3o sob outro prisma. Foi que sucedeu. Afast\u00e1mo-nos da quest\u00e3o principal.\nConcordando com as suas palavras no que concerne ao facto de competir aos pais decidirem a educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos, foi aquilo que os pais cujos filhos participaram na iniciativa fizeram ao autoriz\u00e1-los. Os pais foram devidamente informados sobre o seu conte\u00fado e autorizaram. Ora, quando se ouve o Fernando Negr\u00e3o e o tal Bruno e a bancada do PSD indignadas com as \u201cporcarias\u201d a que sujeitam \u201cas nossas criancinhas\u201d deveriam, mas \u00e9, estarem calados, pois nada mais rid\u00edculo h\u00e1 que defender o poder dos pais \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos filhos ao mesmo tempo que se quer negar esse mesmo poder aos pais das criancinhas que as autorizaram a participar. Assim, mais uma vez, a hipocrisia dessa gente se manifesta quando se referem \u00e0s crian\u00e7as dos outros como \u201cnossas\u201d. Gostaria de responder ao Bruno e ao Fernando que as \u201cvossas\u201d crian\u00e7as foram suficientemente protegidas pelos pais que optaram por n\u00e3o as autorizar a participar naquela \u201cporcaria\u201d.\nPor isso, meu caro, estou perfeitamente convicto que esta pol\u00e9mica foi criada apenas para cumprir determinados fins pol\u00edticos e jornal\u00edsticos. Ali\u00e1s, a quest\u00e3o dos m\u00edseros 50 c\u00eantimos \u00e9 disso sintoma, pois n\u00e3o se conhece nenhum pai ou m\u00e3e que se tenha queixado por ter de pagar esse montante e mesmo que o sentissem como obriga\u00e7\u00e3o, bastaria terem recusado autoriza\u00e7\u00e3o a que o/s seu/s filho/s e/ou filha/s participassem no evento. Tudo se resume a um sensacionalismo que apenas serviu para vender jornais, para incentivar aos cliques nos sites e aos coment\u00e1rios em f\u00f3runs como este.\nEm suma, tanto \u00e9 livre um pai ou uma m\u00e3e de recusarem que o respectivo educando participe nesta iniciativa, como o pai ou a m\u00e3e que o autorizaram e essa liberdade foi respeitada, nunca tal facto sido contrariado por qualquer \u00f3rg\u00e3o de comunica\u00e7\u00e3o.\nQuanto \u00e0 queixa apresentada, considero-a rid\u00edcula e que apenas veio chamar a aten\u00e7\u00e3o para as palavras ignorantes e at\u00e1vicas de fulanos do PSD que se esqueceram que a sua liberdade \u00e9 t\u00e3o importante como a dos outros e que os ep\u00edtetos com os quais rotularam a inciativa diz mais deles do que daquela.",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "4379860727",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Continuo a achar que andamos sim \u00e0 volta da quest\u00e3o sem nunca a, realmente, lidar com.\nNesse sentido, por limita\u00e7\u00f5es de argumentos com toda a certeza, volto a repetir-me.\nN\u00e3o ponho em causa a liberdade de cada pai decidir o que \u00e9 que e n\u00e3o \u00e9 o seu filho aprender. D\u00e1 mesma forma n\u00e3o acho que esse direito esteja acima do direito de cada um opinar sobre essa mesma forma de educar. Mais, de todo acho que os pais sejam omnipotentes no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos.\nAssim, no caso em m\u00e3os, os pais t\u00eam todo o direito de enviar os seus filhos para tais saraus de inclus\u00e3o, desde que jamais aconte\u00e7am dentro da escola. Essa chancela \u00e9 uma usurpa inaceit\u00e1vel num estado laico.\nDa mesma forma que n\u00e3o compreendo toda a celeuma pelas palavras mais ou menos idiotas dos ditos deputados.\nSe est\u00e3o sujeitos a um sufr\u00e1gio livre e democr\u00e1tico, s\u00f3 nos devemos congratular por dizerem o que pensam realmente. Conden\u00e1vel \u00e9 quando mentem.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "4379871277",
                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Ok, para si, a liberdade s\u00f3 existe se for como entende que \u00e9!\nN\u00e3o, meu caro, a escola p\u00fablica \u00e9 um espa\u00e7o de inclus\u00e3o, de encontro, de reuni\u00e3o e de forma\u00e7\u00e3o.\nPor outro lado, reduzir a iniciativa a um sarau, sem sequer se ter dado ao trabalho de a conhecer, n\u00e3o merece contraposi\u00e7\u00e3o digna. Para al\u00e9m de se ter negado informar-se a respeito, essencial para podermos criticar o quer que seja, ainda a confunde com religi\u00e3o.\nDeixo-lhe aqui um link para uma opini\u00e3o que subscrevo na \u00edntegra da deputada pelo PS, Catarina Marcelino.\n<a href=\"http://disq.us/url?url=http%3A%2F%2Fvisao.sapo.pt%2Fopiniao%2Fbolsa-de-especialistas%2F2019-03-14-Nao-sou-intolerante-mas%3Futm_source%3Dnewsletter%26utm_medium%3Dmail%26utm_campaign%3Dnewsletter%26utm_content%3D2019-03-15%3ADvyY7wV7nopl_2BDlOylzfxKlko&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"http://visao.sapo.pt/opiniao/bolsa-de-especialistas/2019-03-14-Nao-sou-intolerante-mas?utm_source=newsletter&amp;utm_medium=mail&amp;utm_campaign=newsletter&amp;utm_content=2019-03-15\">http://visao.sapo.pt/opinia...</a>",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "4379890237",
                                                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "A minha posi\u00e7\u00e3o sobre a Liberdade, no sentido filos\u00f3fico, em muitos sentidos \u00e9 algo hegeliana visto que a entendo como uma rela\u00e7\u00e3o com a verdade de cada um.\nAssim talvez perceba melhor a minha real urtic\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o a qualquer tipo de doutrina\u00e7\u00e3o.\nMais uma vez. Escola n\u00e3o \u00e9 plataforma para manipula\u00e7\u00e3o c\u00edvica seja ela qual for. Voc\u00ea insiste em sublinhar os m\u00e9ritos do conte\u00fado sem sequer conceder que essa \u00e9 uma usurpa do seu vi\u00e9s (leg\u00edtimo).\nEu estaria a dizer o mesm\u00edssimo que digo a si ao mais bem intencionado dos padres que \"apenas\" quisesse dar a conhecer o qu\u00e3o maravilhoso \u00e9 um mundo onde todos s\u00e3o misericordiosos e moralmente sadios.\nN\u00e3o me culpe a mim pela compara\u00e7\u00e3o.",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "4379917282",
                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Sabe o que motivou os dois assassinos do Liceu Colombine nos EUA?\nN\u00e3o foi a fama que motivou os imitadores subsequentes, incluindo os recentes brasileiros...",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "4380091447",
                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Francamente, n\u00e3o sei. J\u00e1 agora, n\u00e3o est\u00e1 a tergiversar(n\u00e3o resisti \u00e0 chala\u00e7a...)?",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "4380149150",
                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "J\u00e1 explicarei adiante onde pretendo chegar.\nA Liberdade segundo Hegel, tanto quanto me recordo, impunha, tamb\u00e9m, a exist\u00eancia do oposto, uma sujei\u00e7\u00e3o. Mas, n\u00e3o creio que o nosso sistema de ensino, na sua componente curricular, se tenha alguma vez enquadrado nessa vis\u00e3o da liberdade.\nMas, pegando ainda naquilo que escreveu anteriormente, os jovens do liceu Colombine, tamb\u00e9m tinham a sua verdade. E h\u00e1 quem diga que aquilo que os motivou foi o facto de serem v\u00edtimas de bullying... igualmente, aqueles que mataram, hoje, 49 pessoas na Nova Zel\u00e2ndia e feriram outras tantas, o fizeram na convic\u00e7\u00e3o da sua verdade.\nO caro fala em doutrinar. Por\u00e9m e como j\u00e1 lhe disse, subscrevo na \u00edntegra o que Catarina Marcelino escreveu na Vis\u00e3o:\nDefender os Direitos Humanos, onde se insere a igualdade e a identidade de g\u00e9nero, n\u00e3o \u00e9 ideologia, mas sim um referencial das Na\u00e7\u00f5es Unidas e do Conselho da Europa, aceite pelo pa\u00eds, atrav\u00e9s de tratados ratificados pelo Estado Portugu\u00eas.\nIsto n\u00e3o \u00e9 doutrina, s\u00e3o factos, s\u00e3o obriga\u00e7\u00f5es assumidas por Portugal.",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "4380211799",
                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Pe\u00e7o desculpa mas o postulado pela senhora Catarino \u00e9 o paradigma de ideologia (e de todo serve jurar a p\u00e9s juntos o contr\u00e1rio!)\nA igualdade nos termos que \u00e9 veiculada \u00e9, assumidamente, um valor imposto, um objectivo moral defendido por motivos ideol\u00f3gicos (dogm\u00e1ticos) que na verdade \u00e9 uma justaposi\u00e7\u00e3o dos postulados ideol\u00f3gicos do marxismo e, pior, s\u00e3o parte fundamental na destrui\u00e7\u00e3o das culturas originais. Os \"direitos do homem\" (sempre com as melhores inten\u00e7\u00f5es) destru\u00edram mais povos que o pior dos colonialismos... E isto sim \u00e9 um facto. Podemos n\u00e3o gostar, n\u00e3o deixa de ser um facto.",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "4380231963",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "\u201cParadigma da ideologia\u201d\nBem, ent\u00e3o o caro n\u00e3o defende qualquer ideologia, certo? Creio que at\u00e9 o n\u00e3o comprometimento com uma qualquer ideologia \u00e9, em si, uma ideologia.\nN\u00e3o, a igualdade nos termos em que \u00e9 veiculada \u00e9 aquela que decorre do princ\u00edpio constitucionalmente protegido. Quando se defende a igualdade de g\u00e9nero, defende-se a igualdade de direitos e de tratamento perante a lei, independentemente do g\u00e9nero. E tanto quanto sei se alguns princ\u00edpios jur\u00eddicos se encontram imbu\u00eddos de valores morais n\u00e3o deixam por causa disso de ser princ\u00edpios jur\u00eddicos, positivamente originados por um dado regime, num determinado momento hist\u00f3rico e num determinado espa\u00e7o geogr\u00e1fico.\nO argumento do combate contra a destrui\u00e7\u00e3o das culturas originais levou um b\u00e1rbaro de 28 anos a assassinar 49 pessoas, incautas, desarmadas, desprotegidas.\nN\u00e3o basta fazer uma afirma\u00e7\u00e3o como aquela que fez sobre os \u201cdireitos do homem\u201d e enaltecendo-a como um facto que n\u00e3o admite ser contrariado para que a mesma seja por mim aceite. Ali\u00e1s, a Hist\u00f3ria recente demonstra exactamente o oposto, regimes como o do Hitler, do Mao, do Estaline, do querido l\u00edder, do Maduro, do actual selvagem filipino, cujo nome n\u00e3o me recordo nem me interessa prsquisar, por n\u00e3o respeitarem os direitos humanos \u00e9 que destru\u00edram mais do que culturas originais, massacraram milhares de pessoas, cometendo crimes de genoc\u00eddio. Pa\u00edses como o Ir\u00e3o, a Ar\u00e1bia Saudita, por n\u00e3o respeitarem os direitos humanos enforcam homossexuais e decapitam mulheres acusadas de bruxaria e lapidam mulheres, mesmo vi\u00favas, \u201cad\u00falteras\u201d.\nN\u00e3o sei por que raz\u00e3o n\u00e3o voltamos a ter sacrif\u00edcios humanos... as culturas originais merecem ser preservadas! E isto sim tamb\u00e9m \u00e9 um facto que n\u00e3o pode ser ignorado.",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "4380263551",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Agora n\u00e3o sei estamos a falar da mesma coisa. Hitler, Estaline, para mencionar os mais \u00f3bvios, fizeram o que fizeram por ditames ideol\u00f3gicos. Os Im\u00e3s fan\u00e1ticos da Ar\u00e1bia Saudita julgam estar realmente na posse do ulterior bem quando assassinam homossexuais.\nOra o edif\u00edcio moral que cada povo, cada cultura, edifica, mais ou menos dogm\u00e1tico, mais ou menos ambicioso (e quanto mais ambicioso mais tenebroso...) a cada povo pertence, acho.\nNa parte que nos toca, neste quadrado \u00e0 beira-mar abandonado, inegavelmente, somos os contrariados herdeiros de todo um edif\u00edcio moral fundado na ideologia crist\u00e3 que, quando faliu, deixou-nos \u00f3rf\u00e3os e suscept\u00edveis a importa\u00e7\u00f5es de qualidade duvidosa.\nColeccionamos pomposos termos sem grandes no\u00e7\u00f5es do que realmente significam e igualdade surge \u00e0 cabe\u00e7a.\nBasta ver isso de igualdade perante a lei...\nQuer igualdade perante a lei? Era capaz de apostar que n\u00e3o... (sim estou a provocar s\u00f3 um bocadinho...)",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                    "id": "4380308324",
                                                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Sim, mas o que se encontrava na raiz desses ditames ideol\u00f3gicos? A preserva\u00e7\u00e3o de uma suposta cultura \u201coriginal\u201d... no caso Hitler, assaz evidente, no caso de Estaline a imposi\u00e7\u00e3o de uma culura \u201coriginal\u201d emergente.\nObviamente que sim, tal como Hitler e Estaline igualmente acharam que aquilo que faziam era o \u201csuperior bem\u201d. Ambos pretendiam destruir um inimigo perigoss\u00edssimo.\nSe a cada povo pertencesse, jamais a maioria dos povos deste planeta acordariam numa Sociedade das Na\u00e7\u00f5es que apenas se concretizou, com alguma efectividade, na ONU e n\u00e3o se teriam intrometido relativamente a crimes cometidos por governantes desses povos.\n(sublinho, por\u00e9m, que ainda n\u00e3o nos encontramos num mundo verdadeiramente unido, por\u00e9m, para mim, a globaliza\u00e7\u00e3o dos direitos humanos \u00e9 um dos meios para o alcan\u00e7ar; a humanidade como um todo...).\nFic\u00e1mos \u00f3rf\u00e3os? Um pouco de exagero, n\u00e3o acha? Especifique, quais as importa\u00e7\u00f5es \u00e9ticas de qualidade duvidosa...  mant\u00e9m-se sempre vago e impreciso. Pedi-lhe para concretizar a sua anterior afirma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o o fez.\nPomposo? N\u00e3o, meu caro, o princ\u00edpio da igualdade \u00e9, lamento diz\u00ea-lo, contrariamente ao seu discurso, uma realidade bem concreta. Significa que os direitos que me s\u00e3o reconhecidos, s\u00e3o-no tamb\u00e9m a si. Significa que a lei, sendo geral e abstracta, se aplica de igual modo a todos. Quando implica um tratamento diferenciado, f\u00e1-lo para n\u00e3o criar injusti\u00e7as, para n\u00e3o discriminar aqueles que, por qualquer raz\u00e3o, n\u00e3o podem exercer um determinado direito da mesma forma. \u00c9 o corol\u00e1rio do tratamento diferenciado a quem \u00e9 diferente e cujo exemplo acad\u00e9mico \u00e9 o exerc\u00edcio do direito de acesso. Para que uma pessoa em cadeira de rodas consiga entrar na Reparti\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as para tratar dos seus assuntos fiscais, ser\u00e1 discriminada se lhe for dado o mesmo tratamento que \u00e9 dado aos restantes cidad\u00e3os. Assim, \u00e9 necess\u00e1rio remover obst\u00e1culos para que a pessoa consiga fazer o mesmo que os outros.\nDevo salientar que o DIREITO \u00e9 aquilo que deve ser e n\u00e3o aquilo que \u00e9, mas \u00e9 o \u00fanico bom come\u00e7o...\nRespondendo \u00e0 sua quest\u00e3o (apesar de n\u00e3o responder \u00e0s minhas), n\u00e3o s\u00f3 quero, como exijo!",
                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                            "id": "4380345809",
                                                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                                                                                                                                                                                                            "date": "a year ago",
                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Desde j\u00e1 desculpe se, de facto, tergiverso (n\u00e3o estou a ser ir\u00f3nico...).\nAndamos \u00e0s voltas e eu, mais que voc\u00ea, tenho uma idiota tend\u00eancia para me perder. Isto para dizer que de todo \u00e9 propositado a falta de respostas da minha parte.\nAssim, o mais importante.\nPara mim \u00e9 ineg\u00e1vel que uma das nefastas consequ\u00eancias (nem tudo foi positivo)na fal\u00eancia dos modelos sociais sustentados em doutrinas religiosas foi a sua substitui\u00e7\u00e3o por ideologia (o marxismo e o nazismo enquanto ulteriores exemplos). Da\u00ed a nossa orfandade, saiu o Cardeal Cerejeira mas n\u00e3o fomos capazes de encontrar em n\u00f3s um caminho sem ambi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas que, no caso portugu\u00eas, invariavelmente tende para um regime paternalista e muito pouco democr\u00e1tico (somos umas eternas criancinhas nas m\u00e3os de Deus...)\nN\u00e3o me vou alongar na refuta\u00e7\u00e3o do globalismo e da sua vontade da universalidade. Essa ideologia (concorda que \u00e9 uma ideologia ao menos?), uma evolu\u00e7\u00e3o l\u00f3gica do marxismo, tem todos os condimentos para ser ainda mais tenebrosa que a original t\u00e3o em contraven\u00e7\u00e3o est\u00e1 com os axiomas do que nos faz humanos. Apenas lhe direi que quanto mais iguais formos, menos livres seremos, e quanto menos livres formos mais violentos seremos.\nQuanto \u00e0 quest\u00e3o da igualdade na lei, partindo do principio que estava a provocar (de todo me parece importante o seu g\u00e9nero, mas se fosse dado a adivinhar, diria, que \u00e9 feminino...) permita-me elaborar com o pior dos exemplos:\nSou completamente a favor de uma lei que regula a interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez nos moldes que a lei portuguesa o faz. Mas essa lei \u00e9 objectivamente uma manifesta discrimina\u00e7\u00e3o irremedi\u00e1vel. Homens e mulheres, e ainda bem, n\u00e3o t\u00eam os mesmos direitos parentais.\nMas, e aqui menos provocador, de todo quero viver numa sociedade onde a lei olha para todos de igual maneira. N\u00e3o quero!\nE voc\u00ea, quer viver numa sociedade onde um suspeito de um crime \u00e9 olhado pela lei da mesma maneira que uma suposta v\u00edtima?",
                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4376146966",
                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                    "date": "a year ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "(1) Nisso, meu caro, estamos de acordo :), pois \u00e9 dif\u00edcil encontrar algu\u00e9m que mantenha o debate sem resvalar para a argumenta\u00e7\u00e3o ad hominem.\nAprendi h\u00e1 pouco que n\u00e3o devemos colar aqui hiperliga\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 uma forma f\u00e1cil para que os inform\u00e1ticos nos rasteiem. N\u00e3o tenho qualquer receio que o caro o fa\u00e7a, ou pretenda fazer, mas qualquer pessoa o pode e a minha experi\u00eancia no antigo f\u00f3rum do Expresso ensinou-me que h\u00e1 nestes espa\u00e7os gente mal formada que recorre ao insulto como forma de provoca\u00e7\u00e3o e se serve dos seus conhecimentos para sacar dados pessoais com aqueles comentadores cujas opini\u00f5es desagradam.\nTudo isto dito, caso queira, pesquise no Google pelo Plano curricular 2014.2017, \u201cEduca\u00e7\u00e3o para a cidadania. Forma\u00e7\u00e3o C\u00edvica\u201d do Agrupamento de Escolas de Avis. Nas suas linhas orientadoras, pode ler-se que a cidadania [se traduz] numa atitude e num comportamento, num modo de estar em sociedade que tem como refer\u00eancia os direitos humanos, nomeadamente os valores da igualdade, da democracia e da justi\u00e7a social. e que  a escola constitui um importante contexto para a aprendizagem e o exerc\u00edcio da cidadania e nela se refletem preocupa\u00e7\u00f5es transversais \u00e0 sociedade. Chamo a aten\u00e7\u00e3o para o t\u00edtulo 3 - perfil de sa\u00edda, consoante o ciclo, onde se elencam as compet\u00eancias que no final do respectivo ciclo lectivo se pretende que as crian\u00e7as dominem.\nPara este Agrupamento esta disciplina \u00e9 de frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria e nela se encaixa na perfei\u00e7\u00e3o a inicitiva da qual falamos e cujo conte\u00fado program\u00e1tico o caro n\u00e3o considera relevante.\n(cont.)",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375057299",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pol\u00edcia do pensamento. Em todo o lado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375101528",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente. Esse deputado e vereador acha que as crian\u00e7as n\u00e3o devem ser sensibilizadas para esta problem\u00e1tica em particular, pouco se importando para outras. Comportamento t\u00edpico dos conservadores quando se apercebem que os seus preconceitos n\u00e3o fazem sentido.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4375049477",
            "user": "joocalca",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu logo vi que o BE tinha de andar metido nisto.... AHAHAHAHA  que vergonha de gente...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4375102482",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por acaso, o BE n\u00e3o det\u00e9m a exclusividade do bom senso...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}