{
    "header": {
        "title": " Daniel Oliveira recorda momento em que M\u00e1rio Machado o amea\u00e7ou de morte | V\u00cdDEO ",
        "subtitle": " Comentador criticou Goucha e descreve crimes de\u00a0ex-l\u00edder da Frente Nacional ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 8 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/641317/daniel-oliveira-recorda-momento-em-que-mario-machado-o-ameacou-de-morte-video ",
        "postText": " ['O comentador da SIC Not\u00edcias Daniel Oliveira relembrou a situa\u00e7\u00e3o em que foi confrontado, perto de sua casa, por M\u00e1rio Machado que na altura o ter\u00e1 amea\u00e7ado de morte, dizendo-lhe que lhe cortava a cabe\u00e7a.', 'Daniel Oliveira, na sua interven\u00e7\u00e3o no Eixo do Mal da SIC Not\u00edcias, n\u00e3o poupou cr\u00edticas \u00e0 presen\u00e7a de M\u00e1rio Machado num programa da manh\u00e3 da TVI.', 'O comentador deu a entender que Manuel Lu\u00eds Goucha tinha dois pesos e duas medidas, frisando que o apresentador da TVI h\u00e1 uns anos processou o programa \u0091Cinco para a meia-noite\u0092 da RTP, por, num sketch humor\u00edstico, ter sido tratado por apresentadora.', 'O protagonista das manh\u00e3s da TVI chegou mesmo a levar o caso ao Tribunal Europeu dos Direitos do Homem.', 'Recorde-se que Manuel Lu\u00eds Goucha reagiu \u00e0 pol\u00e9mica da presen\u00e7a de M\u00e1rio Machado no seu programa, dizendo que a ideologia do politicamente era muito perigosa.', 'Daniel Oliveira fez ainda quest\u00e3o de elencar alguns dos crimes atribu\u00eddos ao ex-l\u00edder da Frente Nacional, M\u00e1rio Machado, que esteve preso durante dez anos, por crimes como discrimina\u00e7\u00e3o racial, coa\u00e7\u00e3o agravada, posse ilegal de arma, danos e ofensa \u00e0 integridade f\u00edsica qualificada.', ''] ",
        "numberPosts": " 86 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - French",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Comunista,Muda,Francisco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4276341614",
            "user": "joochris",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Damn esta caixa de comentarios, pensava que este era um jornal Respeitavel, os trogloditas frequentadores do Observador vieram ca parar ? O.o ou sera sabotagem (thinking emoji) ?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4276165651",
            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> comunista </b>Oliveira , armado em Calimero!<br/>Coitadinho...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "4275864020",
            "user": "disqus_p4My0q0CWw",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como o discurso do colega daniel oliveira seria diferente se M\u00e1rio Machado fosse da extrema esquerda.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4276814503",
                    "user": "disqus_V5Pw4KMEYc",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso sim, \u00e9 muito relevante!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275831811",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que pena n\u00e3o teres marchado...comuna e porco.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275814024",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os esquerdistas gostam muito de chamar fascistas e extrema direita a quem discorda deles ou porque s\u00e3o de direita.<br/>Com o tempo as pessoas v\u00e3o come\u00e7ar a ver a direita funcionar, s\u00f3 que pensam que \u00e9 a extrema direita, porque estes artistas gostam de chamar extrema direita tudo o que discorda deles. Estes sim \u00e9 que v\u00e3o colocar no poder a extrema direita, com as suas mentiras.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275741350",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este esquerdista Daniel Oliveira \u00e9 um med\u00edocre Antidemocrata. Quer dizer o seu advers\u00e1rio Pol\u00edtico, no seu entendimento antidemocr\u00e1tico, para al\u00e9m do vergonhoso que \u00e9 ter estado preso por 10 Anos sem ter cometido nenhum crime de sangue, tamb\u00e9m tem que ter os seus Direitos Pol\u00edticos sonegados em absoluto. Aqui est\u00e1 mais um exemplo do porqu\u00ea os Esquerdistas serem o maior perigo que a Democracia tem que enfrentar. Todos presos \u00e9 a melhor salvaguarda para a defesa da Democracia. Esquerdistas Totalit\u00e1rios d'um raio que os parta!! 2019",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4278283255",
                    "user": "alfredo_curado",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Viva a Liberdade",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275716452",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O outro \u00e9 um criminoso e este \u00e9 um esquerd\u00f3ide. Anda tudo ao molho na salada russa das televis\u00f5es. Que se f**** todos.\nDepois temos o selfista profissional e uma geringobosta. E por \u00faltimo h\u00e1 uma oposi\u00e7\u00e3o que est\u00e1 quase <b> muda </b>porque est\u00e1 a ver mais uma bancarrota no horizonte e desta vez j\u00e1 n\u00e3o quer apanhar por tabela mais uma m**** da xuxaria. Outubro vai ser mais um fiasco. Ali\u00e1s, este pa\u00eds n\u00e3o conhece outra coisa desde a data fat\u00eddica do golpe.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "4275659029",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerdalha facista j\u00e1 sente o \"fogo no rabo\"...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275871958",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bye bye neonazistas!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4276172894",
                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mamaki vaka!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4276634386",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Traveco boi manso vai mamar tu na teta seca da direitralha!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4275708525",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem! Os fabricantes de facistoles?...<br/>.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4277209595",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para ti, n\u00e3o \u00e9 \"fogo no rabo\". \u00c9 \"rabo no fogo\"...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275337579",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Daniel Oliveira! \u00c9 preciso coragem para dizer isso da forma como ele disse. <br/>A Democracia n\u00e3o \u00e9 um dado seguro e adquirido. N\u00e3o podemos permanecer indiferentes. Para quem desconhece a verdade dos factos cometidos, recomendo que visualizem o v\u00eddeo por completo. <br/>N\u00e3o \u00e9 a liberdade de express\u00e3o que a TVI e o Goucha, de forma embusteira, evocaram estar em causa, e que o canal televisivo insistiu em branquear. \u00c9 algo muito mais grave que ele, de modo corajoso, aqui descreve.<br/>Dou os meus parab\u00e9ns ao Daniel Oliveira por se disponibilizar em esclarecer a opini\u00e3o p\u00fablica num caso t\u00e3o melindroso. Para ele, tiro o meu chap\u00e9u.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4276172246",
                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Oliveira quando foi confrontado  no meio da rua, borrou-se como o cobarde que \u00e9!<br/>A verdade \u00e9 essa!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4276635235",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu quero l\u00e1 saber se te borras com o Machado assassino.<br/>Aguenta-te!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4277769677",
                                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "OLha l\u00e1 quando metes gosto nas baboseiras que escreves tens algum orgasmo? S\u00f3 pode!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4278576651",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sempre!<br/>E n\u00e3o sejas invejoso.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275297496",
            "user": "disqus_2JtG0u4Maf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Amea\u00e7ado de morte?<br/>Mas ser\u00e1 que algu\u00e9m acredita que, M\u00e1rio Machado, se ia dar ao incom\u00f3do de amea\u00e7ar o senhor Oliveira?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275345900",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o? At\u00e9 um badameco desconhecido pode amea\u00e7ar voc\u00ea  de morte e fica estranhando que esse bandido n\u00e3o tenha amea\u00e7ado uma figura p\u00fablica, como Daniel Oliveira?<br/>Mais um direitralha defendendo a extrema direita!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4276177451",
                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Figura publica? Esse monte de esterco comunista?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4276628617",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olha quem fala, um labrego fascista!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4277770450",
                                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "melhor do que uma phuta comuna!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4278576012",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Melhor do que um traveco direitralha!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275253101",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tinto \u00e9 tramado!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275255468",
                    "user": "disqus_iXsbf220pM",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Custa-te a deixares de o beber?...<br/>.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275188532",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"foi confrontado, perto de sua casa, por M\u00e1rio Machado que na altura o ter\u00e1 amea\u00e7ado de morte, dizendo-lhe que lhe cortava a cabe\u00e7a.\"\nO M\u00e1rio Machado \u00e9 mentiroso, amea\u00e7ou sem concretizar??? COVARDE!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275324811",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muitos cobardolas, como esse machado criminoso, amea\u00e7am somente para intimidar, \u00f3 esperteza saloia.<br/>At\u00e9 parece que achas muito bem que haja gente a amea\u00e7ar de morte outros. Como se isso fosse irrelevante, que n\u00e3o \u00e9!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4276174647",
                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00ea l\u00e1 se n\u00e3o tens um encontro com o Machadinho um destes dias.<br/>A\u00ed podes mostrar a tua coragem e dizer lhe tudo na cara do tipo!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4276633727",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Referes-te \u00e0 nulidade? Quem tem medo de um NADA?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4277767743",
                                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o digas isso duas vezes!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4278575426",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Digo cem vezes, \u00f3 nulidade direitralha.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4275201861",
                    "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na Alemanha um membro da AfD sofreu uma tentativa de assassinato de 3 encapu\u00e7ados cobardes.\n\u2018Dark day for democracy\u2019: Masked men nearly beat right-wing leader to death in \u2018politically motivated attack\u2019<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fvoiceofeurope.com%2F2019%2F01%2Fdark-day-for-democracy-masked-men-nearly-beat-right-wing-leader-to-death-in-politically-motivated-attack%2F%3AlK1g-nOgA6_qFiX8uIonIIuu_qo&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://voiceofeurope.com/2019/01/dark-day-for-democracy-masked-men-nearly-beat-right-wing-leader-to-death-in-politically-motivated-attack/\">https://voiceofeurope.com/2...</a>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275181660",
            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por falar em amea\u00e7as de morte e espancamentos at\u00e9 \u00e0 morte.<br/>Em Bremen, 3 cobardolas espancaram quase at\u00e9 \u00e0 morte um elemento da AfD.\nFar-right German politician Frank Magnitz severely injured in 'assassination attempt<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.mirror.co.uk%2Fnews%2Fpolitics%2Fbreaking-far-right-german-politician-13826732%3AJY9xE1scrSVpZGJiuvh3XagXvTk&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.mirror.co.uk/news/politics/breaking-far-right-german-politician-13826732\">https://www.mirror.co.uk/ne...</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275162293",
            "user": "disqus_iXsbf220pM",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 evidente que o Manuel Lu\u00eds Goucha, lastimavelmente, se prestou a ser o \u00e1libi, para que a TVI pudesse levar o ultra nacionalista, militante da extrema direita, ao deplor\u00e1vel programa da manh\u00e3...\nDar tempo de antena a terroristas, devia de ter as consequ\u00eancias apropriadas para quem tem, tais est\u00fapidas leviandades...   <br/>.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275942147",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda se fosse um terrorista de esquerda!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4276134763",
                            "user": "disqus_iXsbf220pM",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se um dia fores v\u00edtima de um ac\u00e7\u00e3o terrorista, f\u00edsica ou mentalmente, preferes que o ataque seja feito por um/a da extrema direita?... Qual \u00e9 a diferen\u00e7a que encontras entre uns e outros?... <br/>.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4276958245",
                                    "user": "provinciana",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Diferen\u00e7a nenhuma. tu \u00e9 que parece que tens d\u00favidas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275147994",
            "user": "disqus_V5Pw4KMEYc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ter que ouvir este \"Senhor\" no \"Eixo do Mal\" \u00e9 um bocejo, Antes de ele disser, seja o que for, j\u00e1 se sabe de antemao o que a\u00ed vem, \u00e9 caso para se dizer que a (sua) narrativa politica ofusca-lhe a clareza, enfim, tipico de esquerda...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275588897",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "FRANCISCO, n\u00e3o foi s\u00f3 o Daniel, mas todos os intervenientes no \"Eixo do Mal\" criticaram a ida do sr Machado ao programa do Goucha !!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Francisco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275146815",
            "user": "mafurra",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Daniel Oliveira n\u00e3o disse mentira nenhuma. <br/>E gabo-lhe a coragem, confrontar ALCATEIAS \u00e9 perigoso. <br/>Parab\u00e9ns Daniel !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275635794",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"A mentira \u00e9 sagrada e o engano a nossa arma\" - Vladimir Lenin.<br/>O comunismo por si s\u00f3... j\u00e1 \u00e9 uma GRANDE mentira.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4275647380",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Balelas pafiosas!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4276175945",
                                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Preferes uma machadada mais ou menos  afiada ?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275143856",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Compreendo as saudades de Daniel Oliveira, mas o delito de opini\u00e3o terminou em 24 de Abril!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275352382",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse criminoso assassino n\u00e3o \u00e9 digno de respirar o ar que os outros, que sofreram nas suas m\u00e3os, respiram!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4276171253",
                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E tu varejeira nojenta, \u00e9s digna de qu\u00ea?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4276635918",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E tu, porco, \u00e9s digno de desprezo!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4276632861",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse coment\u00e1rio era para ti. Sempre a enganares-te, \u00f3 verme parasita.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4277771796",
                                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Oh pipinha vai dar banho ao c\u00e3o!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4278574517",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Depois de ti.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275141788",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Talvez Daniel Oliveira n\u00e3o saiba, ou ent\u00e3o \u00e9 apenas a desonestidade cr\u00f3nica da sua alminha esquerdalha, mas qualquer ex-condenado depois de cumprir pena est\u00e1 na posse de todos os seus direitos constitucionais como qualquer outro cidad\u00e3o. Todos os dias ex-condenados falam na TV! Alguns at\u00e9 ocupam cargos p\u00fablicos! Compreendo as saudades de Daniel Oliveira, mas o delito de opini\u00e3o terminou em 24 de Abril!",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "4276329092",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vendo bem as coisas este Machado at\u00e9 tem potencial para a pol\u00edtica.<br/>Tamb\u00e9m promete e n\u00e3o cumpre. O Daniel Oliveira ainda tem a cabe\u00e7a agarrada ao corpo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4275620583",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O delito de opini\u00e3o terminou, por enquanto, mas, a Censura continua...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4275355199",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fez Daniel Oliveira muito bem aproveitar o lugar que ocupa no programa \"Eixo do Mal\" para clarificar este assunto, dado tratar-se de um mau assunto. <br/>Gentalha como o machado com esse curriculum e com essa \u00edndole, n\u00e3o pode merecer o convite de uma esta\u00e7\u00e3o televisiva seja para o que for, muito menos com o intuito de vulgarizar o fascismo e de ganhar audi\u00eancias.<br/>Nojento isso!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4276166696",
                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que \u00e9s tu para falar em nojice? J\u00e1 te viste ao espelho?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4276637942",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 palha\u00e7o direitralha, quem n\u00e3o tem espelhos \u00e9s tu.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4277772382",
                                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Taaaaooooo feia! ah ah ah",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4278320608",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Taoooooooo feio! AHAHAHAH",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4275386354",
                            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Felizmente vivemos num Estado de direito e as tenta\u00e7\u00f5es ditatoriais, de intoler\u00e2ncia e de delito de opini\u00e3o da esquerdalha n\u00e3o s\u00e3o concretiz\u00e1veis. N\u00e3o gosto de fascistas, mas gosto ainda menos que me tentem condicionar a liberdade de ouvir, pensar e decidir! O Ver\u00e3o de '75 j\u00e1 l\u00e1 vai h\u00e1 muitos anos!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4275616422",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cuidado olhe que afinal, Ela n\u00e3o \u00e9 ela... \u00e9 Ele!!!<br/>Multinicks...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4275644510",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 palhacinha de servi\u00e7o, chegaste agora?<br/>Vai te catar!",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4275470007",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quis a TVI dar \"respeitabilidade\" e \"seriedade\" a um bandido c\u00famplice de assassinos, permitindo-lhe intoxicar milh\u00f5es de mentes com as suas mentiras. E tanto que assim foi, que a direita fala em \"liberdade de express\u00e3o\". <br/>N\u00e3o \u00e9 a Liberdade de Express\u00e3o que a TVI, o Goucha e o Pol\u00edgrafo, de forma embusteira, evocam estar em causa. Isto \u00e9 branquear um ex-criminoso sinitro e perigoso.<br/>Parab\u00e9ns \u00e0 direitralha, defensora da extrema direita!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4276167888",
                                            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mete mais tabaco nisso, pois n\u00e3o dizes coisa com coisa, esquerdalha asquerosa!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4276637231",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Cala a bocarra, fascista nojento!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4275545049",
                                            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O tempo em que uma minorias de pseudo-intelectuais decidia o que intoxicava ou n\u00e3o as mentes do ignorante povo tamb\u00e9m terminou em 1974. Compreendo a saudade. Mas tenha paci\u00eancia, agora o povo \u00e9 o soberano e tem liberdade pra pensar e decidir.",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4275842217",
                                                    "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Exatamente!! N\u00e3o houvesse gente de bom senso em Portugal e em 1974 a esquerdalha teria trocado uma ditadura por outra!! \u00c9 \u00f3bvio que n\u00e3o andaram a lutar pela liberdade de escolha do povo!! O Ver\u00e3o de '75 foi a prova disso mesmo!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4275643518",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O povo \u00e9 soberano e \u00e9 quem mais ordena. Aguardemos as elei\u00e7\u00f5es.<br/>Saudades ter\u00e1 voc\u00ea, mas vai ter de se resignar e continuar a tomar muitos anti\u00e1cidos!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4276169177",
                                                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Andas t\u00e3o ressabiada, coitada!<br/>A falta de homem d\u00e1 nisso.<br/>Mas com uma tromba dessas, compreende-se...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4276636663",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Olha para o teu focinho e chora, latanjinha podre!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4275837750",
                                                    "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A esquerdalha adora profecias acerca das elei\u00e7\u00f5es! Em 2015 foi hilariante!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4275857304",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Foi t\u00e3o hilariante que a pafalhada perdeu mais de 700 mil votos comparativamente a 2011.<br/>Foi o adeus \u00e0 maioria absoluta que detinham.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275139525",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 para confirmar, este \u00e9 o mesmo Daniel Oliveira que acha Mao Tze-tung um primor da ideologia pol\u00edtica?\n\u00c9 o mesmo Daniel Oliveira que escreve no Expresso e aplaude o silenciamento de todos os que advogam ideias contra as quais n\u00e3o sabe argumentar?\n\u00c9 o mesmo Daniel Oliveira que s\u00f3 acha \"democr\u00e1ticos\" os sufr\u00e1gios com resultados que alimentem a sua seita ideol\u00f3gica?\n\u00c9 s\u00f3 mesmo para confirmar se \u00e9 o mesmo....",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4276330781",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este Daniel Oliveira \u00e9 uma anedota e o outro faz chorar pessoas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4275170272",
                    "user": "disqus_9ecMPG6J0f",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\" \u00e9 o mesmo Daniel Oliveira que acha Mao Tze-tung um primor da ideologia pol\u00edtica\", \"aplaude o silenciamento de todos os que advogam ideias contra as quais n\u00e3o sabe argumentar\" consegue indicar uma cita\u00e7\u00e3o ou um link que comprove que Daniel Oliveira faz isto? Quanto a \" s\u00f3 acha \"democr\u00e1ticos\" os sufr\u00e1gios com resultados que alimentem a sua seita ideol\u00f3gica\". Isso sei eu que \u00e9 mentira porque sempre o vi reconhecer os resultados em que ganharam partidos ou coliga\u00e7\u00f5es  de direita em v\u00e1rios pa\u00edses europeus.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4275213021",
                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Maldade a minha de facto!!\nDaniel Oliveira sendo um comunista reformado, como n\u00e3o, \u00e9 apologista dessa estapaf\u00fardia e imbecil farsa do \"comunismo democr\u00e1tico\" e nesse sentido, claro est\u00e1, \u00e9 maldade minha dizer que o Daniel Oliveira n\u00e3o anseia por um Mao menos mau que o original...\nSobre o Expresso, o que dizer?\nSabe, n\u00e3o fui totalmente correcto, afinal, eu sei (e n\u00e3o o sr. n\u00e3o tem qualquer obriga\u00e7\u00e3o de saber...) que tipo de comportamento e que influ\u00eancia teve o Sr. Daniel Oliveira no encerramento das caixas de coment\u00e1rios do Expresso. Digamos que aplaudir \u00e9 eufemismo!\nQuanto aos sufr\u00e1gios. N\u00e3o lhe deixo links, at\u00e9 porque poderia ser grotesco, mas sugiro-lhe que tente averiguar o que Daniel Oliveira disse ou concordou comoo que foi dito sobre ps eleitores do Brexit, do Trump ou do Bolsonaro...",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4275503994",
                                    "user": "disqus_9ecMPG6J0f",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"Quanto aos sufr\u00e1gios. N\u00e3o lhe deixo links, at\u00e9 porque poderia ser grotesco, mas sugiro-lhe que tente averiguar o que Daniel Oliveira disse ou concordou comoo que foi dito sobre ps eleitores do Brexit, do Trump ou do Bolsonaro...\" E n\u00e3o pode criticar alguns casos sem por isso estar a \"s\u00f3 acha \"democr\u00e1ticos\" os sufr\u00e1gios com resultados que alimentem a sua seita ideol\u00f3gica?\" Ent\u00e3o quem criticar o processo democr\u00e1tico na Venezuela e na R\u00fassia \u00e9 algu\u00e9m que \"s\u00f3 acha \"democr\u00e1ticos\" os sufr\u00e1gios com resultados que alimentem a sua seita ideol\u00f3gica?\"?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4275197972",
                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 alguma novidade que um comunista apoia isso? <br/>O politicamente correcto \u00e9 manipula\u00e7\u00e3o de linguagem. Com aquilo que o Orwell descreveu na sua obra 1984, a novil\u00edngua (Newspeak). o princ\u00edpio \u00e9, controlando o pensamento controla-se a linguagem, ent\u00e3o controlando a linguagem controla-se o pensamento. N\u00e3o apenas elimina palavras \"desnecess\u00e1rias\", como tamb\u00e9m promove um estreitamento do pensamento e, portanto, a pr\u00f3pria consci\u00eancia. A ideia por tr\u00e1s do novil\u00edngua \u00e9 que, como a linguagem deve se tornar menos expressiva, a mente \u00e9 mais facilmente controlada\nO mherdoso daniel tamb\u00e9m n\u00e3o consegue provar a autoria do tal texto que \"se encontra\" na net. Mas tanto lhe fez, leu o texto todo. Coloco links de v\u00e1rios medias com palavras dos pr\u00f3prios e chamam de teoria. Porque raz\u00e3o um texto que aparece em sites.... em que a autoria \u00e9 atribu\u00edda, \u00e9 v\u00e1lido?\nSobre a amea\u00e7a de morte, tamb\u00e9m vale o que vale. Depois segundo a doutrina marxista um criminoso \u00e9 um oprimido da sociedade. Excepto quando n\u00e3o \u00e9 um oprimido.\nVamos ver a import\u00e2ncia que d\u00e1 o marxista \u00e0 efectiva, tentativa de assassinato, de um membro da AfD em Bremen.\nFar-right German politician Frank Magnitz severely injured in 'assassination attempt<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.mirror.co.uk%2Fnews%2Fpolitics%2Fbreaking-far-right-german-politician-13826732%3AJY9xE1scrSVpZGJiuvh3XagXvTk&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.mirror.co.uk/news/politics/breaking-far-right-german-politician-13826732\">https://www.mirror.co.uk/ne...</a>",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4275511418",
                                    "user": "disqus_9ecMPG6J0f",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"Sobre a amea\u00e7a de morte, tamb\u00e9m vale o que vale.\" Imagine se fosse o Jer\u00f3nimo de Sousa ou o Lou\u00e7a a andar nas ruas a amea\u00e7ar de morte outros.<br/>E para: Alcindo Monteiro, Manuel Domingos Silva, Contreiras Ferreira, Alberto Adriano, Fausto Soares, Jo\u00e3o Soares e Matias de Almeida, as amea\u00e7as tamb\u00e9m valem o que valem?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4275708455",
                                            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Permita-me n\u00e3o colocar aqui o nome de 50 milh\u00f5es mortos por comunas, s\u00f3 na R\u00fassia. <br/>Para al\u00e9m da diferen\u00e7a, entre amea\u00e7as que se dizem mas n\u00e3o se podem confirmar.... E  ataques e n\u00fameros de mortes que se podem confirmar. <br/>Porque de facto se h\u00e1 quem nem deva aparecer na tv, tamb\u00e9m h\u00e1, os que muito menos devem ter assento em qualquer parlamento.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4275507087",
                                    "user": "disqus_9ecMPG6J0f",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E quem quer que fosse que tentou assassinar o l\u00edder da AfD foi \u00e0 TVI? Ou a outro programa de entretenimento portugu\u00eas? Ent\u00e3o para qu\u00ea essa compara\u00e7\u00e3o?",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4275166954",
                    "user": "disqus_CYNoohVbhJ",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 esse mesmo,aqueles que nao pensam como ele sao todos fascistas e criminosos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4275517005",
                            "user": "disqus_9ecMPG6J0f",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "fascistas e criminosos s\u00e3o os que cometem crimes em nome do fascismo. \u00c9 o caso do M\u00e1rio Machado. O Daniel Oliveira debate com muita gente com ideias contr\u00e1rias e n\u00e3o os chama de fascistas e criminosos. Por isso, n\u00e3o invente patranhadas s\u00f3 porque lhe conv\u00eam e n\u00e3o consegue argumentar doutra maneira.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4275786339",
                                    "user": "Flordelamar",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse tal Daniel de Oliveira \u00e9 muito pior, em todos os sentidos, <br/>que o M\u00e1rio Machado. Bastava ter o ensejo de tomar o poder <br/>que a morte e a destrui\u00e7\u00e3o provocada pelas hordas comunistas <br/>passava a ser uma realidade. S\u00f3 quem n\u00e3o leu a hist\u00f3ria \u00e9 que <br/>pode ter d\u00favidas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}