{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha \u0091brinca\u0092 com telefonema de Marcelo a Cristina Ferreira ",
        "subtitle": " 'N\u00e3o chames o presidente sen\u00e3o ele ainda telefona para c\u00e1', disse Goucha no \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 8 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/641327/manuel-luis-goucha-brinca-com-telefonema-de-marcelo-a-cristina-ferreira ",
        "postText": " ['O antigo companheiro das manh\u00e3s da TVI de Cristina Ferreira, Manuel Lu\u00eds Goucha, n\u00e3o perdeu a oportunidade de abordar o telefonema que o Presidente da Rep\u00fablica fez em direto para o novo programa da SIC.', 'A not\u00edcia da chamada telef\u00f3nica de Marcelo Rebelo de Sousa j\u00e1 se tornou viral e nem o \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 fugiu do assunto.', 'Um dos convidados do programa da TVI brincou com a Maria Cerqueira Gomes, a nova apresentadora que divide o comando do programa com Manuel Lu\u00eds Goucha, dizendo-lhe que j\u00e1 deveria estar arrependida de ter deixado o Porto Canal, e que n\u00e3o podia voltar a n\u00e3o ser que Pinto da Costa abrisse uma exce\u00e7\u00e3o.', 'A antiga apresentadora do Porto Canal riu-se e disse: \"Ai presidente!\", referindo-se ao l\u00edder do FC Porto, mas Goucha respondeu logo: \"N\u00e3o chames o presidente sen\u00e3o ele ainda telefona para c\u00e1\".'] ",
        "numberPosts": " 3 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4303518235",
            "user": "disqus_m4VL6wqPMO",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A dor de corno \u00e9 lixada \ud83d\ude01",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275344702",
            "user": "kikas_o_je",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ui.... a gueixa com dor de corno.... esta m**da n\u00e3o interessa ... mas tem piada...!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275311484",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Saudades do tempo em que n\u00e3o t\u00ednhamos que assistir \u00e0 higiene \u00edntima das prostitutas...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}