{
    "header": {
        "title": " Carlos Cruz pede novo julgamento ",
        "subtitle": " Em causa est\u00e1 o facto de o Tribunal Europeu dos Direitos Humanos (TEDH) ter dado raz\u00e3o a\u00a0Carlos Cruz, em 2018, que contestou\u00a0a recusa do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa de admitir novas provas da defesa em fase de recurso. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719630/carlos-cruz-pede-novo-julgamento- ",
        "postText": " ['Carlos Cruz fez um pedido de revis\u00e3o da sua senten\u00e7a no processo casa Pia, onde foi condenado a seis anos de pris\u00e3o por abuso sexual de um menor, avan\u00e7ou o Expresso. A informa\u00e7\u00e3o j\u00e1 foi entretanto confirmada pelo seu advogado, Ricardo S\u00e1 Fernandes, \u00e0 Lusa.', 'O pedido do ex-apresentador de televis\u00e3o, que ir\u00e1 ser avaliado pelo Supremo Tribunal de Justi\u00e7a (STJ), surge depois de o Tribunal Europeu dos Direitos Humanos (TEDH) ter decidido, em junho de 2018, que Carlos Cruz tinha raz\u00e3o ao contestar a recusa do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa de admitir novas provas da defesa em fase de recurso do processo, considerando que o arguido n\u00e3o teve direito a um julgamento equitativo.', 'Em causa est\u00e3o declara\u00e7\u00f5es do ex-motorista da Casa Pia Carlos Silvino, que voltou atr\u00e1s nas acusa\u00e7\u00f5es feitas a Carlos Cruz e a outros arguidos depois de estes terem sido condenados.', 'Segundo Ricardo S\u00e1 Fernandes, a decis\u00e3o pode demorar entre dois e tr\u00eas meses. Para o advogado, o pedido de revis\u00e3o de senten\u00e7a \u00e9 um tiro que s\u00f3 se d\u00e1 uma vez, algo que o levou a confirmar milhares de documentos e a ouvir dezenas de horas de grava\u00e7\u00f5es para garantir que estava absolutamente seguro do que ia apresentar. ', 'O advogado defende o ex - apresentador de televis\u00e3o e diz que este vive na esperan\u00e7a de ver o seu nome limpo ', ' Carlos Cruz vive para isto, para ver o seu nome reabilitado.Tem tido v\u00e1rias doen\u00e7as e aquilo que o mant\u00e9m vivo \u00e9 a esperan\u00e7a de ver o seu nome limpo.Carlos Cruz n\u00e3o teve nada a ver com os abusos ou com o processo Casa Pia.\u00c9 um homem completamente inocente que ficou com a vida destru\u00edda, frisou.']",
        "numberPosts": "141 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Ethnicity - White,Sexual Identity - Male homosexuality,Nationality - Portuguese",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idosa,Gajo,Roto,Tuga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5208721917",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acredito que Carlos Cruz tenha sido v\u00edtima de invejas e esteja totalmente inocente!...<br/>Deve defender-se nos tribunais e limpar a face do opr\u00f3brio a que foi sujeito!...<br/>For\u00e7a, Carlos Cruz!... J\u00e1 nada mais podem destruir em ti depois de tanta humilha\u00e7\u00e3o !...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5208103756",
            "user": "disqus_4oiMAvRvSe",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quantos casos j\u00e1 houve contra os pais e outras pessoas em que as crian\u00e7as foram mentirosas?\nMuitas, se eu e mais 5 criancas formos \u00e0 policia e dizer que aquela pessoa bate nas crian\u00e7as ou que abusa delas, em quem a pol\u00edcia vai acreditar? Na pessoa que diz que \u00e9 mentira n\u00e3o v\u00e3o acreditar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210189044",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pedroso? \u00c9s tu?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207680011",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se calhar se tens sido enforcado j\u00e1 n\u00e3o pedias novo julgamento   PORCO...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207648892",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".......novas provas....ou talvez novos \"alibis\"......ou ent\u00e3o....nova tentativa de......aliviar a \"consci\u00eancia\"...!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207641441",
            "user": "domjagoz",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que a Ana Gomes o deveria incluir tamb\u00e9m na sua candidatura!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5208200842",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como mandat\u00e1rio da juventude.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207604669",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse alegadamente foi ao ... aos mi\u00fados, os degovernantes v\u00e3o h\u00e1 d\u00e9cadas ao ...a todos os portugueses, sistematicamente, e n\u00e3o lhes acontece nada! A \u00faltima foi o aumento milion\u00e1rio inaceit\u00e1vel aos \"primos\" da Tapi falida...e com dinheiros p\u00fablicos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207597769",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Tribunal Europeu dos Direitos Humanos (TEDH)...\u00bb - in jornal Sol\nInteressante, \u00e9 o mesmo tribunal que se encontra controlado pelo sr. George Soros, um dos financiadores dos movimentos homossexualistas e ped\u00f3filos.\nMais informa\u00e7\u00e3o sobre o Tribunal Europeu dos Direitos Humanos:\nCredibility of European Court of Human Rights lies in ruins after judges\u2019 links to Soros revealed\nFonte: RT",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207589230",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma manobra de CC.Mas n\u00e3o vai dar nada",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207581441",
            "user": "disqus_4oiMAvRvSe",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sr Carlos, o senhor vai provar a sua inoc\u00eancia e calar algumas pessoas, \u00e9 preciso ter cuidado com os mentirosos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5208445459",
                    "user": "mjferro",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chamar sr a este verme, molestador de menores\u2026 deves ser da mesma trupe!?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207676090",
                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E quem s\u00e3o os mentirosos? As crian\u00e7as? Os pedofilos na sua opini\u00e3o s\u00e3o inocentes, as crian\u00e7as, as culpadas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207567299",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 aumentar a moldura penal e colocar este pedo em perp\u00e9tua",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207514019",
            "user": "disqus_E4GdVlk9n5",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sr Carlos est\u00e1 indignado ser o \u00fanico famoso a por os p\u00e9s na cadeia, quando tantos outros meteram a minhoca nos mesmos buracos. Novo julgamento, incluindo a escumalha politica.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207504178",
            "user": "olh_metro",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos a julgamento, incluindo Paulo Pedroso.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207493582",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A  MAFIA  XUXA  E  A  PEDOFILIA   continua  no seu melhor  mas  os tugas n\u00e2o s\u00e2o todos  XUXIALISTAS  e tem os olhos abertos!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207202160",
            "user": "disqus_4oiMAvRvSe",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "INOCENTE",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207353289",
                    "user": "mjferro",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "est\u00e1s a ironizar ou a afirmar?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207129897",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carlos Silvino voltou atr\u00e1s. Acho que nem foi preciso ningu\u00e9m pagar para ele fazer isso. Afinal, ele gosta...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207120437",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num pa\u00eds a s\u00e9rio,este bandalho estaria a cumprir pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua.\nNeste esgoto a c\u00e9u aberto,vai pedir novo julgamento e uma indemniza\u00e7\u00e3o de centenas de milhares \u20ac,pois o bandalho vive na mis\u00e9ria e sabe muito sobre o Paulo Pedroso e o Ferro Rodrigues.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 31,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207678004",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o lhe v\u00e3o dar raz\u00e3o...O tal motorista mudou o testemunho mas, certamente teve motivos para o fazer...O que conta \u00e9 o que disse em tribunal...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207165242",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A cumprir pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua devias estar tu por seres fascista e gostares de difamar, ao estilo do Donald Trump onde tudo e' crooked and rigged !\nDifamaram o Carlos Cruz, Paulo Pedroso, Ferro Rodrigues e Herman Jos\u00e9, mas foi belo ver as acusa\u00e7\u00f5es dos tr\u00eas \u00faltimos desmoronarem-se, principalmente a do Herman Jos\u00e9 acusado de um crime numa data em que estava de ferias no Brasil !\nA justi\u00e7a Portuguesa e' uma merda, uma <b> idosa </b>foi assassinada com 13 tiros disparados de uma Glock 9 mil\u00edmetros usada pela Pol\u00edcia Judici\u00e1ria, e nunca se descobriu o assassino !\nNuma festa de Natal na Casa Pia onde o Presidente Ramalho Eanes estava presente, um jovem queixou-se que era for\u00e7ado a prostituir-se, que tinha o buj\u00e3o todo arrebentado pela clientela pederasta, e o presidente fez ouvidos de mercador !\nPorque n\u00e3o prenderam o Eanes por crime de oculta\u00e7\u00e3o de crime ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 22,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207352225",
                            "user": "mjferro",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os teus difamados  em rra badores de menores deviam estar todos sem a gaita, meu proxeneta!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5208236996",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os menores s\u00e3o apanelleirados como tu, vendem a bilha para comprar sapatilhas de marca, e depois a culpa e' do Carlos Cruz !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210196438",
                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "S\u00f3 por estas declara\u00e7\u00f5es, devias ser condenado \u00e0 morte, seu grande filho da puhta.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210884544",
                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Cala a boca seu pederasta ! .... a fam\u00edlia do Ucraniano morto vai recvber 900 mil Euros e o Carlos Cruz vai receber 2 milhoes !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5212039792",
                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                            "date": "37 minutes ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai morrer longe, burro de merdha.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5208442540",
                                            "user": "mjferro",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o te esque\u00e7as meu proxeneta que a inoc\u00eancia do teu protegido quebra bilhas de menores \u00e9 tal, que foi \u00e0 sic e come\u00e7ou a chorar, tal era a sua estupefa\u00e7\u00e3o!? A consci\u00eancia n\u00e3o lhe pesava! Vai levar nas bimbas que ficas com um andar mais apaneleirado, tu e mais a tua verborreia!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5209457814",
                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Eanes e' que deixou os menores levar na bilha! .... Eles disseram-lhe que tinham a bilha em ferida, e ele respondeu que levar na bilha faz parte da praxe do col\u00e9gio militar e da Casa Pia !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210277876",
                                                            "user": "mjferro",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai ver se descobres o caderno que a catalina guardou no cofre! Algu\u00e9m o gamou! A sra. disse que nos depoimentos dos mi\u00fados  at\u00e9 tinha v\u00f3mitos!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5210882527",
                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                    "date": "a day ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Tudo inventonas dos putos !!!\n.... por dinheiro e fama, eles ate dizem que o Papa JP-2 lhe papou o buj\u00e3o !",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5207235579",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Difamaram o Carlos Cruz?<br/>Ele foi condenado pela justi\u00e7a, s\u00f3 um pequeno pormenor.<br/>O Pedroso safou-se porque tinha amigos poderosos e o Herman s\u00f3 foi metido nessa hist\u00f3ria para desviar aten\u00e7\u00f5es de quem o meteu ao barulho.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5208237978",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E vai acabar por ser acusado por pregar 13 tiros na avo do inspetor da PJ !",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5207204464",
                            "user": "ruikkrull",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "FDX! N\u00e3o te julgava um BILTRE ESCROQUE COMUNA de merda... cala j\u00e1 essa sarjeta imunda grande Estupor V\u00f3mito Proscrito de Merda. Vai l\u00e1 INCHAR BICEPES COM CU e espalhar FOICES e MARTELINHOS para o raio que te parta INIQUA RAN\u00c7OSA EST\u00daPIDA SAPATONA <br/>---<br/>\u00c9S A VARGONHA DOS COMENTARISTAS.",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5208239503",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "CALA A BOCA SEU BILTRE ESCROQUE FASCISTA, E VAI LAMBER O ESCROTO DO TEU TRUMP MUITO RIGGED E CROOKED !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5207186196",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa da idosa \u00e9 como a do tipo que caiu 7  vezes em cima da navalha do cigano! Ou como a do medico legista  que afirmou que o Ucraniano foi   assassinado e foi logo despedido!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207534956",
                                    "user": "gonalosemedo",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "para sua informa\u00e7\u00e3o o tal m\u00e9dico n\u00e3o foi despedido por nada relacionado com esse processo.\nAntes disso ele j\u00e1 estava com este processo disciplinar aberto, por tirar fotografias a um cadaver e as utilizar sem autoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, expondo a privacidade a que t\u00eam direito.\nAgarrar em duas coisas sem rela\u00e7\u00e3o e juntar para tentar provar algo \u00e9 em si fake news!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5208640476",
                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro que n\u00e3o foi!!! E essa das autopsias d\u00e1 vontade de rir. Encontram-se DEZENAS de cadaveres no IML sem identifica\u00e7\u00e3o!!! Fotografou algum sem autoriza\u00e7\u00e3o da familia...porque n\u00e3o tinha familia!!! Bom Ano",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5207616658",
                                            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ou seja, coincid\u00eancias do arco da velha.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5209957692",
                                                    "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Coincid\u00eancia \u00e9 sa\u00edres \u00e0 putha da tua m\u00e3e.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5208816149",
                                                    "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                                    "date": "3 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Est\u00e1s preocupada com a tua amiga? Tamb\u00e9m pagavas para te rebentarem as pregas?<br/>Grande panasca",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5209681307",
                                                            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O obcecado GFDP quer \u00e0 for\u00e7a que lhe coma a peida. Tens autoriza\u00e7\u00e3o para escolher outro, n\u00e3o gosto de mexer em merda.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5209695390",
                                                                    "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O grande panasca da Vit\u00f3 \u00e9 s\u00f3cio de m\u00e9rito LGBT.<br/>Grande panasc\u00e3o",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5207193676",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Uma inspectora da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria do Porto foi detida, <br/>segunda-feira, por ser suspeita da autoria dos 13 disparos que mataram <br/>uma idosa de Coimbra, na semana passada. A suspeita \u00e9 casada com um neto<br/> da v\u00edtima, que tamb\u00e9m \u00e9 inspector da PJ do Porto.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idosa"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5207137696",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acha que sim? E se o homem \u00e9 inocente e s\u00f3 que ver o seu nome limpo? Acha que um <b> gajo </b>com 82anos e doente est\u00e1 preocupado com indemniza\u00e7\u00f5es??? Ainda h\u00e1 gente que preza o seu bom-nome. Poucos mas h\u00e1! E ainda n\u00e3o me esqueci de 2  casos de inocentes que foram parar \u00e0  cadeia por falso testemunho e s\u00f3, um  por sorte (  o verdadeiro criminoso confessou num outro processo )  e outro por arrependimento da testemunha(filha ou enteada ,j\u00e1 n\u00e3o me recordo)conseguiram sair da cadeia, n\u00e3o sem antes la terem passado 5 anos!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207148989",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E se ele \u00e9 culpado como indica toda a prova recolhida? E de que ele \u00e9 doente, acho que ningu\u00e9m tem d\u00favidas. Se nesta hist\u00f3ria estivesse envolvido algum filho meu, eu saberia bem o que fazer. Acabava com a doen\u00e7a deste e de muitos outros.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207164931",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pelo que foi publicado por alguma CS, a prova  testemunhal  era  contraditoria. Alem do mais n\u00e3o pode provar( porque o tribunal n\u00e3o deixou) que n\u00e3o podia estar num determinado lugar a certa hora como diziam as testemunhas pois estava noutro lugar e podia provar. Os Juizes RECUSARAM essas provas e esses testemunhos! Isso, segundo os jornais \u00e0 altura. Eu n\u00e3o assisti ao julgamento. Se calhar ,da\u00ed a posi\u00e7\u00e3o do Tribunal Europeu",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5207708989",
                                            "user": "provinciana",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o assistiu ao julgamento mas julga que ele \u00e9 inocente. portanto a sua cren\u00e7a \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de f\u00e9.  Voc\u00ea acredita que algu\u00e9m vai preso neste pa\u00eds se n\u00e3o houver provas irrefut\u00e1veis do crime e na realidade o que h\u00e1 \u00e9 muitos criminosos por a\u00ed \u00e0 solta porque em caso de d\u00favida o tribunal absolve.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5208334529",
                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quando o tribunal recusa provas que podem ilibar  o acusado, esse julgamento \u00e9 justo??? Foi esse o entendimento do Tribunal Europeu.  Posso-lhe contar algumas historias de erro judici\u00e1rios crassos, onde inocentes foram condenados na base de testemunhos irrefut\u00e1veis...que mais tarde se veia a saber que eram falsos.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5208558867",
                                                            "user": "provinciana",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Provas h\u00e1 muitas e \u00e0 posterior ainda h\u00e1 mais. Nada como o dinheiro e a influ\u00eancia para  comprar provas, ou voc\u00ea acha que  a condena\u00e7\u00e3o destes acusados se baseou apenas no testemunho dos rapazes?!  H\u00e1 at\u00e9 umas c\u00e9lebres fotografias que estiveram na posse da antiga provedora que esclarecem tudo e que nunca vieram a p\u00fablico porque estava l\u00e1 tudo escarrapachado.  Lembro-lhe que essa provedora diz que entregou as fotos a quem n\u00e3o se sabe bem porque estavam a amea\u00e7ar a fam\u00edlia dela.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5208450587",
                                                            "user": "mjferro",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai ver se descobres o caderno da catalina que tinha guardado no cofre e que s\u00f3 depois de morrer \u00e9 que seria aberto. Sabes dele? N\u00e3o te fa\u00e7as de meretriz ofendida, n\u00e3o te fica bem!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207104092",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio Costa prepara-se para nomear o potencial rival Paulo Pedroso para o consolo de provedor da SCML, uma megainstitui\u00e7\u00e3o de caridade, com um vasto conjunto de equipamentos, dedicados \u00e0 inf\u00e2ncia e juventude, inclusiv\u00e9 v\u00e1rias casas de acolhimento de crian\u00e7as e jovens em risco. O efeito que esta prevista nomea\u00e7\u00e3o governamental de Paulo Pedroso para provedor da SCML provocar\u00e1 nos utentes e funcion\u00e1rios da Santa Casa, bem como a como\u00e7\u00e3o nas pessoas que sempre acreditaram nos testemunhos judiciais das v\u00edtimas dos abusos sexuais da Casa Pia, parece pouco importar ao primeiro-ministro Ant\u00f3nio Costa.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207169000",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "..... abusos sexuais da Casa Pia que o Presidente Eanes ignorou ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207199470",
                            "user": "ruikkrull",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ena, segues a novela toda, fdx.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5208244392",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A provedora da Casa Pia de Lisboa disse em Tribunal que nunca foram <br/>reveladas aos directores dos col\u00e9gios da institui\u00e7\u00e3o as queixas de <br/>alunos sobre abusos sexuais feitas em 1980 ao ent\u00e3o Presidente da <br/>Rep\u00fablica, Ramalho Eanes.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207106538",
                    "user": "ruikkrull",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O homem n\u00e3o foi condenado, logo n\u00e3o pode pender indefinidamente sobre o sujeito o \u00f3nus da culpa e muito menos o da cal\u00fania. Os ju\u00edzes diz que disse ajuizaram, t\u00e1 feito e siga, o que h\u00e1 + \u00e9 vitimas e impunes para todo o sempre.<br/>Temos coisas mais urgentes para resolver, correr com a corja XuXa &amp; Co. E fazer com que sejam proibidos PARTIDOS COMUNISTAS na EUROPA mas em especial neste Portugal Marcelista.<br/>E acabar com a in\u00edqua Cultura de Morte que j\u00e1 toda a gente sabe qual \u00e9.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 16,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207174728",
                            "user": "alexultraviolento",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A justi\u00e7a em Portugal faz o que lhe apetece, ignora uma idosa que foi morta com 13 tiros dados por uma arma autom\u00e1tica da PJ, prende varias vezes o Vale Azevedo violando o cumulo jur\u00eddico, mete em pris\u00e3o preventiva um candidato a presidente da republica e n\u00e3o e' capaz de iniciar um julgamento, e deixa andar a solta um bandalho que levou o BES a fal\u00eancia com corrup\u00e7\u00e3o ativa feita com a Rioforte !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207175891",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00f3 mesmo por curiosidade, que candidato a presidente da rep\u00fablica foi colocado em pris\u00e3o preventiva?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5207182719",
                                            "user": "alexultraviolento",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O 44 de \u00c9vora  !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5207204046",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Esse era candidato \u00e0 presid\u00eancia do qu\u00ea? Do  clube de leitura do pres\u00eddio de \u00c9vora?",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5208241983",
                                                            "user": "alexultraviolento",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A pris\u00e3o preventiva do 44 foi muito conveniente para o PSD, o PS ficou denegrido, perdeu imensos votos, mas foi fixe ver o pessoal votar no BE que meteu uns patins no Coelho e deu o poleiro ao Costa !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5207134035",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u201c n\u00e3o pode pender indefinidamente sobre o sujeito o \u00f3nus da culpa\u201d<br/>Pois n\u00e3o. Mas \u00e9 um facto que ele mandou retirar o sinal que o incriminava... \u00e0 cautela.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207217597",
                                    "user": "ruikkrull",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 l\u00e1!!! Bem eu n\u00e3o sigo a novela nem o futebol, quanto mais, pois n\u00e3o imaginava, mas, se o sujeito mandou tirar o sinaleco do ped\u00fanculo isso \u00e9 adultera\u00e7\u00e3o grave do produto. Ainda bem que eu n\u00e3o tirei o meu do meu enchido sen\u00e3o assim n\u00e3o poderia atestar nem certificar as snaitas das reses que passam l\u00e1 pela minha butchery  com a garantia VOP du Entrec\u00f4te de qualidade. E teria a casa sempre \u00e0s moscas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5207141307",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois! Mas ficou a cicatriz! S\u00f3 que quem tem as costas quentes...safa-se...e quem come as mulheres de gajos poderosos...fo-d-se!!! Mas isto \u00e9 so o meu mau feitio a falar. At\u00e9 nem conhe\u00e7o o Carlos cruz de lado nenhum!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5207143899",
                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Comer mulheres de quem? Ele gosta \u00e9 de comer pilinhas de mi\u00fados. E de que lhe comam a bilha. Mas h\u00e1 d\u00favidas?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5207159281",
                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Lembra-se do Taveira? Segundo as m\u00e1s linguas foi  identico!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5207164139",
                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sim lembro-me muito bem. O Taveira gostava de cus de mulheres adultas. E eu tamb\u00e9m gosto! O CC gostava (e ainda deve gostar, porque essa doen\u00e7a n\u00e3o se cura com comprimidos) de cusinhos e pilinhas de mi\u00fados.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5208657782",
                                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O Carlos Cruz andou a comer a mulher do Pinto Balsem\u00e3o. E isso pode sair muito caro.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5207176411",
                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "De pilinhas de mi\u00fados gostas para limpares a cera dos ouvidos ! ",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5207167077",
                                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Se voc\u00ea o diz com essa seguran\u00e7a \u00e9 porque sabe mais do que eu . Aquilo que eu sei \u00e9 que aquele julgamento at\u00e9 ia custando a carreira do Juiz Rui Teixeira. V\u00e1-se la saber porqu\u00ea!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5207169402",
                                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                            "date": "5 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Pois. V\u00e1-se l\u00e1 saber porqu\u00ea...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5207176883",
                                                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 como dizia o outro! Quem se mete com o PS...leva!!!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207083823",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei como \u00e9 poss\u00edvel algu\u00e9m rebater mais do que uma suposta prova, ou os putos s\u00e3o uns grandes mentirosos e merecem um castigo tremendo, divino claro porque o da terra t\u00e1 visto que cai em saco <b> roto,</b>  e o mesmo no caso de haver provas irrefut\u00e1veis ao suposto abusador . Enfim uma tristeza absoluta. <br/>N\u00e3o se deve julgar ningu\u00e9m na pra\u00e7a p\u00fablica e cada um que se amanhe e se cuide.<br/>--<br/>Mas se forem COMUNISTAS daquela simbologia sat\u00e2nica ui a\u00ed pia fininho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207182039",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "... os putos s\u00e3o uns grandes mentiroso, eram um bando de prostitutos a soldo do Bibi,  e ate quiseram incriminar o Herman Jos\u00e9 !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207626425",
                            "user": "olh_metro",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O caso do Herman Jos\u00e9 j\u00e1 tinha prescrito.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5208233462",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os mentirosos dos putos tentaram incriminar o Herman, mas falharam a data porque escolheram uma em que o Herman estava de ferias no Brasil !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5207198359",
                            "user": "ruikkrull",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois t\u00e1s a ver, Humorista que tu v\u00eas e at\u00e9 delambes toda semanalmente nos a\u00e7ougues da TV.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5208245480",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Prefiro a Netflix !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5207625339",
                                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 se esqueceram dos tempos em que o rotulavam de nazi.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210405305",
                                            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 te esqueceste do tempo em que te rotulavam de panasca?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Roto"
            ]
        },
        {
            "id": "5207078645",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu c\u00e1 continuo com muitas d\u00favidas, mas mesmo muitas d\u00favidas mesmo, sobre a rela\u00e7\u00e3o do carlos cruz com todo este caso!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207136678",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens tanto direito a ter d\u00favidas como eu a ter certezas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207088116",
                    "user": "ruikkrull",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 eu n\u00e3o tenho d\u00favidas de que algu\u00e9m n\u00e3o esteja a mentir. ... mas como se vive num mundo de trafulhice e mentira absoluta vou dar de barato .... basta olhar pr\u00e1 cara dum COMUNA e descobrir o bem que ele nos quer a todos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207185762",
                            "user": "alexultraviolento",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Costa devia confiscar a tua peida para ser alugada a turistas gay cheios de covid !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207195374",
                                    "user": "ruikkrull",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 l\u00e1!!! Bardajona Sapatona S\u00f4frega, sobe l\u00e1 aos meus aposentos para te avaliar os Romboedros a esses escachados untos e a essa disforme peida sedenta.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5208246254",
                                            "user": "alexultraviolento",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cala a boca sua bichona da PaF !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207082510",
                    "user": "George_Rupp",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m eu.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207628712",
                            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m tu deverias estar em Cuba?                                                                                                                                          <br/>Tamb\u00e9m acho, sempre era melhor que andares a viver \u00e0 custa de quem produz.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210418641",
                                    "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vitinho \u00e9 rabo. Tem o quarto forrado de posters do Mamadou",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5207094618",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tenho a sensa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seremos os \u00fanicos a ter essa leg\u00edtima d\u00favida!<br/>Um bom ano de 2021!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207104645",
                                    "user": "George_Rupp",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Igualmente para si. S\u00f3 quero ver-me livre do Covid-19. Se calhar j\u00e1 o apanhei, mas os sintomas n\u00e3o foram muito fortes e um pouco at\u00edpicos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5207193952",
                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 entradote, isso pode ser  ansiedade. Tenha cuidado e invista numas mascaras boas, no minimo FFP 2! O resto j\u00e1 voc\u00ea sabe como \u00e9!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5207630595",
                                                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Se o bicho o levasse seria menos um comuna por c\u00e1.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210762036",
                                                            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O Vitinho usa risco ao meio e pinta as unhas dos p\u00e9s.<br/>Atraca de pr\u00f4a.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5208637020",
                                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "S\u00e3o os teus advers\u00e1rios que te fazem manter alerta. Precisas deles vivos  e saudaveis nem que seja para te impedirem de cometer os mesmos erros que eles. Alem disso n\u00e3o se deve desejar a morte a ninguem!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5207525200",
                                                    "user": "George_Rupp",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ainda sei distinguir entre ansiedade e sintomas de uma esp\u00e9cie de gripe, mas um pouco diferentes: fraqueza extrema e falta de apetite, mas sem tosse e perda de olfato. Alguma ansiedade vem naturalmente por acr\u00e9scimo. Passados 15 dias fiquei como novo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5208336860",
                                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Fraqueza, falta de apetite, dores no peito ,taquicardia, s\u00e3o alguns dos sintomas de ansiedade que por vezes aparece aparece sem qualquer motivo.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5207187088",
                                            "user": "alexultraviolento",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O covid veio para ficar, a vacina previne a doen\u00e7a grave, mas n\u00e3o previne o contagio !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207076853",
            "user": "soudeesquerdasougay",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Novo julgamento???? Paulo Pedroso e Ferro Rodrigues n\u00e3o devem gostar de ouvir falar nisso. Dava-te valor se falasses tudo o que sabes entretanto para mim n\u00e3o passas de um badalhoco ped\u00f3filo.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 18,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207188919",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O badalhoco ped\u00f3filo vai provar a inoc\u00eancia, e tu vais pagar mais impostos para se lhe dar uma bela indemniza\u00e7\u00e3o !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207114923",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Carlos Cruz anda a ser sustentado pela m\u00e1fia Xuxa.<br/>Nunca iria por a boca no trombone acerca do Paulo Pedroso e do Ferro Rodrigues.<br/>Se o fizesse ... ficava sem fonte de rendimento.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207190917",
                            "user": "alexultraviolento",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Carlos Cruz anda a ser sustentado pela m\u00e1fia do Donald Trump e Jeffrey Epstein !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207114459",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deles todos, \u00e9 o unico que sempre tive duvidas da sua culpa. Segundo as m\u00e1s linguas, foi para a cadeia n\u00e3o porque se meteu com putos mas porque p\u00f4s os cornos a um poderoso da CS e a vingan\u00e7a serve-se fria!  De resto, penso que se fosse  culpado fazia como os outros. Deixava-se estar quietinho. e n\u00e3o chafurdava mais nessa nojeira. Tanto mais que at\u00e9 j\u00e1 cumpriu a pena .Mas isto \u00e9 s\u00f3 um palpite.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207139124",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois, palpites, eu tamb\u00e9m tenho tido muitos para o Euromilh\u00f5es. Mas n\u00e3o tenho tido sorte nenhuma.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207147652",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A\u00ed j\u00e1 nem me dou ao trabalho . S\u00f3 pago e a maquina faz o resto!!! Mas aqui \u00e9 diferente. \u00c9 um tipo com 82 anos ,doente que at\u00e9 j\u00e1 cumpriu a sua pena. Portanto, aquilo que lhe resta \u00e9 o nome! Eu fui ensinado assim. Que a minha maior riqueza \u00e9 a minha palavra e o meu nome. E sempre pautei a minha vida tentado honrar esses preceitos. Mas tambem sei que agora com as modernices isso n\u00e3o conta para nada! O que manda \u00e9 o dinheiro.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5207150377",
                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o use a sua de dec\u00eancia para defender indecentes. Fique acima disso.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5207717526",
                                                    "user": "provinciana",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1 um conselho muito s\u00e1bio para todos.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5207156686",
                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Uma mulher queria separar-se do marido e ficar com os bens do casal . Levou a filha, com 12 anos a acusar o pai(ou padastro) de viola\u00e7\u00e3o. O Homem foi condenado. Quando atingiu a maioridade a miuda veio dizer que afinal era tudo mentira. Que foi obrigada pela m\u00e3e . O desgra\u00e7ado passou 5 anos na cadeia por um crime que n\u00e3o cometeu. Posso contar-lhe outra  que mete morte.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5207165642",
                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                            "date": "5 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o me conte hist\u00f3rias. Conhe\u00e7o muitas e para todos os gostos. Temos que acreditar na justi\u00e7a. Concorda?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5207174828",
                                                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                                    "date": "5 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Voc\u00ea quer acreditar na SUA justi\u00e7a. Eu gosto de pensar pela minha cabe\u00e7a. \u00c9 que a Justi\u00e7a tambem erra! Principalmente quando \u00e9 preciso abater alguem. E aten\u00e7\u00e3o . N\u00e3o meto as m\u00e3os no fogo por ninguem, mas em certos casos prefiro dar o beneficio da duvida...principalmente quando um Tribunal Europeu determina que o julgamento n\u00e3o foi justo!!!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5207566114",
                                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "I julgamento n\u00e3o ter sido justo n\u00e3o significa que ele n\u00e3o \u00e9 culpado. Muita gente faz essa confus\u00e3o.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5207577828",
                                                                                    "user": "George_Rupp",
                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "In dubio pro reo. J\u00e1 ouviu falar?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5210191694",
                                                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o se trata disso. <br/>\u201c O tribunal europeu limita-se a admitir que os seus direitos de defesa possam ter sido prejudicados, mas que tal n\u00e3o prejudicou o julgamento como um todo.\u201d",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5208642836",
                                                                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Isso funciona em Pa\u00edses a s\u00e9rio . Em Portugal \u00e9 mais In dubio pro Rico...porque o pobre, culpado ou inocente, se for acusado e n\u00e3o tiver dinheiro para se defender ,bate  com os costados la dentro. Veja por onde anda o Ricardo Salgado!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5208683257",
                                                                                                    "user": "George_Rupp",
                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Ou por outras palavras, para haver mais justi\u00e7a os ricos deviam pagar mais impostos  em vez de serem condenados com base em provas duvidosas.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5209132127",
                                                                                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o . Para haver mais justi\u00e7a bastaria que simplificassem os processos e n\u00e3o permitissem tantas medidas dilat\u00f3rias at\u00e9 chegar a prescri\u00e7\u00e3o, so possiveis  a quem tem muito dinheiro...ou muitos amigos! Amigos como aqueles que falsificam curr\u00edculos para os Guerras da nossa justi\u00e7a poderem ocupar lugares para o qual n\u00e3o foram escolhidos. Estamos piores que os pa\u00edses de 3\u00ba mundo.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5208682363",
                                                                                                    "user": "George_Rupp",
                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "\u00c9 verdade que os ricos arranjam melhores advogados, mas isto n\u00e3o pode subverter um princ\u00edpio b\u00e1sica da justi\u00e7a.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207055957",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 concordo se no novo julgamento acusarem o Ferro Rodrigues.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207195917",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ramalho Eanes reconheceu ontem que, em 1980, houve da sua parte uma <br/>'certa ingenuidade' ao acreditar que, depois das den\u00fancias de abusos <br/>sexuais de alunos da Casa Pia , os respons\u00e1veis da institui\u00e7\u00e3o dariam <br/>resposta ao problema. Ramalho Eanes referia-se \u00e0s den\u00fancias feitas por <br/>um grupo de alunos da Casa Pia em 1980, quando o ent\u00e3o Presidente da <br/>Rep\u00fablica a\u00ed se deslocou.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207120362",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E n\u00e3o houve um que at\u00e9 foi identificado por um sinal que tinha no \"pinto \" e foi a correr tira-lo...,mas ficou la a marca???",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207053285",
            "user": "George_Rupp",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 l\u00f3gico. A justi\u00e7a europeia sobrep\u00f5e-se \u00e0s mais altas inst\u00e2ncias judiciais portuguesas. O mesmo j\u00e1 aconteceu a Fran\u00e7a este ano.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207141095",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para a esquerda anti-Europa, o seu coment\u00e1rio \u00e9 um rebu\u00e7ado.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207154572",
                            "user": "George_Rupp",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O seu coment\u00e1rio n\u00e3o faz sentido. Eu sou da esquerda e pr\u00f3-Europa. E ainda bem que h\u00e1 um tribunal europeu a garantir as liberdades mais b\u00e1sicas dos cidad\u00e3os europeus.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207167479",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Concordo. S\u00f3 \u00e9 pena n\u00e3o conseguirem l\u00e1 chegar os mi\u00fados abusados...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5207192376",
                                            "user": "alexultraviolento",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os mi\u00fados abusados com o conhecimento do Ramalho Eanes ?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5207173793",
                                            "user": "George_Rupp",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O mi\u00fados abusados poder\u00e3o testemunhar no novo processo em Portugal e confirmar ou desdizer as acusa\u00e7\u00f5es anteriormente feitas.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207076191",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9  logico  , realmente  para  um pa\u00eds  que  se  diz  independente   ....  \u00e9   s\u00f3  merda  a   mandar  no meu  pa\u00eds",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5207063964",
                    "user": "ssthunder",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "porqu\u00ea?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207079852",
                            "user": "George_Rupp",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00e3o as regras da UE, que Portugal aceitou. O mesmo tribunal europeu anulou uma senten\u00e7a francesa, em que activistas a favor de um boicote de Israel tinham sido condenados, com o argumento que o seu direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o (n\u00e3o violenta) tinha sido infringido.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5207571143",
                                    "user": "ssthunder",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "aceitou tudo e  resultado est\u00e1 \u00e0 vista,somos o pa\u00eds com menos poder de compra da UE",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5207577126",
                                            "user": "George_Rupp",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"somos o pa\u00eds com menos poder de compra da UE\"\nIsso n\u00e3o \u00e9 verdade: Gr\u00e9cia, Rom\u00e9nia, Bulg\u00e1ria, Cro\u00e1cia, L\u00e1tvia, Eslov\u00e1quia e Hungria t\u00eam valores de PNB per capita (PPP)  inferiores. Al\u00e9m disso, ainda se lembra como estava Portugal nesse aspecto antes de 1986?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5207591940",
                                                    "user": "ssthunder",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mariana Esp\u00edrito Santo<br/>15 Dezembro 2020\nEntre os 19 pa\u00edses da Zona Euro, Portugal situava-se, no ano passado, na 16\u00aa posi\u00e7\u00e3o, no indicador que mede o Produto Interno Bruto per capita.\na minha mem\u00f3ria n\u00e3o alcan\u00e7a essa data\nF ano novo",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5207603642",
                                                            "user": "George_Rupp",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Na Zona Euro pode ser verdade.\nHappy New Year.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207047438",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Carlos Cuz quer limpar o nome? De qu\u00ea?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207077394",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "prepara-te  que  v\u00e3o  virar  o bico  ao prego  e  o  Ze  <b> tuga </b>  vai  pagar  uma  indeminiza\u00e7\u00e3o  com  muitos  zeros....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207047089",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se tem direito a novo julgamento deve avan\u00e7ar para isso.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207455986",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu acho que sim, eu na altura lia tudo sobre isto e nunca fiquei convencido da culpabilidade do Carlos Cruz pois tudo se baseou em depoimentos de menores mentirosos e de fan\u00e1ticos como a Catalina Pestana.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5207526559",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o tenho nenhuma informa\u00e7\u00e3o de a Catalina Pestana mentir sobre o assunto. Ela morreu sem revelar tudo o que sabia.\nE sem p\u00f4r as m\u00e3os no fogo por ningu\u00e9m, no caso do Carlos Cruz ficaram-me algumas d\u00favidas da sua culpabilidade. Sabemos que os ped\u00f3filos mentem compulsivamente, mas tamb\u00e9m pode haver hip\u00f3tese de ter sido incriminado.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5207041928",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha-me este!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5207197152",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "....Ramalho Eanes reconheceu ontem que, em 1980, houve da sua parte uma <br/>'certa ingenuidade' ao acreditar que, depois das den\u00fancias de abusos <br/>sexuais de alunos da Casa Pia , os respons\u00e1veis da institui\u00e7\u00e3o dariam <br/>resposta ao problema. Ramalho Eanes referia-se \u00e0s den\u00fancias feitas por <br/>um grupo de alunos da Casa Pia em 1980, quando o ent\u00e3o Presidente da <br/>Rep\u00fablica a\u00ed se deslocou.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}