{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa deseja as melhoras a Trump ",
        "subtitle": " \u00e2\u0080\u009cDesejo-lhe as melhoras, naturalmente\u00e2\u0080\u009d, disse Ant\u00c3\u00b3nio Costa em Bruxelas, aos jornalistas. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710577/antonio-costa-deseja-as-melhoras-a-trump ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro desejou as melhoras ao Presidente dos Estados Unidos que est\u00c3\u00a1 infetado com o novo coronav\u00c3\u00adrus, anunciou o pr\u00c3\u00b3prio, esta sexta-feira.', '\u00e2\u0080\u009cDesejo-lhe as melhoras, naturalmente. \u00c3\u0089 o que se deseja a qualquer pessoa que est\u00c3\u00a1 doente\u00e2\u0080\u009d, disse o primeiro-ministro portugu\u00c3\u00aas quando falava aos jornalistas ap\u00c3\u00b3s uma cimeira extraordin\u00c3\u00a1ria de l\u00c3\u00adderes europeus sobre quest\u00c3\u00b5es geopol\u00c3\u00adticas, em Bruxelas.', 'Quando questionado sobre se a infe\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de Donald Trump o afetaria na corrida para as presidenciais, Ant\u00c3\u00b3nio Costa preferiu n\u00c3\u00a3o comentar. \u00e2\u0080\u009cN\u00c3\u00a3o sou analista pol\u00c3\u00adtico, n\u00c3\u00a3o vou entrar nessa especula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u00e2\u0080\u009d, afirmou.', 'Embora seja um dos assuntos do dia, Ant\u00c3\u00b3nio Costa garantiu que o estado de sa\u00c3\u00bade do Presidente norte-americano n\u00c3\u00a3o foi comentado durante a cimeira.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5095781747",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Monh\u00e9 vai bardamerda!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5095779069",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trump dispensa votos de melhoras de ditadores e inimigos figadais,como \u00e9 o caso do <b> mon<b> h\u00e9!</b</b>>!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5094878146",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois eu desejo as melhoras \u00e0 vi\u00fava do trumpas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094843818",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . N\u00e3o  em meu nome . . .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094879276",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas em meu nome pode desejar j\u00e1 as melhoras \u00e0 vi\u00fava do <b> gajo.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094617193",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . .   cada um deseja o que quiser !  Como n\u00e3o foi em meu nome e penso que da maioria dos portugueses . . .\nEU desejo precisamente o contr\u00e1rio e devia ser obrigado a tomar HIDROCLOROQUINA  ! ! !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094501857",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dizer isto para o Costa \u00e9 igual que beber um copo de \u00e1gua \u00e9 neste tipo de conversa que ele \u00e9 um mestre.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094493780",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse \u00e9 o m\u00ednimo que qualquer ser humano pode fazer...\nOs restantes s\u00e3o lixo humano...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094487864",
            "user": "euestouali",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o digas isso, Kosta. \u00c9 que o Relvas Analytics e a \u00c1guia Pe\u00fagas das contas falsas v\u00e3o ficar de penas em p\u00e9 e ter que te chamar fascista!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094439161",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na UE \u00e9s um pateta falante a debitar merd para as paredes. Toda a gente de l\u00e1 te ignora e te evita. \"L\u00e1 est\u00e1 o indiozinho do pa\u00eds pobretanas\"... \"L\u00e1 est\u00e1 o pedincha de m\u00e3o estendida\", etc...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094420069",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu n\u00e3o sou t\u00e3o bonzinho como o primeiro-ministro<br/>o Trump devia apanhar um caga\u00e7o a moda do Boris.\npor outro lado tamb\u00e9m n\u00e3o lhe desejo a morte pois o diabo ficava desempregado por usurpa\u00e7\u00e3o do poder",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094489017",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas algu\u00e9m quer saber o que tu \u00e9s? Simples, uma carrada de contas falsas...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094491088",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "regressa la ao colinho do Aldrabe e nao venhas infectar o ambiente",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094417045",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cDesejo-lhe as melhoras, naturalmente\u201c\nMensagem do Pai Natal indiano em Bruxelas.\nUm Pai Natal simp\u00e1tico \u201cnaturalmente\u201d",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094415135",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1?????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}