{
    "header": {
        "title": " Goucha comenta piada do marido: 'Nem eu resisto a um arroz de pato ou a uma canja de pombo' ",
        "subtitle": " Ainda que muitos tenham reagido positivamente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o, outros acabaram por criticar a partilha do apresentador da TVI e do marido. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de setembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/672789/goucha-comenta-piada-do-marido-nem-eu-resisto-a-um-arroz-de-pato-ou-a-uma-canja-de-pombo ",
        "postText": " ['Rui Oliveira, marido de Manuel Lu\u00eds Goucha, j\u00e1 habituou os seguidores \u00e0s suas opini\u00f5es pol\u00edticas, em especial \u00e0s piadas constantes relativas ao partido Pessoas-Animais-Natureza (PAN).', 'Desta vez, quem n\u00e3o ficou indiferente a uma das publica\u00e7\u00f5es de Rui Oliveira foi o pr\u00f3prio apresentador da TVI, que decidiu partilhar a mesma no seu Instagram.', '\"Nem sempre concordo com as suas opini\u00f5es, mas l\u00e1 que tem muita gra\u00e7a tem. Nem eu resisto a um arroz de pato ou a uma canja de pombo!\", escreveu Manuel Lu\u00eds Goucha na legenda da publica\u00e7\u00e3o.', 'No entanto, nem todos os seguidores reagiram bem \u00e0s palavras do apresentador.', '\u0093Era para ter gra\u00e7a?\u0094, escreveu um dos utilizadores.', '\u0093Infeliz coment\u00e1rio\u0094, l\u00ea-se noutro coment\u00e1rio.', '\u0093Pode ser uma piada. Tudo bem. Mas eu n\u00e3o acho piada. E se um amigo meu dissesse isso, provavelmente n\u00e3o lhe falaria. Eu respeito as escolhas dos outros e tamb\u00e9m gosto que respeitem a minha. Sou vegetariana e n\u00e3o tento impor aos outros a minha vontade. Dou a conhecer apenas. Mas n\u00e3o obrigo ningu\u00e9m a seguir os meus valores . Apenas que respeitem a mim. Boas f\u00e9rias Goucha. Beijinho\u0094, comentou outra seguidora.'] ",
        "numberPosts": " 11 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4637077321",
            "user": "anteroferreira",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rabetas...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4636104684",
            "user": "albertoquerido",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "NOJO.........",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4635182991",
            "user": "croketus",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Goucha e a marida da Goucha. Uma dupla verdadeiramente irritante. Penso eu de que!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4635169149",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estas duas almas n\u00e3o resistem \u00e9 a salsichas de Frankfurt.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634951675",
            "user": "binopardal",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00e9 por estas e por outras que vai levar com uns patins.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634805473",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E pronto, agora, \u00e9 s\u00f3 destas idiotices!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634729353",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o suporto estes dois. E apetecia-me dizer uma coisa que n\u00e3o posso, mas que se adivinha!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4634950016",
                    "user": "binopardal",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas eles professam a mesma doutrina que tu, ou seja, sois um bando de fachos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4634965382",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"sois\"? jcesar, porque n\u00e3o vais b@damerd@?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4634840897",
                    "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vou arriscar a responder por si e por muitos comentadores ; cambada de p@nelei(rotes). \ud83d\udc41\ud83d\udc40",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4634713194",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que saudades duma boa tirada dos gouchas! Sempre in\u00fateis, sempre pat\u00e9ticas, sempre nulas e irrelevantes.\nO mundo alternativo dos entertainers ac\u00e9falos promovido a coisa. Novamente.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}