{
    "header": {
        "title": " PSP j\u00e1 identificou adeptos que dirigiram insultos racistas a Marega ",
        "subtitle": " Os insultos racistas dirigidos ao avan\u00e7ado s\u00e3o um crime previsto e punido no C\u00f3digo Penal. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686533/psp-ja-identificou-adeptos-que-dirigiram-insultos-racistas-a-marega ",
        "postText": " ['A Pol\u00edcia de Seguran\u00e7a P\u00fablica (PSP) j\u00e1 identificou quatro adeptos envolvidos no caso do jogador do FC Porto Marega, avan\u00e7a a RTP. De acordo com a esta\u00e7\u00e3o televisiva, a for\u00e7a de seguran\u00e7a est\u00e1 a verificar as imagens das c\u00e2maras de videovigil\u00e2ncia do Est\u00e1dio D. Afonso Henriques, que at\u00e9 ao momento permitiram identificar quatro indiv\u00edduos como autores das ofensas verbais.', 'Os insultos racistas dirigidos ao avan\u00e7ado s\u00e3o um crime previsto e punido no C\u00f3digo Penal com penas que podem ir dos 6 meses aos 5 anos de cadeia.', 'Recorde-se que foi pouco depois de marcar o golo que colocou de novo o FC Porto em vantagem frente ao Vit\u00f3ria SC (e que fixou o resultado final, 1-2), que o portista Moussa Marega interrompeu subitamente o jogo, como forma de protesto contra os insultos racistas que vinha recebendo das bancadas, e abandonou o campo. Os outros jogadores e o treinador, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, chegaram a tentar demov\u00ea-lo, mas sem sucesso.', 'Na sequ\u00eancia do incidente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurou um inqu\u00e9rito e o processo est\u00e1 nas m\u00e3os do Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal de Guimar\u00e3es.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 59 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Nationality - General,Ethnicity - Roma,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Negro,Macaco,Preto,Branco,Na\u00e7\u00e3o,Nacionalidade,Cigano,Maricas",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4800736697",
            "user": "disqus_0y7Tv7j5Tc",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num est\u00e1dio com mais de 20 mil, quatro indiv\u00edduos, quatro adeptos... 4 desgra\u00e7ados bodes expiat\u00f3rios.<br/>S\u00f3 para mostrar trabalho !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800711252",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "faz  rir  estes   jornalista sem opini\u00e3o   todos falam de marega   ser\u00e1  que alguns n\u00e3o ser\u00e3 racistas?os portugueses maioria  poucas duvidas deixam...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800699737",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o pr\u00f3ximo \u00e1rbitro que fosse alvo de injurias (injurias \u00e9 crime para quem n\u00e3o sabe) devia acabar com o jogo na hora!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800687691",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era bom que a psp n\u00e3o se deixasse envolver em mcacadas! E andassem mas \u00e9 a patrulhar a p\u00e9 as ruas, preocuparem-se com a inseguran\u00e7a, criminalidade, desordem na via p\u00fablica, bandalaheira barulheira, tudo isso muito mais grave que essa m...da que j\u00e1 mete nojo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800708883",
                    "user": "disqus_6SIhspRCkC",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para isso deveria solicitar ao senhor PM que implementasse, via senhor MAI, pol\u00edticas que possibilitassem aos OPC's fazerem o seu trabalho!!!!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800663694",
            "user": "olh_metro",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega teve o comportamento do puto que corre para as saias da m\u00e3e a fugir dos meninos mal educados. N\u00e3o tem prepara\u00e7\u00e3o mental para enfrentar a adversidade de um jogo de nervos. Se os jogadores de futebol constantemente insultados tivessem o mesmo comportamento, o futebol acabava. N\u00e3o me lixem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800520794",
            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Onde tem andado o ministerio publico que s\u00f3 apareceu neste caso?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800688738",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A arquivar...agora como juldam que \u00e9 um caso merdi\u00e1tico aparecem logo, s\u00f3 falta tirarem a selfie! Que pouca vergonha...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800530321",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O MP anda a toque de caixa da comunica\u00e7\u00e3o social de merda que temos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800492449",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Aconselho os cidad\u00e3s reais em causa ou possivelmente em causa a SE puderem , seria o ideal aqui , procurar e contratar um Advogado..N\u00c3O podendo , para se ' safarem ' , basta apelar um pouco \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o e afirmar (quase) tudo MENOS..a verdade(obviamente) .\n+ Deixo aqui sugest\u00f5es algumas , de posturas defensivas no sistema real vosso : 1 \u00aa Tratou - se duma Representa\u00e7\u00e3o Conjuntamente Ensaiada de <b> racismo </b>, S\u00d3 para exemplificar o que \"N\u00c3O deve acontecer\" , mas NUNCA..<b> .racismo</b> . 2\u00aa  O U U U U ou O O O O ( mais conveniente..) , n\u00e3o era para tentar imitar o som emitido pel<b> o macac</b>o , mas sim , para tentar dizer O O O O O...golo ! 3 \u00aa O adepto que disse \" sem pesco\u00e7o \" , pode E deve afirmar que se enganou e o que queria mesmo dizer  era \"sem espinhas\" , quanto \u00e0 decis\u00e3o do \u00e1rbitro numa jogada anterior , etc..apelem \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o , \u00e0 vossa criatividade e acreditem que se o slb conseguiu escapar a mais de 70 crimes , voc\u00eas tamb\u00e9m poder\u00e3o escapar...a UM !\n+ Desde que N\u00c3O assumam , N\u00c3O digam o que eles querem E precisam de ouvir para vos condenar E N\u00c3o SAIAm NUNCA da VERS\u00c3O vossa , oficialmente , UMA vez que N\u00c3O vos PODEm TORTURAR para que CONFESSEM , jamais , nunca e em tempo nenhum , vos conseguir\u00e3o imputar culpa qualquer .    <br/>________________<br/>Termo do coment\u00e1rio do + mestre Para o nosso mundo e Portugal real , onde deixou alguns exemplos criativos de defesa , sugest\u00f5es , conselhos e um apelo \u00e0 imagina\u00e7\u00e3o dos visados , para tentarem sair deste...\" bura<b> co neg</b>ro \" .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800735931",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "v\u00eas ??!!!<br/>Eu bem te digo para arranjares um gatinho .. tu nunca mais aprendes, e depois d\u00e1 nestas coisas esquisitas que andas para aqui a rezar !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800499885",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "??? Pe\u00e7o desculpa, mas o senhor n\u00e3o tomou o seu comprimido \u00e1 hora do almo\u00e7o...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800536647",
                            "user": "cacacdaav",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tomou, quando n\u00e3o toma...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negro",
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800450026",
            "user": "30ecinco",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...curiosamente vi nas Imagens televisivas o S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o a Gritar para a Claque seus FDPuuta v\u00e3o Para o C@r@lho etc...Tamb\u00e9m vai ser Entalado...?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800827129",
                    "user": "bornin1960",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 se algum ofendido apresentar queixa contra ele.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800440611",
            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 um debate em curso mais importante do que este caso isolado, em grande parte empolado por alguns disc\u00edpulos do Diabo que por a\u00ed andam.<br/>N\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>em Portugal digno desse nome, o que pode haver \u00e9 mais ou menos aproxima\u00e7\u00e3o entre etnias ... chineses, brasileiros, africanos, indianos, ciganos...\nA Eutan\u00e1sia \u00e9 um tema que o SOL devia dar mais destaque e aten\u00e7\u00e3o ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800419586",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deve ter sido por \"sorteio\"....tipo concurso das finan\u00e7as......!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800398974",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Arm\u00e9nio chamou escurinho ao outro da troika e o ilusionista costa disse ao papagaio mor que ele merecia uma condecora\u00e7\u00e3o ...\nS\u00e3o modas!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800377170",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Existe <b> racismo </b>sim e tem que haver puni\u00e7\u00e3o para estes insetos racistas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800373380",
            "user": "nicolaug",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fechassem a porta de todos os est\u00e1dios cada fim-de-semana ap\u00f3s um evento destes acontecer, os \u00e2nimos iam acalmar muito. Mas n\u00e3o h\u00e1 rei nem roque na rep\u00fablica das bananas e faz-se o que bem se entende nas bancadas dos est\u00e1dios.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800370600",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A PSP identifique os autores dos roubos de milhares de milh\u00f5es na banca, abram inqu\u00e9rito \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o que est\u00e1 a destruir Portugal, inqu\u00e9ritos ao compadrio, etc. identifique e punam esses salteasdores..<br/>Nos sub\u00farbios at\u00e9 colocar o lixo no contentor \u00e9 arriscado, vandalismo, roubos, navalhadas, assass\u00ednios, arrast\u00f5es, tudo silenciado, e ainda pagamos com os nossos impostos a estadia a essa escumalha.<br/>Vivemos uma ditadura <b> racista </b>onde a esquerdalhada, PR  1\u00ba ministro, organiza\u00e7\u00f5es racistas com o apoio do jornalixio carimbam de<b>  racismo</b> quem n\u00e3o aceita esta ditadura.<br/>Obrigam-se a adaptar-nos \u00e0s minorias, Plano Kalergi em marcha perda da identidade dos povos, isso sim, deveria envergonhar todos os portugueses pela heran\u00e7a que estamos a deixar aos nossos filhos e netos.<br/>Falta de educa\u00e7\u00e3o no futebol??? claro, que h\u00e1\u2026\u2026. come\u00e7a logo com o silenciamento do Rui Pinto que sabe da podrid\u00e3o que l\u00e1 existe.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800702453",
                    "user": "disqus_6SIhspRCkC",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falou muito bem mas a maioria das pessoas desconhece o que \u00e9 o Plano Kalergi dado serem entupidas com futebol, novelas, selfies e cristinas Ferreira...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800829107",
                            "user": "bornin1960",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Outro a sonhar com planos fantasmas...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4800361784",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou mesmo farto desta constante prossegui\u00e7\u00e3o dos brancos,, deste <b> racismo </b>dos pretos e jornalistas e pol\u00edticos, com estes constantes campanhas de \"esquecimento quando pretos actuam contra lei\" e \"aproveitamentos quando brancos fazem o mesmo\". STOP DE<b>  RACISMO</b> DOS PRETOS, BRANCOS , POL\u00cdTICOS E JOUNALIEIROS...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800691409",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas os tais amigos das etnias n\u00e3o v\u00e3o \"viver\" para o meio deles, t\u00e1 quieto! Quqrem dist\u00e2ncia e ao m\u00ednimo inc\u00f3modo chamam a plicia e seguran\u00e7a...que corja!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800364500",
                    "user": "maciejhermann",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es P.F. votam nos partidos que defendem os NOSSOS DIREITOS.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800357371",
            "user": "domjagoz",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que tamb\u00e9m tenham identificado os biltres que insultaram a m\u00e3e do \u00e1rbitro. Inaceit\u00e1vel!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800376195",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O arbitro \u00e9 <b> branco </b>n\u00e3o interessa, o<b>  racismo</b> a que est\u00e1 na moda.<br/>VOTEM  nos partidos que aprovaram a criminosa lei d<b> a nacionalidad</b>e e que promovem esta fantochada dos racismos e outras coisas acabadas em ismos.<br/>Esta politicada TODA mas mesmo TODA a que faz parte deste sistema corrupto e caduco em 45 anos destruiu u<b> ma na\u00e7</b>\u00e3o com 900 anos de hist\u00f3ria.<br/>N\u00e3o envergonha ningu\u00e9m a heran\u00e7a que estamos a deixar aos nossos filhos e nets???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Branco",
                        "Na\u00e7\u00e3o",
                        "Nacionalidade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800354412",
            "user": "Gkshaki",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o Marega foi identificado tambem? Saiu no seu bwm de 30m a caminho da vivenda de 200M",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800333235",
            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os disc\u00edpulos do Diabo conseguiram criar um <b> racismo </b>que nunca existiu em Portugal ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800350780",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s muito oportunista para tentar fazer disto um caso de pol\u00edtica.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800395688",
                            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Coitado ... ele \u00e9 s\u00f3 mesmo palerma.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800397122",
                                    "user": "disqus_6XXnLiqfng",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem ?<br/>O Melodias ?<br/>Ou o Anton ?<br/>Ou tu ?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4800358321",
                            "user": "vandercleidedirceu",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se h\u00e1 pol\u00edticos a mandar \"papaias\" neste assunto de vida ou morte para certos portugueses, \u00e9 claro que consideram um caso pol\u00edtico.<br/>O mundo da futebol\u00e2ndia contaminou muita gente, \u00e9 triste mas \u00e9 verdade.<br/>Pa\u00eds de saloios!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800331587",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ui, t\u00e3o depressa... para outras coisas s\u00e3o meses, anos, d\u00e9cadas...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800430114",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PAN deveria intervir neste caso.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800327711",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os restante jogadores negros do Porto e do Guimar\u00e3es tamb\u00e9m deviam ter abandonado o jogo em solidariedade com o colega Marega",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800301990",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto n\u00e3o vai dar em nada.Vejam o caso de Alcochete que se arrasta e arrasta e no fim v\u00e3o dar uma condecora\u00e7\u00e3o ao maluco e seus apoiantes...concluindo que nao existiu nada.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800341964",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz me lembrar o caso do adepto do Benfica que atropelou e matou o adepto do Sporting.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800299602",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e aqueles que gritam cada vez que o guarda redes vai marcar um pontap\u00e9 de baliza....Filho da puuuttttaaaaa!!!!<br/>e aqueles que gritam em unissono no est\u00e1dio....em cada tripeiro h\u00e1 um cabr\u00e3o! (acho que n\u00e3o \u00e9 assim mas \u00e9 parecido!)<br/>e aqueles que gritam em unissono no est\u00e1dio...em cada lampi\u00e3o h\u00e1 um cabr\u00e3o!<br/>e aqueles que apanham um qualquer adepto na rua com uma camisola da equipa advers\u00e1ria e o amea\u00e7am e batem s\u00f3 porque sim...<br/>e aqueles dirigentes e miuda de 16 anos que foram agredidas em Alvalade?\nO problema n\u00e3o \u00e9 <b> racismo!</b> \u00c9 a viol\u00eancia dos est\u00e1dios e no que o futebol se tornou! \u00c9 pura necessidade de agress\u00e3o pela agress\u00e3o...<br/>para agredir o<b>  preto</b> t\u00eam comportamentos racistas, para agredir <b> o marica</b>s t\u00eam comportamentos homof\u00f3bicos, para agredir<b>  o ciga</b>no t\u00eam comportamentos xen\u00f3fobos, \u00e9 pura necessidade de agress\u00e3o!!!!!\nFoquem-se<b>  no raci</b>smo e n\u00e3o resolvem absolutamente nada! No Sporting tem se visto a maior vergonha que h\u00e1 mem\u00f3ria no futebol nacional, desde alcochete at\u00e9 hoje h\u00e1 uma claque que vergonhosamente est\u00e1 em constante agress\u00e3o e amea\u00e7a aos dirigentes do Sporting....e que \u00e9 que fizeram at\u00e9 hoje? NADA!!!!!<br/>Uma miuda de 16 anos foi cuspida....ao Marega ningu\u00e9m lhe tocou!!!! Qual \u00e9 o impacto na vida da miuda ou do Marega? A miuda nunca mais p\u00f5e um p\u00e9 num est\u00e1dio de futebol com medo....ou Marega continuar\u00e1 a receber milhoes de \u20ac e continuar\u00e1 a ser uma estrela de futebol!!!!  <br/>O A. Ventura tem raz\u00e3o, tudo isto \u00e9 uma grandess\u00edssima hipocrisia!!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "Cigano",
                "Maricas"
            ]
        },
        {
            "id": "4800296330",
            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 prende-los e deitar a chave fora.\nSe for necess\u00e1rio espa\u00e7o, libertem os corruptos!\nComo? N\u00e3o h\u00e1 corruptos presos? \ud83d\ude2e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800283658",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "foram r\u00e1pidos...E OS QUE AGREDIRAM BRUTALMENTE O MOTORISTA???n\u00e3o interessa porque \u00e9 <b> BRANCO </b>N\u00c3O \u00c9??",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800378381",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A\u00ed o selfitadas e o outro estavam em marte, votem nesta cambada, n\u00e3o se esque\u00e7am.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800294147",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Racista de merda!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800300482",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o que \u00e9 que fizeram aos labregos que invadiram alvalade e cuspiram na cara de uma miuda de 16 anos? NADA!!!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800536374",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Era branca, n\u00e3o conta. O que conta s\u00e3o os pretos e tudo e mais alguma coisa que seja apurado como racismo. Nada mais interessa.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800275312",
            "user": "cagadeira",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nos anos 70/80, era frequente chamar \"barrote queimado\" aos pretos, eles ripostavam chamando \"barrote caiado\" aos brancos. Ou, o inverso tamb\u00e9m. <br/>Seriam crime os dois comportamentos, ou apenas um?<br/>Para os tempos actuais eu sei a resposta!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800450572",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Talvez \"barrote perfumado\".......depende da cor da \"\u00e1gua-de col\u00f3nia\".....usada........!!!!!.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800272752",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pediram ajuda ao Rui Pinto?...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800295321",
                    "user": "disqus_t5ZEG844LW",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Penso que n\u00e3o. O Rui Pinto s\u00f3 vende ou faz chantagem com a informa\u00e7\u00e3o que roubou. Agora, se lhe prometerem uma amnistia, a\u00ed sim, podem contar com ele. Tudo \u00e9 uma quest\u00e3o de pre\u00e7os.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800270088",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pa\u00eds de merda em que a PSP anda a reboque do que diz a comunica\u00e7\u00e3o social de merda. Precisamos da direita a governar. Mas da direita que n\u00e3o tem vergonha de ser de direita. Tal como a esquerda n\u00e3o tem vergonha de ser de esquerda. CHEGA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800832833",
                    "user": "bornin1960",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou a reboque do MP, que exigiu \u00e0 PSP que procedesse \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos suspeitos?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801503346",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9 o MP que anda a reboque. Mas algu\u00e9m acredita que, se o Marega n\u00e3o tivesse sa\u00eddo, alguma coisa iria ser feita? O que se passou em Guimar\u00e3es passa-se em todos os jogos. C\u00e1 e l\u00e1 fora.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800268236",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Identificou os que chamaram nomes ao arbitro?? ou por ser banco n\u00e3o interessa?<br/>Agora o que v\u00e3o fazer?? continuar a palha\u00e7ada?? deixem as pessoas, nos est\u00e1dios chama-se nomes a tudo e a todos este porque \u00e9 <b> preto </b>\u00e9<b>  racismo</b>. <br/>Palha\u00e7ada!! identifiquem \u00e9 os corruptos, os que gamam milhares de milh\u00f5es que est\u00e3o a prejudicar Portugal e os portugueses.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800694418",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E s\u00f3 vai para os est\u00e1dios das m+\u00e1fias futeboleiras quem quer, ningu\u00e9m \u00e9 obrigado, se se metem l\u00e1 problema deles que se aturem uns aos outros, o que \u00e9 que interessa \u00e0 maioria dos portugueses, h\u00e1 assuntos muito mais s\u00e9rios que esses politiqueiros e mist\u00e9rios p\u00fablicos n\u00e3o tratam!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800301998",
                    "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Identificaram..... CINCO!!! Ando h\u00e1 3 dias a ouvir que todo o pa\u00eds \u00e9 <b> racista,</b> que o<b>  racismo</b> t\u00e1 em todo o lado, que esta sociedade \u00e9 profundament<b> e racist</b>a.... Afinal.... eram 5 vimaranenses!!!! Este pa\u00eds \u00e9 uma triste com\u00e9dia hip\u00f3crita.... Que os media e a classe pol\u00edtica parem pra pensar no circo e nas figurinhas rid\u00edculas que fizeram.... A n\u00e3o ser que acreditem mesmo que 5 tipos de Guimar\u00e3es representam todo o pa\u00eds...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800315664",
                            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Era fazer o mesmo com a AR.... Se 5 tipos de uma claque podem representar toda a sociedade, talvez 230 deputados seja mesmo demasiado pra representar todo o povo.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800431664",
                                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bem observado.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4800279654",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\nPSP j\u00e1 identificou adeptos que dirigiram insultos racistas a Marega, e o l\u00edder dos insultadores e' o 44 de \u00c9vora !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto"
            ]
        }
    ]
}