{
    "header": {
        "title": " Padre de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande fotografado em roupa interior muda de religi\u00e3o ",
        "subtitle": " J\u00falio Santos foi afastado depois de publicar uma foto sua em cuecas numa cama de hotel ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 15 de agosto 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-07 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/668119/padre-de-pedrogao-grande-fotografado-em-roupa-interior-muda-de-religiao ",
        "postText": " ['J\u00falio Santos, o padre de 58 anos que publicou uma fotografia sua em roupa interior, numa cama, e que foi afastado de fun\u00e7\u00f5es pela diocese de Coimbra, mudou de religi\u00e3o e vai tomar posse esta quinta-feira como padre da Igreja Vetero Cat\u00f3lica em Castanheira de P\u00eara, escreve o Jornal de Not\u00edcias.', 'Fui suspenso, e n\u00e3o ponho em causa as Leis do Direito Can\u00f3nico, mas n\u00e3o consigo viver sem a eucaristia e sem a proximidade com as pessoas, disse o sacerdote em declara\u00e7\u00f5es ao mesmo jornal.', 'Como Coimbra n\u00e3o me deixa exercer, resolvi continuar a minha miss\u00e3o na Igreja Vetero Cat\u00f3lica e tomar posse nos novos cargos no dia dedicado \u00e0 Nossa M\u00e3e do C\u00e9u, acrescentou.', 'A Igreja onde J\u00falio Santos vai agora exercer \u00e9 uma Igreja que n\u00e3o \u00e9 composta por par\u00f3quias, mas que forma comunidades e tem apenas umas pequenas diferen\u00e7as com a Igreja Cat\u00f3lica.', 'O padre deixa a diocese de Coimbra sem informar formalmente o seu bispo.', 'N\u00e3o devo obedi\u00eancia ao bispo de Coimbra, nem tenho que o informar de nada porque foi ele que me p\u00f4s de lado, defendeu.', 'Recorde-se que em junho, o padre J\u00falio Santos confessou que a fotografia em roupa interior foi tirada num hotel, no Porto, durante um encontro casual por uma mulher que descreveu como uma serpente tentadora.', 'Em entrevista ao Correio da Manh\u00e3, o padre de Pedr\u00f3g\u00e3o Grande, explicou que a publica\u00e7\u00e3o da imagem na sua conta de Facebook foi um descuido cometido enquanto trocava mensagens. O padre descreve-se ainda como um maroto [...] sem maldade. Contudo, n\u00e3o se mostrou preocupado, uma vez que n\u00e3o cometeu qualquer crime.'] ",
        "numberPosts": " 16 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Religious Identity - Roman Catholic",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Padreco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4580407758",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Antes andar a comer ADULTOS DO QUE SER PED\u00d3FILO COMO A GRANDE MAIORIA DOS PADRES, \u00c9 PEGAR FOGO \u00c1S IGREJAS COM OS PED\u00d3FILOS PADRES L\u00c1 DENTRO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579675146",
            "user": "disqus_IraPXztlFm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A foto foi quando este panilas foi apanhar na peid@ com outro panilas qualquer.<br/>Ser\u00e1 que ningu\u00e9m percebeu que este atraca de p\u00f4pa?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579290556",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> padreco </b>apenas estava a mostrar uma foto em cuecas depois de ter comida uma loira burra. A padralhada s\u00f3 pensa em sexo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Padreco"
            ]
        },
        {
            "id": "4579266544",
            "user": "Guest",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mudou de patr\u00e3o ... fez bem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579257579",
            "user": "disqus_GmKJCL90Lj",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Antes isso do que ser ped\u00f3filo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579254648",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o padre s\u00f3 estava a promover a religi\u00e3o !!! queria p\u00f4r umas fieis a rezar !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579250143",
            "user": "paraotm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E a foto onde est\u00e1?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4579252277",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "foto ??<br/>Mas qual foto \u00f3h panneleirote !!<br/>mas julgas que isto \u00e9 algum f\u00f3rum de maricoon\u00e7os ??<br/>Baza daqui ot\u00e1rio !!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4579263716",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tem dias :)",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579223019",
            "user": "disqus_QKDaz6Cdfy",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E a Nossa M\u00e3e do C\u00e9u aceita ver-te  em cuecas no Facebook?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4579303251",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579219798",
            "user": "ChuckNorrisPT",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem frequenta as igrejas tem o que merece.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4579274661",
                    "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 que isso tem a ver com o caso? Eu n\u00e3o frequento as igrejas mas n\u00e3o deixo de ser cat\u00f3lico. Casos existem em todas as religi\u00f5es. O catolicismo ou mesmo outra religi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 culpado pelos comportamentos desviantes. Tal como a sociedade n\u00e3o \u00e9 culpada pelos assassinos ou psicopatas. N\u00e3o se deve confundir a \u00e1rvore com a floresta.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4579309615",
                            "user": "disqus_BZbTsjqojt",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cat\u00f3lico???",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4579180777",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palha\u00e7o.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4579203014",
                    "user": "AguiaImperial",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andam estes MENTECAPTOS DOENTES MENTAIS E  ATRASADOS COGNTIVOS NAS IGREJAS A ENGANAR E A MANIULAR OS CRENTES T\u00d3TOS E MORC\u00d5ES QUE ACREDITAM EM TODAS AS FANTASIAS QUE LHES P\u00d5EM NO PRATO.<br/>PALERMASSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSSS.<br/>PARA TIPOS COMO ESTE PARASITA ERA UMAS FESTINHAS COM UM BOM PAU DE MARMELEIRO.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}