{
    "header": {
        "title": " J\u00e1 o deram como morto. Goucha 'responde' a Cristina Ferreira com convidado surpresa ",
        "subtitle": " Programa de Cristina Ferreira estreia na segunda-feira ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/641041/ja-o-deram-como-morto-goucha-responde-a-cristina-ferreira-com-convidado-surpresa ",
        "postText": " ['O Programa da Cristina estreia j\u00e1 na segunda-feira, mas ter\u00e1 de se preparar para uma btalha dif\u00edcil: Manuel Lu\u00eds Goucha j\u00e1 avisou que tem algumas estrat\u00e9gias \u0091na manga\u0092.', 'O formato de Cristina Ferreira na SIC ir\u00e1 combater diretamente com o Voc\u00ea na TV, onde esteve v\u00e1rios anos ao lado de Goucha. O apresentador da esta\u00e7\u00e3o de Queluz de Baixo sabe que segunda-feira \u00e9 um dia crucial e, por isso, j\u00e1 anunciou que toda a equipa est\u00e1 a preparar um programa especial.', '\u0093Se \u00e9 certo que o \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 mudou, e mudou j\u00e1 a muitos n\u00edveis, prepare-se para o programa da pr\u00f3xima segunda-feira. Na segunda-feira, vamos ter um programa \u00fanico, um programa que n\u00e3o s\u00f3 vai permitir que a r\u00e1dio esteja na televis\u00e3o, como a pr\u00f3pria televis\u00e3o esteja na r\u00e1dio\u0094, afirmou em direto na passada sexta-feira.', '', '', '\u0093N\u00f3s vamos come\u00e7ar no programa da R\u00e1dio Comercial das manh\u00e3s, com todos os seus protagonistas aqui, o programa \u00e9 feito aqui e portanto, a r\u00e1dio instala-se na televis\u00e3o, a televis\u00e3o come\u00e7a este programa estando ela na r\u00e1dio\u0094, explicou.', 'Mas h\u00e1 mais novidades: \u0093Vamos ter um exclusivo, em direto, de algu\u00e9m que \u00e9 muito popular neste pa\u00eds e sobre quem as not\u00edcias t\u00eam sido muito desagrad\u00e1veis. J\u00e1 o deram como morto. Algu\u00e9m que ira falar connosco, em direto, em exclusivo, por isso n\u00e3o podem perder o programa da pr\u00f3xima segunda-feira\u0094.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4273559560",
            "user": "johnmondrongo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que tristes estes dois. Basta comparar o p\u00e9-de-chinelo destes apresentadeiros (e outros da mesma laia) com a classe de gente como Carlos Cruz, Fialho Gouveia, Henrique Mendes, Maria Margarida, Ana Zanatti, El\u00e1dio Cl\u00edmaco, etc. etc.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272746588",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- E ent\u00e3o + Amigo virtual , contas ver , amanh\u00e3 , o Programa da Cristina ?\n+ N\u00e3o .\n- E porqu\u00ea ?\n+ Por que \u00e9 DA Cristina..\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H !\n+ eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272722929",
            "user": "Paulo_Pedro_Pinto",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entre esses dois parolos, se tiver de escolher \u00e9 prefer\u00edvel o cozinheiro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272493257",
            "user": "disqus_DmDawGvYXq",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o podia ficar atr\u00e1s do mestre,tInha que convidar um cadastrado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272427556",
            "user": "provinciana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espera a\u00ed qque eu j\u00e1 te atendo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272304664",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ \" Loura vs <b> gay </b>\" .\n- No que \u00e9 que isso poder\u00e1 resultar + Amigo virtual ?\n+ Numa nova personagem : Lorelay .\n- ?..!....?!.....!?.......\u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H !\n+ eh eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4272472260",
                    "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": ". . . s\u00f3 vejo programas de gajas, resma e paletes de gajas - quando h\u00e1, e h\u00e1 pouco . . . fotos nem v\u00ea-los . . . e SEMPRE fui democrata !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4272744602",
                            "user": "fredericogingo",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "- N\u00e3o se preocupe , algu\u00e9m poder\u00e1 ter ficado a saber disso..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4272243025",
            "user": "cristinasrgio",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tenham medo, tenham muito medo ser\u00e1 que vai convidar mais outro criminoso, estas pessoas tanto querem roubar audi\u00eancias \u00e1 SIC que s\u00f3 d\u00e3o tiros nos p\u00e9s",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272321065",
            "user": "disqus_7knHeLWB2T",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu entendo.<br/>Tu so percebes a \"estetica\" da boquinha a abocanhar o dildo de dimensoes colossais com que diariamente praticas o teu desporto favorito: o alargamento ahnal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272429777",
            "user": "provinciana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 tentei ver  mas aquilo de manh\u00e3 da mesmo sono.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4272007644",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejo eu ! O canal 6 \ud83d\ude06. Por vezes certos programas .\nCanal 6 no comando mas rtp 3 .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4271982242",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O bot\u00e3o n\u00famero 4 das minhas Televis\u00f5es \u00e9 al\u00e9rgico \u00e0 TV Salazar \u2026 \u00e0 Long Time Ago \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4272005435",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como democrata , percorro os todos ou seja os acess\u00edveis de 1a 6 , e 6 a 1 . \u00c9 por vezes desligo todos .\nO meu comando \u00e9 democrata . Embora limitado no acesso porque outros custam dinheiro mensal a\u00ed dispenso.\nQuando quero ver outros , vou \u00e0 casa do pobre , tem todos .",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4272048556",
                            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu sou e sempre fui um Democrata guiando os meus passos nesse sentido, aqui estou inocente, sendo a meu ver o bot\u00e3o n\u00famero 4 das minhas TVs o principal R\u00c9U, desde os idos (e anterior a esse facto) que um tal dito cujo celebrizado como \"menino de ouro\" teve papel interventivo naquela \"coisa\" da TV Salazar \u2026 muito mais haveria a dizer sobre essa coisa burlesca da TV Salazar \u2026 mas sempre digo que de Espanha nem bons ventos nem bons casamentos \u2026 querendo assistir a algo mais que me ultrapassa, vou \u00e0 casa do Rei \u2026 a mim me parece \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4272051220",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois , mas at\u00e9 para poder falar daquilo que possa discordar , ter\u00e1 que ver ..suponho eu . \ud83e\udd17.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4272079848",
                                            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cert\u00edssimo \u2026 \u00e9 a DEMOCRACIA a funcionar \u2026 sup\u00f5e muito bem \u2026 mas, sendo sincero, ganhei muitas alergias \u00e0 TVI, agora intitulada de Salazar, foram picos que me deram, olhe, caro Manuel Gomes que muito prezo, nunca convivi muito bem com esta esta\u00e7\u00e3o televisiva \u2026 tamb\u00e9m ser\u00e1 o meu lado \"oculto\" \"desconhecido \"antidemocrata\" a funcionar \u2026 poderei aceitar isso \u2026 enfim, n\u00e3o sei o que posso fazer quanto a isso mas procuro cada vez ser mais tolerante \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4271972395",
            "user": "ChuckNorrisPT",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carrega Cristina!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}