{
    "header": {
        "title": " Goucha revela que f\u00e3 se mudou dos EUA para o Alentejo por sua causa ",
        "subtitle": " Apresentador mostrou-se orgulho. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 10 de outubro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/673722/goucha-revela-que-fa-se-mudou-dos-eua-para-o-alentejo-por-sua-causa ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00eds Goucha utilizou as redes sociais, esta quarta-feira, para partilhar uma hist\u00f3ria que o deixou surpreendido e orgulhoso.', 'O apresentador, que tem um monte no Alentejo, revelou que um f\u00e3 se mudou dos Estados Unidos para aquela regi\u00e3o, devido ao que Goucha sempre falou sobre a mesma.', '\u0093Confesso que sempre que fico no monte, fazendo nada, n\u00e3o tenho grande vontade em regressar ao trabalho. Depois tudo passa com o frenesim e a magia do est\u00fadio e mais ainda quando ou\u00e7o coisas como o que escutei ainda agora enquanto almo\u00e7\u00e1vamos no Gadanha, em Estremoz.\u0094, come\u00e7ou por escrever no Instagram.', '\u0093Esta senhora, Maria Crespo de sua gra\u00e7a, abeirou-se da mesa para me dizer que veio de Atlanta (EUA) h\u00e1 4 meses para viver agora em Estremoz, s\u00f3 porque foi vendo o quanto mostro e falo do Alentejo e desta cidade em particular, por causa da feira dos s\u00e1bados, do seu patrim\u00f3nio e das suas gentes. Ela ainda ter\u00e1 perguntado ao marido: \u0091ser\u00e1 que Estremoz \u00e9 mesmo bonito?\u0092 ao que ele respondeu:\u0092se o Goucha gosta \u00e9 porque \u00e9! \u0091 Diz-se apaixonada\u0094, contou o apresentador, que revelou, logo de seguida, que esta \u00e9 uma das raz\u00f5es que o fazem continuar a falar do melhor do Alentejo.', '\u0093Ainda n\u00e3o tinha digerido a hist\u00f3ria e logo um alentejano veio ter comigo para acrescentar: \u0091obrigado pelo que faz por n\u00f3s!\u0092. Cousa pouca, penso eu, mas logo ali ganhei ganas de voltar \u00e0 lida para continuar a falar do melhor de n\u00f3s, contrariando o que de menos agrad\u00e1vel \u00e9 not\u00edcia e d\u00e1 audi\u00eancia ou n\u00e3o viv\u00eassemos numa civiliza\u00e7\u00e3o do espet\u00e1culo. Bora l\u00e1 trabalhar, que o monte espera sempre\u0094, concluiu.'] ",
        "numberPosts": " coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Acabado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4647669576",
            "user": "disqus_Vyus9eUZqf",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Santa ignor\u00e2ncia, h\u00e1 gostos muito peculiares.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4647014699",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Resta saber quantos alentejanos fugiram do Alentejo por causa do Goucha...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4647670144",
                    "user": "disqus_Vyus9eUZqf",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Hehehehehe muito bom!!!!!! \ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4646987713",
            "user": "icaro_iv_icaro",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ser\u00e1 que o bom tempo e para continuar?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4646979368",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Goucha o que seria a minha (e a do Sol) vida sem ti ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4646964502",
            "user": "sodepoisvemse",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mais uma mentira , nao passa de uma ac\u00e7\u00e3o publicitaria , este apresentador esta acabado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Acabado"
            ]
        }
    ]
}