{
    "header": {
        "title": " 'Mais do que racismo, foi uma prova de estupidez', diz Pinto da Costa sobre caso Marega ",
        "subtitle": " O presidente do clube azul e branco sublinhou ainda que considerou a atitude do jogador de abandonar o est\u00e1dio \u0093digna\u0094. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686552/mais-do-que-racismo-foi-uma-prova-de-estupidez-diz-pinto-da-costa-sobre-caso-marega ",
        "postText": " ['Pinto da Costa j\u00e1 reagiu aos coment\u00e1rios racistas que ocorreram no relvado do est\u00e1dio Dom Afonso Henriques, no domingo, por parte dos adeptos do Guimar\u00e3es contra o jogador do FC Porto Moussa Marega.', '\u00c0 chegada do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o do Porto, onde vai testemunhar sobre o ataque \u00e0 academia do Sporting, o presidente do FC Porto mostrou a sua \u0093solidariedade total\u0094 com o jogador maliano e diz que a atitude por parte dos adeptos do Guimar\u00e3es foi \u0093infeliz\u0094.', '\"Foi uma maneira de atingir o Marega, porque o Guimar\u00e3es tamb\u00e9m tem jogadores de outras ra\u00e7as e n\u00e3o foram ofendidos. \u00c9 evidente que foi lament\u00e1vel, t\u00eam de ser castigados exemplarmente para que n\u00e3o volte a acontecer, mas, mais do que racismo, foi uma prova de estupidez\", disse Pinto da Costa.', 'O presidente do clube azul e branco sublinhou ainda que considerou a atitude do jogador de abandonar o est\u00e1dio \u0093digna\u0094 e relembra que Marega foi galardoado na gala Drag\u00f5es de Ouro, no ano passado, e que sempre foi considerado um membro importante do clube.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 51 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Age - Over 65s,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Macaco,Preto,Velho,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4801562122",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda esta novela n\u00e3o passa de hipocrisia,pura hipocrisia!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801000736",
            "user": "olh_metro",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De futuro vamos ver pessoas a olharem para os negros com paternalismo, comisera\u00e7\u00e3o, pena, como se fossem uns coitados.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800952754",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o, foi mesmo <b> racismo,</b> perpetrado por uma turba asquerosa e ac\u00e9fala de arruaceiros mais conhecidos por adeptos de futebol.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800752696",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MAREGA NO BARCELONA!!!3 \u00c9POCAS MAIS UMA DE OP\u00c7\u00c3O!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800730694",
            "user": "disqus_0y7Tv7j5Tc",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andou ou anda por l\u00e1 um a que chamam de <b> Macaco.</b><br/>Em Canelas \u00e9 o mesmo.<br/>E ningu\u00e9m fica ofendido ?<br/>Estupidez !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800684055",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai para \u00e1frica para veres o que \u00e9 <b> racismo,</b> energ\u00fameno!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800652969",
            "user": "olh_metro",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O chefe do clube com a claque mais arruaceira que h\u00e1.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800671328",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a do Sporting \u00e9 pior...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800639789",
            "user": "disqus_BZbTsjqojt",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cristiano em Espanha era insultado todos os jogos, os \u00e1rbitros s\u00e3o insultados todos os jogos, fiscais de linha nem se fala, um <b> preto </b>\u00e9 insultado cai o Carmo e a Trindade por favor n\u00e3o h\u00e1 pachorra para estes left wing caviar style, pode-se insultar os brancos, as m\u00e3es, as mulheres, as filhas, tudo normal faz parte do jogo mas chamar<b>  macaco</b> a u<b> m pret</b>o valha-me Deus tudo preso meus amores!!! At\u00e9 sempre que vai continuar tudo na mesma Domingo temos mais do mesmo!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800666456",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O LFV j\u00e1 contratou um gang especializado em vocaliza\u00e7\u00f5es simias para o pr\u00f3ximo jogo do fcp",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800613939",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "estupidez foram os clubes do sul deixarem-se comer por ti durante 30 anos...tenho que te tirar o chapeu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800604829",
            "user": "disqus_hqUNSHECby",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cheguei agora so li o t\u00edtulo mas presumo que ele esta a falar do balotelli em que o porto foi multado pela uefa certo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800670008",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o balotelli n\u00e3o tem mesmo desculpa...at\u00e9 um chimpanz\u00e9 \u00e9 capaz de vestir um colete por cma da camisola \u00e0 primeira",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800677131",
                            "user": "disqus_hqUNSHECby",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hummm entao nao foi racismo mas o boca  de marmita digo marega foi racismo estou a a ver ...sim sim ta certo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800588084",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pinto da bosta,cala-te!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800586611",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na minha opini\u00e3o o jogador foi pouco profissional. A vontade dele n\u00e3o pode estar a cima da equipa. <br/>Claro que n\u00e3o deviam ofender o jogador, mas antes do Marega h\u00e1 a equipa do FC Porto. Devia ter falado com o treinador e sugerir a substitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 fazer gestos ofensivos para os adeptos que se resolve o problema.<br/>Dos politicos nem comento.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801493915",
                    "user": "adelinocadete",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pouco profissional, o Marega? Profissional\u00e3o! Veja se ele se sentiu ofendido enquanto o Porto estava empatado. S\u00f3 quando j\u00e1 estava a ganhar e a coisa estava tremida \u00e9 que o menino se sentiu ofendido.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800559003",
            "user": "30ecinco",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Consta que o Marega quer ir Embora pq o <b> Velho </b>lhe quer Pagar em Bananas...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800677424",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "pelo contr\u00e1rio...o Marega \u00e9 que exigiu pagamento em bananas",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "4800538160",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes insultos no Bonfim, s\u00e3o vulgar\u00edssimos. Insultos soezes do mais desbragado palavreado pornogr\u00e1fico...com crian\u00e7as e senhoras nas cadeiras ao lado. A minha <b> mulher </b>s\u00f3 teve veleidades, aqui h\u00e1 uns anos, de ir uma vez\u2026.!!!!!S\u00e3o duma ordinarice incr\u00edvel e a policia de m\u00e3os atr\u00e1s das costas a...ver e a olhar para o lado. Est\u00e3o ali apenas para verem jogos \u00e0 borla!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800672526",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e cuspidelas...do piorio",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4800534472",
            "user": "joocalca",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais do que <b> racismo </b>foi aproveitamento politico de uma palermice de um jogador de futebol que quis dar nas vistas.... podia ter prejudicado a sua equipa...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801494808",
                    "user": "adelinocadete",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o quis dar nas vistas, quis foi garantir a vit\u00f3ria do FCP, quando Vit\u00f3ria estava a atacar e a aproximar-se do empate.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800529417",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Neste caso seria...\"despenalizar a eutan\u00e1sia e levar os imitadores de macacos para a linha de abate\"!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800527444",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pinto da Costa j\u00e1 mordeu bem quanto custou ao clube atitudes tamb\u00e9m idiotas de gente da claque. Na altura teria sido bonito ter a mesma atitude de agora com o \"caso Marega\"...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800657132",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, agora at\u00e9 est\u00e1 a falar bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800512214",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"foi uma prova de estupidez\"<br/>Concordo plenamente. Foi uma prova de estupidez do Marega, da comunica\u00e7\u00e3o social, de alguns governantes e at\u00e9 da PSP, este alarido todo por causa de algo que acontece simplesmente em TODOS os jogos de futebol. Estupidez!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800532836",
                    "user": "TopoTudo",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 exatamente como diz. O problema \u00e9 que os atingidos nunca tiveram tomates , como Marega, para tomar aquela atitude. Bem haja Marega por ter tido a coragem que teve e que pode ter sido o responsavel por mudan\u00e7a de atitude dos energumenos da bola\u2026.SE ESTES AGORA QUE FORAM TOPADOS NA BANCADA APANHAREM UMA BOA MARTELADA DE CADEIA OU NA CARTEIRA!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801495755",
                            "user": "adelinocadete",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fico \u00e0 espera que diga o mesmo dos \"macacos\" na bancada do FCP que cantam SLB, SLB, FCP, SLB...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801536043",
                                    "user": "TopoTudo",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Refere muito bem essa cantilena que posso garantir que noutras caixas de coment\u00e1rios dizia ser absolutamente contra. Digo mais, quando vou ao Bonfim ver o FCP e fico ao lado da claque de imediato aponto o polegar para baixo e digo-lhe mesmo que j\u00e1 tive...troca bem desagrad\u00e1vel de \"bate-boca\" com idiotas dessa claque. Ali macaco s\u00f3 o Madureira...como ali\u00e1s \u00e9 conhecido. S\u00f3 que sendo branco n\u00e3o \u00e9...pejorativo infelizmente!!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4801564374",
                                            "user": "adelinocadete",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Acredito, mas infelizmente deve ser \u00fanico ou dos muito poucos.<br/>\u00c9 por isso que eu cada gosto mais de aplaudir e gritar pelo meu clube (SLB) e nunca atingir os outros.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801747338",
                                                    "user": "TopoTudo",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Acredite que no Drag\u00e3o, quando se levanta essa cantilena, de imediato acontece um coros de assobios vindos de outras bancadas de s\u00f3cios....a reprovarem e tentarem impedir essa indec\u00eancia.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800516515",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o tens no\u00e7\u00e3o do que escreves, pois n\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800519676",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Puutzzz?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800522271",
                                    "user": "desprezo_carnides",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9... Nem as moscas te pegam... Mesmo que tenham fome.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800529128",
                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 inteligente, ent\u00e3o diz l\u00e1 o que \u00e9 que n\u00e3o percebeste do meu coment\u00e1rio, que eu explico-te.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800486482",
            "user": "disqus_derEqe29EO",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando os adeptos do Porto fizeram o mesmo, nada disseste... Agora vens com moral?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800518082",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queres falar do caso Hulk?<br/>Talvez n\u00e3o porque isso deu-lhe uma raiva tal que marcou um excelente golo.<br/>Ou quando a claque cantou: Deixa-a morrer.... Lembras-te?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801393917",
                            "user": "disqus_derEqe29EO",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Todas as manifesta\u00e7\u00f5es de intoler\u00e2ncia s\u00e3o criminosas. A quest\u00e3o \u00e9 porque nada foi feito. Mais... Se fores a ver a noticia \u00e9 sobre um coment\u00e1rio do Pinto da Costa.. Volto a perguntar-te . O Pinto da Costa fez alguma coisa nessa altura? Fez? S\u00f3 te preocupa quando \u00e9 com os teus?  \u00c9 isso? Compreendes agora porque Portugal est\u00e1 como est\u00e1? Parab\u00e9ns fazes parte a mediocridade traidora que est\u00e1 a destruir o Legado de D. Afonso Henriques. Pior que pat\u00e9tico \u00e9 seres uma fraude perante ti pr\u00f3prio.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801530898",
                                    "user": "desprezo_carnides",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deves ser completamente burro.<br/>Alguma vez leste um coment\u00e1rio meu a defender racismo?<br/>Ou a afirmar que s\u00f3 \u00e9 racismo agora porque tocou a um dos jogadores do FCP?<br/>Tem ju\u00edzo p\u00e1.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800473756",
            "user": "biatcheslater",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais que est\u00fapida, \u00e9 recorrente, no desporto.<br/>Em Portugal, na Europa, no Mundo.<br/>E n\u00e3o s\u00f3 no desporto.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800472816",
            "user": "joocalca",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o primeiro ministro tentou com o seu comentario criar um caso e desviar as aten\u00e7\ufffd\ufffdes do OE e da ma governa\u00e7\u00e3o... tudo pensado.. o homem n\u00e3o da ponto sem no...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800480767",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E desviar a aten\u00e7\u00e3o de mais dinheiro para o Novo Banco.<br/>Soltem o Rui Pinto e o jovem que desmascare a podrid\u00e3o da politica e do desporto.<br/>Disso ningu\u00e9m fala, criam \u00e9 leis para punir o chavalo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800472706",
            "user": "benficasempre",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"mais do que <b> racismo,</b> foi uma prova de estupidez ...\"<br/>Claro, mas alguma vez se duvidou da estupidez daquele cepo de pele escura ?!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800468313",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A culpa n\u00e3o \u00e9 do Benfica????",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800470202",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Benfica n\u00e3o tem pretos!! s\u00f3 tem escuros. Pretos s\u00f3 o PCP a que tem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800464214",
            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Das poucas vezes que estou 100% de acordo com Pinto da Costa... \"Foi uma maneira de atingir o Marega, porque o Guimar\u00e3es tamb\u00e9m tem jogadores de outras ra\u00e7as e n\u00e3o foram ofendidos. \u00c9 evidente que foi lament\u00e1vel, t\u00eam de ser castigados exemplarmente para que n\u00e3o volte a acontecer, mas, mais do que <b> racismo,</b> foi uma prova de estupidez\".<br/>Mais do que<b>  racismo</b>... \u00e9 estupidez!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800469376",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora tamb\u00e9m se pune pela estupidez??<br/>Coitados da maioria dos pol\u00edticos!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800478597",
                            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o devia ser de agora... mas sim! <br/>A estupidez \u00e9 a m\u00e3e de muitos males da nossa sociedade! <br/>Coitados de n\u00f3s... quem por tanta estupidez os l\u00e1 colocaram! Acha que n\u00e3o somos punidos por isso?!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800502564",
                                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estamos a ser punidos e bem punidos ainda hoje ou ontem um doente morreu \u00e0 espera de ser assistido, mas o que importa \u00e9 o racismo, viva o racismo que \u00e9 o que est\u00e1 a dar, mamadou e joacine ao poder j\u00e1!!!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800954257",
                                            "user": "donalddirceu",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 extraordin\u00e1ria a liga\u00e7\u00e3o entre as duas situa\u00e7\u00f5es. Enfim.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        }
    ]
}