{
    "header": {
        "title": " Tr\u00e2nsfugas do Alian\u00e7a abrem crise no Chega ",
        "subtitle": " Congresso do Chega mostrou um partido recheado de tens\u00f5es. Guerras entre distritais explicam uma parte do problema. Nova dire\u00e7\u00e3o tem dois antigos dirigentes do Alian\u00e7a. ",
        "owner": " Lu\u00eds Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/709923/tr-nsfugas-do-alianca-abrem-crise-no-chega ",
        "postText": " ['Andr\u00e9 Ventura foi reeleito com mais de 99% dos votos para a lideran\u00e7a do Chega, mas o congresso do partido, em \u00c9vora, foi tudo menos pacifico. A confus\u00e3o total na aprova\u00e7\u00e3o da lista da dire\u00e7\u00e3o nacional mostrou um partido com muitas tens\u00f5es e com v\u00e1rias linhas que chocam entre si. O partido unido em torno do l\u00edder \u00e9 o mesmo que se divide por raz\u00f5es ideol\u00f3gicas, mas tamb\u00e9m por guerras de poder e quest\u00f5es pessoais.', 'S\u00f3 \u00e0 terceira tentativa foi aprovada a nova dire\u00e7\u00e3o nacional. As guerras entre distritais explicam uma parte do problema. O desagrado com alguns nomes da lista foi outra das motiva\u00e7\u00f5es que levou a que 193 delegados tenham chumbado a lista. Os 183 que votaram a favor deixaram Ventura longe dos dois ter\u00e7os necess\u00e1rios. Na segunda vota\u00e7\u00e3o, o drama repetiu-se com 219 votos favor\u00e1veis e 121 contra. \u00c0 terceira, e depois o l\u00edder do Chega amea\u00e7ar demitir-se, a lista passou com 247 votos favor\u00e1veis e 26 contra (ou seja, com a esmagadora maioria dos contestat\u00e1rios a sairem da sala).', 'Ventura n\u00e3o cedeu nos nomes, mas ficaram evidentes as divis\u00f5es no seio do partido. A r\u00e1pida ascens\u00e3o de alguns militantes vindos de outros partidos, como Tiago Sousa Dias, que transitou da Alian\u00e7a para o Chega, foi um desses casos. Tiago Sousa Dias n\u00e3o s\u00f3 entrou para a dire\u00e7\u00e3o como \u00e9 o nome mais prov\u00e1vel para ocupar o novo cargo de secret\u00e1rio-geral do Chega, apurou o SOL.', 'Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o ignorou as guerras internas e fechou a conven\u00e7\u00e3o a garantir que n\u00e3o vai ceder a \u00abjogos de bastidores\u00bb, porque n\u00e3o quer ser \u00abum partido como os outros em que jogadas de bastidores decidiam o poder interno\u00bb. Ao SOL, o presidente do Chega admite que \u00abas quest\u00f5es de natureza pessoal, local e distrital\u00bb influenciaram as vota\u00e7\u00f5es. \u00abEssas tens\u00f5es estavam a prejudicar\u00bb o partido, disse.', 'No primeiro dia da conven\u00e7\u00e3o, o l\u00edder do Chega admitiu que o partido necessita de fazer mudan\u00e7as  para melhorar as rela\u00e7\u00f5es entre a dire\u00e7\u00e3o nacional e as sec\u00e7\u00f5es distritais e futuros n\u00facleos concelhios. A cria\u00e7\u00e3o dos cargos de secret\u00e1rio-geral e de secret\u00e1rio-geral-adjunto visa colmatar as \u00abfalhas de comunica\u00e7\u00e3o\u00bb.', '', '\u2018Uma trai\u00e7\u00e3o \u00e9 o que \u00e9, um oportunista \u00e9 o que \u00e9\u2019, diz PSL', 'O partido de Andr\u00e9 Ventura est\u00e1 a captar v\u00e1rios militantes da Alian\u00e7a. Desde os maus resultados nas europeias e legislativas que h\u00e1 militantes do Alian\u00e7a a passar para o Chega.', 'S\u00f3 na nova dire\u00e7\u00e3o nacional est\u00e3o dois ex-dirigentes da Alian\u00e7a. Tiago Sousa Dias, que encabe\u00e7ou a lista do partido de Santana Lopes nas legislativas pelo c\u00edrculo fora da Europa, e Rui Paulo Sousa, que liderava a concelhia do Alian\u00e7a em Santar\u00e9m e foi cabe\u00e7a de lista pelo distrito nas elei\u00e7\u00f5es legislativas. Em Santar\u00e9m, houve uma debandada a seguir aos maus resultados eleitorais. Manuela Est\u00eav\u00e3o passou do PSD para a Alian\u00e7a e \u00e9 a atual l\u00edder da comiss\u00e3o pol\u00edtica distrital de Santar\u00e9m do partido de Andr\u00e9 Ventura. Rui Roque, autor da pol\u00e9mica mo\u00e7\u00e3o que pretendia retirar os ov\u00e1rios a mulheres que abortam no Servi\u00e7o nacional de Sa\u00fade, tamb\u00e9m passou pelo partido fundado por Santana Lopes.', 'Rui Roque come\u00e7ou a vida pol\u00edtica no PNR. Foi candidato por este partido nas elei\u00e7\u00f5es europeias e legislativas, mas mudou-se para a Alian\u00e7a h\u00e1 cerca de um ano. No partido de Santana Lopes dirigiu a campanha, nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es legislativas, na regi\u00e3o do Algarve. Cl\u00e1udia Gon\u00e7alves, coordenadora do Alian\u00e7a no Algarve, tamb\u00e9m se demitiu do partido em 2019 e aproximou-se do Chega.', 'Ao SOL, Andr\u00e9 Ventura confirma que tem recebido muitos militantes vindos do partido de Santana. \u00ab\u00c9 evidente para todos que o Alian\u00e7a \u00e9 um projeto a morrer aos poucos. Esses militantes sentem se \u00f3rf\u00e3os e querem uma casa pol\u00edtica. Apenas os receberemos na medida em que assumam a luta contra o sistema e n\u00e3o como mais um partido do sistema\u00bb, diz.', 'Pedro Santana Lopes n\u00e3o falou em nomes, mas, num artigo publicado esta semana no Jornal de Neg\u00f3cios, defende que \u00aba pol\u00edtica, fazendo parte da vida, tem de exigir o respeito pelos princ\u00edpios, valores e regras de conduta em que acreditamos\u00bb. E acrescenta: \u00abUma trai\u00e7\u00e3o \u00e9 o que \u00e9; um oportunista \u00e9 o que \u00e9; a falta de palavra \u00e9 o que \u00e9; uma cal\u00fania \u00e9 o que \u00e9; ser desonesto \u00e9 o que \u00e9\u00bb. Diretas para Tiago Sousa Dias, sobretudo.', '', 'Chega ainda mais radical', 'Andr\u00e9 Ventura tinha definido como prioridade, a seguir ao congresso, apresentar a revis\u00e3o constitucional do Chega. As altera\u00e7\u00f5es que apresentou recuperam algumas bandeiras do partido, mas Ventura nunca tinha ido t\u00e3o longe. A proposta prev\u00ea a castra\u00e7\u00e3o f\u00edsica para ped\u00f3filos, o trabalho obrigat\u00f3rio nas pris\u00f5es e limita o cargo de primeiro-ministro aos \u00abindiv\u00edduos portadores de nacionalidade portuguesa origin\u00e1ria\u00bb.', 'Um dos pontos mais pol\u00e9micos est\u00e1 relacionado com a pedofilia. O Chega, desde o in\u00edcio, que defende penas mais duras para estes crimes. Com esta proposta, Ventura assume a defesa da \u00abcastra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou f\u00edsica a indiv\u00edduos condenados pelos tribunais portugueses por crimes de viola\u00e7\u00e3o ou abuso sexual de menores, abuso sexual de menores dependentes e atos sexuais com adolescentes\u00bb. O diploma prev\u00ea ainda \u00aba pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua para crimes especialmente graves\u00bb.', 'O mais certo \u00e9 a proposta ficar pelo caminho e nem sequer ser discutida no Parlamento. A Comiss\u00e3o dos Assuntos Constitucionais, a pedido do presidente da Assembleia da Rep\u00fablica, Ferro Rodrigues, aprovou por unanimidade um parecer que classifica a proposta como inconstitucional.', 'O constitucionalista Jorge Miranda defendeu, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 RR, que o projeto \u00abviola claramente normas fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o, que correspondem a limites materiais de revis\u00e3o constitucional\u00bb.', 'Andr\u00e9 Ventura apresentou a proposta na Assembleia da Rep\u00fablica no auge de outra pol\u00e9mica que envolve o Chega. Uma das mo\u00e7\u00f5es discutidas na conven\u00e7\u00e3o do partido defendia a remo\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios a mulheres que abortem. A mo\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia da autoria de Rui Roque, ex-militante do PNR e da Alian\u00e7a, defende que \u00aba todas as mulheres que abortem no servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade, por raz\u00f5es que n\u00e3o sejam de perigo imediato para a sua sa\u00fade, cujo beb\u00e9 n\u00e3o apresente malforma\u00e7\u00f5es ou tenham sido v\u00edtimas de viola\u00e7\u00e3o, devem ser retirados os ov\u00e1rios, como forma de retirar ao Estado o dever de matar recorrentemente portugueses por nascer\u00bb. Ventura n\u00e3o foi t\u00e3o longe e, ap\u00f3s muita pol\u00e9mica, viu-se obrigado a esclarecer que n\u00e3o se rev\u00ea \u00abnessa proposta absurda\u00bb. Um comunicado da dire\u00e7\u00e3o nacional manifesta \u00abo seu mais veemente rep\u00fadio \u00e0s tentativas de colagem do partido, e do seu programa pol\u00edtico\u00bb \u00e0 mo\u00e7\u00e3o do ex-militante do PNR.', '', 'Ventura explora caso Casa Pia na campanha', 'Numa semana conturbada para o Chega, Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o despiu o fato de candidato presidencial. O alvo voltou a ser a candidatura de Ana Gomes por ter escolhido o ex-ministro Paulo Pedroso para coordenar a campanha. Ventura acusou a socialista, em declara\u00e7\u00f5es ao jornal i, de ser \u00aba candidata Casa Pia. Com tudo o que isso acarreta\u00bb.', 'O candidato do Chega mostrou que vai colocar este tema campanha presidencial. Nas redes sociais escreveu que se Ana Gomes n\u00e3o retirar o ex-ministro de Guterres da coordena\u00e7\u00e3o \u00abser\u00e1 respons\u00e1vel pelo n\u00edvel baixo e indigno em que o caminho para as presidenciais se vai tornar\u00bb. Ana Gomes, sem referir o nome do l\u00edder do Chega, escreveu no Twiiter que \u00absobre as \u00faltimas de aventuras e aventesmas fascistas, \u00e9 seguir o conselho da Michelle Obama: \u2018quando eles jogam baixo, mais n\u00f3s jogamos alto\u2019\u00bb.', ''] ",
        "numberPosts": " 257 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Ra\u00e7a,Chamu\u00e7as,Chamu\u00e7as,Nazi,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5093880611",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Pires e o Cam\u00f5es nem piam...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5092516844",
            "user": "disqus_Pm3mSG8Cdt",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 a tornar-se no partido dos <br/>desempregados aspirantes a pol\u00edticos. \u00c9 a prova que qualquer organiza\u00e7\u00e3o, tem que ter alguma ideologia. N\u00e3o \u00e9 o caso. N\u00e3o existe consist\u00eancia de pensamento. S\u00f3 ru\u00eddo e \u00e2nsia de protagonismo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167115984",
                    "user": "powervr",
                    "date": "5 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o os descontentes, indigente... logo natural...  tamb\u00e9m \u00e9 natural que sejam os desempregados a tomarem posse... os outros t\u00eam mais que fazer... :D tamb\u00e9m estariam desempregados os outros que andam nos tais partidos convencionais... S\u00e3o de baixa qualidade... sem PS E PSD muitos destes estariam desempregados... \u00e9 semelhante.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5092522163",
                    "user": "disqus_sIREYt3sBp",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 por tirar o bloco e PCP de extrema esquerda do caminho, j\u00e1 vale a pena votar CHEGA !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091890549",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . o que \u00e9  CHEGA ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092522867",
                    "user": "disqus_sIREYt3sBp",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o partido que vai afastar a extrema esquerda corrupta do poder ! <br/>CHEGA !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091204894",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem traiu trair\u00e1.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091121133",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E os 72 000 euros que o Tiago Sousa Dias vai receber  da Ordem dos Enfermeiros?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091110221",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "HAHAHAHA que partidoz\u00e9co... estes fachos envergonhados t\u00eam os dias contados, n\u00e3o dou mais de 4 anos \u00e0 exist\u00eancia deste partido e o mais divertido disto \u00e9 que aquela merda vai explodir internamente pela ansia do poder :D",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5167117197",
                    "user": "powervr",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "votei chega, e abomino os fachos... e malta que pensa que est\u00e1 acima do povo... ou que \u00e9 de uma <b> ra\u00e7a </b>superior... n\u00e3o generalize...  embora com o rotulo de fascista e<b>  racista</b>, tenha atraido muita merda ao partido... culpa do PS e outros.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Ra\u00e7a"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090746625",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Irm\u00e3o do n\u00e1degas de b\u00e9b\u00e9 ali\u00e1s o ped\u00f3filo, levou por um trabalha que nunca fez para o Minist\u00e9rio de Educa\u00e7\u00e3o mais de 100.000\u20ac",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090590101",
            "user": "disqus_AeO7p9iFze",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um partido constitu\u00eddo por oportunistas e apoiado por ac\u00e9falos!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090752697",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se est\u00e1s a referir-te ao que fica no Lgo. do Rato acertaste em cheio mas devias de acrescentar: corruptos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090484915",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PSD  era, historicamente o coio da direita, ser\u00e1 que enfim, se higienizou?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090476150",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . CHEGA de m e r d a !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090467649",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chega tem o meu voto apesar de propaganda na zi esquerda de SOL",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088376747",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tiago Sousa Dias vai receber 72 000 euros da ordem dos enfermeiros para fazer assessoria! <br/>Est\u00e1 explicada a visita da baston\u00e1ria \u00e0 conven\u00e7\u00e3o!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090454353",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "preciso de umas obras em casa ser\u00e1 que o ch@g@ nao me arranja uma assessoria ?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091111853",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m me dava jeito",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5090749601",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 para fazer bicos no largo do Rato.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5087401757",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os oportunistas andam de partido em partido....e esses n\u00e3o prestam....ABRE OS OLHOS VENTURA  eles em vez de captar votos s\u00f3 os fazem desaparecer.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090452494",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "est\u00e3o la bem mesmo muito bem.<br/>a g\u00e9nese do ch@g@ e precisamente o oportunismo.<br/>este ch@g@ \u00e9 um saco de gatos a brigar a procura de um futuro tachito<br/>a maior vergonha da politica portuguesa chefiados por um castrado com  a mania de castrador",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090684768",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ent\u00e3o tem cuidado, porque castrado j\u00e1 n\u00e3o deves navegar nos sites pornogr\u00e1ficos",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090713567",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "oh sua gald\u00e9ria quando quiseres podes c\u00e1 vir chupar no castrado",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091405732",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Aproveita e mete-o no cu.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5090715452",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mando-te o Mamadu Ba.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5087037635",
            "user": "joocerejogregrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao ler os comentarios s\u00f3 vejo gente com muita educa\u00e7\u00e3o bom exemplo n\u00e3o haja duvida",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5087107906",
                    "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o acrescentas nada ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086607551",
            "user": "etunumpluribus",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que cambada de filhos da pta!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090481557",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estavas l\u00e1?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090483806",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "assistiu ao parto",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086436621",
            "user": "sonasov",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que mix\u00f3rdia de corja meu...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086413275",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "FOR\u00c7A CHEGA!!! Ventura a Presidente...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 60,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086607803",
                    "user": "etunumpluribus",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CARREGA COSTA!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086539790",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "quando vou a casa de banho tamb\u00e9m fa\u00e7o for\u00e7a e sai um ch@g@ que de imediato vai por agua abaixo",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 57,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086596380",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que sai, \u00e9 a merda que comes e deve estar podre de tantas voltas dar nessa tripa de reco ! S\u00f3 se perde \u00e9 mesmo a \u00e1gua, devia fazer na mata, assim limpavas o c-\u00fa aos tojos e o resto servia de \"pista de poiso\" \u00e1s moscas !!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 56,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5086609077",
                                    "user": "etunumpluribus",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os nazis est\u00e3o com pelo na venta...mas isso p\u00e1ssa-vos .Extrema direita \u00e9 merd@!<br/>CARREGA COSTA!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 55,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5090463162",
                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 acusas muita azia. Prepara-te para comprar Rennie.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5086616943",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Extrema \u00e9 ponto mais distante, ponto extremo... deves estar a pensar em algu\u00e9m da tua famelga, mas olha que aqui n\u00e3o mora ningu\u00e9m dela, e muito menos da tua laia ! Vai chamar \"extrema\" e \"direita\" \u00e0 Pt que te pariu !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 53,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5086622229",
                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Escoicinha, nazi de extrema DIREITA que o teu escoicinhar tem gra\u00e7a.<br/>Ha que CARREGAR neste filho da pta nazi!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 52,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5086627451",
                                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Essa \u00e9 a tua especialidade, coices... aprendeste com o charol\u00eas manso do teu paizinho ! Marra para a\u00ed \u00e0 vontade, mas olha que n\u00e3o \u00e9 \u00e0 vontadinha \u00f3 boi charol\u00eas amaricado !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5086625168",
                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Incha, cabe\u00e7uda !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 50,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5086632972",
                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Comes merd@, ranhoso?<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 49,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5086633914",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Comes merd@, ranhoso?\nCARREGA NA TUA PPEIDA",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 48,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5086637514",
                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Comes merd@, cabr\u00e3o!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 47,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086640961",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Engoles poios, coprof\u00e1gica!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086654769",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Fascista Portista!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086656518",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Abutre boifikista\nCARREGA COELHO",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086638416",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eh touro lindo, ...confinado ao curral. Eh filho da pta, ficaste nervoso, cobarde. Ia te aos cornos, metia-te uma bandarilha pelo cu acima, fazia te a cara num bolo de merd@.<br/>A oferecer porrada \u00e9s um her\u00f3i! Eh touro. \u00e8s useiro e vezeiro nesse teu estilo de Valent\u00e3o de Picheleira. A jogar \u00e0s escondidas \u00e9s o maior, cobardecozito.<br/>Eh touro...marra...marra....OL\u00c9....farrusco....bufa filho da p u t a. Mais uma esporradela nesse focinho!!!! <br/>UI UI UI UI UI QUE MEDO! <br/>Acabei por te por a ofereceres porrada ....foste ao tapete filho da pu ta esquerdomerdalhosa",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 43,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086640408",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Canastr\u00e3o . Vai trabalhar. filho da pta!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086642058",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Engole o meu rico leitinho gorda. Del\u00edcia essa goela.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086643941",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Fascista P@neleiro.<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086644694",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Ferssureira esquiz\u00f3ide !!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5086678706",
                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "C\u00e2mara de eco? Chupas pissas?<br/>COSTA , CARREGA NESTE NAZI!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086639408",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "C\u00e2mara de eco? Chupas pissas? <br/>COSTA , CARREGA NESTE NAZI!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 37,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086640003",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Desmiolada enrrrabada",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 36,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086678321",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "S\u00f3 falas...n\u00e3o tens pedalada,. Limpa o cu ao Pinto da Costa com a tua l\u00edngua . AH AH AH AH\nCARREGA COELHO...",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086640922",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Nazi filho da pta!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 34,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086641406",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Boca de kona",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 33,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5086641947",
                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Cu de nazi!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 32,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5086642993",
                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Broxxxa-me todo ..Deixa o meu precioso n\u00e9ctar escorrer-te nessa goela!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 31,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5086644783",
                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Capado eunuco!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 30,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5086645471",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Vai depilar esse matagal.. Cabe\u00e7uda !!",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 29,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5086647306",
                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Vai \u00f3 cu ao teu pai, e lambe a kona a tua m\u00e3e, fascista! <br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 28,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5086648532",
                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "CARREGA COELHO",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 19,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5086650397",
                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "panelleiro do chega!<br/>CARREGA COSTA",
                                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5086651616",
                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "CARREGA COELHO",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 13,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5086651970",
                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "CARREGA COSTA!",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5086655779",
                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Cachorra",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086677836",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "CARREGA EUS\u00c9BIO.",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086670677",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "porteiro de Auchwitz!! C\u00e3o Nazi...filho da pta!",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5086655396",
                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Bimba",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086673026",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "MEDRICAS DE MERDA!\nCARREGA F\u00c9LIX!",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086672530",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "chupador de pissas.<br/>CARREGA BRAGA!",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086672140",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Cabr\u00e3o portista<br/> CARREGA pintinho",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086671448",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "FILHO DA PU TA . <br/>CARREGA EUS\u00c9BIO!",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086671074",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "porteiro de Auchwitz!! C\u00e3o Nazi...filho da pta! FASCISTA\nCARREGA EANES! AH AH NAH",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5086654980",
                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Estulta",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086680189",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "FOSTE DORMIR FILHO DA PU TA !\nFHODI-TE TODO.<br/>CARREGA MUSSOLINI. AH AH AH AH",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5086677310",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "SALAZARENO.",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5086651291",
                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Cabe\u00e7uda",
                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5086679457",
                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "PORTO \u00c9 MERDA!<br/>CARREGA TRUMP. AH AH AH AH AH",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5086651702",
                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "FASCISTA!",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5086653280",
                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Porca",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5086648283",
                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "J\u00e1 fui ao ku \u00e0 tua m\u00e3e..Podes ir l\u00e1 beber o meu rico leitinho quentinho!!",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5086676975",
                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "S\u00f3 falas...n\u00e3o tens pedalada,. Limpa o cu ao Pinto da Costa com a tua l\u00edngua . AH AH AH AH\nCARREGA COELHO!",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5086651419",
                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "S\u00f3 falas...n\u00e3o tens pedalada,. Limpa o cu ao Pinto da Costa com as barbas.   AH AH AH AH\nCARREGA COSTA",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5086652730",
                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "\u00c9s mesmo muito fraquinha..Uma valente mierda !!",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5086676142",
                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "MAMADU FOI-TE \u00d3 CU...AH AH AH AH\nCARREGA JOACINE.",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5086652258",
                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "S\u00f3 falas...n\u00e3o tens pedalada,. Limpa o cu ao Pinto da Costa com a tua l\u00edngua . AH AH AH AH\nCARREGA COELHO",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5086676606",
                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "S\u00f3 falas...n\u00e3o tens pedalada,. Limpa o cu ao Pinto da Costa com a tua l\u00edngua . AH AH AH AH\nCARREGA COELHO",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5086663153",
                                                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "BANDALHO COPY PASTE\nCARREGA COSTA",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086414757",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se assim for, ainda haver\u00e1 salva\u00e7\u00e3o para Portugal! Pelo menos estes parasitas v\u00e3o ter que vergar a mola! Produ\u00e7\u00e3o torna Portugal mais rico!\nCHEGA de chulos!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086186278",
            "user": "disqus_QgiDg3feBo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ventura \u00e9 um mero fantoche, que d\u00e1 a cara pelo Chega.<br/>O verdadeiro ide\u00f3logo do partido \u00e9 Pacheco Amorim, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu vice presidente, ou seja \u00e9 ele quem constr\u00f3i o partido e aceita toda a gente que o comp\u00f5e.<br/>Pacheco Amorim \u00e9 um terrorista, tal como o Camilo Mort\u00e1gua ou o Em\u00eddio Guerreio.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 90,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086509797",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a conven\u00e7\u00e3o mostrou que o ch@g@ e um saco de gatos desde simples racistas a extremamente perigosos terroristas assassinos passando pelos duplamente filiados PNR/Ch@g@.<br/>se conseguirem ganhar uma expressao eleitoral m\u00ednima a criatura mata o criador e depois extingue-se",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 86,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086600422",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu sabes tanto e nem sabes que o P.N.R. j\u00e1 n\u00e3o existe... tu podes ser filiado onde e quantas vezes quiseres, o que \u00e9 que isso conta para o \"totobola\" ?? N\u00e3o podes ser s\u00f3cio de dezenas de clubes ?? Desde que tenhas as cotas pagas, algu\u00e9m tem alguma coisa a haver com isso ? O chega faz-te \u00e9 muita comich\u00e3o pelos vistos, anda aflito de alguma coisa \u00e9 ? Olha, a mim n\u00e3o me faz nada, nem bem, nem mal ! Estou atento e vou provavelmente votar nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es (legislativas) !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 85,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5086617464",
                                    "user": "etunumpluribus",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quando estes nazis depositam num incompetente de extrema direita, a sua confian\u00e7a pol\u00edtica.... estamos conversados. E descansados. <br/>Ventura \u00e9 pior que o Tino de R\u00e3s...<br/>Estamos descansadinhos! <br/>CARREGA COSTA! O FASCISMO JAMAIS PASSAR\u00c1!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 57,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5086625725",
                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Estulta do cacete !!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 53,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5086638357",
                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Lambes cus, biscateiro?<br/>CARREGA COSTA!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 39,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5086640552",
                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mamas nos pisssos, travestida ?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 38,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5086642550",
                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Levas com esporra?<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 37,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5086644250",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sorve a minha esporra toda e chama-me Tarzan",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 14,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5086648052",
                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Capado ped\u00f3filo. <br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086649314",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "CARREGA COELHO",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086655560",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "NAZISTA DO NORTE!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086656839",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Chupista do sul\nKornuda",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086658875",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "babaca da picheleira. <br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086660317",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Cabe\u00e7uda chanfrada<br/>CARREGA COELHO",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086656091",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Badalhoca do sul!\nCARREGA COELHO",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086659221",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "PORTISTA PORCO.<br/>CARREGA COSTA",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086659828",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Boifikista su\u00edna <br/>CARREGA COELHO",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086648944",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Chuva-dourada lover !!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086655905",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Mental diarreico!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086657763",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Porca sifil\u00edtica\nCARREGA COELHO",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086659628",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "PORCO COVIDADO.<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086661005",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Boifikista escanifob\u00e9tica\nCARREGA COELHO",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5086643512",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Deixa de arrotar, sua porca..Trsandas a leitinho coalhado !!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 21,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5086646270",
                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Tresandas a merd@ do P.da Costa.<br/>CARREGA COSTA",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 20,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086647553",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "P\u00e1ra de te ppeidar, \u00e9 um odor a meita que nem se pode !!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 19,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086649227",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Mama na quinta pata do touro, fascista.<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086650821",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Tem calma que j\u00e1 te ponho com um andar novo, badalhoca !!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 16,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086653400",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Hitleriano fascista.<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086654871",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Aventesma",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5086656586",
                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "filho de uma vaca leiteira<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5086658222",
                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Boifikista gonorreica\nCARREGA COELHO",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5086663904",
                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "PORCO FASCISTA!",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        },
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5086657413",
                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Calhandreira\nCARREGA COELHO",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5086664411",
                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Direitrafulha do chega!<br/>Fascista!",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5086660503",
                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "COME MERDA DA INBIQUETA<br/> CARREGA COSTA",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5086661804",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Aprende a escrever portugu\u00eas, imberbe do gayfica",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5086664936",
                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "VIVA O BRAGA!<br/>CARREGA COELHO!<br/>AH AH AH AH",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086654212",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Abafa-a-palhinha\nCARREGA COELHO",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5086656950",
                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Mamas no car@lho?<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5086658832",
                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Mamas no meu??<br/>CARREGA COELHO",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5086661038",
                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "CAPADO NAZI.<br/>CARREGA COSTA",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5086661310",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Ronca, porquita",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5086665428",
                                                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "GRUNHE PORCO. <br/>CARREGA MORT\u00c1GUA!",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086650090",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Mama, mas n\u00e3o abuses, esquerdalheca de mierda !!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5086626967",
                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Derrotado de merd@!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5086627868",
                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Broxxista de mierda ..Engole tudo..R\u00f4ta !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5086633953",
                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Lambe os colh\u00f5es ao P. da Costa. <br/>Comes merd@? <br/>CARREGA COSTA!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5086634766",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Engole o meu rico leitinho gordo!!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5086645699",
                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Come merd@, fascista!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086646587",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Kagas o que comes, ou comes o que kagas??",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086657822",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Porteiro de AUCHWITZ.\nCARREGA COSTA!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086659481",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Badalhoca cunanas\nCARREGA COELHO",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086661961",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "EST\u00c1S A ANDAR MUITO LENTO. <br/>MAIS R\u00c1PIDO...    AH AH AH AH\nPORQUITO DO NORTE.<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086662635",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Vou deixar-te engolir tudo\nCARREGA COELHO",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086658588",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Sofias do carnide <br/>CARREGA COELHO",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086667672",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Bandalho filho da pu ta ! <br/>CARREGA MORT\u00c1GUA!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086666067",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Maricas do Porto! <br/>Carrega Marcelo",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5086624419",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Deves ter os olhos t\u00e3o, mas t\u00e3o remelados que j\u00e1 nem lavando sa\u00ed, s\u00f3 com desincrustaste, da\u00ed n\u00e3o veres mais nada... Vai chamar nazi ao cabresto do maricas do teu pai e \u00e0 Pt da tua m\u00e3e !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5086626392",
                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eh, Nazi , porteiro de Auchwitz!! C\u00e3o Nazi...filho da pta! <br/>Vale-te um car@lho bufares. J\u00e1 foste!\nCARREGA COSTA1",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5086629958",
                                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "J\u00e1 fui \u00e0 tua m\u00e3e e depois qual \u00e9 o teu problema \u00f3 tricolor larilas ? N\u00e3o passas de um apanascado tal qual o teu Pai ! Porteiro era o que o eu paizinho fazia na porta de casa, quando os vizinhos e os de fora tamb\u00e9m visitavam a tua m\u00e3e ! Ele ainda batia palmas e dizia bis !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5086610855",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "isso e para rir ou para chorar ?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5086618282",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tu \u00e9 que sabes ! Faz como te der mais jeito ou vontade !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5086610356",
                                    "user": "etunumpluribus",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fascismo e nazismo? Nunca mais! <br/>CARREGA COSTA!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 24,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5086614153",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E... ladraste \u00f3 bicha...roco ?? Desculpa, estava ocupado, tamb\u00e9m s\u00f3 costumo ligar a merd@ quando estou distra\u00eddo, tal e qual como ao teu dono, que contrariamente a ti, j\u00e1 conhe\u00e7o h\u00e1 mais de 20 anos ! Para me \"venderes\" ou \"ensinar\" quem \u00e9 o teu dono (chamu\u00e7as), tens de te esfor\u00e7ar muito, porque antes de tu saberes que ele existe (muito provavelmente) j\u00e1 eu o conhecia ! Mentiroso, manhoso e habilidoso que at\u00e9 d\u00f3i !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 23,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5086618819",
                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ronca , nazi, que o teu roncar tem gra\u00e7a! <br/>CARREGA COSTA!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 22,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5086625425",
                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Reca filha de pputah !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 13,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5086627928",
                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Corno amestrado!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5086628619",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Chupadeira inveterada !!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5086630514",
                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Enrabado do FCP! AH AH AH AH",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086631865",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "R\u00f4ta do GAYFICA !!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086634905",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "VIVA O BRAGA! <br/> Calou porco! <br/>CARREGA COSTA!!!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086635498",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "BIVA A PPUTAH QUE TE DEFECOU, JAVARDA !!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086668535",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "porteiro de Auchwitz!! C\u00e3o Nazi...filho da pta!<br/>MORTE AOS NAZIS!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5086636617",
                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Lambe a CHOCHOTA  porca da tua m\u00e3e.<br/>CARREGA COSTA1",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5086639311",
                                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Engole os kagalh\u00f5es da DIREITA",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5086669174",
                                                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "COME A MERDA DA ESQUERDA!<br/>CARREGA VENTURA! AH AH AH AH",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086631266",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Tu \u00e9s ca pado, meu! N\u00e3o te ponhas a fazer promessas sem ferramenta, eunuco capado. Mais um macho capado a armar em garanh\u00e3o...AH AH AH AH<br/>Tens \u00e9 caro\u00e7o, mocinho lindo. Bate pu nheta para aprenderes ...n\u00e3o tens hip\u00f3tese. Gatinho fofinho de merd@. MIAU....MIAU....MIAU....<br/>AH AH AH AH AH<br/>CARREGA NO TEU RABINHO, ENCORNADA",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086635663",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Levas no cu?<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086637168",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Calou , porteiro de auschwitz, intestino do chega, cornos de Mussolini, colh\u00f5es de Salazar. olho do cu de hitler, filho da pta esquerdotrafulha!\nCARREGA COELHO",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5086621548",
                                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Nazi \u00e9 a Pt da tua m\u00e3e e o charol\u00eas do teu pai, meu filho de respingo de reco amaricado e sem rabo ! Queres mesmo \u00e9 que te carreguem nas costas, eu sei... gostas pouco gostas maricon !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5086623614",
                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Marra , hitleriano fascista, encaixa os cornos nas t\u00e1buas, filho da pta!<br/>CARREGA COSTA!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5086625791",
                                                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Coitado, andas em sofrimento, eu sei que v\u00eas o teu Pai em todo o lado, mas olha que aqui ele n\u00e3o andou... caso contr\u00e1rio a tua m\u00e3e ia ficar de aflitos por ele a ver aqui de quatro !",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5086624943",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Marra, kornuda !!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5086628886",
                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Escoicinha , boi!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5086629239",
                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Putt\u00e9fia afiambrada !!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5086630019",
                                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "filho da pta roto!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5086631530",
                                                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Lambe-c\u00fas apanaskada !!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086412748",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para ti \u00e9 Dr Andr\u00e9 ventura, porque o deputado n\u00e3o andou contigo na escola!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086611855",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Doutor da merd@! <br/>Podem fazer as festas que quiserem. <br/>Mas fascismo? Nazismo? <br/>Nunca passar\u00e3o. NUNCA! <br/>CARREGA COSTA!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5086497440",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quando descarrego o autoclismo vejo sempre um Aldrabilhas ir por \u00e1gua abaixo mas a partir de agora passo a dizer , olha l\u00e1 vai o Dr. Shit por \u00e1gua abaixo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086153052",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "dedico ao meu querido Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura o poema do famoso poeta Nuno J\u00fadice de titulo \"O Porco\", devidamente adaptado \u00e0s circunst\u00e2ncias.\nO porco Ventura vive como os homens<br/>na caverna de Plat\u00e3o: o seu mundo<br/>\u00e9 o mundo das sombras.\nQuando olha para o ch\u00e3o,<br/>v\u00ea o para\u00edso; quando olha para o c\u00e9u, est\u00e1<br/>com a faca na garganta.\nMas o porco Ventura tamb\u00e9m sonha que<br/>tem asas como um anjo, e que a sua pocilga<br/>fica nas nuvens.\nNos seus sonhos, deus guincha<br/>como um porco, e a \u00e1rvore do para\u00edso<br/>est\u00e1 cheia de bolotas.<br/>Por isso o porco Ventura n\u00e3o tira o focinho<br/>da terra, em busca de uma abertura<br/>para o c\u00e9u.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086602046",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu sabes l\u00e1 o que \u00e9 dedica\u00e7\u00e3o \u00f3 animal adoestado do <b> cha<b> mu\u00e7as </b</b>>! J\u00e1 foste lamber o dono hoje ? Vai l\u00e1 que ele cata-te as pulgas todinhas, sempre ficas melhor da comich\u00e3o e n\u00e3o fu\u00e7as tanto com a dentadura...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086613753",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fascistas nunca mais. Estado novo , nunca mais! Nazismo nunca mais! <br/>Hitler e Mussolini nunca mais. <br/>CARREGA  COSTA!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5086619673",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Faladraste ?? N\u00e3o se ouviu nada, parecia um latido, repete l\u00e1 outra vez, sem assobiares no p\u00edfaro !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5086629461",
                                            "user": "etunumpluribus",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Baixa a bolinha, nazi!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5086632364",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Marra esses kornos bem marrados, boifiquista tresmalhada !!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5086630846",
                                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A \u00fanica coisa baixa aqui \u00e9s tu quando metes a peidola para cima... deve ser do peso dos cornos !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5086631730",
                                                            "user": "etunumpluribus",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Hitleriano enrabado. N\u00e3o vales um pheido! <br/>CARREGA COSTA!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5086637348",
                                                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Hitleriano \u00e9 o filho da pt do teu paizinho tricolor apanascado e a pt da tua madrecita ! Queres o qu\u00ea ?? Na peida ?? \u00c9 sim Sr. almeida... mete isso para cima e logo v\u00eas (ou melhor n\u00e3o v\u00eas nada porque est\u00e1s com os cornos enterrados na terra) !!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5086632742",
                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pheido-te na boca, porca !!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Chamu\u00e7as"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5086518543",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o titulo deveria ser Ofensa aos Porcos",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086440538",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OL\u00c9... OL\u00c9... OL\u00c9... cuidado com as pontas, ainda podes ferir algu\u00e9m.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086615078",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Extremadireitrafulha? N\u00e3o tens hip\u00f3teses. Sonha nazi. <br/>CARREGA COSTA!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5086633369",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Carrega no teu rabinho, ffuffa do cacete !!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086268863",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na mouche!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086441870",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tem que falar pr\u00f3 microfone porque assim ningu\u00e9m ouve... primeiro o teste, v\u00e1 l\u00e1.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5086454157",
                                    "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "andou aquela porca a empurrar os enfermeiros para greves infind\u00e1veis  para fazer cair o governo sem se preocupar com os doentes .. ganda bacorinha <br/>~~",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5086471112",
                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "?????????????????????????????????????????????????????????????????????",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086212537",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Confundir Andr\u00e9 Ventura com quem pensa ser o seu progenitor, s\u00f3 mesmo de um su\u00edno muito porco.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086170892",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...e assim nasceu....o \"Toucinho-do-C\u00e9u\".....!!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086144623",
            "user": "disqus_3SyYKqz7HU",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uns quantos com fome do bolo.\nTodos da Direita \u00e0 Esquerda com agua ate ao pesco\u00e7o no forte de Peniche.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086449007",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Calma Sr. Lu\u00eds... calma, o Forte de Peniche est\u00e1 reservado aos comunas. Se l\u00e1 puserem os 'direitas' quem \u00e9 que 'endireitava ' as contas do Estado??? Al\u00e9m disso, do que \u00e9 que a esquerda n\u00e3o era capaz se l\u00e1 pusessem... outros.<br/>Isso era logo a comunada a colocar bombas por a\u00ed at\u00e9 dizer... #CHEGA!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086131481",
            "user": "disqus_Uj8aeTt5o8",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chega n\u00e3o pode ser mais um sindicato dos func. p\u00fablicos, como s\u00e3o os outros partidos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086474481",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem \u00e9!!! Porque se assim fosse, o que n\u00e3o seriam, ent\u00e3o, o PCP e BE.... eheheh",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086270517",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s l\u00e9l\u00e9 da cuca e n\u00e3o sabes!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086129045",
            "user": "disqus_Uj8aeTt5o8",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Boa tarde\n Para este partido avan\u00e7ar n\u00e3o pode ser como os outros.Os outros partidos s\u00e3o autenticos sindicatos dos func. do Estado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086100662",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A lideran\u00e7a do Chega \u00e9 a parte dos queques, betos, playboys e tias que abandonaram o PSD.<br/>Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 essa gente f\u00fatil, mimada e egoc\u00eantrica que se vai preocupar com o bem estar comum.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086047267",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pensavem que  o Aldrabilhas era o D. Sebasti\u00e3o mas saiu-lhes o estripador de mulheres",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086032465",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes dois parecem o bokassa do \"copos dai-lhe\" mas mais novos!<br/>Est\u00e3o no bom caminho!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086015155",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...coitados dos grunhos da extrema direita retrograda e caceteira, foram papados pelos pafianos nazis servos do cabr\u00e3o de Massam\u00e1 que ficaram desempregados em 2015, \u00f3rf\u00e3os em 2017 quando o Rui Rio os correu a pontap\u00e9s e que agora abancaram no partido <b> nazi </b>do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura!<br/>Toda a gente sabia que num partido de analfabetos, que ainda por cima s\u00e3o est\u00fapidos, bastava aparecer algu\u00e9m que soubesse ler para os condenar a limpar latrinas. Um partido sem quadros n\u00e3o vai a lado nenhum.<br/>...\u00e9 exatamente o que aconteceu com o hip\u00f3crita Bolsonaro no Brasil, foi proposto pela extrema direita infiltrada no PSL, um partido sem quadros e quando inesperadamente foi eleito teve que ir buscar quadros a outros partidos inclusivamente ao PT e meter gente de esquerda no Supremo Tribunal Federal porque n\u00e3o existia ningu\u00e9m habilitado na extrema direita nem no PSL para ocupar os lugares. Resultado, o Bolsonaro est\u00e1 engajado e neste momento a sua maior oposi\u00e7\u00e3o \u00e9 a extrema direita que o elegeu.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086248659",
                    "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 a extrema direita a Mort\u00e1gua esta-lhe com uma sede, que j\u00e1 prometeu ir na CI ao BES investigar o Venura e seus muchachos desde que tiveram sarampo.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5086011318",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma not\u00edcia... <br/>As not\u00edcias sobre os candidatos \u00e0 presid\u00eancia sucedem-se umas atr\u00e1s das outras no intuito de os denegrir o mais poss\u00edvel. J\u00e1 sobre Marcelo que \u00e9 o pior deles todos nunca nada \u00e9 dito.<br/>Um tipo como Marcelo que tem sido conivente com os grandes loobys e os grandes casos medi\u00e1ticos e de corrup\u00e7\u00e3o neste pa\u00eds merecia mais destaque na comunica\u00e7\u00e3o social. Mas n\u00e3o. Bem pelo contr\u00e1rio. Vai sendo levado ao colo de forma escandalosa pelos jornalistas.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086117260",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "marcelo, nunca mais!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086031792",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "quem precisa de estar nos media todos os dias e o porco da extrema direita, do denominado ch@g@ o estripador de mulheres<br/>o Marcelo quer goste quer nao vai limpar as elei\u00e7\u00f5es pois soube conquistar um lugar no cora\u00e7\u00e3o dos portugueses",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086001568",
            "user": "disqus_murerCs6L6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dores de crescimento.<br/>Agora j\u00e1 se preocupam com o CHEGA. Agora \u00e9 tarde, j\u00e1 foram, o crescimento n\u00e3o vai parar.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086003516",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o s\u00e3o dores de parto nem de crescimento.<br/>o monstro ch@g@ estripador de mulheres nasceu",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5086001190",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o ch@g@ conseguiu objectivo de ser diferente.<br/>\u00c9 diferente para pior o \u00fanico partido estripador de mulheres",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086002507",
                    "user": "disqus_murerCs6L6",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bom<br/>eheheheh",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085968982",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eh eh eh<br/>Eh eh eh\nMetam ISTO NA VOSSA CABE\u00c7A estimado F\u00f3rum: ISTO \u00e9 tudo malta com escola psd, tudo gajinhos nados e criados com a trafulhice do cavaquismo, tudo bezerrada que s\u00f3 v\u00ea interesse pessoal e gan\u00e2ncia, incapaz e estranhos a qualquer gesto de eleva\u00e7\u00e3o moral e honradez. ISTO \u00e9 do PIOR.\n\u00c9 preciso erradicar COMPLETAMENTE esta tralha alaranjada, esse antro de corrup\u00e7\u00e3o moral da economia e justi\u00e7a mas tamb\u00e9m da juventude.\nE \u00e9 bom que esta tralha j\u00e1 esteja a dar sinais de si no Chega.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086484295",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora deste em 'acusar os outros daquilo que tu \u00e9s'...????????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5085999456",
                    "user": "disqus_murerCs6L6",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concordo.<br/>S\u00f3 partidos de esquerda.<br/>At\u00e9 se comiam uns aos outros para mamarem da teta do estado.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5085986778",
                    "user": "disqus_k5cOwbzHUg",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem dito!!  \"erradicar COMPLETAMENTE\" O que sugere?? Matar pessoas??     Como seria feito \"num pa\u00eds a s\u00e9rio como na Sui\u00e7a!\"???",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086003548",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "P\u00f4-los a trabalhar, em vez de lhes alimentar ilus\u00e3o de carreira pol\u00edtica.\nEssa tralha anda toda cheia de esperan\u00e7a de abrir caminho com esses m\u00e9todos in\u00edquos de sem vergonhas que s\u00e3o \u2014 veja que n\u00e3o hesitaram, deparou-se-lhe oportunidade e tentaram logo golpada.\nSe querem ser ricos e ganhar muito dinheiro (aspira\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas) fa\u00e7am-no em carreiras particulares, neg\u00f3cios, ind\u00fastria. A pol\u00edtica \u00e9 para gente proba, honrada, com ideais e vontade de servi\u00e7o p\u00fablico, sem grandes aspira\u00e7\u00f5es materiais nem de riqueza pecuni\u00e1ria.\nFiz-me entender, ou n\u00e3o?",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5086488956",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Assim como os comunas que roubaram a CM Loures em 126 mil euros:<br/>Isso mesmo acusa os outros daquilo que \u00e9s...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5086225544",
                                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "P\u00f4-los a trabalhar como fazem os \u00faltimos a serem apanhados no gaman\u00e7o, a camarada da empresa do \"Ambiente\" e a camarada de Castelo Branco dos \"neg\u00f3cios\" camar\u00e1rios?!<br/>Fizeste-te entender muito bem quando n\u00e3o referiste o nome dum dos raros honrados socialistas, o que bateu com a porta do Largo das Ratazanas devido ao cheiro a p\u00f4dre da corrup\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085959932",
            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num partido que tem crescido h\u00e1 sempre oportunistas que se infiltram e estou certo que Andre Ventura sabe disso...Tem de varrer o lixo que vem doutros partidos pois esses \u00e9 vis\u00edvel, que andam \u00e9 \u00e0 procura de tacho... O pr\u00f3prio partido tem de tomar consci\u00eancia de que se Andre Ventura sair do partido este acaba como o Alian\u00e7a...Muitos dos simpatizantes n\u00e3o militantes simpatizam com Andre Ventura e o seu discurso em defesa de Portugal e dos Portugueses e isso \u00e9 not\u00f3rio.. Os Tr\u00e2nsfugas s\u00e3o oportunistas que querem \u00e9 tacho e isso \u00e9 bem vis\u00edvel, gente de baixo n\u00edvel e incompetente....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086227622",
                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se junte aos que pretendem confus\u00e3o....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5086034322",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Andre monarca da lixeira politica andou a recolher lixo em todos os contentores e agora voce quer que o coleccionador de lixo se desfa\u00e7a do melhor lixo de Portugal ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5086218847",
                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se quer ver lixo basta por um espelho \u00e0 sua frente. T\u00e3o simples como isso....",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5086280497",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "obrigado pelo conselho pois compreendo que  <br/>isso funciona para ti o que nao quer dizer que funcione para os outros",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5085962189",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e nada se perde e acho ate natural num partidos estripador de mulheres.<br/>quando descarrego o autoclismo o ch@g@ vai para baixo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5085972910",
                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 do tipo de pessoa que emprenha pelos ouvidos... Para al\u00e9m de ser inventor da banha da cobra... Ao que se refere nem passou se tivesse alguma esperteza concluiria que  Andre Ventura j\u00e1 disse que n\u00e3o concordava com o aborto mas tamb\u00e9m n\u00e3o concordava que quem o fizesse fosse penalizada... E isso diz tudo para quem entenda mas obviamente n\u00e3o \u00e9 o seu caso pois pois nem capacidade tem para tal....",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5085993795",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ch@g@ estripador de mulheres<br/>15% dos delegados votaram a favor de uma proposta que e uma vergonha ter sido apresentada a vota\u00e7\u00e3o.<br/>para quem tanto odeia os mu\u00e7ulmanos apresenta uma poroposta que nem a sharia se atreveria.<br/>15% e bem expressivo do tipo de gente que pulula pelo ch@g@ estripador",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5086005119",
                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "LOL que infantilidade a sua ficou provado que Andre Ventura n\u00e3o concorda e at\u00e9 disse que se demitiria mas voc\u00ea nem leu isso.... Quanto ao Odio aos mu\u00e7ulmanos voc\u00ea ainda nem tem qualquer ideia de quem odeia quem.... Melhor ficar por aqui pois j\u00e1 reparei que tenta aprender alguma coisa mas n\u00e3o tem capacidade para tal o seu c\u00e9rebro n\u00e3o responde, \u00e9 muita areia para a sua camioneta.....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5086035108",
                                                    "user": "bigurak",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "ch@g@ estripador de mulheres claro como a agua",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5086215292",
                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "essa agua a que se refer deve ser muito polu\u00edda nem os peixes mijam nela.....",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085949154",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os vermes a sairem do esgoto...a democracia tem destas coisas...at\u00e9 podem formar partidos e dizer \u00e1 boca cheia que querem alterar a CRP",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086035337",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala-te trenguinha! \u00c9s conhecida por estas bandas como a mocinha futil que nada sabe dizer...\nUma trenguinha usada e abusada e sem intelig\u00eancia para o perceber...\nAinda por cima uma nojenta com mau car\u00e1cter e que anda a defender crimes contra crian\u00e7as...\nAsquerosa de merda!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085931562",
            "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "FEIOS PORCOS E MAUS ..  Nunca enganaram ningu\u00e9m, que n\u00e3o quisesse ser engado ! ... Esta gentalha s\u00e3o todos coelhistas do ex-psd coelhista, que com a DERROTA do Coelho , tentam alcan\u00e7ar os mesmo objetivos ( sacar o deles) atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de partidos ( com a mesma falta de ideologia , \"neoliberais neoconservadores cripto fascista\" ) e aproximarem do mando ( para eles tacho).",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085927232",
            "user": "disqus_AVCFzC7vX2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Pa\u00eds dos lar\u00e1pios como \u00e9 que um <b> gajo </b>que \u00e9 amigo da baston\u00e1ria da Ordem dos enfermeiros recebe 70 mil euros, por ano ou por m\u00eas, de onde vem tanto guito....trata-se de uma ordem profissional, duvido...Isto Portugal est\u00e1 minado de lar\u00e1pios no caso concreto lar\u00e1pia....Apelo \u00e0 PJ para deixarem-se de escutas e comecem a ir aos s\u00edtios.................ok",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5085921450",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os escribas a metro quando n\u00e3o t\u00eam nada para escrever inventam.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085911522",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os transfugas do MRPP, PCTP, MES, UDP, MDP-CDE, POUS, tb tiveram q ir para algum lado.. alguns at\u00e9 est\u00e3o no Governo, e depois?<br/>o q importa \u00e9 saber o q eles fazem e se isso altera alguma coisa, se se adaptam aos partidos ou se s\u00e3o os partidos q se adaptam a eles..\nmas \u00e0 esquerda n\u00e3o h\u00e0 transfugas?..  alguns come\u00e7am como anti-capitalistas e depois d\u00e3o uma volta de 180 graus e ficam empres\u00e0rios, gestores de empresas capitalistas, administradores de bancos e at\u00e8 do Banco de Portugal.. transfugas h\u00e0 muitos!..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085901431",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 absolutamente normal - e qui\u00e7\u00e1 importante - existirem diferen\u00e7as de pensamento e rumos pol\u00edticos dentro do mesmo partido. Isso \u00e9 at\u00e9 reconhecido pelos pr\u00f3prios militantes do Chega. Veja-se o BE no seu in\u00edcio, ou ainda como \u00e9 : um agregado de pensamentos ligeiramente diferentes, provocam por vezes desaguisados. At\u00e9 no PCP isso aconteceu no passado, e s\u00e3o um partido muito cristalizado. O pr\u00f3prio PSD est\u00e1 numa convuls\u00e3o interna h\u00e1 anos! Ou at\u00e9 vejamos o caso da ascen\u00e7\u00e3o de Ant\u00f3nio Costa, que atropelou Ant\u00f3nio Jos\u00e9 Seguro! Estamos a falar de pol\u00edtica, resumidamente. Jogos pol\u00edticos, nem sempre transl\u00facidos... E isto nota-se particularmente num partido muito jovem.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086045070",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "claro que \u00e9 importante haver diferen\u00e7as de opini\u00e3o <br/>claro que \u00e9 positivo o ch@g@ conseguir albergar todas essas opini\u00f5es.<br/>por exemplo uns assassinam pretos mas para outros basta  expulsa-los do pa\u00eds o ch@g@ alberga as duas correntes<br/>uns acham que os refugiados devem ser deixados em alto mar a sua sorte, outros acham que os barcos de refugiados devem ser afundados mas os ch@g@ alberga as duas correntes<br/>uns acham que os comunistas deviam ser ilegalizados, outros acham que deviam ser presos mas o ch@g@ alberga as duas correntes<br/>uns acham que se devem estripar mulheres, outros acham que as mulheres devem ter r\u00e9dea curta , o ch@g@ alberga as duas correntes\nfico-me por aqui pois isto \u00e9 cansativo mas \u00e9 claro que o ch@g@ \u00e9 um partido com varias correntes integradas harmoniosamente",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5085958470",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nos outros partidos os delegados nao deixam a sala para a lista do querido lider ser aprovada   depois de n-tentativas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085900739",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma not\u00edcia paga pelos 15 milh\u00f5es...\nOs c\u00e3es ladram e a caravana passa!\nCHEGA!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5086045616",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "continuas a ladrar e ver a caravana a passar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5085958950",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "j\u00e1 est\u00e1s a ganir",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085879114",
            "user": "icaro_iv_icaro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "esta suposta noticia teve o patrocinio da esquerda unida que tomou conta de tudo que mexe e respira neste pais de banadoides esquerdoides",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085875966",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem o meu voto",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085875556",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o Chega j\u00e1 foi...ahahah   a desorganiza\u00e7\u00e3o no seu melhor.....andaram uns artistas a trabalhar que nem escravos, pensando que iriam ganhar um tacho...e agora aparecem de repente outros artistas que foram logo parar \u00e1 dire\u00e7\u00e3o ?...ahahhaha   s\u00f3 podemos rir..partidos todos iguais....tudo procurando tacho ...coloquem os olhos na Ana Gomes....a filha j\u00e1 est\u00e1 garantida....",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5085960053",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "supostamente estes energ\u00famenos sao diferentes.<br/>realmente sao mas para pior",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5085874562",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esses idiotas deviam terem-se filiado no IL ....se vieram para  agarrar um tacho est\u00e1 na hora de levarem um chuto na paviola.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}