{
    "header": {
        "title": " Activistas querem abrir a primeira escola 'gay' do Reino Unido ",
        "subtitle": " Um grupo de defesa dos direitos dos homossexuais anunciou hoje a sua inten\u00e7\u00e3o de abrir dentro de tr\u00eas anos a primeira escola do Reino Unido para alunos da comunidade l\u00e9sbica, 'gay', bissexual e transg\u00e9neros (LGBT). ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de janeiro 2015 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/122176/activistas-querem-abrir-a-primeira-escola-gay-do-reino-unido ",
        "postText": " ['A ideia foi do grupo jovem do movimento LGBT no noroeste do pa\u00eds, que prev\u00ea criar em 2018 um centro com 40 lugares em Manchester (norte de Inglaterra).', '\"Trata-se de salvar vidas\", declarou ao jornal The Daily Telegrah a directora do LGBT Youth North West, Amelia Lee, segundo a ag\u00eancia noticiosa espanhola EFE.', 'A activista considerou que as leis actuais n\u00e3o servem para proteger os homossexuais da homofobia, adiantando que os casos de 'bullying' nas escolas s\u00e3o \"incrivelmente comuns\".', '\"Isto leva os jovens a sentirem-se isolados o que muitas vezes conduz ao absentismo escolar e, em \u00faltimo caso, ao suic\u00eddio\", disse Lee.', 'Para o deputado conservador Tim Loughton, a medida pode instaurar a segrega\u00e7\u00e3o no sistema educativo brit\u00e2nico.', '\"Necessitamos de fazer muito mais para combater o 'bullying' homof\u00f3bico e criar uma sociedade mais tolerante. N\u00e3o creio que a segrega\u00e7\u00e3o de um grupo de jovens devido \u00e0 sua sexualidade possa ajudar a gerar compreens\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o\", declarou ao mesmo di\u00e1rio.', 'Lusa/SOL'] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,Sexual,G\u00e9nero,Careca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1799120872",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O assunto <b> gay </b>j\u00e1 excedeu tudo o que \u00e9 normal e aceit\u00e1vel, j\u00e1 passou a ser doentio e desprovido de senso. Afinal os gays n\u00e3o querem viver em paz, querem \u00e9 viver ao despique com o resto do mundo e fingir que s\u00e3o uns coitadinhos perseguidos para estarem sempre na ribalta.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1798487273",
            "user": "fernandobernardo",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim senhor, uma escola que discrimina em fun\u00e7\u00e3o da orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual.</b> De tr\u00e1s da orelha. Eu acho que perto dessa escola devia haver uma s\u00f3 para heteros.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "1798323726",
            "user": "disqus_Rv9hPjokSw",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e qualquer dia criam um Pa\u00eds com fronteiras e tudo s\u00f3 para eles!!<br/>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1796392813",
            "user": "aifur",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente ideia. A seguir arranjem uma ilha e v\u00e3o todos para l\u00e1 e... Boa Viagem!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1796311643",
            "user": "pipocaamarela",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece-me um pouco rebuscado e contradit\u00f3rio. Se o que se pretende \u00e9 igualdade para todos ent\u00e3o colocar as crian\u00e7as <b> LGBT </b>separadas das ditas \"normais\" \u00e9 o mesmo que deix\u00e1-las de parte. O ideal seria implementar medidas de preven\u00e7\u00e3o contra o bullying, castigos muito mais severos a quem o pratica e tamb\u00e9m ensinar a todas as crian\u00e7as (e j\u00e1 agora aos pais) que n\u00e3o \u00e9 por terem uma sexualidade diferente que s\u00e3o \"aberra\u00e7\u00f5es\" como certos ignorantes dizem. Isto n\u00e3o \u00e9 lutar contra o preconceito, \u00e9 apenas fugir.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "1795999779",
            "user": "lualuar2",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E existe Gente que assegura que o <b> g\u00e9nero </b<b> >Gay</b> n\u00e3o \u00e9 Puro exibicionismo ...?<br/>N\u00e3o  \u00c9 Tamb\u00e9m Puro Histerismo  .....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1795994397",
            "user": "lualuar2",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem ...J\u00e1 existe o Kama Sutra ...Mas a inova\u00e7\u00e3o <b> Gay </b>pretende  evoluir  nas escolas .......<br/>Escolas<b>  Gay</b> n\u00e3o Lembra <b> o carec</b>a ......com V\u00eddeo a Cores  e a Tr\u00eas dimens\u00f5es... \u00e9 a liberdade de express\u00e3o  aa Inglesa <br/>No Tempo do Churchill n\u00e3o era autorizada tanta Liberdade de express\u00e3o Libidinal",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Careca"
            ]
        },
        {
            "id": "1795926560",
            "user": "bujardas2",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A luta pelos direitos dos homossexuais passa por criar locais de ostraciza\u00e7\u00e3o dos heterossexuais...eheheh!\nJ\u00e1 imaginaram a chuva protestos se algu\u00e9m decidisse criar uma escola onde fossem proib\u00eddos <b> LGBT?</b> UI!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        }
    ]
}