{
    "header": {
        "title": " Marega e o racismo em Portugal ",
        "subtitle": " Este caso Marega, com a dimens\u00e3o medi\u00e1tica que atingiu em todo o pa\u00eds, deve servir para n\u00e3o irmos na onda de que n\u00e3o \u00e9 grave. De que se trata de meros desabafos feitos a quente. N\u00e3o. N\u00e3o nos devemos remeter ao sil\u00eancio. Isso \u00e9 o pior que podemos fazer. ",
        "owner": " Feliciano Barreiras Duarte ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/687027/marega-e-o-racismo-em-portugal ",
        "postText": " ['A aprova\u00e7\u00e3o dos outros \u00e9 um est\u00edmulo, mas por vezes \u00e9 bom desconfiar dela.', 'C\u00e9zanne', 'Os epis\u00f3dios ocorridos na segunda parte do jogo de futebol entre o Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es e o Futebol Clube do Porto, no domingo passado, com manifestos comportamentos racistas contra o jogador Marega, n\u00e3o s\u00e3o apenas uma vergonha que qualquer cidad\u00e3o medianamente formado deve condenar.', 'S\u00e3o tamb\u00e9m, acima de tudo, uma consequ\u00eancia do que est\u00e1 a ser alimentado nos \u00faltimos meses por pol\u00edtico(a)s que, no espa\u00e7o medi\u00e1tico, cavalgam ondas de intoler\u00e2ncia e radicalismo em rela\u00e7\u00e3o a sentimentos de perten\u00e7a e de identidade.', 'O caso Marega \u00e9 um exemplo do que hoje \u00e9 poss\u00edvel que aconte\u00e7a no nosso pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o a estas mat\u00e9rias, com comportamentos radicais (e, como j\u00e1 referi, protagonizados por pol\u00edticos com responsabilidades p\u00fablicas, como s\u00e3o os casos de Andr\u00e9 Ventura e Joacine Katar Moreira).', 'Dir-me-\u00e3o: em Portugal sempre existiu racismo, mas este esteve escondido e muita gente tem tido vergonha e, consequentemente, recato para o exteriorizar com convic\u00e7\u00e3o. Talvez. Mas, como j\u00e1 referi v\u00e1rias vezes, quando essa minoria semi silenciosa perde a vergonha e se solta, dando voz a manifesta\u00e7\u00f5es de intoler\u00e2ncia, de extremismo, Portugal e os portugueses t\u00eam de condenar tudo isso e tomar as medidas necess\u00e1rias para que tal n\u00e3o volte a acontecer, sob pena de o nosso pa\u00eds se transformar num pa\u00eds onde o racismo, a xenofobia, os extremismos, tenham \u0091caminho\u0092 para crescer ainda mais, n\u00e3o s\u00f3 no desporto mas em outras \u00e1reas da nossa vida coletiva.', 'Por isso, o caso Marega tem de ser tratado como um caso grave. E levado at\u00e9 \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias. Tudo tem de ser investigado e percebido. O Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es tem de colaborar em toda a investiga\u00e7\u00e3o e fornecer toda a mat\u00e9ria de prova e de informa\u00e7\u00e3o que disponha. Se as conclus\u00f5es forem claras, com a identifica\u00e7\u00e3o dos autores da pr\u00e1tica dos insultos, e se forem adeptos do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, n\u00e3o s\u00f3 as autoridades judiciais mas tamb\u00e9m o pr\u00f3prio clube devem ter m\u00e3o pesada. Incluindo a expuls\u00e3o de s\u00f3cios.', 'Este caso Marega, com a dimens\u00e3o medi\u00e1tica que atingiu em todo o pa\u00eds, deve servir para n\u00e3o irmos na onda de que n\u00e3o \u00e9 grave. De que se trata de meros desabafos feitos a quente. N\u00e3o. N\u00e3o nos devemos remeter ao sil\u00eancio. Isso \u00e9 o pior que podemos fazer. Porque s\u00f3 contribuiremos para ampliar uma ideologia m\u00e3e da intoler\u00e2ncia e da estigmatiza\u00e7\u00e3o. Das diferen\u00e7as de cor, de religi\u00e3o e sabemos l\u00e1 mais do qu\u00ea!', 'Este epis\u00f3dio, infelizmente, n\u00e3o me surpreende. Antes pelo contr\u00e1rio. Porque nos \u00faltimos meses no nosso pa\u00eds tem vindo a ser criado um caldo medi\u00e1tico para que casos como este aconte\u00e7am. As contendas prim\u00e1rias, verbalizadas com recurso \u00e0s tiradas generalistas, s\u00e3o um caminho f\u00e1cil para exteriorizar frustra\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias, m\u00e1s forma\u00e7\u00f5es pessoais e de personalidade. S\u00e3o o fuel, o alimento para exteriorizar frustra\u00e7\u00e3o e desculpas por vidas frustradas.', '\u00c9 nestes momentos que devemos ser intransigentes nas nossas convic\u00e7\u00f5es. De humanismo. De personalismo. De toler\u00e2ncia. De reconhecimento que a defesa dos direitos humanos n\u00e3o se compadece com a aceita\u00e7\u00e3o destes comportamentos.', 'Portugal n\u00e3o \u00e9 racista. Apesar de haver nost\u00e1lgicos do antigo regime e defensores de tempos idos do colonialismo. Portugal n\u00e3o \u00e9 nacionalista radical. Mesmo tendo uma extrema-direita que \u00e9 nost\u00e1lgica e defensora de um Portugal colonialista extremista. Infelizmente alimentada tamb\u00e9m pela extrema-esquerda.', 'Faz todo o sentido que se enfatize que o Portugal dos nossos tempos n\u00e3o \u00e9 um Portugal sect\u00e1rio e defensor das diferen\u00e7as entre pessoas de cores diferentes e de religi\u00f5es diferentes. Portugal \u00e9, \u00e0 escala europeia e mundial, um pa\u00eds carregado pela positiva, atrav\u00e9s dos s\u00e9culos, de relacionamentos com v\u00e1rios povos em v\u00e1rios pa\u00edses. Somos h\u00e1 j\u00e1 alguns anos o segundo pa\u00eds com melhor pol\u00edtica p\u00fablica de integra\u00e7\u00e3o de imigrantes.', 'O racismo n\u00e3o faz nem pode fazer parte do nosso c\u00f3digo gen\u00e9tico. Antes pelo contr\u00e1rio. Da\u00ed que casos como o de Marega devam servir de alerta geral. Contra o que Portugal n\u00e3o pode ser: um pa\u00eds intolerante e fora do circuito dos pa\u00edses e povos que observam as melhores pr\u00e1ticas de relacionamento entre pessoas de diferentes cores e credos.', '', 'P.S. - Despe\u00e7o-me dos que me t\u00eam lido nos \u00faltimos tr\u00eas anos, aqui no SOL, na rubrica titulada Olhar ao Centro. Foram 165 cr\u00f3nicas em que procurei, com cunho pessoal, frontalidade e coer\u00eancia, tratar uma multiplicidade de temas da atualidade. Um ciclo que, como outros de colabora\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o social nas \u00faltimas d\u00e9cadas, termina. Outros se abrir\u00e3o, estou certo, como tem acontecido, ap\u00f3s o tradicional tempo de retirada. A par de outros desafios e responsabilidades profissionais, acad\u00e9micas e c\u00edvicas dentro e fora do nosso Portugal.', 'olharaocentro@sol.pt'] ",
        "numberPosts": " 19 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Social Class - Destitute,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Pedinte,Macaco,Branco,Imbecil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4807368689",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "27 minutes ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas qual <b> RACISMO!</b>? <br/>A Pretos? A Brancos? A Pobres? A Gordos? A Magros? A Carecas? A mal Vestidos? A Religiosos? A mal Cheirosos? A B\u00eabados? A Drogados? A Tristes? A anti Hip\u00f3critas, A ANTI SICuteiros Mixordeiros de Refer\u00eancia em Impar\u00e1vel Di\u00e1ria Lavagem Cerebral? Em ANTI OBSERVADOR L\u00e1pis Azul? Em ANTI Selfie Beijoqueiros?...Em ANTI-COMPORTAMENTO-DE-GRUNHIFICA\u00c7\u00c3O DA SOCIEDADE?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4807278039",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"...cunho pessoal, frontalidade e coer\u00eancia\"\nQuando se sente a necessidade de explicar \u00e9 porque provavelmente a coisa n\u00e3o \u00e9 clara...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4807276717",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pa-ta-ti, pa-ta-ta... o marega, olarilolelas!\nGrave!? No futebol o insulto \u00e9 di\u00e1rio, o linguajar, o cal\u00e3o, o urro e o zurro o p\u00e3o-nosso-de-cada-dia. \u00c9 assim h\u00e1 d\u00e9cadas. \u00c9 a vers\u00e3o corrente do Coliseu romano onde imbecis de todos os quadrantes da sociedade d\u00e3o largas \u00e0 sua bestialidade - exceptuando os 22 jogadores que fazem alguma coisa de \u00fatil e s\u00e3o pagos por isso.\nGrave mesmo s\u00e3o outras coisas:\n1. a corruptela pol\u00edtica que usa o estado e o que \u00e9 dos portugueses em proveito pr\u00f3prio condenando o pa\u00eds a reduzir-se a uma caricatura do que deveria ser enquanto uma clique de bandalhos enche os bolsos.\n2. a subservi\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o social a uma malta que insiste em empolar os maregras e calar o que realmente interessa: o pa\u00eds nas man\u00e1pulas de uns cr\u00e1pulas.\n3. um regime partidocr\u00e1tico, apoderado por m\u00e1fias corporativas de interesses - recentemente considerado como um dos pa\u00edses mais corruptos do mundo mas onde a impunidade \u00e9 uma constante.\n4. corol\u00e1rio das anteriores: pa\u00eds que regularmente \u00e9 reduzido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de <b> pedinte,</b> com sucessivas bancarrotas - desde o 25 de Abril j\u00e1 foram 3 - mas em que os canalhas por elas respons\u00e1veis seguem as suas vidinhas tranquilos, entre cargos de deputado e outras mordomias abjectas, regra geral pagas pelos mesmos que pagam as suas bancarrotas...\nTenha ju\u00edzo e deixe-se de l\u00e9rias.\nPS: de Berkeley, com amor!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pedinte"
            ]
        },
        {
            "id": "4807080355",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "10 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para este pa\u00eds de racistas, o que aconteceu hoje no drag\u00e3o \u00e9 prova contr\u00e1ria. N\u00e3o somos um pa\u00eds de racistas embora haja quem queira tirar proveito desse embuste para alimentar a sua pr\u00f3pria agenda. H\u00e1 racistas? Claro. Uma \u00ednfima percentagem. O Andr\u00e9 Ventura tem raz\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4806924993",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "13 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E acabar com os insultos aos \u00e1rbitros e aos jogadores porque isso \u00e9 bullying.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4806886160",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "13 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ontem o espect\u00e1culo foi o do Marega hoje foi um do L\u00e9\u00e7a do Balio que aproveitou a onda, para serem notados no campo.<br/>O melhor \u00e9 acabar com os jogadores de cor para evitar <b> racismo.</b>..Toda a minha vida andaram a dizer que descendiamos de Ad\u00e3o e Eva ultimamente dizem que descendemos dos macacos e ainda n\u00e3o me zanguei...mas um dia destes Zango-me tamb\u00e9m a s\u00e9rio, pois ainda n\u00e3o vi nenhum<b>  macaco</b<b> > branc</b>o...por isso deve ser puro insulto no meu caso.<br/>Acho um disparate tudo isto e as pessoas est\u00e3o pondo gasolina num fogo est\u00fapido.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Macaco",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4806863822",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "14 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este banana calado \u00e9 um poeta...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4806861680",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "14 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Marega colheu o que semeou, o maior gesto de revolta n\u00e3o \u00e9 abandonar o jogo , era abandonar Portugal e deixar de receber o sal\u00e1rio que lhe paga o FCP isso sim era de homem...fez uma tempestade num copo de \u00e1gua, se um portugu\u00eas o tratou mal, 100 tem dado bom tratamento.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4806827027",
            "user": "caodalaura",
            "date": "14 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lol.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4806806501",
            "user": "vandercleidedirceu",
            "date": "15 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outra vez Marega?<br/>Ainda vamos ver no peito dele uma condecora\u00e7\u00e3o atribu\u00edda pela Presid\u00eancia da Rep\u00fablica por ser um her\u00f3i do <b> racismo!</b><br/>Continua a futebol\u00e2ndia no seu melhor!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4806820032",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "14 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rabolho ranhoso ..Burro",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4806781270",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "15 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O futebol \u00e9 um suced\u00e2neo moderno do circo romano.<br/>Sorte t\u00eam muitos jogadores que n\u00e3o se exija que se executem os polegares para baixo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4806689068",
            "user": "z_a_or",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Extrema-direita, onde? Que eu saiba o PNR n\u00e3o tem representa\u00e7\u00e3o parlamentar! Temos, sim, uma extrema-esquerda que com as esgani\u00e7adas do BE, o Mamador bah e a Joacine se tem esfor\u00e7ado por criar <b> racismo,</b> do qual ningu\u00e9m antes falava.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4806687993",
            "user": "alexultraviolento",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem vergonha quando escreves que o ataque ao Marega foi <b> racismo!</b>\n .... Tamb\u00e9m foi<b>  racismo</b> quando os adeptos do Barcelona insultaram o Cristiano Ronaldo de maricon, e alguns anos antes, o Luiz Figo de Pesetero ?",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4806694097",
                    "user": "leaodetroll",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Marega quando jogou no Vitoria de Guimar\u00e3es era adorado pelas claques, e nesse tempo nunca se queixou de <b> racismo </b>!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4806624681",
            "user": "baldrrindr",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje este <b> imbecil </b>esmerou-se!\nBasta ler a premissa que foi o surgimento do Ventura que catapultou a vontade dos racistas para ir para os est\u00e1dios chamar pretos aos pretos para se ficar logo a perceber o qu\u00e3o est\u00fapidos nos julga!!!!\nE n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 este o argumento calhordas de quem acha que quem o l\u00ea n\u00e3o frequenta os diversos recintos desportivos h\u00e1 anos e anos. \u00c9 depois o chamamento da inquisi\u00e7\u00e3o dos costumes, coisa t\u00edpica dos castrados do intelecto.\nSe esta \u00e9 a sua \u00faltima \"croniqueta\" aqui no Sol, resta apenas dizer, j\u00e1 n\u00e3o era sem tempo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4806622269",
            "user": "disqus_oUsTKDWBTE",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem dito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4806579661",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "18 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PSD tornou-se un asilo de patetas como este.\n\"Despe\u00e7o-me dos que me t\u00eam lido nos \u00faltimos tr\u00eas anos\"<br/>Boa, e n\u00e3o voltes.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4806691564",
                    "user": "MariaArminda1999",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}