{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira mostra mais do que queria em fotografia ",
        "subtitle": " Ch\u00c3\u00a3o espelhado refletiu\u00c2\u00a0o que tinha por baixo do vestido. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-23 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710648/cristina-ferreira-mostra-mais-do-que-queria-em-fotografia ",
        "postText": " ['A apresentadora Cristina Ferreira publicou imagens dos bastidores da sess\u00c3\u00a3o fotogr\u00c3\u00a1fica da sua nova cole\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de roupa, mas n\u00c3\u00a3o reparou que tinha sido tra\u00c3\u00adda pelo ch\u00c3\u00a3o, que era espelhado.', 'N\u00c3\u00a3o foi preciso muito tempo at\u00c3\u00a9 que um f\u00c3\u00a3 mais atento descobrisse o pormenor numa das imagens, na qual Cristina Ferreira est\u00c3\u00a1 de saia.', 'O ch\u00c3\u00a3o espelhado acabou por refletir a roupa interior da apresentadora. Entretanto o pormenor foi \u00e2\u0080\u0098recortado\u00e2\u0080\u0099 da fotografia e est\u00c3\u00a1 a ser partilhado nas redes sociais.', ''] ",
        "numberPosts": " 16 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5096318464",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "no coments.. <br/>\u00e9 tempo perdido, com vacuidades..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095891654",
            "user": "manhosinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta est\u00e1 de cabe\u00e7a perdida por ver que as pessoas n\u00e3o lhe perdoaram a sacanice. E com a cabe\u00e7a perdida mostra isso e muito mais para chamar a aten\u00e7\u00e3o. O que devia fazer n\u00e3o faz, j\u00e1 foi chamada a aten\u00e7\u00e3o pelos ambientalistas que deveria por fim ao pl\u00e1stico que embrulha a revista que vende todas as semanas e faz de conta que n\u00e3o percebe.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095773541",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nesta canto dos pulhas n\u00e2o faltam calhaus com dois olhos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095754575",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O MEU C\u00c3O ACABOU DE FAZER UM CAGALH\u00c3O PRA ELA E PR\u00c1 NOT\u00cdCIA, N\u00c3O SEI SE A ELA OU A ALGU\u00c9M INTERESSA, FORMA, TASTE  O BAFO.\u00c9 SERVIDO COM TALHERES GORUMET<br/>Caso interesse, contactar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095893255",
                    "user": "manhosinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As redes sociais est\u00e3o cheias de mot\u00edcias da Cristina para chamar a aten\u00e7\u00e3o. Contudo parece que n\u00e3o h\u00e1 muita gente a ir na cantiga. Tanto assim \u00e9 que j\u00e1 teve de suspender o programa que perdia para todos os canais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095734850",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "boa noticia  gostei muito  .... nem li...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095713324",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095696114",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai sem cuecas para cima de um espelho, claro que n\u00e3o queria mostrar a am\u00eaijoa...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095668983",
            "user": "disqus_LlotbwnP3Q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca enganou ningu\u00e9m sempre disse que gostava delas grandes ..no m\u00ednimo calibre 15 ,,agora cheia de guito ainda pode ser mais exigente..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095668298",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olh\u00f3 berbig\u00e3o!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095662553",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamem-lhe saloia chamem...!<br/>Como diria a minha av\u00f3: ela sabe-a toda...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095637381",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bastava passarem pelos sites dela para verem muit\u00edssimo mais... s\u00f3 l\u00e1 faltam nus totais. Agora que j\u00e1 tem um homem na cama, j\u00e1 vai poder publicar dessas. As outras eram tiradas pelo filho, n\u00e3o podia tirar as pe\u00e7as obrigat\u00f3rias.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095631235",
            "user": "disqus_k5HCbBr4Q7",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00ea-se muito pouco... Oh publicidade enganosa....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095625533",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tadinha da inocentinha, foi sem querer. Esta at\u00e9 pai e m\u00e3e vende. As prostitutas deviam  p\u00f4-la em tribunal por concorr\u00eancia desleal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5095621759",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a kristina tem uma granda KONA!!! :)",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5095838968",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem uma cerveja da marca Kona em alguns locais de Lisboa.<br/>Quando chega a empregada para perguntar o que desejo, eu costumo responder:<br/>- Por favor d\u00ea-me a kona. E at\u00e9 hoje ela nunca me negou.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}