{
    "header": {
        "title": " Cl\u00c3\u00a1udio Ramos revela: \u00e2\u0080\u009cOdiei trabalhar com a Joana Latino",
        "subtitle": " O apresentador da TVI diz n\u00c3\u00a3o ter gostado da presta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da ex-colega no programa Passadeira Vermelha, da SIC. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 10 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/714705/claudio-ramos-revela-odiei-trabalhar-com-a-joana-latino ",
        "postText": " ['Cl\u00c3\u00a1udio Ramos fez afirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es pol\u00c3\u00a9micas sobre a apresentadora Joana Latino, com quem trabalhou durante o programa Passadeira Vermelha, da SIC, e disse ter odiado a presta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da ex-colega no programa, na rubrica \u00c3\u0080 Cara Podre, da RFM.', '\u00e2\u0080\u009cOdiei trabalhar com a Joana Latino. Achei um horror. Os nosso feitios n\u00c3\u00a3o casavam. [\u00e2\u0080\u00a6] Eu, pessoalmente, n\u00c3\u00a3o me identifiquei com ela, com a maneira de trabalhar dela. Respeitei sempre o espa\u00c3\u00a7o dela, ela respeitou sempre o meu, mas n\u00c3\u00a3o amava trabalhar com ela\u00e2\u0080\u009d, afirmou o apresentador da TVI.', 'Cl\u00c3\u00a1udio Ramos fez ainda outras confiss\u00c3\u00b5es durante o programa. Para o apresentador, os piores colegas de trabalho que teve at\u00c3\u00a9 \u00c3\u00a0 data foram os que estiveram consigo no programa Noites Marcianas, que foi para o ar no ano de 2001. \u00e2\u0080\u009cForam p\u00c3\u00a9ssimos, \u00c3\u00a0 exce\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do Jorge Mourato e da Susana Cacela, que eram uns amores. Todos foram p\u00c3\u00a9ssimos para mim. Foram muito maus colegas, receberam-me muito mal\u00e2\u0080\u009d, referiu.', 'Recorde-se que al\u00c3\u00a9m de Cl\u00c3\u00a1udio Ramos, Jorge Mourato e Susana Cacela, outras caras conhecidas faziam parte do painel de comentadores, tais como Helena Sacadura Cabral, Margarida Rebelo Pinto, Luis Rebelo, Rita Blanco e Tino de Rans.'] ",
        "numberPosts": " 22 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Sexual Identity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preto,Gay,Larilas",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5147135414",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "na minha terra  havia um   tipo  que  era  o  pau-curto... n\u00e3o servia para trabalhar  com este  fregues..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5147068505",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se calhar eles tb nao gostaram de trabalhar contigo ... mas no final, o que interessa isso?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5147047379",
            "user": "tonemorco",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ai est\u00e1 uma noticia interessante. bora la vender revistas. ha pessoas que nem nas pesquisas do google deviam de aparecer quanto mais em noticias.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5147038835",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu sei que n\u00e3o gostavas da Joana , ali\u00e1s , nem dela nem de nenhuma , tu gostas mais \u00e9 de um pau enfiado no buraco do reto por um <b> preto </b>do BLM.......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5146608654",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "htt ps://yo utu .be/5hfYJ sQAhl0",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5146618062",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146607404",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que interesse tem se ele gostava ou n\u00e3o da Joana Latino. Se estava mal que se mudasse. espera mas foi isso que ele fez...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146604377",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Recado para a equipa do Sol online:<br/>Voltem a colocar o tipo de letra que tinham antes por favor, este \u00e9 horr\u00edvel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5152911396",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "verdade! eu at\u00e9 cheguei a pensar que tinha diminu\u00eddo o zoom...p\u00e9ssima escolha do artolas respons\u00e1vel pela pagina",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5146609589",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E eu a pensar que era s\u00f3 eu...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146602684",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 falta a not\u00edcia da Deslandes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5146610026",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E da Cristina!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146596550",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sol est\u00e1 cada vez mais popularucho...pena.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146586341",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um <b> gay </b>no panorama boiolas da tv... que informa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "5146566377",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 tem o ku todo aberto",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146552029",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "P@neleirices",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146551179",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto mais parecem conversas de quem trabalha na beira da estrada.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146517679",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dois cromos que se odeiam, e n\u00f3s com isso?<br/>O confinamento n\u00e3o est\u00e1 a fazer bem \u00e0 redac\u00e7\u00e3o da Maria, perd\u00e3o, do Sol.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146494546",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem... e o que \u00e9 n\u00f3s temos a ver com isso?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146494244",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vida de diva nao \u00e9 f\u00e1cil...!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5146494919",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "15 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eheheheh!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5146490083",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "15 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Realmente n\u00e3o estou a ver que ela tenha gostado de trabalhar com um <b> larilas,</b> um segura paredes, um que gosta da canzana....por muito que me esforce n\u00e3o a estou a ver a gostar de ti.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Larilas"
            ]
        }
    ]
}