{
    "header": {
        "title": " Marroquinos que tentaram entrar ilegalmente em Portugal ficam detidos numa ala do estabelecimento prisional do Linh\u00c3\u00b3 ",
        "subtitle": " Os centros de deten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o tempor\u00c3\u00a1ria est\u00c3\u00a3o cheios, mas diretora do SEF defende que ainda \u00c3\u00a9 \"prematuro\" falar de uma rota de imigra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ilegal. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de julho 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/703798/marroquinos-que-tentaram-entrar-ilegalmente-em-portugal-ficam-detidos-numa-ala-do-estabelecimento-prisional-de-faro ",
        "postText": " ['O grupo de 21 migrantes marroquinos que desembarcou ilegalmente na praia da ilha do Farol, em Faro, foram esta quinta-feira presentes a tribunal, tendo ficado detidos numa ala \u00c3\u00a0 parte no estabelecimento prisional do Linh\u00c3\u00b3. O Servi\u00c3\u00a7o de Estrangeiros e Fronteiras (SEF) regista cinco desembarques de cidad\u00c3\u00a3os marroquinos desde dezembro, mas Cristina Gat\u00c3\u00b5es, diretora do SEF defende que ainda \u00c3\u00a9 \u00e2\u0080\u009cprematuro\u00e2\u0080\u009d falar de uma rota de imigra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ilegal.', 'A decis\u00c3\u00a3o de encaminhar os 21 marroquinos para uma parte do estabelecimento prisional foi tomada devido \u00c3\u00a0 lota\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o dos centros de deten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o tempor\u00c3\u00a1ria. Segundo a RTP, os centros de deten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o tempor\u00c3\u00a1ria est\u00c3\u00a3o cheios com outros cidad\u00c3\u00a3os marroquinos. Os homens presentes esta quinta-feira a tribunal v\u00c3\u00a3o permanecer nas instala\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do estabelecimento prisional at\u00c3\u00a9 que exista uma autoriza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o para que sejam encaminhados para o respetivo pa\u00c3\u00ads de origem.', 'Este grupo tinha como objetivo entrar ilegalmente em Portugal, tendo sido intercetado pela GNR na ter\u00c3\u00a7a-feira \u00c3\u00a0 noite. \nSobre este assunto, Cristina Gat\u00c3\u00b5es admitiu esta quinta-feira que \u00e2\u0080\u009cpassado este tempo [desde o primeiro desembarque, em Dezembro] \u00c3\u00a9 inquestion\u00c3\u00a1vel e \u00c3\u00a9 ineg\u00c3\u00a1vel que houve uma sucess\u00c3\u00a3o muito pr\u00c3\u00b3xima no tempo de desembarques inesperados e que t\u00c3\u00aam muitas semelhan\u00c3\u00a7as todos entre eles\u00e2\u0080\u009d. No entanto, \u00e2\u0080\u009cainda h\u00c3\u00a1 investiga\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es em curso, h\u00c3\u00a1 avalia\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es que t\u00c3\u00aam de ser feitas\u00e2\u0080\u009d. \u00e2\u0080\u009cAinda n\u00c3\u00a3o temos informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o suficiente sobre este \u00c3\u00baltimo desembarque para podermos afirmar se h\u00c3\u00a1 uma rota, se h\u00c3\u00a1 uma rede\u00e2\u0080\u009d, acrescentou a diretora do SEF.', 'Cristina Gat\u00c3\u00b5es explicou ainda que os marroquinos retidos em Portugal s\u00c3\u00b3 podem voltar ao seu pa\u00c3\u00ads quando tiverem os respetivos documentos. Mas, \u00e2\u0080\u009cainda que j\u00c3\u00a1 estivessem documentados, n\u00c3\u00a3o h\u00c3\u00a1 avi\u00c3\u00b5es para os levar\u00e2\u0080\u009d, acrescentou.'] ",
        "numberPosts": " 95 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Ethnicity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Estrangeira,Nacionalidade,Imigrante,Ra\u00e7a,Racista,Idiota,Imbecil,Preto,Preta,Rameira,Nazi,Brasuca,Esquerdalho,Bronco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5004044802",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deviam era j\u00e1 estar em Marrocos! Ou v\u00e3o ser vendidos como escravos e esperam-se os compradores?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003965502",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda est\u00e3o c\u00e1??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003612320",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual pris\u00e3o! Recambiex!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003563263",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou a gostar de ver a comunica\u00e7\u00e3o social a mudar o discurso. Eram os refugiados, agora j\u00e1 s\u00e3o os migrantes ilegais. Come\u00e7am a ter no\u00e7\u00e3o do que se passa.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003435542",
            "user": "lenidasantnio",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pr\u00f3ximos quando entrarem em Portugal j\u00e1 trazem cart\u00e3o de militante PS, n\u00famero de eleitor e rendimento m\u00ednimo garantido devidamente tratados. Obviamente que ter\u00e3o de votar PS para manterem as regalias...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5003957905",
                    "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E cart\u00e3o do BE tamb\u00e9m",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003241221",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma VERGONHA colocar os nossos irm\u00e3os marroquinos numa cadeia! VERGONHA! Um pa\u00eds de miser\u00e1veis que levaram gera\u00e7\u00f5es - centenas de anos!!! - a emigrar para as diversas partes do Mundo - Brasil, \u00c1frica do Sul, Venezuela, Angola, EUA, Canad\u00e1, Fran\u00e7a, Alemanha, Sui\u00e7a, Luxemburgo, Inglaterra... - mete numa cadeia jovens her\u00f3is que atravessaram o Oceano Atl\u00e2ntico numa bateira em busca de melhor vida?! Haja vergonha na cara! Limpem as m\u00e3os \u00e0 parede!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "5004033253",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u201cO segredo do demagogo, \u00e9 de se fazer passar por t\u00e3o est\u00fapido quanto a sua plateia, para que esta se imagine ser t\u00e3o esperta quanto ele\u201d.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003961143",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ofere\u00e7a aos seus \"irm\u00e3os\" a sua casa e sustente-os que ningu\u00e9m se vai importar. D\u00ea o exemplo.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5004226089",
                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o...deve ser oferecido o mesmo tratamento que tiveram os seus pais, irm\u00e3os, sobrinhos, primos, amantes, etc., quando emigraram para Brasil, \u00c1frica do Sul, Venezuela, Angola, EUA, Canad\u00e1, Fran\u00e7a, Alemanha, Sui\u00e7a, Luxemburgo, Inglaterra...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5004974381",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Da minha fam\u00edlia s\u00f3 o meu av\u00f4 materno emigrou, para Fran\u00e7a. Foi com muita vontade de trabalhar e foi muito mal tratado.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003955346",
                    "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jovens her\u00f3is???? leva os marroquinos e j\u00e1 agora os milhares de imigrantes ilegais e da lhes guarida alimenta\u00e7\u00e3o e outras coisas mas em tua casa Ok",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5004227234",
                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o, selvagm empedernido...deve ser-lhes dado a mesma guarida, alimenta\u00e7\u00e3o e outras coisas, igual  tratamento que tiveram os seus pais, irm\u00e3os,filhos, sobrinhos, primos, amantes, etc., quando emigraram \"ilegalmente\" para Brasil, \u00c1frica do Sul, Venezuela, Angola, EUA, Canad\u00e1, Fran\u00e7a, Alemanha, Sui\u00e7a, Luxemburgo, Inglaterra...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003552405",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lave a boca, <b> rameira.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003894160",
                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olhe para si e para a sua fam\u00edlia. Barreg\u00e3! Concubina! Miser\u00e1vel descendente dos que acompanharam Tarik na travessia do Estreito de Gibraltar.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Rameira"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5003398593",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Curioso como h\u00e1 quem acredite que \"jovens her\u00f3is atravessaram o Atl\u00e2ntico numa bateira\" - e por acaso at\u00e9 atiraram ao mar nessa travessia todos os documentos de identifica\u00e7\u00e3o e telem\u00f3vies , certamente para aliviar o peso da bateira, onde nem vest\u00edgios de alimentos e \u00e1gua existiam - e n\u00e3o consegue discernir que isso \u00e9 uma enorme mentira por ser imposs\u00edvel, e que esses jovens her\u00f3is foram largados nessa bateira junto \u00e0 costa portuguesa por traficantes de humanos.\nExtraordin\u00e1rio onde a cegueira ideol\u00f3gica consegue chegar!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003331794",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...sem duvida! ...est\u00e3o a ocupar lugares na cadeia que deviam ser destinados aos racistas nazis do partido do Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura que fazem a sauda\u00e7\u00e3o <b> nazi </b>nas festarolas do partido! ...ato esse ilegal e pun\u00edvel com pena de pris\u00e3o segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003553764",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Canhoto, vais apanhar com os \u201cnazis\u201d pelas costas abaixo que te vais arrepender de ter nascido, filho da puhta.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5003894903",
                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Barreg\u00e3! Concubina! Miser\u00e1vel descendente dos que acompanharam Tarik na travessia do Estreito de Gibraltar.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5003272222",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 para nos entendermos: ent\u00e3o na sua opini\u00e3o, todos os seres humanos que se apresentem em Portugal \"em busca de melhor vida\" devem ficar com autoriza\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia, e ficar num alojamento pago pelo contribuinte?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003338061",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...uma vez que tu n\u00e3o fazes filhos tens alguma ideia melhor para renovar a popula\u00e7\u00e3o portuguesa de forma a que existam contribuintes que no futuro paguem a tua reforma?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5003617248",
                                    "user": "disqus_6agQFnktjW",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Varias. Basta que os tugas acordem e limpem a casa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5003555493",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Devias ser enforcado por estas declara\u00e7\u00f5es, filho da puhta.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5003482498",
                                    "user": "TechMan99",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E quem \u00e9 que lhe disse se fa\u00e7o ou n\u00e3o filhos?<br/>Se calhar fiz filhos e pago impostos. Mais alguma coisa?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003125624",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eles nao tentaram, entraram mesmo, e est\u00e3o a ser sustentados \u00e0 custa dos contribuintes portugueses.<br/>Devem ser entregues \u00e0 embaixada do \"pa\u00eds\" de onde vieram, e eles que tratem do assunto.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003118748",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o \u00e0 espera do que para met\u00ea-los num avi\u00e3o com destino a Marrocos?? Est\u00e3o \u00e0 espera que cheguem mais para lotar o avi\u00e3o?? <br/>Andamos a pagar impostos  para manter e alimentar ilegais terroristas..isto j\u00e1 est\u00e1 a passar dos limites... Mandem nos para Marrocos eles que tratem dos documentos na terra deles..",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003114987",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PORTUGAL N\u00c3O \u00c9 S\u00d3 RESPONS\u00c1VEL POR ACOLHER MARROQUINOS MAS, POR ESTAR A \" ABRIR \" PORTAS A TERRORISTAS NA EUROPA.\nPONHAM A CABE\u00c7A PARA FUNCIONAR,PELO MENOS, UMA S\u00d3 VEZ ?????",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003112599",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tiveram azar, desembarcaram numa ilha, desistiram de fugir, e juntaram-se aos outros tr\u00eas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5003102004",
            "user": "disqus_kmLYEryKVk",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Voc\u00eas portugueses s\u00f3 falam asneiras, se acham <b> ra\u00e7a </b>superior igual aquela do tempo do hitler.  A famosa<b>  ra\u00e7a</b> superior. Pensas oque ? Quem sabe esses marroquinos nada mas e que desesperado em busca de vida melhor. Quem sustenta esse pa\u00eds s\u00e3o os imigrantes. Por que os senhores se acham demais querem escolher trabalho. Oque movimenta esse pais \u00e9 a m\u00e3o de obr<b> a estrangeir</b>a por que voc\u00eas parecem as Barbie n\u00e3o querem trabalhar pesado. Aaaah fa\u00e7a mil favor. Cada coment\u00e1rio bestas. N\u00e3o falo de todos. Mas sim a maioria.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "5004126503",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se querem trabalhar e contribuir, que venham, mas legalmente.<br/>Sen\u00e3o, fiquem nos seus pa\u00edses, h\u00e1 l\u00e1 muitas formas de contribuir para melhorarem o seu pr\u00f3prio povo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003557962",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Brasuca, vai morrer longe. N\u00e3o precisamos de ti aqui.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Brasuca"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5003233913",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00abQuem sustenta esse pa\u00eds s\u00e3o os imigrantes.\u00bb\nComo? Quem sustenta Portugal s\u00e3o as pessoas que trabalham, a maioria das quais s\u00e3o nacionais portugueses.<br/>Sou portugu\u00eas e trabalho h\u00e1 quase 30 anos, assim como gera\u00e7\u00f5es e gera\u00e7\u00f5es da minha fam\u00edlia.<br/>Foram essas pessoas que constru\u00edram o pa\u00eds que o recebeu, por isso devia ter mais respeito e agradecimento.<br/>Quanto aos emigrantes, quem vem para trabalhar \u00e9 bem vindo mas devem ser seguidos os procedimentos legais e certos limites, j\u00e1 que a capacidade de um pa\u00eds e do mercado de trabalho n\u00e3o \u00e9 ilimitada.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003135469",
                    "user": "nobreportugues",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 muito inocente.. Eles n\u00e3o s\u00e3o   nenhuns coitadinhos muito menos boa gente.. Se eles n\u00e3o tivessem nada a esconder n\u00e3o se tinham livrado dos documentos de identifica\u00e7\u00e3o.. Esta esc\u00f3ria s\u00f3 vem para destruir roubar e violar e praticar atos terroristas.. Os marroquinos s\u00e3o peritos nisso.. N\u00e3o os compare com os imigrantes do leste europeu ou mesmo lus\u00f3fonos.. N\u00e3o tem nada a ver uma coisa com a outra..",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003354339",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SIM SENHOR , \u00c9 MESMO ISSO ..... N\u00c3O \u00c9 PRECISO FALAR MUITA COISA, BASTA IR AO GOOGLE  E LER SOBRE TERRORISTAS MARROQUINOS NA EUROPA .\n...PARA SE SABER COMO GRANDE PARTE DOS TERRORISTAS VEM DESTE PA\u00cdS .\n...ELES QUEREM ENTRAR \u00c1 FOR\u00c7A NO PA\u00cdS MAS, N\u00c3O QUEREM LIGA\u00c7\u00c3O COM O PORTUGAL.\nDEPOIS QUEIXAM-SE QUANDO OS TERRORISTAS DA EUROPA T\u00caM DOCUMENTOS PORTUGUESES.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5003183806",
                            "user": "disqus_kmLYEryKVk",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea pode ter essa opini\u00e3o.  E linda eu respeito. N\u00e3o se sinta ofendido. Mas me refiro aos demais ai que em seus coment\u00e1rios da pra se ver. O modo como se acham superiores. Isso e algo t\u00e3o infame.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003127709",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um zuca parasita a tentar dar li\u00e7oes de moral, quase d\u00e1 para rir.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003186072",
                            "user": "disqus_kmLYEryKVk",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Parasita ??? Ha ha ha fa\u00e7a me rir meu jovem. Acho que nesse pouco tempo que aqui estou. De fato ja contribui mas que voc\u00ea  meu jovem.. cada uma que se ver cara. N\u00e3o fale asneira jovem. Aprenda a dialogar.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5003561186",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Brasuca, vai para o teu pa\u00eds fazer pela vida e lutar por ele. Faz do Brasil um pa\u00eds melhor. Aquilo \u00e9 um esgoto a c\u00e9u aberto e os culpados s\u00e3o os brasileiros. N\u00e3o venhas para aqui dar li\u00e7\u00f5es de moral. Vai fazer isto no teu pa\u00eds que est\u00e1 bem mais necessitado. Mas tu, viraste-lhe as costas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5003949470",
                                            "user": "disqus_kmLYEryKVk",
                                            "date": "5 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pobre diabo sabes oque diz.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5003965779",
                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                    "date": "5 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E argumentos? Nada? Logo vi...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5004012191",
                                                            "user": "disqus_kmLYEryKVk",
                                                            "date": "5 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ta bom cara. Voc\u00eas s\u00e3o a ra\u00e7a superior. Quem somos n\u00f3s neh verdade ?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5004025693",
                                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                    "date": "5 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso \u00e9s tu que dizes. N\u00e3o sou eu.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5004390786",
                                                                            "user": "disqus_kmLYEryKVk",
                                                                            "date": "5 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sim ta bem. Fim de papo.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5004975796",
                                                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                                    "date": "5 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Papo? O que \u00e9 isso?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Estrangeira"
            ]
        },
        {
            "id": "5003099017",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o <b> idiota </b>do Cabrita o que tem a dizer sobre isto desta vez?<br/>Continua a achar que Portugal n\u00e3o deve cair no rid\u00edculo em falar  de uma nova rota de imigra\u00e7\u00e3o ilegal?!<br/>Como \u00e9 que este<b>  idiota</b> e imcompetente chegou a ministro?? Como?? <br/>S\u00f3 de o ouvir falar fico logo irritado..Parece que vive num mundo \u00e0 parte.. At\u00e9 o aspeto do homem \u00e9 deplor\u00e1vel.. \u00c9 vergonhoso ter como ministro um tipo destes..",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "5002965498",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A rede de tr\u00e1fico est\u00e1 a experimentar o governo <b> esquerdalho </b>de Portugal, e j\u00e1 viu que isto \u00e9 s\u00f3 facilidades....",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5003093266",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "FINALMENTE H\u00c1 UM COMENT\u00c1RIO INTELIGENTE E BEM OBSERVADO NO MEIO DE TANTOS IDIOTAS.\n..J\u00c1 DIZIA O DITADO EM TERRA DE CEGOS QUEM TEM OLHO \u00c9 REI .",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003105686",
                            "user": "disqus_kmLYEryKVk",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Esquerdalho"
            ]
        },
        {
            "id": "5002958233",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cinco desembarques detetados.\nQuantas dezenas de desembarques n\u00e3o foram detetados ???\nO Algarve em certas zonas at\u00e9 mete nojo,pois s\u00e3o mais os moahmeds do que os algarvios.\nBasta ir a Arma\u00e7\u00e3o de P\u00eara para se verem centenas de moahmeds por todos os cantos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002951827",
            "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelos vistos, parece que nem um \u00fanico dos marroquinos que vieram nos cinco desembarques ilegais voltou para Marrocos ainda. Enquanto isso n\u00e3o acontecer continuar\u00e1 a transmitir-se um sinal de facilidade para os que se preparam para vir (pois n\u00e3o duvidem, esta \u00e9 uma nova rota). Entretanto, est\u00e3o a encher os s\u00edtios de acolhimento e a viver do dinheiro dos contribuintes portugueses.<br/>Vamos l\u00e1 a agilizar esse processo de retorno a Marrocos.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002950941",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer dia aparece um grupo de marroquinos, levam o Morcela a dormir e ningu\u00e9m se d\u00e1 de conta.<br/>No Algarve a GNR devia estar toda a dormir, at\u00e9 o de vigia ...Uma VERGONHA se o chefe da chafarica de l\u00e1 de baixo n\u00e3o for despedido,somos finalmente a Rep\u00fablica das Bananas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002948056",
            "user": "disqus_xkv2XJVszG",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Violaram a lei, foram para o local certo.  Ser\u00e1 que o mamadu do BE vai protestar com a b\u00f3fia outra vez?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5003221434",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O problema \u00e9 que nenhum foi recambiado, e alguns j\u00e1 est\u00e3o c\u00e1 desde Dezembro do ano passado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002945883",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Absolutamente inacredit\u00e1vel que estes criminosos n\u00e3o sejam levados \u00e0 Justi\u00e7a e exemplarmente condenados!\nEstes malfeitores fazem parte de organiza\u00e7\u00f5es criminosas que est\u00e3o a testar os nossos sistemas de seguran\u00e7a e justi\u00e7a para inaugurar novas rotas de tr\u00e1fico humano!\nQuando desembarcaram, ap\u00f3s uma travessia efectuada numa embarca\u00e7\u00e3o bastante maior que aquela com que deram \u00e0 costa, estavam bem alimentados e bem vestidos. Antes de serem detidos, livraram-se de todo o tipo de documenta\u00e7\u00e3o que pudesse ajudar na sua identifica\u00e7\u00e3o e dos seus telem\u00f3veis. Prova mais que suficiente que nada disto \u00e9 o t\u00edpico desesperado que era, at\u00e9 h\u00e1 pouco tempo, traficado no Mediterr\u00e2neo oriental. Nada disso, estes marroquinos s\u00e3o operacionais das m\u00e1fias de traficantes. O SEF sabe isso, o MP sabe isso, a Mort\u00e1gua sabe isso,  at\u00e9 o Cabrita coitadinho, tem uma leve suspeita que pode ser esse o caso...",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002941082",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Armada serve para Qu\u00ea????? quando o barco deles \u00e9 avistado bal\u00e1zio em cima deles e acaba-se com esta pouca vergonha de vez.<br/>Agora com a criminosa lei da <b> nacionalidade </b>da esquerdalha ainda vamos ter mais lixo para sustar com os nossos impostos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5003222495",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bal\u00e1zio n\u00e3o, mas devolver \u00e0 proced\u00eancia sim.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "5002940050",
            "user": "disqus_QKDaz6Cdfy",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A treta do costume, embandeirados em bloquistas nojentos. N\u00e3o querem ficar com eles nas suas casas querem \u00e9 o contribuinte a pagar os desmandos deles enquanto os desgra\u00e7ados dos portugueses sem- abrigo como n\u00e3o lhes d\u00e1 protagonismo,esquecem-se deles. Faz lembrar a do PAN que s\u00f3 se lembrou que h\u00e1 canis ilegais e gajada a maltratar os animais, quando apareceram as televis\u00f5es e os jornais. Hip\u00f3critas! PQF! A pergunta que se imp\u00f5em a estes aldrabilhas, e os outros que j\u00e1 c\u00e1 est\u00e3o j\u00e1 lhes deram abrigo, comida e roupa lavada? E para terminar, deram-lhes a <b> nacionalidade </b>portuguesa, mesmo sendo terroristas? N\u00e3o gostando do Ventura, vou votar no Chega, estou farta destes labregos oportunistas e corruptos.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5002950264",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O CHEGA h\u00e1 muito que tem o meu voto garantido.<br/>Este sistema corrupto podre, dominado por gajos que vivem \u00e0 custa da politica, lacaios de l\u00f3bis, um compadrio de interesses \u00e0 vista de um povo de meerda que n\u00e3o reage a nada, ainda tira selfies com esta cambada que os lixa a torto e a direito.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "5002917224",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...os portugueses da ilha do Farol receberam bem os migrantes, deram-lhe \u00e1gua e um restaurante local ofereceu-lhes uma refei\u00e7\u00e3o quente! ...o que quer dizer que a verborreia racista/nazi do partido do Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura n\u00e3o faz qualquer efeito nos portugueses da ilha do Farol.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5003225074",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o diga asneiras.<br/>Foram \u00abos portugueses da ilha do Farol\u00bb que alertaram as autoridades.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003252337",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...ERRADO \u00f3 cretino racista!! ...o barco j\u00e1 tinha sido detetado antes de chegar \u00e0 Ilha do Farol!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5003262137",
                                    "user": "TechMan99",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ah que pena... como j\u00e1 n\u00e3o tem argumentos resta o insulto.<br/>Mas eu li o comunicado das autoridades, a agradecerem a colabora\u00e7\u00e3o d'\u00abos portugueses da ilha do Farol\u00bb.<br/>Quer que cite o comunicado?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5003289474",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "5 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...arre phoda-se que \u00e9s um atrasado mental do karalho! ...olha l\u00e1 \u00f3 palerma, n\u00e3o \u00e9 normal qualquer pessoa chamar as autoridades quando acontece algo de anormal? ...neste caso nem foi preciso porque as autoridades j\u00e1 tinham detetado o barco e estavam a segui-lo!<br/>...a grande diferen\u00e7a \u00e9 que os migrantes n\u00e3o foram agredidos nem mal tratados como tu e o teu amigo Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura gostariam, mas sim bem tratados e alimentados! ...\u00e9 preciso fazer um desenho par tu entenderes?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5003332613",
                                                    "user": "TechMan99",
                                                    "date": "5 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o vale a pena por em meu nome, coisas que n\u00e3o escrevi: n\u00e3o defendo nenhuma viol\u00eancia contra emigrantes, nem apoio o Andr\u00e9 Ventura.<br/>Mas falo de factos, que pelos vistos o incomodam, como por ex:<br/><br/>\u00abO jornal adianta que a Pol\u00edcia Mar\u00edtima e a GNR foram alertados para a situa\u00e7\u00e3o por populares e est\u00e3o a tentar capturar todos os elementos do grupo.\u00bb<br/>Fonte: Sul Informa\u00e7\u00e3o",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5003181201",
                    "user": "disqus_kmLYEryKVk",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem. Disso que falo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5002919370",
                    "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se gostas tanto destes IMIGRANTES ILEGAIS, faz um favor aos portugueses que pagam impostos. Vai tamb\u00e9m com eles...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5002923168",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...s\u00f3 aceito coment\u00e1rios est\u00fapidos como esse depois de me apresentares a tua declara\u00e7\u00e3o de rendimentos! ...\u00e9 que bandalhos da extrema direita racista como tu na sua maioria dedicam-se ao tr\u00e1fico de armas e de droga, portanto n\u00e3o pagam impostos!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5002925090",
                                    "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "tens toda a raz\u00e3o 6% dos portugueses dedicam-se a tr\u00e1fico de armas e de droga.....",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5002929992",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "5 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...se somarmos os idiotas do CDS e os cabr\u00f5es pafianos que tomaram de assalto o PSD provavelmente n\u00e3o andar\u00e1 longe dos 6%.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5002931737",
                                                    "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                                                    "date": "5 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "que resposta isto pode ter??? gosto de conversar com algu\u00e9m que tenha um m\u00ednimo dos m\u00ednimos de c\u00e9rebro e de intelig\u00eancia, o que n\u00e3o se verifica a\u00ed",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5002951412",
                                                            "user": "disqus_xkv2XJVszG",
                                                            "date": "5 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ele \u00e9 o t\u00edpico esquerdalha com a lenga lenga do costume. Parece que s\u00f3 sabem usar as mesmas 5 palavras. Que exist\u00eancia t\u00e3o triste.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5002936535",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "5 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...n\u00e3o estou aqui para conversar nem para fazer amigos, mas sim para enfiar a realidade pelo cagueiro acima dos grunhos da extrema direita racista!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002915116",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 preciso um pedit\u00f3rio nacional para a armada comprar moni\u00e7\u00f5es???<br/>Pa\u00eds miser\u00e1vel, governado por aventureiros!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002910586",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como portugu\u00eas que pago impostos , exijo ao MAI e SEF que todos estes imigrantes ILEGAIS, marroquinos e outros, sejam hoje e imediatamente colocados num avi\u00e3o e devolvidos aos seus pa\u00edses sem mais demoras, sem mais entraves, sem mais desculpas.\nSei que existir\u00e3o muitas press\u00f5es para n\u00e3o fazer isto ( partidos e associa\u00e7\u00f5es de esquerda), mas por respeito pelos portugueses que pagam impostos , n\u00e3o desperdicem nem gastem mais dinheiro com estes imigrantes ILEGAIS. Cada dia que passa sem serem devolvidos , aumenta a probabilidade de fuga e de outros imigrantes aliciados por este exemplo e pelos traficantes fugirem para Portugal. N\u00e3o quero que o meu dinheiro sirva para pagar estadia comida habita\u00e7\u00e3o m\u00e9dicos consultas a estes <b> imigrante </b>Ilegais, quando os portugueses esperam meses por uma consulta ou cirurgia.<br/>H\u00e1 muitos avi\u00f5es parados. N\u00e3o deve se dif\u00edcl fretar HOJE um avi\u00e3o e manda-los todos embora ainda HOJE. Sair\u00e1 mais barato ao er\u00e1rio p\u00fablico assim como poder\u00e1 desmotivar as redes de tr\u00e1fico de migra\u00e7\u00e3o ilegal para c\u00e1",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5002916549",
                    "user": "disqus_QKDaz6Cdfy",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Num avi\u00e3o n\u00e3o ,porque \u00e9 muito caro para n\u00f3s contribuintes. Coloc\u00e1-los no barco que os trouxe e ala para o norte de \u00c1frica!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003359179",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A EMBAIXADA DE MARROCOS QUE PAGUE,  AFINAL, S\u00c3O CIDAD\u00c3OS DE L\u00c1 !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imigrante"
            ]
        },
        {
            "id": "5002898617",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E porque \u00e9 que nao sao metidos na embarca\u00e7ao em que vieram, e rebocados para alto mar, e depois, que regressem \u00e0 origem, pois j\u00e1 conhecem o caminho, em vez de estarem c\u00e1 a dar despesa e trabalho?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002873188",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o qu\u00ea? T\u00eam d\u00favidas sobre rota de imigra\u00e7\u00e3o ilegal? N\u00e3o h\u00e1 avi\u00f5es? n\u00e3o est\u00e3o todos parados? Juntem centenas de imigrantes ilegais e metam todos de uma vez num avi\u00e3o. Precisam de documentos para serem postos num avi\u00e3o e devolvidos ao seu pa\u00eds? Problema deles n\u00e3o os atirassem ao mar como fizeram. Est\u00e3o \u00e0 espera de qu\u00ea para po-los j\u00e1 num avi\u00e3o antes que fujam ou desapare\u00e7am . Poupem o dinheiro dos contribuintes. Rua com esta imigra\u00e7\u00e3o ilegal imediatamente sem mais desculpas",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002866216",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00c1 H\u00c1 TERRORISTAS NA EUROPA , AGORA COMO EST\u00c1 APERTADO ENTRAR, NOS OUTROS PA\u00cdSES, POR CAUSA DOS ATENTADOS DO PASSADO .\n.... QUEREM ENTRAR E INSTALAR-SE, NA PARVALHEIRA ( PORTUGAL) ...\nH\u00c1 MUITOS MOTIVOS PARA N\u00c3O OS QUERER C\u00c1 E DEVOLVER \u00c1 PROCED\u00caNCIA DE ORIGEM :\n1- N\u00c3O S\u00c3O COL\u00d3NIAS PORTUGUESAS E S\u00c3O FAN\u00c1TICOS E INIMIGOS MORTAIS DA NOSSA CULTURA ( CAT\u00d3LICA ) .\n2- OS MAIORES TERRORISTAS DA EUROPA QUE SE EXPLODIRAM E ANDARAM \u00c1S FACADAS NA RUA AOS CIDAD\u00c3OS, PELA GUERRA SANTA..... ERAM MARROQUINOS\n3 - OS MARROQUINOS J\u00c1, TENTARAM FUGIR DOS ABRIGOS DAS AUTORIDADES PORTUGUESAS .\n4 - DESCOBRIU-SE, QUE DEITARAM AO MAR A IDENTIFICA\u00c7\u00c3O QUE, TINHAM NO PA\u00cdS DE ORIGEM E QUE DEMONSTRARIA OS CRIMES COMETIDOS E SE S\u00c3O PROCURADOS PELA POLICIA .<br/><br/>*****\n....E V\u00c3O ENTRANDO AOS POUCOS , AQUI NA PARVALHEIRA ( PORTUGAL ) .\n..................PORTUGAL, QUER MESMO IR PELO \" ARES \" BREVEMENTE ...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5002953276",
                    "user": "disqus_xkv2XJVszG",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o p\u00e1. S\u00e3o todos bons cidad\u00e3os, exemplares, trabalhadores e respons\u00e1veis.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5002955150",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "T\u00c1 BEM.... ZETA !\nQUANDO ELES COME\u00c7AREM A FAZER ATENTADOS DIZ PARA IREM PARA PERTO DA TUA RESISDENCIA .\n.....N\u00c3O ME FA\u00c7AS EMIGRAR A FOR\u00c7A !",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5002915694",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O POVO TEM O QUE MERECE",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5002899142",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem visto minha cara. <br/>Muito bem !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5002891909",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Racista",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003103038",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "PRECAVIDA !\nO SEGURO MORREU DE VELHO ...A FRAN\u00c7A E B\u00c9LGICA  D\u00c9CADAS ATR\u00c1S DIZIA O MESMO ....\nE VIRAM OS ATENTADOS QUE SOFRERAM !",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5003127153",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cada vez que escreves s\u00f3 demonstras o teu racismo...\nNoutro dia 3 negros assaltaram e mataram 1 jovem estudante branco... N\u00e3o dev\u00edamos ser precavidos e n\u00e3o aceitar mais negros em Portugal? Achas que isso \u00e9 l\u00f3gico, \u00f3 racista?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5003932541",
                                            "user": "disqus_bi0AKXLsR1",
                                            "date": "5 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Agora quem quer controlar a imigra\u00e7\u00e3o e evitar que Portugal se transforme numa lixeira como Fran\u00e7a \u00e9 racista? Da\u00ed o Ventura estar a subir nas sondagens, porque os portugueses sabem o que acontece a um pa\u00eds quando se deixa entrar pessoas que n\u00e3o se querem integrar e que n\u00e3o se identificam com os seus valores. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de \"Ra\u00e7a\" porque esta n\u00e3o existe, \u00e9 uma quest\u00e3o de cultura e comportamento civilizado vs primitivo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5003951728",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "5 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "J\u00e1 entendi que n\u00e3o percebeu... O que eu estava a debater com a ilustre participante era que controlar a imigra\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com marroquinos...\nA ilustre participante, como se diz mulata, defende que Portugal n\u00e3o deve deixar entrar marroquinos mas deve deixar todas as outras nacionalidades...\nParece-me uma ideia discriminat\u00f3ria, que nada tem que ver com o maior ou menor controlo da imigra\u00e7\u00e3o",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5003101476",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AINDA N\u00c3O ENTENDEU QUE ESTE POVO N\u00c3O T\u00caM LIGA\u00c7\u00c3O HISTORICO-CULTUTRAL COM PORTUGAL , SABE PORQUE N\u00c3O ENTRAM NA UK E FRAN\u00c7A.\nJ\u00c1 OS TOPARAM E VIRAM QUE, S\u00c3O POTENCIAIS TERRORISTA...QUANDO MENOS ESPERAR .....BUUMM !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5003486275",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "VC N\u00c3O PERCEBEU AINDA QUE ELES N\u00c3O SE INTEGRAM , N\u00c3O SE SENTEM PORTUGUESES, S\u00d3 QUEREM DOCUMENTOS .\nDEPOIS VIRAM TERRORISTAS, EXPLODEM-SE NA EUROPA .\nE A CULPA \u00c9 DE QUEM ????\nH\u00c1 MUITOS TERRORISTAS COM PASSAPORTE PORTUGU\u00caS .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002959607",
            "user": "disqus_QKDaz6Cdfy",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 percebemos, \u00e9s <b> preto </b>ou<b>  preta</b>! Ou as duas coisas, combinadas com estupidez e in\u00e9pcia!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "5002957397",
            "user": "disqus_xkv2XJVszG",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "hahaha deixa-me rir \u00f3 seu <b> bronco.</b> Portugal \u00e9 apenas uma porta de entrada. Eles quem \u00e9 ir para o norte da europa. \"Trabalhar\" kkkkkkkkk.\nOs portugueses que foram para franca foram com muito sacrif\u00edcio, suor, sangue e l\u00e1grimas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronco"
            ]
        },
        {
            "id": "5002943093",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Imbecil, comparar os melhores trabalhadores do mundo com lixo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5002878464",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "toda a raz\u00e3o. quem apoia isto? RUA HOJE MESMO E N\u00c3O AMaNH\u00c3 QUE J\u00c1 \u00c9 TARDE,  SEM MAIS DESCULPAS PARVAS . Sai mais barato fretar um avi\u00e3o que est\u00e1 parado do que pagar estadia comida e esperar que fujam e desapare\u00e7am. Al\u00e9m de servir de evemplo ao s traficantes que descobriram esta rota de imigra\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5002862991",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para Africa j\u00e1 ! E paga embaixada.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}