{
    "header": {
        "title": " Padre e falsas freiras escravizavam raparigas em Braga ",
        "subtitle": " Um clima de terror que as mantinha em regime de total submiss\u00e3o, sem possibilidade de rea\u00e7\u00e3o deste modo que a\u00a0Procuradoria-Geral Distrital do Porto (PGDP)\u00a0descreve o ambiente em que as v\u00edtimas viviam, muitas das vezes, durante jornadas de trabalho de vinte horas. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de maio 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/660121/padre-e-falsas-freiras-escravizavam-raparigas-em-braga ",
        "postText": " ['O padre Joaquim Malheiro, de 87 anos, e tr\u00eas mulheres que se apresentavam como freiras, assim como a institui\u00e7\u00e3o particular de solidariedade social (IPSS) Fraternidade Mission\u00e1ria Cristo Jovem est\u00e3o acusados de nove crimes de escravid\u00e3o.', 'De acordo com um comunicado publicado no site da Procuradoria-Geral Distrital do Porto (PGDP), o Minist\u00e9rio P\u00fablico no Departamento de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal (DIAP) da Procuradoria da Rep\u00fablica de Braga (Guimar\u00e3es, 1.\u00aa sec\u00e7\u00e3o), \u0093deduziu acusa\u00e7\u00e3o contra um arguido, tr\u00eas arguidas e uma pessoa colectiva, imputando a todos a pr\u00e1tica de nove crimes de escravid\u00e3o\u0094.', 'Segundo a acusa\u00e7\u00e3o, os arguidos dirigiam a \u0093pessoa jur\u00eddica can\u00f3nica com sede em Vila Nova de Famalic\u00e3o sob a forma de Instituto de Organiza\u00e7\u00e3o Religiosa desde 1985\u0094, isto \u00e9, a fraternidade representante do movimento crist\u00e3o \u0093Testemunhas da Cruz\u0094, origin\u00e1rio do norte de Fran\u00e7a.', 'A PGDP avan\u00e7a ainda que entre dezembro de 1985 e 2015 \u0096 um total de 30 anos \u0096 os suspeitos \u0093angariaram jovens do sexo feminino, de ra\u00edzes humildes, com poucas qualifica\u00e7\u00f5es ou emocionalmente fragilizadas, que acolheram na institui\u00e7\u00e3o a pretexto de formarem uma comunidade espiritual de raiz cat\u00f3lica e de satisfazerem os anseios daquelas de seguirem uma vida religiosa\u0094 contudo, exploraram-nas atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o das mais variadas tarefas relativas \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es da IPSS.', '\u0093Um clima de terror que as mantinha em regime de total submiss\u00e3o, sem possibilidade de rea\u00e7\u00e3o\u0094 \u00e9 deste modo que a PGDP descreve o ambiente em que as v\u00edtimas viviam, muitas das vezes, durante jornadas de trabalho de vinte horas. As jovens ofendidas eram alvo de castigos f\u00edsicos como bofetadas, press\u00e3o psicol\u00f3gica e eram privadas de realizar necessidades b\u00e1sicas como ter acesso a comida, a banhos frequentes ou contactar a fam\u00edlia.', 'Existem nove v\u00edtimas confirmadas mas outros cinco casos suspeitos: tr\u00eas que prescreveram, um de uma religiosa que se suicidou ap\u00f3s vinte anos de internato na IPSS e outro de uma jovem que foi encontrada morta num tanque da IPSS.'] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - Portuguese,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Tuga,Sexual",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4481218170",
            "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deplor\u00e1vel... mais um exemplo de caca da igreja!<br/>Ainda me h\u00e3o-de explicar pk a igreja se mant\u00e9m isenta de IVA enquanto o restante <b> tuga </b>anda a pagar 23%!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "4481210552",
            "user": "Totinegra",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pena m\u00e1xima, 25 anos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4481112281",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 pulhas em todo o lado, mais grave ainda quando agem em nome de Cristo. Grandes miser\u00e1veis!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4481749384",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Enfim, anda por aqui muita mente sat\u00e2nica.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4481063830",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bandalhos de deus.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4481025715",
            "user": "provinciana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cadeia com eles.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4480990784",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As freiras era falsas mas o padre era de verdade\nMauzinho Imparcial",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4481027112",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o padre tamb\u00e9m era falso como judas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4480983613",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema \u00e9 que quer queiramos quer n\u00e3o a igreja ainda tem enorme poder e influ\u00eancia em Portugal. Enquanto n\u00e3o aparecer algu\u00e9m que meta de uma vez esta gentalha na ordem, n\u00e3o h\u00e1 hip\u00f3tese,",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4481043772",
                    "user": "disqus_qn3Opd5Fxg",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se formos a ter o racioc\u00ednio em mais institui\u00e7\u00f5es em Portugal. Desaparece tudo. O problema s\u00e3o as pessoas n\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es. Por este caso mau, vai-se por em causa tudo o que se fez e faz de bom?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4481068106",
                            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este caso mau? Quantos mais \"casos maus\" nos \u00faltimos s\u00e9culos \u00e9 que quer que lhe aponte relacionados com a igreja? Meu caro amigo, nem vale a pena irmos por a\u00ed.......",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4481073816",
                                    "user": "disqus_qn3Opd5Fxg",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quantos casos de abusos acontecem nas escolas? Vamos acabar com elas?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4481031070",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isto nada tem a ver com a Igreja, tem apenas a ver com gente podre que age em nome dela.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4481090877",
                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 bem assim. Muitas vezes a Igreja sabe das situa\u00e7\u00f5es e fecha os olhos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pedofilia isso \u00e9 mais que evidente.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4482882606",
                                    "user": "provinciana",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Infelizmente esse tema era tabu em todos os quadrantes.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4481071636",
                            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o tem nada a ver com a igreja? Ai desculpe mas tem. Se esta gentalha n\u00e3o se sentisse impune n\u00e3o fazia o que faz. Ao longo dos s\u00e9culos as altas inst\u00e2ncias da igreja n\u00e3o souberam destes e de outros casos at\u00e9 piores? Claro que souberam. E o que \u00e9 que fizeram? Nada. Muitas vezes at\u00e9 deram cobertura.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4482888595",
                                    "user": "provinciana",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nesse ponto tem raz\u00e3o mas diga-me qual foi a institui\u00e7\u00e3o at\u00e9 a da fam\u00edlia que n\u00e3o encobriu toda essa vergonha!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4480982301",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o haver\u00e1 maneira de correr com esta escumalha daqui? Chi\u00e7a, j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4481032025",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 tentei mas sem resultado mais vale ignorar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4480994674",
                    "user": "disqus_rJOddbcbWe",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 uma m\u00e1quina mafiosa\nEst\u00e1 \u00e0 vista , s\u00f3 cai quem quer . E o melhor \u00e9 ignorar\nMauzinho Imoarcial",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4480970386",
            "user": "juiz2000",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A padralhada e a igreja parasita e ped\u00f3fila no seu melhor.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4481026476",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquilo n\u00e3o eram padres nem freiras eram simplesmente criminosos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4480955457",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Falta a parte da escravid\u00e3o <b> sexual,</b> n\u00e3o tenham receio de divulgar, at\u00e9 as devem ter prostituido.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        }
    ]
}